,date,headline,keyword
0,2014.04.20. 오후 9:21,모십니다 전국 순회 부동산 설명회…23일은 대구,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회…', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY')]"
1,2014.04.20. 오후 9:18,전세 시황 수도권·신도시 가격조정… 상승폭 둔화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가격조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
2,2014.04.20. 오후 9:16,매매 시황 재건축 약세 지속… 서울 4주째 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2014.04.20. 오후 8:42,공공부동산 정보 모바일로 한눈에,"[('공공부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
4,2014.04.20. 오후 6:00,부동산시장 뒤집어보기 중개수수료 카드결제 NO 현금영수증 거부도 예사,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('현금영수증', 'O'), (' ', 'O'), ('거부도', 'O'), (' ', 'O'), ('예사', 'O')]"
5,2014.04.20. 오후 5:38,입주봇물 세종시 전세금 급락,"[('입주봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
6,2014.04.20. 오후 5:38,초고가 한남더힐 분양전환 부진,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
7,2014.04.20. 오후 5:38,단지 내 게스트하우스 인기몰이,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
8,2014.04.20. 오후 5:37,부동산 실거래가 앱으로 보세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
9,2014.04.20. 오후 5:37,이번주 충주 등 전국 7000가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2014.04.20. 오후 5:37,용산·미사·김포서 대형사 격돌,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
11,2014.04.20. 오후 5:34,MK 추천매물 강남구 역세권 수익용 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
13,2014.04.20. 오후 5:21,아파트 주간 시세 수도권 전셋값 88주만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('88주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
14,2014.04.20. 오후 5:02,분양가 싸고 교통여건 향상… 복합쇼핑몰·고덕산단 개발 호재도,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('향상…', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰·', 'O'), ('고덕산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O')]"
15,2014.04.20. 오후 5:01,민관 합동 아파트 공급하고 리츠 임대 시범사업도 추진,"[('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하고', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠 임대 시범사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
16,2014.04.20. 오후 4:52,부동산 QA 전세 만기 전 이사… 중개수수료 누가 내야하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('이사…', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('내야하나', 'O')]"
18,2014.04.20. 오후 4:37,이번주 전국 13곳 7175가구 분양 쏟아진다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7175가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
19,2014.04.20. 오후 4:37,대우건설 ‘미사강변 푸르지오’ 사전점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
20,2014.04.20. 오후 4:37,포스코건설 ‘갈매 더샵 나인힐스’ 설명회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2014.04.20. 오후 4:37,견본주택 탐방 현대건설의 ‘마곡 힐스테이트’，탁월한 입지에 통풍·채광 우수,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’，탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('통풍·채광', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
22,2014.04.20. 오후 4:37,‘온나라부동산포털’ 모바일 앱 선봬,"[('‘', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
23,2014.04.20. 오후 4:37,국토교통기술 아이디어 공모전 실시,"[('국토교통', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
24,2014.04.20. 오후 4:36,베이비부머 수익형 부동산 투자로 안정적 수익,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
25,2014.04.20. 오후 4:34,최대 공인 부동산 포털 스마트폰으로 확인 가능해져,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
26,2014.04.20. 오후 4:34,車 필요 없는 ‘원스톱 라이프 아파트’ 어디,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
27,2014.04.20. 오후 4:17,베이비부머 ‘은퇴후 월급’..수익형부동산·세대구분형 아파트 부상,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('월급’..수익형부동산·세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
28,2014.04.20. 오후 4:13,대우건설 소비자 그룹 미사강변 2차 푸르지오 사전점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
30,2014.04.20. 오후 3:40,취재X파일 마곡 ‘묻지마 띄우기’ 그만…미분양 우려 감지,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('감지', 'O')]"
31,2014.04.20. 오후 3:33,포스코건설 갈매 더샵 나인힐스 분양설명회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
32,2014.04.20. 오후 3:31,모델하우스탐방  마곡힐스테이트엔 특별한게 있다,"[('모델하우스탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
33,2014.04.20. 오후 3:10,DDP 효과없다…임대료 0원에도 입주자 없어,"[('DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과없다…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
34,2014.04.20. 오후 2:57,철근 누락 사건에도 끄떡없는 세종시 신규 분양시장,"[('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('사건에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
35,2014.04.20. 오후 2:51,철도시설공단 “서울역 바닥붕괴 루머 사실 아니다”,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닥붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('루머', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
36,2014.04.20. 오후 2:19,서울 재건축 5주째 하락 숨고르기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
37,2014.04.20. 오후 2:03,온나라부동산포털 모바일 앱 나왔다,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모', 'TERM'), ('바일', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
38,2014.04.20. 오후 1:47,포스코건설 ‘갈매 더샵 나인힐스’ 사전 설명회 성황리 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
39,2014.04.20. 오후 1:28,하락세로 돌아선 전셋값,"[('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
40,2014.04.20. 오후 1:25,그건 이렇습니다 임대 계약 자동 갱신 후 기존 계약서 효력 유효,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
41,2014.04.20. 오후 1:00,건설사들 층간소음 줄이기 공 들인다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('들인다', 'O')]"
42,2014.04.20. 오후 12:45,대우건설 프로슈머 미사강변 2차 푸르지오 사전점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
43,2014.04.20. 오후 12:37,이번주 전국 7000여 가구 쏟아져..견본주택 12곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
44,2014.04.20. 오후 12:32,견본주택 탐방마곡 힐스테이트..입지 탁월 특화설계 ‘눈길’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('..입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
45,2014.04.20. 오후 12:28,‘갈매 더샵 나인힐스’ 견본주택 초청 설명회 500여명 ‘성황’,"[('‘', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
46,2014.04.20. 오후 12:23,전세시장 안정 되찾나..수도권 아파트 전셋값 88주만에 하락세,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('88주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
47,2014.04.20. 오후 12:23,대우건설 주부평가단 미사강변 2차 푸르지오 사전점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
48,2014.04.20. 오전 11:56,전셋값 신도시 이어 수도권도 약세 전환,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
49,2014.04.20. 오전 11:53,서울시 신설·철거·이설·보수‥표석 가이드라인 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신설·철거·이설·보수‥표석', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
50,2014.04.20. 오전 11:43,대우건설 ‘패밀리가든’ 미사강변2차 사전점검 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('패밀리가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
51,2014.04.20. 오전 11:42,구리 갈매 더샵 아파트 고객초청회 500여명 몰려,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매 더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객', 'EVENT'), ('초청회', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
52,2014.04.20. 오전 11:29,대우건설 주부 평가단 견본주택에 떴다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
53,2014.04.20. 오전 11:03,취재X파일 아파트 공동 브랜드 조어의 말 못할 속사정,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('조어의', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정', 'O')]"
54,2014.04.20. 오전 11:02,MK분양캘린더 마곡 힐스테이트 등 7천가구 분양,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2014.04.20. 오전 11:02,제2회 국토교통기술 대학생 아이디어 공모전 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토교통기술 대학생 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2014.04.20. 오전 11:01,국토부 온나라부동산포털 앱 제작·모바일웹 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('제작·모바일웹', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
57,2014.04.20. 오전 11:01,온나라부동산포털 모바일 앱 출시,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
58,2014.04.20. 오전 11:01,대학생 대상 국토교통기술 아이디어 공모전,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'EVENT'), ('교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT')]"
59,2014.04.20. 오전 11:01,부동산 정보 이제 모바일 앱 이용하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
60,2014.04.20. 오전 11:01,온나라부동산포털 모바일앱 서비스 실시,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모바일앱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
61,2014.04.20. 오전 11:01,제2회 국토교통기술 아이디어 공모전 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2014.04.20. 오전 11:01,국토교통기술 아이디어 공모전 21일부터 실시,"[('국', 'EVENT'), ('토교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
63,2014.04.20. 오전 11:01,온나라부동산포털 모바일 앱 출시,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
64,2014.04.20. 오전 11:00,국토부 대학생 대상 국토교통 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통 아이디어 공모전', 'EVENT')]"
65,2014.04.20. 오전 11:00,온나라부동산포털 앱 서비스 개시,"[('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
66,2014.04.20. 오전 11:00,당신이 상상한 국토교통기술을 현실로,"[('당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('상상한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
67,2014.04.20. 오전 11:00,앱다운로드 한 번으로 온나라부동산포털이 내 손에 쏙,"[('앱', 'TERM'), ('다운로드', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
68,2014.04.20. 오전 10:30,분양대전 앞둔 용산… 고급 주상복합 눈길,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
69,2014.04.20. 오전 10:01,사통팔달 교통 요충지 노른자위 서초 중흥 S클래스 특별분양 중,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중흥', 'O'), (' ', 'O'), ('S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
70,2014.04.20. 오전 9:26,대형 분양 성공하려면 중소형 완판 마감단지 찾아라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('마감단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
71,2014.04.20. 오전 9:23,지하철을 품었다…역세권 아파트 분양 활기,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
72,2014.04.20. 오전 9:22,‘수익형 부동산’ 성공투자 키워드로 외국인 급부상,"[('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드로', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
73,2014.04.20. 오전 9:13,경매사냥 수원시 팔달구 인계동 삼성 84.9㎡ 1회 유찰 1억8200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔달구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('84.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8200만원', 'QUANTITY')]"
74,2014.04.20. 오전 9:07,수도권 전세금 88주만에 하락 전환…서울 아파트 값 내림세 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('88주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
75,2014.04.20. 오전 9:01,부동산캘린더 마곡·목동 힐스테이트 등 청약접수 12곳 진행,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
76,2014.04.20. 오전 8:31,마곡지구 첫 민간브랜드 아파트 견본주택 가보니…,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
77,2014.04.20. 오전 8:13,서울 근교 전원주택이 젊어진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('젊어진다', 'O')]"
78,2014.04.20. 오전 7:24,자산적은 노인일수록 다 쓰고 떠나겠다…상속안해,"[('자산적은', 'O'), (' ', 'O'), ('노인일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나겠다…상속안해', 'O')]"
79,2014.04.21. 오후 11:25,파인애비뉴 중동 국부펀드에 팔려,"[('파인애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
80,2014.04.21. 오후 10:06,확정일자 받은 월세 세입자 10% 이상 증가,"[('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
81,2014.04.21. 오후 9:13,이슈N 수직증축 리모델링 바람 부나,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
82,2014.04.21. 오후 8:25,3월 월세 늘고 전세 줄어…아파트 외 주택 전월세 많아,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
83,2014.04.21. 오후 7:45,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴착 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
84,2014.04.21. 오후 7:00,주택 공급 가뭄 지역에 새 아파트 분양 ‘눈길’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
85,2014.04.21. 오후 6:36,래미안 강동팰리스 분양… 3.3㎡당 1490만원부터,"[('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1490만원부터', 'QUANTITY')]"
86,2014.04.21. 오후 6:35,건설분야 경제민주화 법안 국회처리 속도,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('경제민주화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
87,2014.04.21. 오후 6:29,최연혜 사장 22일 평의선 통해 북한열차로 방북,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평', 'LOCATION'), ('의선', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('방북', 'O')]"
88,2014.04.21. 오후 6:27,최연혜 코레일 사장 北 열차편 이용 방북,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('방북', 'O')]"
89,2014.04.21. 오후 6:12,상한제미적용 아파트 분양가 잇따라 高高,"[('상한제미적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
90,2014.04.21. 오후 6:10,단독전국 첫 행복주택서울 내곡지구에 착공,"[('단독전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
91,2014.04.21. 오후 6:09,SM5 ‘시동 꺼짐’ 16만여대 리콜,"[('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘시동', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼짐’', 'O'), (' ', 'O'), ('16만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
92,2014.04.21. 오후 6:08,최연혜 코레일 사장 22일 북한열차로 방북,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('방북', 'O')]"
93,2014.04.21. 오후 6:04,한국토지신탁 ‘평택 청북 한양수자인’ 견본주택 4월 24일 오픈,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
94,2014.04.21. 오후 6:03,최연혜 코레일 사장 오늘부터 8일간 北 방문,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
95,2014.04.21. 오후 5:46,전북혁신도시 중흥S클래스 인기 폭발…1순위 마감,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
96,2014.04.21. 오후 5:44,갈매 더샵 나인힐스 25일 견본주택 오픈,"[('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
97,2014.04.21. 오후 5:43,분양률 1% 6년째 공사중단.. 롯데건설 ‘울산 콘도 딜레마’,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단..', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
98,2014.04.21. 오후 5:36,대우건설 전국 3곳 견본주택 인기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
99,2014.04.21. 오후 5:35,세종시 중흥S클래스 리버뷰 2차 견본주택 구름 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
100,2014.04.21. 오후 5:34,최연혜 코레일 사장 22일 평의선 통해 북한열차로 방북,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평의선', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('방북', 'O')]"
101,2014.04.21. 오후 5:34,대우건설 프로슈머그룹 사전점검 올해 첫 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
102,2014.04.21. 오후 5:30,아제르바이잔 국부펀드 을지로 파인애비뉴빌딩 매입,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인애비뉴빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
103,2014.04.21. 오후 5:28,세종시 건설과정 영상물 제작 업체 공모,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설과정', 'O'), (' ', 'O'), ('영상물', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
104,2014.04.21. 오후 5:26,이슈N 수직증축 리모델링 바람 부나,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
105,2014.04.21. 오후 5:25,청주 율량2지구 제일풍경채 3.3㎡당 780만원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율량2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('780만원', 'QUANTITY')]"
106,2014.04.21. 오후 5:23,아제르바이잔 국부펀드 서울 빌딩 4775억에 샀다,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('4775억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
107,2014.04.21. 오후 5:21,26일 한국형 부동산자산관리사 자격시험 실시,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2014.04.21. 오후 5:19,아제르바이잔 국부펀드 4775억원 파인애비뉴 인수,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4775억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파인애비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
109,2014.04.21. 오후 5:17,대우건설 견본주택 3곳 주말에만 2만8000명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
110,2014.04.21. 오후 5:17,LH 공기업 첫 ABS 발행.. 부채 2000억원 감축 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행..', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
111,2014.04.21. 오후 5:17,‘추가분담금 갈등 해결’ 재개발·재건축 단지 들여다 봤더니..,"[('‘추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니..', 'O')]"
112,2014.04.21. 오후 5:17,건설사 용지 확보 경쟁 가열.. 분양가 인상엔 ‘글쎄’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
113,2014.04.21. 오후 5:17,평택 청북 한양수자인 718가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2014.04.21. 오후 5:17,SK건설 유라시아 첫 해저터널 굴착,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O')]"
116,2014.04.21. 오후 5:17,“2분기 시장 실물경기 호전에 달려”,"[('“', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려”', 'O')]"
117,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 요진건설산업，일산 요진 와이시티,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT')]"
118,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 반도건설，소사벌지구 반도유보라 아이비파크,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
119,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 금호산업 건설부문，평택 용이 금호어울림,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문，', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION')]"
120,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 현대산업개발，무등산 아이파크,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('무등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
121,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 포스코건설，갈매 더샵 나인힐스,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('갈매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 나인힐스', 'ARTIFACT')]"
122,2014.04.21. 오후 5:16,봄 분양시장 대우건설，관악 파크 푸르지오,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
123,2014.04.21. 오후 5:15,봄 분양시장 삼성물산，래미안 용산,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('래미안 용산', 'ARTIFACT')]"
124,2014.04.21. 오후 5:15,봄 분양시장 현대건설，마곡 힐스테이트,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
125,2014.04.21. 오후 5:15,한토신 평택 청북 한양수자인 718가구 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2014.04.21. 오후 5:14,3월 주택 전월세 거래 주춤,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
127,2014.04.21. 오후 5:13,인천 영종지구 전세전환 완판,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
128,2014.04.21. 오후 5:13,서울시 시공계획서 승인내역 깐깐하게 본다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('승인내역', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
129,2014.04.21. 오후 5:13,의료·쇼핑 특화하는 제주호텔,"[('의료·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('특화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주호텔', 'ORGANIZATION')]"
130,2014.04.21. 오후 5:13,지난달 월세 늘고 전세 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
131,2014.04.21. 오후 5:13,랜드마크 아파트 올 13만가구 분양,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2014.04.21. 오후 5:13,2분기 주택시장 전망 긍정적,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
133,2014.04.21. 오후 5:12,속도내는 광명 철산주공 재건축,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
134,2014.04.21. 오후 5:05,아이와 한강에서 자전거 라이딩 하고 싶다면…,"[('아이와', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라이딩', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…', 'O')]"
135,2014.04.21. 오후 4:44,이슈N 리모델링 관련주 옥석가리기,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('관련주', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
136,2014.04.21. 오후 4:44,전셋값 안정세‥월세전환 가속,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세‥월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
137,2014.04.21. 오후 4:42,LH 우량자산 유동화해 부채 2000억원 감축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우량자산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화해', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
138,2014.04.21. 오후 4:41,봄 분양시장 평면개발 ‘실속형  α’..아파트는 진화중,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평면개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('α’..아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O')]"
139,2014.04.21. 오후 4:41,봄 분양시장 깐깐한 주부들 사로잡는 특별한 아파트,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
140,2014.04.21. 오후 4:34,대우건설 견본주택 세 곳에 2만 8천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
141,2014.04.21. 오후 4:25,시설권리금 없이 창업 가능푸드코트 창업의 길 열어줄까,"[('시설권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능푸드코트', 'O'), (' ', 'O'), ('창업의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열어줄까', 'O')]"
142,2014.04.21. 오후 4:25,“추가분담금 갈등 해결” 재개발·재건축 단지 들여다봤더니..,"[('“추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결”', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다봤더니..', 'O')]"
143,2014.04.21. 오후 4:25,롯데건설 신격호 회장 고향서 리조트 사업 성공할까,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신격호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고향서', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
144,2014.04.21. 오후 4:24,아파트 용지매입 경쟁 치열 분양가 인상..전문가 분석은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상..', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분석은', 'O')]"
145,2014.04.21. 오후 4:11,대우건설 모델하우스에 3일간 2만8000명 다녀가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
146,2014.04.21. 오후 4:07,코엑스잠실운동장 개발 최대 수혜 단지는,"[('코엑스잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
147,2014.04.21. 오후 4:02,삼성·현대 강서에서 신규 분양 자존심 대결,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
149,2014.04.21. 오후 3:53,수익률 6%대 서울 주요지역 오피스텔 분양 받아볼까,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
150,2014.04.21. 오후 3:51,몸값 높아지는 중대형 아파트…분양·경매시장에서 인기,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…분양·경매시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
151,2014.04.21. 오후 3:47,취재X파일 세월호 침몰에 분양ㆍ경매시장도 가라앉아,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양ㆍ경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉아', 'O')]"
152,2014.04.21. 오후 3:47,세종시 수익형 부동산 투자가치 ‘BRT 옆을 노려야’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야’', 'O')]"
153,2014.04.21. 오후 3:46,대우건설 모델하우스 3곳 주말 2만8천여명 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
154,2014.04.21. 오후 3:43,세종시 임대수요 탄탄··· 틈새 노린 소형 도시형생활주택 ‘주목’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄···', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
155,2014.04.21. 오후 3:40,아제르바이잔 국부펀드 을지로 파인애비뉴 A동 4775억원에 매입,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A동', 'O'), (' ', 'O'), ('4775억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
156,2014.04.21. 오후 3:38,SH공사 올해 분양 단지는,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
157,2014.04.21. 오후 3:36,4월4주 분양캘린더 전국 6756가구 청약,"[('4월4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6756가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
158,2014.04.21. 오후 3:32,SH공사 ‘시프트’ ‘무주공간형 주택’ 등 신개념 신기술 주택 개발에도 앞장,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무주공간형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
159,2014.04.21. 오후 3:23,잡드림부영그룹 기술·관리 등 신입·경력 모집,"[('잡드림부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신입·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
160,2014.04.21. 오후 3:19,마곡지구 등 전국 2만3500여가구 내달 입주,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
161,2014.04.21. 오후 3:18,아시안게임 쇼핑몰 겹경사 맞은 구월 보금자리지구 한내들 퍼스티지,"[('아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('한내들', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼스티지', 'O')]"
162,2014.04.21. 오후 3:16,금호건설 ‘평택용이 금호어울림’ 3월 110가구 계약,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
163,2014.04.21. 오후 3:16,대림산업 마포역 인근 ‘e편한세상 마포3차’ 일부 선착순 특별분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
164,2014.04.21. 오후 3:12,세종시 도시형 생활주택 한스 웰시티 주말 내방객 무려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한스 웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
165,2014.04.21. 오후 3:12,주택건설업체 “금융 완화 · 세제지원 확대돼야 부동산 시장 산다”,"[('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“금융', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
166,2014.04.21. 오후 3:07,롯데건설 춘천의 품격을 한층 더... ‘온의동 롯데캐슬 스카이클래스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('품격을', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('더...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2014.04.21. 오후 3:01,아제르바이잔 석유기금 서울 파인애비뉴 A동 4775억원에 인수,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파인애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A동', 'O'), (' ', 'O'), ('4775억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
168,2014.04.21. 오후 2:55,5월 분양대전...용산·미사·김포 주목,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전...', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
169,2014.04.21. 오후 2:51,코엑스잠실운동장 개발…부동산시장 영향은,"[('코엑스잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
170,2014.04.21. 오후 2:48,수익형 부동산 투자 안정성 추구 성향 짙어져…,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O'), (' ', 'O'), ('성향', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어져…', 'O')]"
171,2014.04.21. 오후 2:37,인천 부동산 시장 회복세 시작 아시안게임 훈풍 부나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
172,2014.04.21. 오후 2:27,얼어있던 인천 부동산 시장 알짜 신규 분양 아파트가 녹였다,"[('얼어있던', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('녹였다', 'O')]"
173,2014.04.21. 오후 2:25,LH 우량자산 유동화 발행 통해 부채감축 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우량자산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
174,2014.04.21. 오후 2:19,백브리핑 얼어붙은 주택시장 규제완화로 봄날 찾을까,"[('백브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
175,2014.04.21. 오후 2:18,백브리핑 얼어붙은 주택시장 규제완화로 봄날 찾을까,"[('백브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
176,2014.04.21. 오후 2:15,삼수 사수 재건축·재개발… “우리 좀 맡아주세요”,"[('삼수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사수', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아주세요”', 'O')]"
177,2014.04.21. 오후 2:09,대우건설 견본주택 3곳 2만8000명 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
178,2014.04.21. 오후 2:05,철도공단 유라시아 철도추진단 운영,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 철도추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
179,2014.04.21. 오후 1:54,주건협 65개 회원사 설문 2분기 주택시장 전망 긍정적,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('65개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
180,2014.04.21. 오후 1:53,서울 파인 애비뉴 A동 오피스 4775억 매매..“올 최고 거래”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파인 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A동', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4775억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매..“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래”', 'O')]"
181,2014.04.21. 오후 1:52,아제르바이잔 국부펀드 을지로 파인애비뉴빌딩 인수,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국부펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파인애비뉴빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
182,2014.04.21. 오후 1:52,희림 구미 아파트 설계용역 수주..13억원 규모,"[('희림 구미 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
183,2014.04.21. 오후 1:50,건설노동자들이 아내·남편에게 쏜 제주도 사랑여행 티켓,"[('건설노동자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('아내', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('쏜', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑여행', 'O'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O')]"
184,2014.04.21. 오후 1:44,LH 보유 땅 40여만㎡ 1930억에 매각…빚 줄였다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('40여만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1930억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다', 'O')]"
185,2014.04.21. 오후 1:40,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴진掘進 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진掘進', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
186,2014.04.21. 오후 1:38,‘춘천거두 호반베르디움 에코’ 4월24일 모델하우스 오픈,"[('‘', 'O'), ('춘천거두 호반베르디움 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
187,2014.04.21. 오후 1:32,희림 13억원 아파트 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2014.04.21. 오후 1:15,아파트 보다 주목 받는 타운 하우스 생활의 질과 투자로써도 주목 받는 동탄 도시농부 에이랜드ALAND,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('질과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로써도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시농부', 'O'), (' ', 'O'), ('에이랜드', 'ORGANIZATION'), ('AL', 'ORGANIZATION'), ('AND', 'O')]"
189,2014.04.21. 오후 1:14,뜨거운 대구 분양시장 마크팰리스 범어 21일 청약,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
190,2014.04.21. 오후 1:13,청주 율량지구 마지막 아파트 제일풍경채 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율량지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2014.04.21. 오후 1:08,오피스텔→제주도 호텔 갈아타기 어느 호텔에 투자해볼까,"[('오피스텔→', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
192,2014.04.21. 오후 1:01,3월 월세 거래 늘고 전세 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
193,2014.04.21. 오후 12:52,호텔위드제주 10년간 임대와 수익을 보장받는 실투자금 5천만원대 제주호텔,"[('호텔위드제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대와', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('보장받는', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주호텔', 'ORGANIZATION')]"
194,2014.04.21. 오후 12:50,부동산시장의 빠른 회복세로 ‘별내 아이파크’ 문의 늘어,"[('부동산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
195,2014.04.21. 오후 12:48,10년간 임대수익 先지급·고수익투자 호텔위드제주 분양,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('先지급·고수익투자', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔위드제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2014.04.21. 오후 12:43,신분당선 후광효과 삼송동원로얄듀크 도보역세권 눈길,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도보역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
197,2014.04.21. 오후 12:42,경기불황 속 삼성효과 서초중흥S클래스 특별분양 눈길,"[('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('서초중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
198,2014.04.21. 오후 12:30,삼성 LG 대기업 입주로 상가 오피스텔 인기 평택 스마트빌듀오,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트빌듀오', 'ARTIFACT')]"
199,2014.04.21. 오후 12:12,3월 전국 전월세거래량 14만2289건… 월세 증가 탓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만2289건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
200,2014.04.21. 오후 12:06,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴진 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
201,2014.04.21. 오전 11:46,중소건설사들 올해 2분기 전망 1분기와 비슷 또는 회복,"[('중소건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
203,2014.04.21. 오전 11:39,한전 등 지방이전 공공기관 합동채용 설명회 개최,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2014.04.21. 오전 11:30,고수익 기대…평택 임대사업 ‘들썩’,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
205,2014.04.21. 오전 11:28,건설협회 건설현장 추가배정 외국인력 고용대행,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('추가배정', 'O'), (' ', 'O'), ('외국', 'CIVILIZATION'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('고용대행', 'O')]"
206,2014.04.21. 오전 11:27,현대엔지니어링 현대엠코 합병효과는 A긍정적,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('A긍정적', 'O')]"
207,2014.04.21. 오전 11:26,LH 못받은 땅값 2000억원 활용해 ABS 발행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
208,2014.04.21. 오전 11:25,롯데건설 독산동에 ‘롯데캐슬 골드파크 2차’ 분양 시작,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
209,2014.04.21. 오전 11:25,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴진 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
210,2014.04.21. 오전 11:23,국도 3호선 자금회천 광사IC 구간 23일부터 임시개통,"[('국도 3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자금회천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광사IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시개통', 'O')]"
211,2014.04.21. 오전 11:21,철도공단 남북철도망 구축 위해 전담추진단 구성,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전담추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
212,2014.04.21. 오전 11:19,중심상업지구· 학교· 공원 밀접지역 ‘제일풍경채’ 5월 분양,"[('중심상업지구·', 'O'), (' ', 'O'), ('학교·', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('밀접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2014.04.21. 오전 11:17,수자원공사 여름철 홍수대비 지자체와 합동훈련,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍수대비', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('합동훈련', 'O')]"
214,2014.04.21. 오전 11:15,대우건설 견본주택3곳 2만 8천 운집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만 8천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
215,2014.04.21. 오전 11:15,매매활성화 늘기만 하는 ‘세입자거래  월세비중’,"[('매매활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('늘기만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중’', 'O')]"
216,2014.04.21. 오전 11:13,철도시설공단 남북·대륙철도 전담팀 운영,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('·대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전담팀', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
217,2014.04.21. 오전 11:13,서울 봉은사역코엑스역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉은사역코엑스역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
218,2014.04.21. 오전 11:12,철도공단 유라시아 철도추진단 운영,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아 철도추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
219,2014.04.21. 오전 11:12,롯데건설 특화된 설계 ‘서초 롯데캐슬 프레지던트’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.04.21. 오전 11:11,거래량 줄며 아파트 전셋값 최대 8천만원↓,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄며', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
221,2014.04.21. 오전 11:10,마곡지구에 대방 디엠시티 오피스텔 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대방 디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2014.04.21. 오전 11:10,건설협회 건설현장 외국인력 고용 대행,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인력', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('대행', 'O')]"
223,2014.04.21. 오전 11:09,대우건설 견본주택 세 곳에 2만 8000명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
224,2014.04.21. 오전 11:07,3월 전월세거래 14만 2289건 1년 전보다 3.6%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 2289건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
225,2014.04.21. 오전 11:05,충북 혁신도시 내 행복퍼스트빌이 주목받는 이유는,"[('충북 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('행복퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
226,2014.04.21. 오전 11:05,전셋값 하락 서울은 1천만원씩 올랐는데…,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데…', 'O')]"
227,2014.04.21. 오전 11:03,대우건설 “주말 견본주택 세곳에 2만8천명 방문”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문”', 'O')]"
228,2014.04.21. 오전 11:03,3월 전·월세 거래량‥전세 1.2%↓ 월세 10.7%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량‥전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
229,2014.04.21. 오전 11:02,‘실물경기 호전여부’..2분기 주택경기 영향 요인..주택건설협회,"[('‘실물경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전여부’..', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('요인..', 'O'), ('주택건설협회', 'ORGANIZATION')]"
230,2014.04.21. 오전 11:01,월세전환 가속…월세 거래량 10.7%↑,"[('월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
231,2014.04.21. 오전 11:01,3월 전·월세 거래량 14만2289건 지난해比 3.6% 증가,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14만2289건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
232,2014.04.21. 오전 11:01,광주·전남혁신도시 이전 공기업 올해 112명 지역인재 채용,"[('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
233,2014.04.21. 오전 11:01,도심 속 전원주택 ‘이목 파일힐스’ 분양,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이목', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파일힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2014.04.21. 오전 11:00,광주·전남혁신도시 이전 공기업 29일 채용설명회 개최,"[('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2014.04.21. 오전 11:00,잠실리센츠 85㎡전셋값 한달새 4000만원 뚝…고공행진 멈췄나,"[('잠실리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄나', 'O')]"
236,2014.04.21. 오전 11:00,3월 전월세 거래 14만2천여건…전년보다 3.6%↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('14만2천여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
237,2014.04.21. 오전 11:00,3월 월세 거래량 6.1만건…사상 최대,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1만건', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
238,2014.04.21. 오전 11:00,이전 공공기관 29일 조선大서 합동채용설명회,"[('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조선大', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'O')]"
239,2014.04.21. 오전 10:56,주택업체 2분기 주택경기 호전중,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('호전중', 'O')]"
240,2014.04.21. 오전 10:53,르포 미분양 졸업 앞둔 김포 덩치 큰 신입생 받을 준비됐나,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('준비됐나', 'O')]"
241,2014.04.21. 오전 10:45,서울·충주 푸르지오 견본주택에 주말 2만8천명 방문,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
242,2014.04.21. 오전 10:44,2·26대책 이후…경매시장서 지식산업센터 인기,"[('2·26대책 이후', 'DATE'), ('…경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
243,2014.04.21. 오전 10:44,평택 청북 한양수자인 717가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('717가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2014.04.21. 오전 10:43,대기업 배후수요 둔 ‘유림 트윈파크’ 오피스텔 눈길,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유림 트윈파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
245,2014.04.21. 오전 10:42,롯데건설 독산동 ‘롯데캐슬 골드파크’ 2차 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2014.04.21. 오전 10:41,르포희소가치 크다…귀한 몸 세종시 중대형 아파트,"[('르포희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('크다…귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
247,2014.04.21. 오전 10:39,서울·충주 푸르지오에 주말동안 2만8천명 방문,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
248,2014.04.21. 오전 10:38,중견건설업체 실물경기 개선돼야 부동산시장 호전,"[('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
249,2014.04.21. 오전 10:37,LH 2천억원 자산유동화증권 발행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산유동화증권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
250,2014.04.21. 오전 10:37,분양 클로즈UP 대우건설 마곡역 센트럴 동대문 푸르지오 시티  21일 22일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡역 센트럴 동대문 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
251,2014.04.21. 오전 10:32,마곡지구 수요자들 관심 집중 유림 트윈파크 문의 많아…,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('유림 트윈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O')]"
252,2014.04.21. 오전 10:31,LH 2000억원 ABS 발행…부채감축 청신호,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행…부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
253,2014.04.21. 오전 10:29,LH 2천억 규모 우량자산 유동화증권 발행 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('우량자산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화증권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
254,2014.04.21. 오전 10:28,따뜻한동행 23일 장애인 초청 콘서트 열어,"[('따뜻한동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
255,2014.04.21. 오전 10:26,완판한 독산동 롯데캐슬 골드파크 두번째 분양,"[('완판한', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2014.04.21. 오전 10:22,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴착 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
257,2014.04.21. 오전 10:22,MI컨설팅 27일 병의원 성공 개원 세미나 개최,"[('MI컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2014.04.21. 오전 10:15,LH 빚 줄이고 자금도 조달… ABS 2000억 발행 성공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('자금도', 'O'), (' ', 'O'), ('조달…', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
259,2014.04.21. 오전 10:15,희림 아파트 설계 수주 소식 잇따라…실적 청신호,"[('희림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…실적', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
260,2014.04.21. 오전 10:15,강동구 개별공시지가 열람 및 의견수렴,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
261,2014.04.21. 오전 10:12,421주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('421주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
262,2014.04.21. 오전 10:02,지금은 분양중대우건설 동대문 푸르지오시티 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
264,2014.04.21. 오전 10:01,택지지구 아파트가 뜬다는데..‘평택 청북 한양수자인’ 718가구,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('718가구', 'QUANTITY')]"
265,2014.04.21. 오전 9:59,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴진 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
266,2014.04.21. 오전 9:58,“내년까지 미군 95% 이전”…평택 미군렌탈사업이 뜬다는데,"[('“', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전”…', 'O'), ('평택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미군렌탈사업', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다는데', 'O')]"
267,2014.04.21. 오전 9:56,청약 열풍 속 분양권 불법거래 성행,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
268,2014.04.21. 오전 9:54,희림 13억 규모 구미산단 아파트 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('구미산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2014.04.21. 오전 9:52,수자원공사 기상이변 대비 홍수 모의훈련,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기상이변', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('모의훈련', 'O')]"
270,2014.04.21. 오전 9:52,공급과잉속 6% 수익률 유지 강서ㆍ은평ㆍ동대문구 오피스텔 눈길,"[('공급과잉속', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
271,2014.04.21. 오전 9:51,롯데캐슬 골드파크 2차 모델하우스 25일 문 열어,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
272,2014.04.21. 오전 9:49,평택 청북 한양수자인 견본주택 24일 개관,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
274,2014.04.21. 오전 9:43,SK건설 터키유라시아 해저터널 굴진 작업 시작,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
275,2014.04.21. 오전 9:37,서울시 지하수 오염취약시설 289곳 중점 관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('오염취약시설', 'O'), (' ', 'O'), ('289곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
276,2014.04.21. 오전 9:31,희림 아파트 설계 수주 잇따라,"[('희림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
277,2014.04.21. 오전 9:25,고덕 래미안 힐스테이트 당첨자 초청행사 ‘성황’,"[('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
278,2014.04.21. 오전 9:10,롯데캐슬 골드파크 2차 분양…전 세대 중소형 구성,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
279,2014.04.21. 오전 9:06,오피스텔 임대수익률 높은 곳…금천·은평·강서·동대문구,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION')]"
280,2014.04.21. 오전 9:06,SK건설 터키 유라시아 해저터널 역사적 굴진掘進 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사적', 'O'), (' ', 'O'), ('굴진掘進', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
282,2014.04.21. 오전 9:02,동대문 디자인 플라자 주변 지역에 희소식되나,"[('동대문 디자인 플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식되나', 'O')]"
283,2014.04.21. 오전 9:02,대명리조트 입회금 100%반환 회원권 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입회금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
284,2014.04.21. 오전 8:59,롯데건설 독산동에 ‘롯데캐슬 골드파크 2차’ 분양 시작,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
285,2014.04.21. 오전 8:57,SK건설 터키 유라시아 해저터널 뚫는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
286,2014.04.21. 오전 8:57,‘평택 청북 한양수자인’ 24일 견본주택 오픈,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
287,2014.04.21. 오전 8:57,분양 성수기 아파트 커뮤니티 승부수된 까닭은,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수된', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
288,2014.04.21. 오전 8:54,현대엔지니어링 현대엠코 합병효과 “신용등급 A긍정적”,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병효과', 'O'), (' ', 'O'), ('“신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('긍정적”', 'O')]"
289,2014.04.21. 오전 8:52,교통안전공단 영등포역 노숙인 무료배식 봉사활동,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료배식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
290,2014.04.21. 오전 8:49,롯데건설 전 세대 중소형 구성 롯데캐슬 골드파크 2차 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2014.04.21. 오전 8:48,경기화성바이오밸리 산업시설용지 선착순 분양,"[('경기화성바이오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2014.04.21. 오전 8:34,교통안전공단 영등포역 노숙인 무료 급식 활동 펼쳐,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
293,2014.04.21. 오전 8:33,SK건설 1조2900억원 대 유라시아 해저터널 굴진 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
294,2014.04.21. 오전 8:32,SK건설 터키 유라시아 해저터널 굴진 착수,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴진', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
295,2014.04.21. 오전 8:28,르노삼성 SM5 시동꺼짐 현상에 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시동꺼짐', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
296,2014.04.21. 오전 8:28,건설연 대전·충청지역 中企 대상 보유기술 설명회,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기술', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
297,2014.04.21. 오전 8:27,건설기술硏 대전충청지역 히든챔피언 기술지원,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('대전충청', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('히든챔피언', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
298,2014.04.21. 오전 8:20,오피스텔 임대수익률 6% 웃도는 신규 물량 어디,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃도는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
299,2014.04.21. 오전 8:19,국토부 ‘시동꺼짐’ SM5 승용차 16만여대 리콜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시동꺼짐’', 'O'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
300,2014.04.21. 오전 8:18,포스코건설 갈매 더샵 나인힐스 사전설명회 성황,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
301,2014.04.21. 오전 8:08,인기 치솟는 경매시장에 이런일도…,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런일도…', 'O')]"
302,2014.04.21. 오전 7:38,‘갈매 더샵 나인힐스’ 고객 초청 사전 설명회 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('갈매 더샵 나인힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
303,2014.04.21. 오전 7:36,미사강변 2차 푸르지오 모델하우스 사전점검,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
304,2014.04.21. 오전 7:10,데스크 칼럼 다주택자를 위한 변명,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('변명', 'O')]"
305,2014.04.21. 오전 7:02,오피스텔 임대료 가장 비싼 지역 종로·중구,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION')]"
306,2014.04.21. 오전 7:01,소형 아파트가 좋아‥강남 편견을 깨다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편견을', 'O'), (' ', 'O'), ('깨다', 'O')]"
307,2014.04.21. 오전 7:01,기자수첩소형주택 공급의무제폐지론 부족하다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급의무제', 'CIVILIZATION'), ('폐지론', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O')]"
308,2014.04.21. 오전 7:01,상가 투자도 역시 역세권 임대 수요 풍부하고…시세 상승도 기대,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부하고…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
309,2014.04.21. 오전 7:01,5형제 과거 급제한 명당은…,"[('5형제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과거', 'O'), (' ', 'O'), ('급제한', 'O'), (' ', 'O'), ('명당은…', 'O')]"
310,2014.04.21. 오전 7:01,기업 몰리는 산단주변 아파트 분양 활기,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('산단주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
311,2014.04.21. 오전 6:35,서울 조금만 벗어나면 1억원대 아파트가 수두룩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조금만', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나면', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
312,2014.04.21. 오전 6:10,상폐절차 밟는 동양건설 MA 재시동 걸었지만…,"[('상폐절차', 'O'), (' ', 'O'), ('밟는', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었지만…', 'O')]"
313,2014.04.21. 오전 6:05,답답한 은평뉴타운 주민들 대형복합시설 짓는다더니…,"[('답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다더니…', 'O')]"
314,2014.04.21. 오전 6:00,SM5 시동꺼짐 현상 16만1700대 대규모 리콜,"[('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시동꺼짐', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('16만1700대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
315,2014.04.21. 오전 6:00,르노삼성 SM5 16만대 리콜…시동꺼짐 현상 탓,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜…시동꺼짐', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
316,2014.04.21. 오전 5:47,단독신세계건설 청진8지구 신축빌딩 獨펀드에 팔린다,"[('단독신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청진8지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('獨펀드에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
317,2014.04.21. 오전 5:26,싸다고 덥석 물지말고 거품 따져라,"[('싸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('물지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
318,2014.04.21. 오전 3:39,상봉동 이노시티 상업시설,"[('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
319,2014.04.21. 오전 3:39,마곡·김천 등  6756가구 청약,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6756가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
320,2014.04.21. 오전 3:39,마곡 일성 트루엘 오피스텔,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
321,2014.04.21. 오전 3:38,국내 첫 수직증축 리모델링 설계안 만든 분당 한솔5단지 173가구 일반분양…주민분담금 절반으로,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('173가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
322,2014.04.21. 오전 3:34,월요 인터뷰 매뉴얼 많으면 뭐해요…직업윤리 없으면 세월호 참사 재발할 수도,"[('월요', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐해요…직업윤리', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
323,2014.04.21. 오전 3:33,어디서나 부동산 정보 한눈에…국토부 온나라 포털 앱 선봬,"[('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
324,2014.04.21. 오전 3:33,너무 올랐나…수도권 전셋값 1년9개월만에 내려,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
325,2014.04.21. 오전 3:32,부담금 확 줄인 수직증축 리모델링…분당 한솔5단지 첫 적용,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
326,2014.04.21. 오전 12:33,주택 매매·전세 소비심리 동반 하락,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
327,2014.04.21. 오전 12:33,“본전은 건져야” 집 못 파는 하우스푸어,"[('“본전은', 'O'), (' ', 'O'), ('건져야”', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O')]"
328,2014.04.22. 오후 9:33,리모델링 수직증축 D3일…조합마다 일반분양 기대감,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('D3일', 'DATE'), ('…조합마다', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
329,2014.04.22. 오후 9:17,아파트 수직증축 본격화… 시장 살아날까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
330,2014.04.22. 오후 9:03,수직증축 리모델링 25일부터 가능,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
331,2014.04.22. 오후 9:03,공공용지 50% 이상 확보하면 행복주택 지구지정 가능하다,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보하면', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
332,2014.04.22. 오후 9:03,현대건설 마곡 힐스테이트 316가구 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
333,2014.04.22. 오후 8:06,수직 증축 리모델링 25일부터 가능해져,"[('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
334,2014.04.22. 오후 7:59,대정하우징 전원마을 버스투어 견학단 모집,"[('대정하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
335,2014.04.22. 오후 7:02,기자수첩 기적같은 소식이 전해지길…,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('기적같은', 'O'), (' ', 'O'), ('소식이', 'O'), (' ', 'O'), ('전해지길…', 'O')]"
336,2014.04.22. 오후 6:56,LH 파주 임대아파트에 복도 창틀 무료 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('복도', 'O'), (' ', 'O'), ('창틀', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
337,2014.04.22. 오후 6:54,르포리모델링 수직증축 D3일…주택 15% 늘리기 붐,"[('르포리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('D3일', 'DATE'), ('…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘리기', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
338,2014.04.22. 오후 6:47,부영그룹 미얀마 양곤시에 태권도 훈련센터 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('양곤시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
339,2014.04.22. 오후 6:28,수직증축 리모델링 본격 개막…시장 활기 띨까종합,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨까종합', 'O')]"
340,2014.04.22. 오후 6:25,현대산업개발 군산에 심포니 작은 도서관 개관,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심포니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
341,2014.04.22. 오후 6:09,용산·위례·강남 아파트 가장 분양받고 싶어,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어', 'O')]"
342,2014.04.22. 오후 6:08,부영그룹 미얀마 양곤에 태권도 훈련센터 기공식,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('양곤', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
343,2014.04.22. 오후 6:08,건설기술연구원엔지니어링협회 MOU,"[('건설기술연구원엔지니어링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
344,2014.04.22. 오후 5:53,수직증축 리모델링 25일부터 허용,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
345,2014.04.22. 오후 5:51,보행자 전용 내비게이션 앱 개발,"[('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('내비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
346,2014.04.22. 오후 5:47,SH공사 장기전세 잔여물량 231가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2014.04.22. 오후 5:47,올 분양시장 핫 플레이스는 ‘용산’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
348,2014.04.22. 오후 5:47,계양 코아루 센트럴파크 724가구 5월달 분양,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2014.04.22. 오후 5:47,LH 시흥목감 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2014.04.22. 오후 5:47,대우건설 싱가포르 3650억원 토목공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2014.04.22. 오후 5:47,송도 호반베르디움 1834가구 본격 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1834가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2014.04.22. 오후 5:47,현대산업개발 군산에 ‘심포니 작은 도서관’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('심포니 작은 도서관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
353,2014.04.22. 오후 5:47,59㎡는 ‘불만’ 85㎡는 ‘부담’.. 건설사 틈새평형 찾기,"[('59㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불만’', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부담’..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
354,2014.04.22. 오후 5:46,봄 나들이객 몰리는 상권에 투자해볼까,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이객', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
355,2014.04.22. 오후 5:43,프리미엄 최대 ‘1억9000만원’ 마곡·위례 분양가격 상승세,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억9000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
356,2014.04.22. 오후 5:43,25일부터 수직증축 리모델링 허용 오른 가격에도 사겠다… 들뜬 강남·분당,"[('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다…', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION')]"
357,2014.04.22. 오후 5:29,천연가스버스 안전점검 국토부 56월 전국 실시,"[('천연가스', 'MATERIAL'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
358,2014.04.22. 오후 5:28,파생상품 거래세 아닌 양도소득세 부과 가닥,"[('파생상품', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
359,2014.04.22. 오후 5:24,전셋값 85주만에 떨어졌다는데‥싼 전셋집이 없다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('85주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다는데‥싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
360,2014.04.22. 오후 5:18,공공용지 50% 넘으면 지구 지정 가능,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
361,2014.04.22. 오후 5:17,예비 청약자 톱픽은 용산,"[('예비', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('톱픽은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
362,2014.04.22. 오후 5:16,SH공사 장기전세 231가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2014.04.22. 오후 5:16,강남권 다세대·빌라 인기 한몸에,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
364,2014.04.22. 오후 5:15,LH 시흥목감 주택용지 1필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2014.04.22. 오후 5:09,갤러리아 포레 등 고급 아파트 입주민들 인맥 혼맥까지 이어진다,"[('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인맥', 'O'), (' ', 'O'), ('혼맥까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
366,2014.04.22. 오후 5:09,공공용지 50% 이상…행복주택 지구 지정,"[('공공용지', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), ('…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2014.04.22. 오후 5:09,우면동 서초프라자 분양,"[('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2014.04.22. 오후 5:09,세곡 등 장기전세 231가구,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY')]"
369,2014.04.22. 오후 5:06,수직증축 리모델링 25일부터 가능,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
370,2014.04.22. 오후 5:06,톡톡 부동산 올해 최고 인기 분양지역은 용산,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
371,2014.04.22. 오후 5:06,기업 가는 데 아파트 따라간다,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('따라간다', 'O')]"
372,2014.04.22. 오후 5:05,화우엔지니어링 곡선형 조립식주택,"[('화우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곡선형', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식주택', 'O')]"
373,2014.04.22. 오후 5:05,지식산업센터 東西 분양대전,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('東西', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
374,2014.04.22. 오후 5:05,MK 추천매물 오산 수익형 도시형주택 16억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16억5천만원', 'QUANTITY')]"
375,2014.04.22. 오후 5:05,동탄2신도시 상반기 마지막 분양 관심,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
376,2014.04.22. 오후 5:03,한국공항공사 공항내 규제개선 아이디어 공모,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항내', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개선', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
377,2014.04.22. 오후 5:02,행복주택 토지사용료 내려 임대료 낮춘다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
378,2014.04.22. 오후 5:02,건설사 층간소음을 줄여라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O')]"
379,2014.04.22. 오후 5:01,이중근 부영 회장 미얀마에 태권도 훈련센터 기증,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
380,2014.04.22. 오후 4:45,내년 교통혼잡비용 33.4조원…GDP 대비 2.16%,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통혼잡비용', 'O'), (' ', 'O'), ('33.4조원', 'QUANTITY'), ('…GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.16%', 'QUANTITY')]"
381,2014.04.22. 오후 4:43,상승세 타는 분양가..분양훈풍에 프리미엄까지 ‘열기’,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열기’', 'O')]"
382,2014.04.22. 오후 4:40,아파트 수직증축 리모델링 25일부터 허용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
383,2014.04.22. 오후 4:39,주택 수요자가 선택한 분양 핫플레이스는 용산,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
384,2014.04.22. 오후 4:36,집값 1위 ‘갤러리아포레’ 풍수명당 인증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수명당', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
385,2014.04.22. 오후 4:32,마곡 힐스테이트 오는 23일 1·2순위 청약,"[('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
386,2014.04.22. 오후 4:21,초고가 아파트 지존 ‘갤러리아 포레’ 재물이 쌓이는 명당입지,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재물이', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당입지', 'O')]"
387,2014.04.22. 오후 4:17,정부의 전월세 대책 이후 상가 투자 인기 UP’ 현대엔지니어링 상봉동 이노시티 마감임박,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), (""UP'"", 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
388,2014.04.22. 오후 4:14,마곡 힐스테이트 23일부터 1·2순위 청약 실시,"[('마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
389,2014.04.22. 오후 4:14,부영그룹 미얀마에 태권도 훈련센터 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
390,2014.04.22. 오후 4:13,남양산역 반도유보라 5차도 흥행 성공…비결은,"[('남양산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…비결은', 'O')]"
391,2014.04.22. 오후 4:13,SH공사 서울전역 231가구 장기전세 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2014.04.22. 오후 4:01,주택 구매 좌우하는 여성…봄 분양 시장 ‘女心’ 잡기 열풍,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우하는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女心’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
393,2014.04.22. 오후 3:49,‘갤러리아 포레’ 집값 1위 올킬 비결,"[('‘', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올킬', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
394,2014.04.22. 오후 3:44,갤러리아 포레 집값 1위의 비결은 입지 경쟁력,"[('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O')]"
395,2014.04.22. 오후 3:43,주택구매 결정 여성 영향력 91%…봄 분양 시장 ‘女心’ 잡자,"[('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女心’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
396,2014.04.22. 오후 3:43,‘59㎡는 불만 85㎡는 부담’..틈새형 아파트 재조명 받는다,"[('‘', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담’..틈새형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
397,2014.04.22. 오후 3:42,봄 나들이객 수요 확보 상가는..“지가 수익률 상승”,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이객', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는..“지가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
398,2014.04.22. 오후 3:36,전세금 급등에 치이느니…목좋은 미분양 아파트 어떨까,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('치이느니…목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
399,2014.04.22. 오후 3:32,서울 미분양 GS·SK·현대산업개발  DMC가재울 4구역,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
400,2014.04.22. 오후 3:32,서울 미분양 대림산업  e편한세상 마포3차,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 마포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
401,2014.04.22. 오후 3:32,수도권 미분양 대우건설  송도 에듀포레 푸르지오,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
402,2014.04.22. 오후 3:28,전세전환 두산건설  일산 두산위브더제니스,"[('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION')]"
403,2014.04.22. 오후 3:28,전세전환 동문건설  청라 동문굿모닝힐,"[('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
404,2014.04.22. 오후 3:27,전월세 대책으로 수혜 입는 상가··· 현대엔지니어링 상봉동 이노시티 나홀로 후끈,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가···', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
405,2014.04.22. 오후 3:27,삼성ENG 1Q 306억 영업익…전년比 흑자전환상보,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('306억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업익…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환상보', 'O')]"
406,2014.04.22. 오후 3:27,수도권 미분양 SK건설  인천 SK 스카이뷰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
407,2014.04.22. 오후 3:26,삼성엔지니어링 1분기 영업이익 306억원,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('306억원', 'QUANTITY')]"
408,2014.04.22. 오후 3:25,광교신도시 파워센터 상업용지 STS개발 단독신청,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('STS개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단독신청', 'O')]"
409,2014.04.22. 오후 3:24,분양 하이라이트 동원개발 센텀 비스타 동원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센텀 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동원', 'ARTIFACT')]"
410,2014.04.22. 오후 3:24,분양 하이라이트 대림산업·삼호 e편한세상 광안비치,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광안비치', 'LOCATION')]"
411,2014.04.22. 오후 3:23,봄 분양 시장 ‘女心’ 잡자 주택 구매 결정에서 여성 영향력 커져,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女心’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
412,2014.04.22. 오후 3:22,분양 하이라이트 한국산업개발  아리 별장형 주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O')]"
413,2014.04.22. 오후 3:22,분양 하이라이트 한양건설 양주 HCITY,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HCITY', 'ARTIFACT')]"
414,2014.04.22. 오후 3:22,분양 하이라이트 한국자산신탁 아크로텔 강남역,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION')]"
415,2014.04.22. 오후 3:22,분양 하이라이트 문영종합개발  비즈트위트레드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('문영종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈트위트레드', 'ARTIFACT')]"
416,2014.04.22. 오후 3:20,인천 검단 힐스테이트 46차 파격조건 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('46차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2014.04.22. 오후 3:18,분양 하이라이트 강남 300 컨트리클럽 선불카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남 300 컨트리클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선불카드', 'O')]"
418,2014.04.22. 오후 3:18,분양 하이라이트 대우건설  강남역 푸르지오 시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
419,2014.04.22. 오후 3:17,분양 하이라이트 평택 힐사이드 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐사이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
420,2014.04.22. 오후 3:17,롯데건설 모두가 부러워하는 생활의 중심 ‘서초 롯데캐슬 프레지던트’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워하는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2014.04.22. 오후 3:17,마곡 힐스테이트 23일 1·2순위 청약 접수,"[('마곡 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
422,2014.04.22. 오후 3:14,분양 하이라이트 태남건설  구월 프라움시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('태남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구월 프라움시티', 'ARTIFACT')]"
423,2014.04.22. 오후 3:14,분양 하이라이트 호텔 리젠트마린 제주,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리젠트마린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
424,2014.04.22. 오후 3:11,분양 단신 래미안 부평,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 부평', 'ARTIFACT')]"
425,2014.04.22. 오후 3:11,분양 단신 송도 스마트밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트밸리', 'LOCATION')]"
426,2014.04.22. 오후 3:11,분양 단신 평택 셀럽 시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셀럽 시티', 'ORGANIZATION')]"
427,2014.04.22. 오후 3:10,수직증축 리모델링 본격 개막…시장 활기 띨까,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띨까', 'O')]"
428,2014.04.22. 오후 3:09,시멘트협회장에 이윤호 쌍용양회 대표,"[('시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
429,2014.04.22. 오후 3:09,BIFC 63빌딩 잔여 오피스 일반분양,"[('BIFC 63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
430,2014.04.22. 오후 3:07,삼성엔지니어링 1분기 영업익 306억원…2분기 연속 흑자종합,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('306억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자종합', 'O')]"
431,2014.04.22. 오후 3:07,분양 단신 양평 남한강 전원주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
432,2014.04.22. 오후 3:07,분양 단신 원희캐슬 스마트텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('원희캐슬 스마트텔', 'ARTIFACT')]"
433,2014.04.22. 오후 3:05,분양 단신 코람코 JS오션블루 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코 JS오션블루 호텔', 'ORGANIZATION')]"
434,2014.04.22. 오후 3:05,한신공영 베트남에서 제8회 韓유학 베트남 동문 초청 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('韓유학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
435,2014.04.22. 오후 3:04,분양 단신 배바우벨리 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('배바우벨리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
436,2014.04.22. 오후 3:04,분양 단신 일성리조트 콘도 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
437,2014.04.22. 오후 3:04,분양 단신 알펜시아 홀리데이 인 회원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홀리데이', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
438,2014.04.22. 오후 3:01,수목건축동행 제주 스위스마을 조성·분양,"[('수목건축동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스위스마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성·분양', 'O')]"
439,2014.04.22. 오후 3:01,삼성엔지니어링 1분기 매출 2조 2천163억원 영업익 306억원,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 2천163억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('306억원', 'QUANTITY')]"
440,2014.04.22. 오후 3:01,보금자리지구 내 민간 분양.. 수요자들 ‘눈길’,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
441,2014.04.22. 오후 3:00,오는 25일 분양 ‘미진이지비아 와이드명곡’ 대구 옥포 랜드마크 기대,"[('오는 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미진이지비아 와이드명곡', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
442,2014.04.22. 오후 2:59,7075㎡ 틈새면적 분양 시장 효자,"[('7075㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
443,2014.04.22. 오후 2:58,삼성엔지니어링 2Q연속 영업익 흑자…전년比 흑자전환1보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
444,2014.04.22. 오후 2:56,한국시멘트협회장에 이윤호 쌍용양회 대표이사 선임,"[('한국시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
445,2014.04.22. 오후 2:46,강남역 숙박시설 부족… 대안은 서비스드 레지던스,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O')]"
446,2014.04.22. 오후 2:45,권익위 이주자택지 공급가격 산정기준 통일,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
447,2014.04.22. 오후 2:45,부동산 법률상식 새로 산 건물에 임차인에 월세 안내고 속썩이면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상식', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안내고', 'O'), (' ', 'O'), ('속썩이면', 'O')]"
448,2014.04.22. 오후 2:44,산업소식도로공사 대한건설협회,"[('산업소식도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION')]"
449,2014.04.22. 오후 2:38,대구 ‘미진이지비아 와이드명곡’ 분양에 실수요층 주목 ‘어떻길래’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미진이지비아 와이드명곡', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어떻길래’', 'O')]"
450,2014.04.22. 오후 2:37,한국시멘트협회장에 이윤호 쌍용양회 대표,"[('한국시멘트협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
451,2014.04.22. 오후 2:31,보금자리 민간 분양 실수요자 브랜드 가치에 집중,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
452,2014.04.22. 오후 2:30,정부의 전월세 대책 이후 상가 인기 상승 상봉동 이노시티 분양 마감 임박,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
453,2014.04.22. 오후 2:25,확정일자 받은 월세 세입자 증가,"[('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
455,2014.04.22. 오후 2:24,전국 CNG버스 2만9000대 특별안전점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('CNG', 'MATERIAL'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O')]"
456,2014.04.22. 오후 2:20,공급 과잉 오피스빌딩에 중동계 펀드 투자…왜,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('중동계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…왜', 'O')]"
457,2014.04.22. 오후 2:15,보행자 네비게이션 앱 나왔다. ‘걸음길 도우미’,"[('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('네비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘걸음길', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), ('’', 'O')]"
458,2014.04.22. 오후 2:15,수직증축 25일 허용 아파트 외부 회계감사 의무화 국무회의 의결,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
459,2014.04.22. 오후 2:13,공공기관 이전하는 부산 BIFC63빌딩 일반분양,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('BIFC63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
460,2014.04.22. 오후 2:13,경기도 전용 85㎡ 아파트 전셋값 2억원 돌파,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
461,2014.04.22. 오후 2:12,조세개혁소위 파생상품에 양도세 부과 보고서 채택종합,"[('조세개혁소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파생상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('채택종합', 'O')]"
462,2014.04.22. 오후 2:11,부영 미얀마 태권도 국가대표 훈련센터 기공식 열어,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈련센터', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
463,2014.04.22. 오후 2:10,한신공영 하노이서 韓 유학 베트남 동문 초청행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
464,2014.04.22. 오후 2:05,현대산업개발 군산에서 심포니 작은 도서관 열어,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('심포니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
465,2014.04.22. 오후 2:01,농어촌공사 전남본부 수리시설 재난대응 태세 강화,"[('농어촌공사 전남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('태세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
