,date,headline,keyword
0,2013.05.12. 오후 11:35,제천 ES리조트 특별분양,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ES리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
1,2013.05.12. 오후 10:23,잔금 납부 유예로 1억원대에 입주… 수도권 미분양 속 ‘알짜를 찾아라’,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('유예로', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라’', 'O')]"
2,2013.05.12. 오후 10:23,내달 올 들어 최대 2만3800여가구 입주… ‘전셋집 잡아라’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
3,2013.05.12. 오후 10:23,분양정보래미안 영통 1330가구 外,"[('분양정보래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
4,2013.05.12. 오후 8:26,아파트 오름세 재건축 인근지역 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
5,2013.05.12. 오후 8:12,LH 18개단지 신규상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2013.05.12. 오후 8:12,층간소음 차단 권고안 마련 추진,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('권고안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
7,2013.05.12. 오후 6:36,도대체 전용면적이 얼마야… 엉터리 건축물대장에 혼선,"[('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마야…', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물대장에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
8,2013.05.12. 오후 6:27,금융자산 많으면 공공주택 입주 못한다,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
9,2013.05.12. 오후 6:27,민간 국민임대 내년 말 첫선,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
10,2013.05.12. 오후 6:27,분양 하이라이트 별내2차 아이파크 15일 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
11,2013.05.12. 오후 6:08,이번주 전국 7030가구…청약경쟁 후끈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7030가구', 'QUANTITY'), ('…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
12,2013.05.12. 오후 6:07,동탄2신도시 시범단지 놓고 LH·시행사 티격태격 왜,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('티격태격', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
13,2013.05.12. 오후 6:06,가든파이브 점포 165개 분양,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('165개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2013.05.12. 오후 6:06,공덕 푸르지오 시티 입주 시작,"[('공덕 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
15,2013.05.12. 오후 6:02,해외진출 기업 U턴…지방산업단지 분양 활기,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴…지방산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
16,2013.05.12. 오후 6:01,부산 관광리조트 2곳 부동산 투자이민제 신규 적용 해운대 101층 관광리조트…개발탄력 기대,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광리조트…개발탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
17,2013.05.12. 오후 5:55,상점 앞 도로도 계약의 한 부분,"[('상점', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도로도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약의', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O')]"
18,2013.05.12. 오후 5:52,매물 부족… 서울 강북권 대단지 중심 강세,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
19,2013.05.12. 오후 5:52,재건축 아파트 들썩… 서울 0.02% 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
20,2013.05.12. 오후 5:47,남양주 별내 등 전국 5300가구 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2013.05.12. 오후 5:47,아주대 공공정책대학원 부동산 석사·최고위 과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공정책대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('·최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
22,2013.05.12. 오후 5:47,미분양 무덤 용인의 눈물,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
23,2013.05.12. 오후 5:47,LH상가 이달 102개 나온다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
24,2013.05.12. 오후 5:46,재건축 훈풍 일반아파트로 번지나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
25,2013.05.12. 오후 5:46,불황에도 잘나가는 구로디지털단지,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('구로디지털단지', 'LOCATION')]"
26,2013.05.12. 오후 5:40,마켓인사이트 두산건설 신용등급 A로 올라서나,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라서나', 'O')]"
27,2013.05.12. 오후 5:32,서울 아파트 값 19개월 만에 하락세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
28,2013.05.12. 오후 5:31,세금 면제·금리 인하 겹호재…주말 모델하우스 수만명 몰려,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2013.05.12. 오후 5:26,별내2차 아이파크 견본주택 사흘간 2만명 방문,"[('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
30,2013.05.12. 오후 5:24,텐션클램프 파손 점검 경부고속철·중앙선 등 철도공단 “이상 없다”,"[('텐션클램프', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
31,2013.05.12. 오후 5:23,‘마법같은 특화 평면’.. 방 개수 늘어도 크기 안줄어,"[('‘마법같은', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면’..', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('개수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('안줄어', 'O')]"
32,2013.05.12. 오후 5:23,해외 건설현장 이사람 5·끝 이경수 쌍용건설 싱가포르 현장 팀장,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('이경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
33,2013.05.12. 오후 5:23,현장르포 ‘경기 남부 대표 신도시’ 평택 소사벌지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION')]"
34,2013.05.12. 오후 5:22,지식산업센터·업무시설 밀집 영등포 일대 오피스타운 부상,"[('지식산업센터·업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
35,2013.05.12. 오후 5:01,홍대 상권 뜨니 인근 아파트도 두둥실,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('두둥실', 'O')]"
36,2013.05.12. 오후 5:01,벤처기업 연말까지 취득세 감면…분양가 70%까지 대출 가능,"[('벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
37,2013.05.12. 오후 5:01,서울 아파트 하락세 멈춰…강남 재건축 꾸준히 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
38,2013.05.12. 오후 4:57,세종시 부동산시장 훈풍 세종시 산업·인프라·인구 3박자 관심,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업·인프라·인구', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
39,2013.05.12. 오후 4:51,“싸게 집 장만하러 왔다 돈·시간 모두 날려” 경매법정 실수 백태,"[('“싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('돈·시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('날려”', 'O'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('실수', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'PERSON')]"
40,2013.05.12. 오후 4:51,세종시 부동산시장 훈풍 인구 늘고 땅값 상승세… 개발 호재 많아 투자해볼만,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼만', 'O')]"
41,2013.05.12. 오후 4:45,서울시 시정연구협의회 6월 출범,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정연구협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
42,2013.05.12. 오후 4:33,아파트 주간 시세 서울 재건축 0.22%↑… 16주연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
43,2013.05.12. 오후 4:32,SH공사 가든파이브 상가 165곳 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('165곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2013.05.12. 오후 4:32,서울시 재정건전성 강화 나선다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
45,2013.05.12. 오후 3:48,부동산 QA 준공공임대주택 기존 임대주택과 어떤 차이,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
46,2013.05.12. 오후 3:45,초저금리 시대 투자용 소형 주택 임대사업 대학가가 최고,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
47,2013.05.12. 오후 3:04,현대아산 내포 신도시 오피스텔 모델하우스 3300여명 방문,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
48,2013.05.12. 오후 3:00,4·1대책에 금리인하까지…분양시장 시너지날까,"[('4·1대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하까지…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지날까', 'O')]"
49,2013.05.12. 오후 2:43,쏟아지는 부동산 호재…집값 힘 받나,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
50,2013.05.12. 오후 2:12,LH 102개 단지내 상가 공급···완판 이어가나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급···완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
51,2013.05.12. 오후 2:09,수익 보장된 역세권 상가 3.3㎡당 400만원대 분양,"[('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장된', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2013.05.12. 오후 2:03,서울시 마을공동체 UCC 공모전 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC 공', 'EVENT'), ('모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2013.05.12. 오후 1:00,상반기 분양대전 ‘세종시 vs 위례’… 어디로 갈까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
54,2013.05.12. 오후 12:49,SH공사 가든파이브 전문상가 165실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('165실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2013.05.12. 오후 12:05,SH공사 가든파이브 라이프관 상가 165개 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브 라', 'ARTIFACT'), ('이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('165개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2013.05.12. 오전 11:57,국토부 글로벌 인프라펀드 2차 지원 대상 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
57,2013.05.12. 오전 11:53,철도 전문대학원 하반기부터 운영,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
58,2013.05.12. 오전 11:34,철도공단 경부고속철 등은 텐션클램프 이상 없어,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('텐션클램프', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
59,2013.05.12. 오전 11:24,SH공사 가든파이브 라이프관 상가 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브 라이프관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2013.05.12. 오전 11:21,LH 이달 위례신도시 등 102개 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2013.05.12. 오전 11:21,중부내륙관광열차 수원·천안·오송역에 신설,"[('중부내륙관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
62,2013.05.12. 오전 11:16,SH공사 가든파이브 라이프관 상가 165개 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가든파이브 라', 'ARTIFACT'), ('이프관', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('165개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2013.05.12. 오전 11:11,호재만발 부동산 시장 본격 활성화하나,"[('호재만발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하나', 'O')]"
64,2013.05.12. 오전 11:01,국토부 13일부터 글로벌 인프라펀드 지원 대상 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
65,2013.05.12. 오전 11:01,국토부 철도 특성화 대학원 3곳 선발 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
66,2013.05.12. 오전 11:01,위례신도시 등 단지내 상가 102개 신규 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2013.05.12. 오전 11:00,철도공단 경부고속철 등 레일체결장치 한곳도 이상 없어,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('레일체결장치', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
68,2013.05.12. 오전 11:00,정부 철도 전문가 육성 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
69,2013.05.12. 오전 11:00,글로벌인프라펀드 2차 지원 6월10일까지 신청접수,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('6월10일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
70,2013.05.12. 오전 11:00,2015년 7차 세계물포럼 개최…2500명 고용창출,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용창출', 'O')]"
71,2013.05.12. 오전 10:38,신동엽 20억대 강남빌딩 10년뒤 70억,"[('신동엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('20억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('10년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY')]"
72,2013.05.12. 오전 10:28,4월 강남3구 주택거래량 전년 동월대비 무려 70% 상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
73,2013.05.12. 오전 10:25,별내2차 아이파크 견본주택에 사흘간 2만여명 방문,"[('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
74,2013.05.12. 오전 10:05,‘터키 잡아라’ 대형건설사 진출 희비 엇갈려,"[('‘', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
75,2013.05.12. 오전 9:57,경매사냥 당산 푸르지오 79.3㎡ 2회 유찰 3억2000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('당산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('79.3', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2000만원', 'QUANTITY')]"
76,2013.05.12. 오전 9:52,부동산캘린더 별내 2차 아이파크 15일 12순위 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
77,2013.05.12. 오전 9:46,그린벨트 내 음식점 주차장 규제완화…환경훼손 우려,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…환경훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
78,2013.05.12. 오전 9:21,4·1대책 훈풍 탄 상반기 마지막 수도권 알짜 단지는,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
79,2013.05.12. 오전 9:13,서울 일반 아파트 가격 1년 7개월만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
80,2013.05.12. 오전 9:02,주간부동산포커스 기준금리인하…4.1대책과 시너지효과 낼 것,"[('주간부동산포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리인하…', 'O'), ('4.1대책', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지효과', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
81,2013.05.12. 오전 9:00,부산 해운대·동부산 관광단지 투자이민제 시행,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
82,2013.05.12. 오전 8:51,상반기 분양시장 블루칩…‘세종vs위례’ 분양대전 닻올려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩…‘', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올려', 'O')]"
83,2013.05.12. 오전 7:32,부동산캘린더4·1대책에 분양시장 활기…청약접수 13곳,"[('부동산캘린더4·1대책', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY')]"
84,2013.05.12. 오전 6:15,부동산시장 호재만발…본격 활성화하나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재만발…본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하나', 'O')]"
85,2013.05.13. 오후 10:04,“꼭 내 집 마련” 응답자 2년 새 10.9%p 줄었다,"[('“꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”', 'O'), (' ', 'O'), ('응답자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
86,2013.05.13. 오후 8:35,요즘 사람들 ‘내집 굳이 살 필요 있나요’,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('굳이', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요’', 'O')]"
87,2013.05.13. 오후 8:17,노원구·서대문구 민영주택 리츠에 우선 공급,"[('노원구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2013.05.13. 오후 8:03,내집 꼭 마련 72.8%… 2년전보다 10.9% 감소,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('72.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
89,2013.05.13. 오후 7:27,LH 수원 호매실지구 450세대 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('450세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2013.05.13. 오후 7:00,신도시 위성단지 찬밥 신세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위성단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
91,2013.05.13. 오후 6:58,집 안사고 세들어 산다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('세들어', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
92,2013.05.13. 오후 6:31,집 안사고 세들어 산다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('세들어', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
93,2013.05.13. 오후 6:30,신도시 위성단지 찬밥 신세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위성단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
94,2013.05.13. 오후 6:29,코레일 KTX서울역에 중기제품 전용매장 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중기제품', 'O'), (' ', 'O'), ('전용매장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
95,2013.05.13. 오후 6:15,4·1 부동산 대책 바닥찍고 상승세 전환 vs. 정책효과 일시적 반등,"[('4·1 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('정책효과', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
96,2013.05.13. 오후 6:03,국민 73% 내집 꼭 마련,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
97,2013.05.13. 오후 5:56,고덕주공2단지 시공사 선정 입찰마감 2주 연기,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰마감', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
98,2013.05.13. 오후 5:56,SK건설 ‘희망메이커와 함께 하는 한가족 걷기대회’ 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망메이커와 함께 하는 한가족 걷기대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
99,2013.05.13. 오후 5:55,대한주택보증 가정의 달 행사 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
100,2013.05.13. 오후 5:47,롯데건설 ‘파주운정 14블록 롯데캐슬’ 잔여가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정 14블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
101,2013.05.13. 오후 5:43,박원순 시장 세금으로 시민단체 지원 논란,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
102,2013.05.13. 오후 5:33,세종시 셔틀버스 때문에… 광화문 오피스텔 품귀,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
103,2013.05.13. 오후 5:25,주택임대 사업자 은행돈 빌리기 쉬워진다,"[('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
104,2013.05.13. 오후 5:25,택지시장도 4·1대책 통할까…LH 하남미사 4개 필지 공급,"[('택지시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통할까…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2013.05.13. 오후 5:25,리츠에 민영주택 15% 우선 공급 서울시 주택 조례 개정,"[('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
106,2013.05.13. 오후 5:23,5년 제자리 성남시 재개발 촉구 궐기대회,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('궐기대회', 'O')]"
107,2013.05.13. 오후 5:21,4·1대책 맞춤형 분양 경쟁 후끈 분양가 6억 이하로 양도세 마케팅 바람,"[('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
108,2013.05.13. 오후 5:19,삼환기업 본사 사옥 매각 추진 중,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
109,2013.05.13. 오후 5:18,내달 마포·위례에 큰 장 선다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
111,2013.05.13. 오후 5:18,재개발·재건축 분양 9천가구 쏟아져,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
112,2013.05.13. 오후 5:18,쌍용건설 인도네시아 6성급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
113,2013.05.13. 오후 5:18,1억 골프텔을 세컨드하우스로,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스로', 'O')]"
114,2013.05.13. 오후 5:17,아파트 1층의 화려한 변신,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
115,2013.05.13. 오후 5:17,현대아산 빌앤더스 분양,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌앤더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2013.05.13. 오후 5:17,쌍용건설 인도네시아 6성급 호텔 짓는다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
117,2013.05.13. 오후 5:07,해운대 송정 우림필유 착한 분양가로 청약 전략 성공,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
118,2013.05.13. 오후 5:06,해운대 송정 우림필유 성공적 청약결과로 관심 집중,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('청약결과로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
119,2013.05.13. 오후 4:51,동남아의 베니스 말라카에 6성급 아파트형 호텔 분양,"[('동남아', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말라카', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2013.05.13. 오후 4:48,현장르포 서울시 ‘재건축 심의 통과’ 가락시영,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과’', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT')]"
121,2013.05.13. 오후 4:47,화제의 주거단지 남양주 ‘별내2차 아이파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
122,2013.05.13. 오후 4:47,숨은 보물단지를 찾아라 목동센트럴푸르지오,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('목동센트럴푸르지오', 'ARTIFACT')]"
123,2013.05.13. 오후 4:46,쌍용건설 印尼 6성급 호텔 신축공사 1억200만弗 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1억200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2013.05.13. 오후 4:46,매입임대사업자 대출 쉬워진다,"[('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
125,2013.05.13. 오후 4:46,내집 마련에 7.9년.. 2년전보다 1년 줄어,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
126,2013.05.13. 오후 4:43,울트라건설 평택 미군기지 숙소 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2013.05.13. 오후 4:43,쌍용건설 인니서 6성급 호텔 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2013.05.13. 오후 4:42,SK건설 ‘한가족 걷기대회’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한가족 걷기대회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
129,2013.05.13. 오후 4:42,우림건설 광주 ‘우림필유’ 펜트하우스 잔여분 3가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2013.05.13. 오후 4:42,LH 수원호매실지구 B4블록 중소형 450가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B4블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2013.05.13. 오후 4:37,간만에 오른 집값 일시적 반등 VS 상승추세 전환,"[('간만에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('상승추세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
132,2013.05.13. 오후 4:37,현장르포서울시 건축심의 통과한 가락시영 가보니,"[('현장르포', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과한', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
133,2013.05.13. 오후 4:37,화제의 주거단지별내2차 아이파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
134,2013.05.13. 오후 4:37,숨은보물단지를 찾아라목동센트럴푸르지오,"[('숨은보물단지', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), ('센트럴푸르지오', 'ARTIFACT')]"
136,2013.05.13. 오후 4:33,주택매입 임대사업자 은행 대출 늘고 금리 낮아진다,"[('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
137,2013.05.13. 오후 4:33,1층 로열층 안부러워,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러워', 'O')]"
138,2013.05.13. 오후 4:33,LH 이달 서초보금자리 등 상가 102개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2013.05.13. 오후 4:20,집구입도 어려워졌고 세입자는 더 힘들어지고…,"[('집구입도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어지고…', 'O')]"
140,2013.05.13. 오후 4:20,테라스하우스에 복층구조까지…아파트 1층의 재발견,"[('테라스하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('복층구조까지…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
141,2013.05.13. 오후 4:19,전·월세난민 평균 4.2년 마다 이사 걱정,"[('전·월세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2년 마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
142,2013.05.13. 오후 4:12,롯데건설 위례신도시에 아파트 1673가구 짓는다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1673가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
143,2013.05.13. 오후 4:12,창원시 북면 시영 임대아파트 입주자 모집 공고,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
144,2013.05.13. 오후 4:00,교통안전공단 독거노인에 무료급식 봉사,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
145,2013.05.13. 오후 3:29,대한주택보증 가족초청의 날’ 행사 실시,"[('대한주택보증 가족초청의 날', 'DATE'), (""'행사"", 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
146,2013.05.13. 오후 3:16,내 집 마련의 3가지 필살 비법은,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필살', 'O'), (' ', 'O'), ('비법은', 'O')]"
147,2013.05.13. 오후 3:15,울트라건설 852억원 주한미군기지이전사업 공동 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('852억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주한미군기지이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2013.05.13. 오후 3:12,울트라건설 852억 주한미군기지이전 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('852억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주한미군기지', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2013.05.13. 오후 3:10,호재 만발 e편한세상 평택 분양,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2013.05.13. 오후 2:57,쌍용건설 인니서 1억2백만 달러 6성급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억2백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2013.05.13. 오후 2:50,유명무실 청약가점제… 분양시장 침체로 ‘경쟁·가점’ 의미 없어,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경쟁·가점’', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
152,2013.05.13. 오후 2:40,울트라건설 주한미군 기지이전 사업 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군 기지이전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2013.05.13. 오후 2:31,정기 예금금리 사실상 3%대 사라져 수익형부동산으로 ‘솔하임4차’,"[('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('솔하임', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
154,2013.05.13. 오후 2:28,대구 시지 한신휴플러스에 주말 1만5000명 운집,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
155,2013.05.13. 오후 2:26,6월 마포 위례 대형 건설사 빅매치,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
156,2013.05.13. 오후 2:26,단건축 위례신도시·행정중심복합도시 감리용역 수주,"[('단건축', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2013.05.13. 오후 2:22,대한주택보증 가족초청의 날 행사 열어,"[('대한주택보증 가족초청의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
158,2013.05.13. 오후 2:20,SK건설 희망메이커와 함께 하는 한가족 걷기대회 개최,"[('SK건설 희망메이커', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한가족 걷기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2013.05.13. 오후 2:19,여형구 국토차관 LTE 융합한 철도기술로 6761억 절감,"[('여형구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), (' ', 'O'), ('융합한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('6761억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
160,2013.05.13. 오후 2:16,내포신도시 아르페온1차 주변 개발 호재 풍부,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르페온1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
161,2013.05.13. 오후 2:15,런닝맨 원마운트 워터파크 촬영지가 싸이 뮤직비디오 촬영지,"[('런닝맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원마운트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('촬영지가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뮤직비디오', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영지', 'O')]"
162,2013.05.13. 오후 2:00,주택매입 임대사업자 자금대출 쉬워진다,"[('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
163,2013.05.13. 오후 2:00,SK건설 가정의 달 맞이 한가족 걷기대회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한가족 걷기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
164,2013.05.13. 오후 1:38,경기 광주 태전동 ‘우림필유’ 잔여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2013.05.13. 오후 1:38,SK건설 가정의 달 ‘한가족 걷기대회’ 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한가족 걷기대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2013.05.13. 오후 1:37,군포IT밸리①규모 보기 드문 34층 초고층 지식산업센터 603유니트 분양,"[('군포IT밸리', 'LOCATION'), ('①규모', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('드문', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('603유니트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2013.05.13. 오후 1:36,군포IT밸리②입지 탁월한 접근성…군포의 新랜드마크로 도약,"[('군포IT밸리', 'LOCATION'), ('②입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성…', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
168,2013.05.13. 오후 1:32,박원순 시장 지방선거 전 매립지 문제 해결 어렵다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방선거 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
169,2013.05.13. 오후 1:27,단건축사사무소 친환경 건축설계 확산 주력,"[('단건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
170,2013.05.13. 오후 1:09,건설사 신사업 성공모델… 판교 아브뉴 프랑 어떤 곳,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공모델…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아브뉴 프랑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
171,2013.05.13. 오후 1:06,“MK 재테크교실” 특강,"[('“MK', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크교실”', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
172,2013.05.13. 오후 1:00,부동산114 추천매물충남 예산군 덕산면 토지 8억5000만원,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY')]"
173,2013.05.13. 오후 12:51,‘e 편한세상 성환’ 전세안고 내집마련 저렴한 분양가 눈길,"[('‘', 'O'), ('e 편한세상 성환', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세안고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
174,2013.05.13. 오후 12:46,오피스텔 양동세 면제 확대로 ‘투자자 발길 늘어’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양동세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어’', 'O')]"
175,2013.05.13. 오후 12:32,㈜코오롱글로벌 하이브리드하우스 송도더프라우 분양,"[('㈜코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이브리드하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2013.05.13. 오후 12:04,제주 에어레스트 시티 ‘한국 최고의 휴양개발단지’ 선정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에어레스트 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양개발단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
177,2013.05.13. 오후 12:01,2012년 귀속 양도소득세 5월31일까지 확정신고ㆍ납부,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀속', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정신고ㆍ납부', 'O')]"
178,2013.05.13. 오후 12:01,휴폐업 등 긴급복지지원 대상 2만여 가구 늘어난다,"[('휴폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급복지지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
179,2013.05.13. 오전 11:55,대림통상 친환경주택 신자재개발 부문 대통령상 수상,"[('대림통상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신자재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
180,2013.05.13. 오전 11:53,20억원대 배임 건설업체 회장 불구속 기소,"[('20억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배임', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('불구속', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
181,2013.05.13. 오전 11:45,서승환 국토부 장관 건설업계 CEO 비상대책 회의 연다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비상대책', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
182,2013.05.13. 오전 11:37,서울시 임대전문법인에 아파트 15% 우선공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대전문법인에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
183,2013.05.13. 오전 11:36,LH 수원호매실지구 B4블록서 450가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B4블록', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2013.05.13. 오전 11:35,쌍용건설 인도네시아 6성급 St. Regis 호텔 복합건물 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('St. Regis 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2013.05.13. 오전 11:35,10명 중 3명 “내집 꼭 마련할 필요 없어”…주거의식 변화,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”…주거의식', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
186,2013.05.13. 오전 11:32,쌍용건설 인도네시아서 호텔 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2013.05.13. 오전 11:30,쌍용건설 인도네시아서 1100억대 6성급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2013.05.13. 오전 11:26,주말 수도권 견본주택 2만여명 북새통,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
189,2013.05.13. 오전 11:26,미분양 속출 세종시 아파트 인기 정점 찍었나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
190,2013.05.13. 오전 11:26,대구 아파트값 상승률 전국 1위…박근혜 효과 부동산시장 ‘들썩’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
191,2013.05.13. 오전 11:26,1조6000억 車테마파크 ‘파주 페라리월드’ 속도낸다,"[('1조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('車테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('페라리월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
192,2013.05.13. 오전 11:25,대출 관련서류 위조 부동산업체 임직원 집유,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('관련서류', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집유', 'O')]"
193,2013.05.13. 오전 11:25,생애 첫 내 집 장만 혜택 몰아받는 아파트단지는,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아받는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지는', 'O')]"
194,2013.05.13. 오전 11:24,국토부 재난대응 매뉴얼 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
195,2013.05.13. 오전 11:22,서울시 이문고가차도 내년 말까지 보수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문고가차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
196,2013.05.13. 오전 11:20,충남도 4·1 부동산대책 내용 홍보 나서,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4·1 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
197,2013.05.13. 오전 11:17,충남 新주거중심 랜드마크 ‘현대아산 빌앤더스’에 쏟아진 실수요자 관심,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新주거중심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대아산 빌앤더스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
198,2013.05.13. 오전 11:16,서울 ‘마포 석유비축기지’ 변화의 첫걸음..활용방안 아이디어 공모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('비축기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음..활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
199,2013.05.13. 오전 11:16,서울 이문고가차도 내년 말까지 보수공사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문고가차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O')]"
200,2013.05.13. 오전 11:15,채나방 숲속애 등 주민제안사업 시동건다,"[('채나방 숲속애', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
201,2013.05.13. 오전 11:15,서울시34년된 이문고가차로 재정비,"[('서울시', 'CITY'), ('34년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('이문고가차로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
202,2013.05.13. 오전 11:14,LH 수원 호매실지구에 450가구 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2013.05.13. 오전 11:12,수도권서 생애첫집마련 7.9년 걸려 내집 꼭 필요하다는 생각 크게 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('생애첫집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
204,2013.05.13. 오전 11:11,노후 대비 ‘수익형 오피스’ 투자로 걱정 ‘뚝’,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
205,2013.05.13. 오전 11:10,쌍용건설 인도네시아서 1억 달러 규모 6성급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2013.05.13. 오전 11:10,다운계약서 눈감아도 과태료,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈감아도', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
207,2013.05.13. 오전 11:07,골프존kt금호렌터카 WGTOUR 스폰서 조인,"[('골프존kt금호렌터카', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WGTOUR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스폰', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('조인', 'O')]"
208,2013.05.13. 오전 11:05,매입임대 주택사업자 금리 낮아지고 대출 금액 늘어,"[('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
209,2013.05.13. 오전 11:05,56월 LH 공공분양 1만가구 쏟아진다,"[('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
210,2013.05.13. 오전 11:03,전문운영업체가 관리하는 레지던스.. 투자 안정성 이상 無,"[('전문운영업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
211,2013.05.13. 오전 11:02,주택 매입임대사업자 은행 대출 늘고 대출금리도 낮아진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
212,2013.05.13. 오전 11:01,내 집 꼭 마련하겠다 비율 2년전보다 크게 줄어,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
213,2013.05.13. 오전 11:01,주택 매입임대사업자 대출상환 쉬워진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출상환', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
214,2013.05.13. 오전 11:01,주택 매입임대사업자 “은행 대출 쉬워진다”,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다”', 'O')]"
215,2013.05.13. 오전 11:01,국토부 재난대응 매뉴얼 특별점검 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
216,2013.05.13. 오전 11:00,최저주거기준 미달가구 56만가구 감소,"[('최저주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달가구', 'O'), (' ', 'O'), ('56만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
217,2013.05.13. 오전 11:00,매입임대사업자 은행 대출 쉬워진다,"[('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
218,2013.05.13. 오전 11:00,국토교통 재난대응 매뉴얼 특별점검 추진,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('재난대응', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
219,2013.05.13. 오전 11:00,있는 사람이 더 안 산다···내집 꼭 마련하겠다 72%,"[('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('산다···내집', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY')]"
220,2013.05.13. 오전 11:00,주택 매입임대사업자 대출 문턱 낮아진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
221,2013.05.13. 오전 11:00,자가점유율 하락…집 갖고 있어도 전세 산다,"[('자가점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
222,2013.05.13. 오전 11:00,주택 매입임대사업자 은행 문턱 낮아진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
223,2013.05.13. 오전 10:56,LH 수원 호매실지구 85㎡이하 450가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
224,2013.05.13. 오전 10:45,주택금융공사 스마트폰 어플 명칭 공모,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
225,2013.05.13. 오전 10:45,서울시내 2000가구 이상 재건축 단지 ‘공공건축가 속앓이’,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속앓이’', 'O')]"
226,2013.05.13. 오전 10:40,도로공사 9개국 도로분야 공무원 초청연수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로분야', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O')]"
227,2013.05.13. 오전 10:40,국토부현대차 ‘어린이 교통안전 업무협약’ 체결,"[('국토부현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어린이 교통안전 업무협약', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
228,2013.05.13. 오전 10:38,LH 수원호매실지구 450세대 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('450세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2013.05.13. 오전 10:37,롯데건설 위례신도시 1천6백가구 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천6백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2013.05.13. 오전 10:31,쌍용건설 6성급 세인트 레지스 호텔 복합건물 수주…워크아웃 앞두고 첫 해외공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세인트 레지스 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2013.05.13. 오전 10:31,LH 수원 호매실지구 최고 입지 아파트 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2013.05.13. 오전 10:30,층간소음 뜨니 아파트 1층도 뜬다,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
233,2013.05.13. 오전 10:29,수도권 리모델링 추진단지 수직증축 허용으로 날개 달까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달까', 'O')]"
234,2013.05.13. 오전 10:21,경기도 양평군 토지 9460만원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('9460만원', 'QUANTITY')]"
235,2013.05.13. 오전 10:16,‘청약경쟁률 급락’  ‘미분양 속출’ 세종시의 굴욕…왜,"[('‘청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('급락’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…왜', 'O')]"
236,2013.05.13. 오전 10:16,LH 위례신도시 등 단지내 상가 102개 입찰 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2013.05.13. 오전 10:11,‘파주 페라리월드’ 프로젝트 속도낸다,"[('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('페라리월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
238,2013.05.13. 오전 10:11,대구 세종시 누르고 전국 집값 상승률 1위 차지…‘1등 비결은 바로 000’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누르고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지…‘', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('000', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
239,2013.05.13. 오전 10:11,“4.1 대책  저금리 쌍끌이 공격 앞으로”…아파트의 대반격,"[('“', 'O'), ('4.1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로”…아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('대반격', 'O')]"
240,2013.05.13. 오전 10:06,SK건설 희망 한 걸음 행복 두 걸음 행사 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('한 걸음', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('두 걸음', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
241,2013.05.13. 오전 10:03,쌍용건설 印尼서 1억2000만弗 6성급 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2013.05.13. 오전 10:02,위례신도시 분양대전의 승자는,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
243,2013.05.13. 오전 10:02,현대산업개발 별내2차 아이파크 모델하우스 구름인파 몰렸다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
245,2013.05.13. 오전 9:52,쌍용건설 인도네시아서 1121억  호텔복합건물 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1121억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
246,2013.05.13. 오전 9:50,롯데건설 위례신도시 아파트 건설 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
247,2013.05.13. 오전 9:48,4·13대책 최대 수혜주 생애최초 주택구입 6억이하 알짜 미분양은,"[('4·13대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O')]"
248,2013.05.13. 오전 9:47,쌍용건설인도네시아 6성급 호텔 신축공사 수주,"[('쌍용건설인도네시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2013.05.13. 오전 9:46,쌍용건설 인니서 1121억원 호텔 복합건물 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1121억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2013.05.13. 오전 9:43,쌍용건설 1억200만弗 인도네시아 6성급 호텔 복합건물 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2013.05.13. 오전 9:43,쌍용건설 인니서 1억200만달러 규모 호텔 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2013.05.13. 오전 9:42,쌍용건설 인도네시아서 1억200만弗 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2013.05.13. 오전 9:31,해운대관광리조트·동부산관광단지 부동산투자 이민제 도입,"[('해운대관광리조트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자 이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
255,2013.05.13. 오전 9:31,와우파 주택임대사업과  임대관리업 실전과정 개설,"[('와우파 주택임대사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
256,2013.05.13. 오전 9:25,위례신도시 분양 전쟁 롯데도 가세,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
257,2013.05.13. 오전 9:16,롯데건설 파주운정 14블록 롯데캐슬 잔여물량 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2013.05.13. 오전 9:15,대형건설사 마포·위례서 빅매치 초읽기,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
259,2013.05.13. 오전 9:04,서울시 100개 중소기업 수출길 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
260,2013.05.13. 오전 9:00,금리 인하에 정액제까지…수익형 부동산 탄력 받는다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제까지…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
261,2013.05.13. 오전 8:31,대구 테크노폴리스 남해 오네뜨 주말인파 1만5000명,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY')]"
262,2013.05.13. 오전 8:24,내포신도시 현대아산 빌앤더스 견본주택 인산인해,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아산 빌앤더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
263,2013.05.13. 오전 7:45,금성백조주택 도안 7블록예미지 현장 설명회,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('7블록예미', 'ARTIFACT'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
264,2013.05.13. 오전 7:31,서울시 임대리츠에 아파트 15% 우선 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2013.05.13. 오전 7:06,건설업 새 먹을거리 ‘민간사업 디벨로퍼’에 있다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹을거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘민간사업', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
266,2013.05.13. 오전 7:01,대림산업의 어닝 서프라이즈…우리는 두번 놀랐다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('어닝', 'O'), (' ', 'O'), ('서프라이즈…우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('놀랐다', 'O')]"
267,2013.05.13. 오전 7:01,대림산업 알짜배기 수주로 올해 13조 달성,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
268,2013.05.13. 오전 6:24,조망에 양도세 면제까지…6억이하 로열층 잡아볼까,"[('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제까지…', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
269,2013.05.13. 오전 6:11,용산개발 청산 쉽지 않네 험로 달리는 코레일,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O'), (' ', 'O'), ('험로', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
270,2013.05.13. 오전 6:01,국토부·현대차 어린이 교통안전 사업 공동 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이 교통안전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
271,2013.05.13. 오전 6:00,별내2차 아이파크 견본주택 주말 2만여 인파 몰려,"[('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
272,2013.05.13. 오전 6:00,어린이 교통사고 민·관 협업으로 막는다,"[('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('협업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
273,2013.05.13. 오전 6:00,공동물류·녹색물류전환사업 공모 실시,"[('공동물류·', 'TERM'), ('녹색물류전환사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2013.05.13. 오전 5:54,소비세 인상·지진 불안…도쿄 단독주택 인기,"[('소비세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상·지진', 'O'), (' ', 'O'), ('불안…', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
275,2013.05.13. 오전 5:47,연간 4천만명 다녀가는 日명소의 비결은,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4천만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가는', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('명소의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
276,2013.05.13. 오전 5:41,지하도로 위 초고층…도로정비·재개발 원샷,"[('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층…도로정비·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원샷', 'O')]"
277,2013.05.13. 오전 5:36,원스톱 개발사업 리츠…연 9% 수익률 눈길,"[('원스톱 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리츠…연', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
278,2013.05.13. 오전 3:06,매매 시황서울 재건축 0.22% 오르며 4개월 연속 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르며', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
279,2013.05.13. 오전 3:05,부동산 캘린더남양주 ‘별내2차 아이파크’ 등 13곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
280,2013.05.13. 오전 3:05,Investment  Housing포스코건설 14일부터 ‘파격 분양’,"[('Investment', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
281,2013.05.13. 오전 3:04,개포주공 한달새 1억 올랐다,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
282,2013.05.13. 오전 12:33,아파트 매매가 1년 새 198만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('198만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
283,2013.05.13. 오전 12:33,주택보유자 아파트 당첨 확률 높아져,"[('주택보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
284,2013.05.14. 오후 11:13,다세대 등 일반주택도 층간소음 규제,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
285,2013.05.14. 오후 9:05,복층·필로티 설계에 적외선 감지기…골칫덩이 1층의 변신,"[('복층·필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('적외선 감지기', 'TERM'), ('…골칫덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
286,2013.05.14. 오후 8:50,대주보 첫 사업장 ‘시지 한신휴플러스’ 1·2순위 중소형 완판,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
287,2013.05.14. 오후 8:35,복층·필로티 설계에 적외선 감지기…골칫덩이 1층의 변신,"[('복층·필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('적외선 감지기', 'TERM'), ('…골칫덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
288,2013.05.14. 오후 8:35,5월 15일 부동산 파일,"[('5월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
289,2013.05.14. 오후 8:33,‘용마산역 코오롱하늘채’ 1·2순위 미달,"[('‘', 'O'), ('용마산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
290,2013.05.14. 오후 7:31,모듈러주택 임대용 보급 쉽지 않네,"[('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
291,2013.05.14. 오후 7:14,다세대·다가구도 층간소음 규제 적용,"[('다세대·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
292,2013.05.14. 오후 7:14,풍림산업 법정관리 졸업 후 첫 공공공사 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2013.05.14. 오후 6:40,우남퍼스트빌 분양가 궁금해요 맞추면 100만원,"[('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추면', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
294,2013.05.14. 오후 6:26,태영건설 인제스피디움 25일 개장,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인제스피디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
295,2013.05.14. 오후 6:16,동양건설 매각 임박…건설업 MA 분위기 반전,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
296,2013.05.14. 오후 6:15,포토건설업계 거목의 퇴장,"[('포토건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('거목의', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴장', 'O')]"
297,2013.05.14. 오후 6:08,풍림산업 179억 규모 공공공사 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('179억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2013.05.14. 오후 6:00,GS건설 서전무 회사 주식으로 20일만에 1784만원 벌었네,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('주식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('20일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1784만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었네', 'O')]"
299,2013.05.14. 오후 6:00,건설사 CEO 해외 경영 승부수,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
300,2013.05.14. 오후 5:52,모듈러주택 임대용 보급 쉽지 않네,"[('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
302,2013.05.14. 오후 5:36,‘MK 재테크교실’ 특강,"[('‘', 'O'), ('MK 재테크교실', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
303,2013.05.14. 오후 5:34,코레일민간출자사 2400억 이행보증금 공방,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이행보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
304,2013.05.14. 오후 5:33,고가 주택 급증 서초 송파 제치고 2위… 집값 급락 용인·과천 10위권 밖 밀려나,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려나', 'O')]"
305,2013.05.14. 오후 5:33,수직증축 허용했지만… 아파트 리모델링 산 넘어 산,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용했지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
306,2013.05.14. 오후 5:33,거주자 생활환경 개선 위한 대수선 리모델링 주목,"[('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
307,2013.05.14. 오후 5:29,코레일 이행보증금 청구에 민간출자사 이의신청서 제출,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이행보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('청구에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
308,2013.05.14. 오후 5:29,분당선 역세권 아파트 내가 제일 잘나가,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가', 'O')]"
309,2013.05.14. 오후 5:28,세종시 3생활권 공급 어떡하지,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하지', 'O')]"
310,2013.05.14. 오후 5:28,조망권 뛰어난 한강변·입지 좋은 강남권 아파트 쏟아진다,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
311,2013.05.14. 오후 5:27,파주 운정신도시 124필지 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2013.05.14. 오후 5:26,현대건설 콘크리트 자동화시스템 현장 적용…구조물 균열방지 성공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('자동화시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('균열방지', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
313,2013.05.14. 오후 5:22,대학교는 2호선 비싼 아파트는 몇 호선,"[('대학교는', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('호선', 'ARTIFACT')]"
314,2013.05.14. 오후 5:21,개방형 혁신으로 교통선진국 이끈다,"[('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
315,2013.05.14. 오후 5:17,MK 추천매물 남양주 별내 커피전문점 10억 4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 4천만원', 'QUANTITY')]"
316,2013.05.14. 오후 5:17,稅혜택에 금리도 인하…오피스텔 투자매력 쑥,"[('稅혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
317,2013.05.14. 오후 5:17,view point 베이비부머 큰 집은 어떡하라고…,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하라고…', 'O')]"
318,2013.05.14. 오후 5:17,4년새 집부자 바뀌었네,"[('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌었네', 'O')]"
319,2013.05.14. 오후 5:15,파주운정 단독택지 124필지,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY')]"
320,2013.05.14. 오후 5:15,마곡단지 연구시설 완화…서울시 中企는 30%로,"[('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企는', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
321,2013.05.14. 오후 5:15,용산 좌초에도 역앞 주상복합은 속도,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌초에도', 'O'), (' ', 'O'), ('역앞', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합은', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
322,2013.05.14. 오후 5:15,층간소음 규제 다세대로 확대,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
323,2013.05.14. 오후 5:14,외국인 ‘휴양형 의료관광’..지역 관광자원 활용 추진,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광’..지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관광자원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2013.05.14. 오후 5:14,대전·제천·금산에 의료관광단지 착공,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
325,2013.05.14. 오후 5:13,마곡단지 1조 넘게 팔렸다…서울시 채무감축 탄력,"[('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채무감축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
326,2013.05.14. 오후 5:12,노후 아파트 전용면적 표기 바로잡는다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡는다', 'O')]"
327,2013.05.14. 오후 5:12,다시 뜨는 부분임대아파트,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대아파트', 'O')]"
328,2013.05.14. 오후 5:12,마곡산단 입주 중기 기부채납 면제,"[('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
329,2013.05.14. 오후 5:11,내집 마련 평균 나이 불혹은 넘어야 가능한 시대,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('불혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
330,2013.05.14. 오후 5:08,역세권 아파트값 가장 저렴한 전철 노선은 어디,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
331,2013.05.14. 오후 5:03,서울시 192개 정비업체 일제점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('192개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
332,2013.05.14. 오후 4:56,기념액자 선물받는 이지송 LH 사장,"[('기념액자', 'O'), (' ', 'O'), ('선물받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
333,2013.05.14. 오후 4:55,공로패 받는 LH 이지송 사장,"[('공로패', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
334,2013.05.14. 오후 4:55,LH 직원들과 마지막 악수 나누는 이지송 사장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('악수', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
335,2013.05.14. 오후 4:54,중소형 아파트도 세대분리형 잇단 공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2013.05.14. 오후 4:54,이지송  LH 사장 “매일 생존과의 싸움이었다”,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“매일', 'O'), (' ', 'O'), ('생존과의', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움이었다”', 'O')]"
337,2013.05.14. 오후 4:52,서울시 마곡 입주 中企 연구시설 의무비율 완화키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
338,2013.05.14. 오후 4:48,이지송式 개혁 막 내리다…아름다운 퇴장,"[('이', 'PERSON'), ('지송式', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('내리다…아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴장', 'O')]"
340,2013.05.14. 오후 4:47,현대건설 혹한기에도 콘트리트 타설 가능한 기술 확보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혹한기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
341,2013.05.14. 오후 4:33,강서 마곡지구 토지 매각대금 1조 돌파,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
342,2013.05.14. 오후 4:31,광진구 자양 휴엔하임 신구건설 조합원 모집,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴엔하임 신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
343,2013.05.14. 오후 4:31,고양 삼송 우남 퍼스트빌 분양가격 맞히면 상품권,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('맞히면', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O')]"
344,2013.05.14. 오후 4:31,국내 최초 자동차 테마파크 25일 ‘인제 스피디움’ 개장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인제 스피디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
345,2013.05.14. 오후 4:31,풍림산업 정상화 속도.. 첫 공공공사 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도..', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2013.05.14. 오후 4:31,염리2구역·홍은13구역 재개발 대형은 줄이고 중소형은 늘려,"[('염리2구역', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('홍은13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
347,2013.05.14. 오후 4:31,현대건설 콘크리트 양생자동화 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2013.05.14. 오후 4:31,견본주택 탐방 위례 엠코타운 플로리체,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
349,2013.05.14. 오후 4:30,내집마련 필요하다 2년 전 대비 10%P 감소,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
350,2013.05.14. 오후 4:29,현장르포 ‘강북의 판교’ 남양주 별내신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION')]"
351,2013.05.14. 오후 4:28,퇴임..LH 나서는 이지송 사장,"[('퇴임..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
352,2013.05.14. 오후 4:25,창조경제 위한 미래교통포럼 개최,"[('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래교통포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2013.05.14. 오후 4:24,대우산업개발 이안 서산테크노밸리 잔여가구 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2013.05.14. 오후 4:21,서울시 마곡지구 매각대금 1조원 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매각대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
355,2013.05.14. 오후 3:51,표재석 대한전문건설협회 회장 ‘박대통령 대미경제사절단’ 일정 마치고 귀국,"[('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대미', 'EVENT'), ('경제사절단’', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국', 'O')]"
357,2013.05.14. 오후 3:50,현대건설 콘크리트 양생자동화시스템 개발 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
358,2013.05.14. 오후 3:43,LH 파주 운정신도시 단독주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2013.05.14. 오후 3:39,무궁무진한 발전 가능성 내포한 내포신도시,"[('무궁무진한', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('내포한', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION')]"
361,2013.05.14. 오후 3:33,위례신도시 입성 지금이 기회 청약가점제 폐지 전 알짜 단지 어디,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
362,2013.05.14. 오후 3:32,국토부 “일반주택도 층간소음 피해 방지대책 추진”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“일반주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
363,2013.05.14. 오후 3:29,9억이상 아파트 서초 ↑...버블세븐 ↓,"[('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('↑...', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
364,2013.05.14. 오후 3:29,다세대·다가구도 층간소음 규제 적용,"[('다세대·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
365,2013.05.14. 오후 3:28,서울시 영등포·노원에 임대용 모듈러주택 50가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2013.05.14. 오후 3:25,현장르포별내신도시가 열린다..인프라 확충 가격 상승세,"[('현장르포별내신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
367,2013.05.14. 오후 3:25,세대분리형 아파트 분양 봇물 장단점은,"[('세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점은', 'O')]"
368,2013.05.14. 오후 3:19,자동차 테마파크 인제 스피디움 개장,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('인제 스피디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
369,2013.05.14. 오후 3:17,지하철 역세권 아파트값 가장 비싼 노선은 어디,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('노선은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
370,2013.05.14. 오후 3:14,염리2구역 등 대형 줄이고 소형 늘려..사업성 개선 기대,"[('염리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려..사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
371,2013.05.14. 오후 3:14,견본주택 탐방위례 엠코타운 플로리체,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 플로리체', 'ARTIFACT')]"
372,2013.05.14. 오후 3:11,위례신도시 분양 대전 본격 돌입,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
373,2013.05.14. 오후 3:02,중부 내륙 의료관광단지 사업 본격화…올 연말 착공,"[('중부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내륙', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의료관', 'TERM'), ('광단', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
374,2013.05.14. 오후 3:01,대우산업개발 ‘이안 서산테크노밸리’ 잔여가구 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 서산테크노밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2013.05.14. 오후 3:01,대한주택보증 지속가능경영 보고서 발간,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
376,2013.05.14. 오후 3:01,분양가 맞히면 100만원 상품권이 공짜,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞히면', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품권이', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
377,2013.05.14. 오후 3:01,풍림산업 법정관리 졸업 후 첫 공공공사 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2013.05.14. 오후 2:49,빌라서도 층간소음 살인..  층간소음 규제 확대추진,"[('빌라서도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('살인', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대추진', 'O')]"
379,2013.05.14. 오후 2:45,경기 광주 쌍령동 ‘서희스타힐스’ 잔여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍령동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2013.05.14. 오후 2:45,9억이상 고가주택 지도 바뀌었다,"[('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
381,2013.05.14. 오후 2:44,호랑이보다 무서운…부동산 세금 걱정 “이제 그만”,"[('호랑이', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('“이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만”', 'O')]"
382,2013.05.14. 오후 2:41,용산개발 대규모 소송 전초전,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O')]"
384,2013.05.14. 오후 2:38,LH 파주 운정신도시 단독주택용지 124필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2013.05.14. 오후 2:37,대한주택보증 지속가능경영 A 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
386,2013.05.14. 오후 2:31,서울 마곡지구에 제조업 허용.. 판매량 1조원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), (' ', 'O'), ('판매량', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
387,2013.05.14. 오후 2:31,희림 아프리카 적도기니서 행정청사 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행정청사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2013.05.14. 오후 2:31,적절한 자산배분으로 저금리 시대 해답 찾아,"[('적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('자산배분으로', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
389,2013.05.14. 오후 2:29,역세권 아파트값 가장 비싼 노선은 ‘분당선’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('노선은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
390,2013.05.14. 오후 2:13,마곡지구 용지매각대금 1조원 돌파,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지매각대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
391,2013.05.14. 오후 2:12,태영건설 인제 스피디움 25일 개장,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인제 스피디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
392,2013.05.14. 오후 2:05,주택보증 지속가능경영보고서 발간,"[('주택보증 지속가능경영보고서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
393,2013.05.14. 오후 2:05,분당선 수혜지 아파트가격 최고,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
394,2013.05.14. 오후 2:01,우남건설 ‘고양 삼송 우남퍼스트빌’ 분양가 맞추기 이벤트,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
395,2013.05.14. 오후 1:53,주말에만 2만명 몰린 별내2차 아이파크 청약 치열할 듯,"[('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
396,2013.05.14. 오후 1:52,대한주택보증 지속가능경영  A 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
397,2013.05.14. 오후 1:49,대우산업개발 ‘이안 서산테크노밸리’ 잔여물량 분양,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2013.05.14. 오후 1:48,태영건설 자동차 테마파크 ‘인제 스피디움’ 25일 개장,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인제 스피디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
399,2013.05.14. 오후 1:47,“올바른 재테크의 순서와 방법”,"[('“올바른', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('순서와', 'O'), (' ', 'O'), ('방법”', 'O')]"
400,2013.05.14. 오후 1:41,“매일 매일이 전쟁 생존과 싸움”..LH 이지송 사장 퇴임,"[('“매일', 'O'), (' ', 'O'), ('매일이', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('생존과', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움”..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
401,2013.05.14. 오후 1:41,동양건설 우선협상대상자 16일 발표,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
402,2013.05.14. 오후 1:41,부동산시장은 매수세 vs 매도세 힘겨루기중‥승자는,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('매도세', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기중‥', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
403,2013.05.14. 오후 1:40,전셋값 37주째 올랐다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('37주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
404,2013.05.14. 오후 1:40,풍림산업 정상화 속도낸다..첫 공공공사 수주 미분양 빠르게 소진,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
405,2013.05.14. 오후 1:39,다가구 다세대도 바닥두께 충격음 등 층간소음 규제 적용,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥두께', 'O'), (' ', 'O'), ('충격음', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
406,2013.05.14. 오후 1:38,단독 서울시 영등포·노원에 임대용 모듈러주택 50호 공급,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2013.05.14. 오후 1:31,생애 최초 내 집 마련 평균 나이는 ‘○○세’,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('나이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘○○세', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
408,2013.05.14. 오후 1:30,현대건설 콘크리트 균열방지 기술개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O')]"
409,2013.05.14. 오후 1:21,부동산 첫 경매 최저가 20% 인하 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
410,2013.05.14. 오후 1:20,르포지하철 개통됐지만.. 압구정 상권은 울상,"[('르포지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통됐지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
411,2013.05.14. 오후 1:16,신중동역세권 ‘더 스테이트몰’ 상가 분양,"[('신중동역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2013.05.14. 오후 12:58,서해안 개발프로젝트의 메카 전곡항 전원주택지 파격 분양,"[('서해안 개발프로젝트', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('전곡항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2013.05.14. 오후 12:31,서울마포상암 한강조망권 소형오피스텔 분양,"[('서울', 'CITY'), ('마포', 'LOCATION'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2013.05.14. 오후 12:14,별내2차 아이파크 ‘성황’ 15일 12순위 청약대박 ‘조짐’,"[('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조짐’', 'O')]"
415,2013.05.14. 오후 12:13,홍대 쇼핑문화의 메카 ‘와이즈파크’ 홍대점 분양 인기,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와이즈파크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
416,2013.05.14. 오후 12:04,서울시 등록 주거 정비사업 전문관리업체 일제 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등록 주거 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
417,2013.05.14. 오후 12:00,권익위 교통소음 피해 외면 LH공사에 시정권고,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통소음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정권고', 'O')]"
418,2013.05.14. 오후 12:00,4·1 花信에…주택시장 봄날 오나,"[('4·1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('花信에…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
419,2013.05.14. 오전 11:59,골프조망 동탄롯데캐슬 알바트로스 분양,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2013.05.14. 오전 11:59,서울시 주거 정비사업 전문관리업체 일제점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
421,2013.05.14. 오전 11:56,서울시 저소득층 많은 재난 위험 지역 손질,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
422,2013.05.14. 오전 11:56,국산 바이크 타고 2.3만km 유라시아 횡단,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('바이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3만km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O')]"
423,2013.05.14. 오전 11:52,서울시 192개 정비사업 전문관리업체 일제 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('192개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
424,2013.05.14. 오전 11:52,풍림산업 법정관리 졸업 41일만에 첫 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('41일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2013.05.14. 오전 11:46,공인중개사 60%  “4.1대책은 낙제점”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4.1대책', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점”', 'O')]"
426,2013.05.14. 오전 11:40,LH 파주운정신도시에 점포겸용택지 124필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용택지', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2013.05.14. 오전 11:39,LH 운정 신도시 단독주택용지 124필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
428,2013.05.14. 오전 11:38,국내 첫 자동차 테마파크 인제 스피디움 25일 개장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('인제 스피디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
429,2013.05.14. 오전 11:35,머니위크MNB 상가분양 부평타워큐 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부평타워큐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
431,2013.05.14. 오전 11:31,용산개발사업 파산 후폭풍…코레일  민간출자사 소송전,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전', 'O')]"
432,2013.05.14. 오전 11:31,서부이촌동 전세문의 쇄도 거래활기,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래활기', 'O')]"
433,2013.05.14. 오전 11:31,금리인하 등 쌍끌이 호재…건설사 분양마케팅 총력전,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
434,2013.05.14. 오전 11:30,용인보다 일산,"[('용인', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION')]"
435,2013.05.14. 오전 11:29,서울시 정비사업 전문관리업체 일제점검 실시,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
436,2013.05.14. 오전 11:23,역세권 아파트 최고가는 분당선 구룡역 1채당 무려‥,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구룡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무려‥', 'O')]"
437,2013.05.14. 오전 11:22,LH 파주 운정신도시 단독주택용지 124필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('124필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2013.05.14. 오전 11:21,주거형 오피스텔 세금절감과 수익보장 상품,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금절감과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O')]"
439,2013.05.14. 오전 11:20,한일시멘트 친환경 시멘트 모르타르 개발,"[('한일시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('모르타르', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
440,2013.05.14. 오전 11:20,이지송 LH사장 50년 건설인생 오늘 마무리,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인생', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
441,2013.05.14. 오전 11:19,드림허브 이행보증금 지급 이의 신청,"[('드림허브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이행보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('이의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
442,2013.05.14. 오전 11:18,서승환 장관 어린이 교통사고 확 줄일 것,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
443,2013.05.14. 오전 11:17,눈 높아진 소비자들…투자 프리미엄 갖춘 희소성 오피스텔 주목,"[('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('들…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
444,2013.05.14. 오전 11:17,서울 그린벨트 훼손‥서울광장 1.4배  규모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손‥', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
445,2013.05.14. 오전 11:17,서울시 여름철 재해·안전 종합대책 가동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재해·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
446,2013.05.14. 오전 11:16,희림 아프리카 적도기니 공공청사 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
447,2013.05.14. 오전 11:16,서울시 주거 정비사업 전문관리업체 일제점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
448,2013.05.14. 오전 11:15,드림허브 용산개발사업 이행보증금 지급에 제동 걸어,"[('드림허브 용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이행보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어', 'O')]"
449,2013.05.14. 오전 11:12,이지송 LH 사장 14일 퇴임식,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴임식', 'O')]"
450,2013.05.14. 오전 11:09,현대건설 콘크리트 양생자동화시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
451,2013.05.14. 오전 11:04,현장에서2억원에 꽉 막힌 생애최초 주택대출,"[('현장에서', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O')]"
452,2013.05.14. 오전 11:03,역세권 아파트값 가장 비싼 노선은 분당선,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('노선은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT')]"
453,2013.05.14. 오전 11:03,MK분양4.1대책 통했다. 별내2차 아이파크 모델하우스 ‘인산인해’,"[('MK분양4.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통했다.', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
454,2013.05.14. 오전 11:03,양도세 면제 최대 수혜자 2013 상반기 오피스텔은,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
455,2013.05.14. 오전 11:01,대전 온천 치유 거리 금산 아토피 한방 치유센터 생긴다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('치유', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('한방', 'O'), (' ', 'O'), ('치유센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
456,2013.05.14. 오전 11:01,정부 휴양형 의료관광 활성화 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
457,2013.05.14. 오전 11:01,‘디아일랜드 마리나’ 분양에 제주도 부동산 시장 ‘들썩’,"[('‘', 'O'), ('디아일랜드 마리나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
458,2013.05.14. 오전 11:01,휴양형 의료관광 시대 열린다,"[('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
459,2013.05.14. 오전 11:00,내륙권 휴양형 의료관광 사업 본격화,"[('내륙권 휴양형 의료관광 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
460,2013.05.14. 오전 11:00,휴양형 의료관광 활성화로 내륙경제 살린다,"[('휴양형', 'O'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('내륙경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
461,2013.05.14. 오전 10:55,현대건설 콘크리트 양생자동화시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
462,2013.05.14. 오전 10:52,몰팡 상품 사면 적립금 따라온다 그 쇼핑몰 이름이 뭐예요,"[('몰팡', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('적립금', 'O'), (' ', 'O'), ('따라온다', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이름이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐예요', 'O')]"
463,2013.05.14. 오전 10:52,대한시설물유지관리협회 “병원 학교 등 내진보강사업 거의 안해”,"[('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“병원', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강사업', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
464,2013.05.14. 오전 10:51,현대건설 콘크리트 양생자동화시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
465,2013.05.14. 오전 10:45,희림 적도기니서 행정청사 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적도기니', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행정청사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
466,2013.05.14. 오전 10:42,9억원 초과 고가주택 줄었다더니 서초구에선 증가,"[('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
467,2013.05.14. 오전 10:38,역세권 아파트… ‘분당선’ 주변이 제일 비싸,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변이', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
468,2013.05.14. 오전 10:35,봄 분양 성수기 건설사 마케팅 전쟁 점화,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점화', 'O')]"
469,2013.05.14. 오전 10:31,병원·학교등 지진나면 와르르…내진보강 안해,"[('병원·학교등', 'O'), (' ', 'O'), ('지진나면', 'O'), (' ', 'O'), ('와르르…내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
470,2013.05.14. 오전 10:28,국회서 잠자는 지역조합주택사업 활성화 방안,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잠자는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O')]"
471,2013.05.14. 오전 10:28,현대건설 ‘콘크리트 양생자동화시스템’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('콘크리트 양생자동화시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
472,2013.05.14. 오전 10:27,현대건설 콘크리트 균열 방지하는 양생자동화 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('방지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('양생자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
473,2013.05.14. 오전 10:25,현대건설 콘크리트 균열방지 기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
474,2013.05.14. 오전 10:22,4년새 바뀐 부촌 지도…서초 송파 추월,"[('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지도…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
475,2013.05.14. 오전 10:21,현대건설 콘크리트 양생자동화시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('양생자동화시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
476,2013.05.14. 오전 10:06,현대건설 콘크리트 균열 줄인 신기술 공기 단축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
