,date,headline,keyword
0,2006.05.21. 오후 10:45,토지 규제상태 인터넷으로 확인하세요,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제상태', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
1,2006.05.21. 오후 8:57,5월 22일 부동산 파일,"[('5월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.05.21. 오후 8:57,5월 22일 부동산 캘린더,"[('5월 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
3,2006.05.21. 오후 8:57,영·호남 업체 대거 출동…이달말 7889가구 분양,"[('영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('출동…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2006.05.21. 오후 8:57,새도시 아파트값 상승률 코스피 상승률 2배 넘어,"[('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('코스피', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
5,2006.05.21. 오후 8:51,13억 도곡렉슬 8억에 팝니다,"[('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
6,2006.05.21. 오후 8:48,“거품” “웬 거품” 엇갈리는 집값,"[('“거품”', 'O'), (' ', 'O'), ('“웬', 'O'), (' ', 'O'), ('거품”', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
7,2006.05.21. 오후 8:45,‘버블세븐’ 지역 부동산시장 바닥훑어보니,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥훑어보니', 'O')]"
8,2006.05.21. 오후 8:45,“부동산 거품 꺼지며 복합불황 우려”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지며', 'O'), (' ', 'O'), ('복합불황', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
9,2006.05.21. 오후 8:36,내집 마련 ‘월소득 100배짜리’ 적당,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('100배짜리', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적당', 'O')]"
10,2006.05.21. 오후 7:42,공정위 “부녀회 집값 ‘담합’ 조사 불가”,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”', 'O')]"
11,2006.05.21. 오후 6:38,제2 롯데월드 건립 유보,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
12,2006.05.21. 오후 6:38,강남에서 30평형대 아파트 사려면…,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면…', 'O')]"
13,2006.05.21. 오후 6:38,일본형 버블과 비교…한국 가격하락 가능성,"[('일본형', 'O'), (' ', 'O'), ('버블과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
14,2006.05.21. 오후 6:38,토지ㆍ문화재 정보 한곳에…국토통합정보시스템,"[('토지ㆍ문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('국토통합정보시스템', 'TERM')]"
15,2006.05.21. 오후 6:38,거품지역 경매 낙찰가 고공행진,"[('거품지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
16,2006.05.21. 오후 6:38,건교부 부녀회 집값담합 제재 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
17,2006.05.21. 오후 6:38,MK 추천매물 안산 상가주택 13억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13억3천만원', 'QUANTITY')]"
18,2006.05.21. 오후 6:36,버블경고 후 아파트 매수세 실종,"[('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
19,2006.05.21. 오후 6:36,아파트야…호텔이야…투명욕실등 인테리어 고급화로 분양 불황 극복나서,"[('아파트야…호텔이야…투명욕실등', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복나서', 'O')]"
20,2006.05.21. 오후 6:33,“월소득 700만원 넘어야 강남 30평대 산다”,"[('“월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
21,2006.05.21. 오후 6:17,상권대해부 23 연신내 ‥ 재래시장 대표 손님 전성기때 20%,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전성기때', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
22,2006.05.21. 오후 6:17,상권대해부 23 연신내 ‥ 학생 상대 장사 짭짤,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
23,2006.05.21. 오후 6:15,상권대해부 23 연신내 ‥ 소비.유동인구 한계 주택가 상권,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('소비.유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
24,2006.05.21. 오후 6:14,상권대해부 23 연신내 ‥ 은평뉴타운으로 르네상스 기대,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
25,2006.05.21. 오후 6:07,판교 민간임대 잔여물량 22일 마지막 접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
26,2006.05.21. 오후 6:06,국토통합정보시스템 구축…정부 2011년까지,"[('국토통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE')]"
27,2006.05.21. 오후 6:05,이번주 화성 향남지구 동시분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
28,2006.05.21. 오후 6:05,틈새로 본 부동산 팬트하우스가 겨우 3억원,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('팬트하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
29,2006.05.21. 오후 5:51,부동산 버블 통계에도 거품,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('통계에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
30,2006.05.21. 오후 5:51,해외 부동산 투자 열기,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
31,2006.05.21. 오후 5:51,화성 향남지구 아파트 평당 분양가…소형 600만원·중대형 700만원대,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), ('·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
32,2006.05.21. 오후 5:50,집값 버블 붕괴론 8890년 집값 상승기때는 어땟나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론', 'O'), (' ', 'O'), ('8890년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기때는', 'O'), (' ', 'O'), ('어땟나', 'O')]"
33,2006.05.21. 오후 5:48,집값 버블 붕괴론 실제로 폭락땐 금융부실.복합불황 초래,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론', 'O'), (' ', 'O'), ('실제로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락땐', 'O'), (' ', 'O'), ('금융부실.복합불황', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
34,2006.05.21. 오후 5:47,관심지역 향남지구 11개 단지 5899가구 25일부터 공급,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5899가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2006.05.21. 오후 5:47,전원주택 수요 줄어 분양가 인하,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
36,2006.05.21. 오후 5:44,현대경제연구원 일본의 10년전 버블 수준은 아니다,"[('현대경제연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('수준은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
37,2006.05.21. 오후 5:43,집값 버블 붕괴론 정부 52.5%나 급등 … 거품이다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52.5%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거품이다', 'O')]"
38,2006.05.21. 오후 5:41,강남 · 분당 매수세 사라졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
39,2006.05.21. 오후 5:41,美ㆍ中 집값 하락반전 한국도 집값 상승세 꺾일수밖에,"[('美', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일수밖에', 'O')]"
40,2006.05.21. 오후 5:30,버블 경고에 신규분양까지 울상,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
41,2006.05.21. 오후 5:27,신혼부부들 1억원대로 내집사려면 어디가 좋을까...,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까...', 'O')]"
42,2006.05.21. 오후 5:27,분양정보 동탄신도시 ‘더 원’ 542가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
43,2006.05.21. 오후 5:27,‘버블 세븐’ 대부분 오름폭 감소,"[('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
44,2006.05.21. 오후 5:13,사진지방도 지방나름..인파몰린 모델하우스,"[('사진지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방나름..인파몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
45,2006.05.21. 오후 5:10,사진 현진에버빌  ‘로또’  이벤트 실시,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
46,2006.05.21. 오후 5:06,수도권 신설 전철역 주변 올해 총 14655가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('14655가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2006.05.21. 오후 4:21,버블 세븐 경매시장서도 인기,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
48,2006.05.21. 오후 4:21,경·공매 포커스 목동 20평형 아파트 3억원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
49,2006.05.21. 오후 4:21,주목 이곳 시흥역세권,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥역', 'LOCATION'), ('세권', 'O')]"
50,2006.05.21. 오후 4:18,분양하이라이트 25일 화성 향남지구 동시분양,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
51,2006.05.21. 오후 4:12,100평 펜트하우스가 3억,"[('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
52,2006.05.21. 오후 4:12,향남지구 모델하우스 개성살린 평면설계 눈길,"[('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개성살린', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
53,2006.05.21. 오후 4:12,경주 대명리조트 창립회원 모집,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
54,2006.05.21. 오후 4:12,10년 임대후 분양전환때 현재 값으로,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환때', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('값으로', 'O')]"
55,2006.05.21. 오후 3:57,100만弗짜리 집 사서 2년뒤 120만弗에 팔면,"[('100만弗짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('2년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('120만弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O')]"
56,2006.05.21. 오후 3:57,해외부동산 투자… A에서 Z까지,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('A에서', 'O'), (' ', 'O'), ('Z까지', 'O')]"
57,2006.05.21. 오후 3:57,해외부동산 구입 주거용 보다 투자용 뜬다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
58,2006.05.21. 오후 3:42,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 재건축 상승률 둔화 지속,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
59,2006.05.21. 오후 3:35,거제시 5월 ‘잇따른’ 아파트 분양,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘잇따른’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2006.05.21. 오후 2:04,건교부 토지통합정보시스템 구축 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2006.05.21. 오후 1:55,풍성 동탄신도시 단지내 상가 분양,"[('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2006.05.21. 오후 1:18,강북재개발 山이좋을까 江이 좋을까,"[('강북', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('山이좋을까', 'O'), (' ', 'O'), ('江이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
63,2006.05.21. 오후 12:44,건축분쟁조정 상급기관으로 이전,"[('건축분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('상급기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
64,2006.05.21. 오후 12:17,靑 盧대통령 부동산 입장 발표 정해진 것 없다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('盧', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('정해진', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
65,2006.05.21. 오전 10:09,투자포인트집값버블 진위 가려질까,"[('투자포인트집값버블', 'O'), (' ', 'O'), ('진위', 'O'), (' ', 'O'), ('가려질까', 'O')]"
66,2006.05.21. 오전 10:05,캠코 2224일 서울·경기 물건 837억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2224일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('837억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
67,2006.05.21. 오전 8:31,부동산버블 붕괴로 불황 올 수도현대硏,"[('부동산버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
68,2006.05.21. 오전 7:46,신도시 아파트값 지수상승률의 배로 상승,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지수상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
69,2006.05.21. 오전 7:36,버블경고 이후 급매물도 안 팔려,"[('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
70,2006.05.21. 오전 7:30,건설기능 내가 최고..기능대회 성황리 열려,"[('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..기능대회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
71,2006.05.21. 오전 7:04,내 소득수준에 적정한 집값은,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소득수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('적정한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
72,2006.05.21. 오전 6:02,하반기 부동산 값 결정할 7대 변수,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('결정할', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
73,2006.05.22. 오후 10:41,해외 부동산 살까 말까 막차 조심,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
74,2006.05.22. 오후 9:48,김병준실장 부동산 정상화 비토세력 있다,"[('김병준', 'PERSON'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('비토세력', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
75,2006.05.22. 오후 9:36,정부 잇단 부동산 버블경고…서민주택만 유탄맞나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블경고…서민주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄맞나', 'O')]"
76,2006.05.22. 오후 9:30,하반기 부동산시장 하향세”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세""', 'O')]"
77,2006.05.22. 오후 9:03,지자체 건축비 ‘뻥튀기’모른척 ‘분양가 거품’방조,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’모른척', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품’방조', 'O')]"
78,2006.05.22. 오후 9:03,건설사 지자체 묵인속 수도권서만 2兆폭리,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), ('폭리', 'O')]"
79,2006.05.22. 오후 8:12,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건“주민 인터넷까페 개설 정보 교환하며 정들어”,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷까페', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교환하며', 'O'), (' ', 'O'), ('정들어”', 'O')]"
80,2006.05.22. 오후 7:45,“부동산 정책 성패 조직적 이해관계 세력과 전쟁에 달려”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('조직적', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계', 'O'), (' ', 'O'), ('세력과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려”', 'O')]"
81,2006.05.22. 오후 7:15,“강남 꺼질 것” “내릴땐 강북부터”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꺼질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('“내릴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('부터”', 'O')]"
83,2006.05.22. 오후 7:12,건설사 건축비·토지비 부풀려 이윤감추기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비·토지비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤감추기', 'O')]"
84,2006.05.22. 오후 7:12,김병준실장 “부동산전쟁 회군은 없다”,"[('김병준', 'PERSON'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('회군은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
85,2006.05.22. 오후 7:00,청와대 불로소득 차단 회군없다,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('회군없다', 'O')]"
86,2006.05.22. 오후 7:00,하반기 집·땅값 하향세 뚜렷,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
87,2006.05.22. 오후 7:00,헌법만큼 바꾸기 힘든 양도세 장치 만들 것,"[('헌법', 'CIVILIZATION'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
88,2006.05.22. 오후 6:57,공군 잠실 제2 롯데월드 행정협의 신청,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
89,2006.05.22. 오후 6:51,주택도시硏 “주택·토지 하반기 뚜렷한 하향”,"[('주택도시', 'O'), ('硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚜렷한', 'O'), (' ', 'O'), ('하향”', 'O')]"
90,2006.05.22. 오후 6:51,금감원 “부동산경기 경착륙 가능성”,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
91,2006.05.22. 오후 6:45,법개정전 광폭 발코니 과세 원칙상은 맞는데…,"[('법개정전', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙상은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는데…', 'O')]"
92,2006.05.22. 오후 6:36,지방 건설업체 부도 급증,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
93,2006.05.22. 오후 6:31,금융당국 부동산시장 금리상승 직격탄 맞는다,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리상승', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
94,2006.05.22. 오후 6:31,금융당국 부동산시장 금리상승 직격탄 맞는다,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리상승', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
95,2006.05.22. 오후 6:28,공군  서울시 제2롯데월드 352m 차이 극복할까,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('352m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('극복할까', 'O')]"
96,2006.05.22. 오후 6:18,분양정보 동탄 풍성 신미주 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('신미주 단', 'LOCATION'), ('지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
97,2006.05.22. 오후 6:18,분양정보 대전 유성 주상복합 65가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('65가구', 'QUANTITY')]"
98,2006.05.22. 오후 6:17,분양정보 남양주 수동면 전원주택단지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O')]"
99,2006.05.22. 오후 6:17,땅 거래 사실상 뚝 … 실거래가 신고 세금 부담,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
100,2006.05.22. 오후 6:16,지방 깜깜이 청약 늘고 있다 … 모델하우스 갔더니 이미 당첨자 발표,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('갔더니', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
101,2006.05.22. 오후 6:15,판교 진짜 로또는 주상복합 … 전매제한 3년 입주하면 팔수 있어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('팔수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
102,2006.05.22. 오후 6:15,판교 중대형 예상경쟁률 50대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예상경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('50대 1', 'QUANTITY')]"
103,2006.05.22. 오후 6:13,정부 집값 목표치 왜 10.29 이전 인가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('10.29 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
104,2006.05.22. 오후 6:13,김병준 정책실장 부동산정책 회군은 없다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('회군은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
105,2006.05.22. 오후 6:12,틈새로 본 부동산 우리도 버블세븐에 끼고 싶다,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐에', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
106,2006.05.22. 오후 6:11,용인 뺀 버블 식스 올해 공급 부족,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블 식스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
107,2006.05.22. 오후 6:09,주택도시硏하반기 토지 주택시장 더 침체한다,"[('주택도시硏', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('침체한다', 'O')]"
108,2006.05.22. 오후 5:56,용산구 아파트도 평당 2000만원 돌파,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
109,2006.05.22. 오후 5:56,애플경제 3억원도 안되는 100평 펜트하우스,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
110,2006.05.22. 오후 5:47,하반기 주택.토지시장 하향세 뚜렷해 질것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택.토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해', 'O'), (' ', 'O'), ('질것', 'O')]"
111,2006.05.22. 오후 5:44,軍 제2롯데월드 키 낮추기 압박 돌입종합,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입종합', 'O')]"
112,2006.05.22. 오후 5:42,서울 아파트값 기업가치로 평가한다면…“고평가”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기업가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다면…“고평가”', 'O')]"
113,2006.05.22. 오후 5:41,토지거래허가구역 무차별 전매금지 중소 · 영세업체 발목,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('영세업체', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
114,2006.05.22. 오후 5:36,112층 제 2롯데월드 후임 서울시장이 결정할 듯,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후임', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
115,2006.05.22. 오후 5:35,하반기 주택，토지 시장 하향세 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택，토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
116,2006.05.22. 오후 5:30,판교 민간임대 잔여물량 23·24일 선착순 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('23·24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2006.05.22. 오후 5:11,‘버블 경고’에도 오름폭 다소 커져,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
118,2006.05.22. 오후 5:06,분양정보 GS 광주 마륵 271가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마륵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('271가구', 'QUANTITY')]"
119,2006.05.22. 오후 5:03,거제도 아파트 분양대전,"[('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT')]"
120,2006.05.22. 오후 5:03,내달 단독주택지 579필지 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('579필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
121,2006.05.22. 오후 5:03,집값 떨어져 속상한데 버블붕괴가 웬말,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('속상한데', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴가', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O')]"
122,2006.05.22. 오후 5:03,하남이 서울 뉴타운보다 낫네,"[('하남', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네', 'O')]"
123,2006.05.22. 오후 5:02,하반기 집ㆍ땅값 떨어질것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집ㆍ땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것', 'O')]"
124,2006.05.22. 오후 5:02,강북 재개발에 기반시설부담금 복병,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
125,2006.05.22. 오후 4:47,집값 전망이 헷갈리는 네가지 이유,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망이', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('네가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
126,2006.05.22. 오후 4:47,행정도시 인근 미분양 아파트 관심,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
127,2006.05.22. 오후 4:47,증권가에도 부동산 버블 논쟁,"[('증권가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
128,2006.05.22. 오후 4:32,아파트 담장 허무니 녹지 늘고 가격도 쑥쑥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('허무니', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
129,2006.05.22. 오후 4:32,용산 잘나가네 평당 2천만원 돌파,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
130,2006.05.22. 오후 4:32,제2롯데월드 45층으로 낮춰야,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
131,2006.05.22. 오후 4:32,화성동탄 근린상가 투자자들 군침,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
132,2006.05.22. 오후 4:29,靑실장 부동산정책 업자·언론등 기득권과의 전쟁,"[('靑', 'PERSON'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('업자·언론등', 'O'), (' ', 'O'), ('기득권과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
133,2006.05.22. 오후 4:12,시세 동향‘버블 세븐’ 거래 끊겨…서울·신도시 상승률 둔화,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
134,2006.05.22. 오후 4:12,김병준 부동산 정상화 노리는 조직적 세력 있다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('조직적', 'O'), (' ', 'O'), ('세력', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
135,2006.05.22. 오후 3:59,강남 공급 확대가 집값 부추기는 촉매 역할 해 와,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('와', 'O')]"
136,2006.05.22. 오후 3:56,용산구 평당 2000만원 돌파,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
137,2006.05.22. 오후 3:53,화성 향남지구 포켓발코니 옵션 최소 눈길종합,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포켓발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길종합', 'O')]"
138,2006.05.22. 오후 3:49,100평짜리 펜트하우스가 2억원,"[('100평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
139,2006.05.22. 오후 3:28,靑 복부인 · 건설업자 · 신문이 부동산 안정 조직적으로 해쳐,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('복부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신문이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('조직적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해쳐', 'O')]"
140,2006.05.22. 오후 3:27,부동산정책 성패 이해관계세력과 전쟁에 달려,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계세력과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('달려', 'O')]"
141,2006.05.22. 오후 3:23,다시 집값을 생각한다,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한다', 'O')]"
142,2006.05.22. 오후 3:20,김병준 정책실장 부동산정책 회군은 없다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('회군은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
143,2006.05.22. 오후 3:17,벤처 협회들 땅도없이 땅장사,"[('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('협회들', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도없이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O')]"
144,2006.05.22. 오후 3:14,무안 정보화마을 주말농장 임대 분양,"[('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2006.05.22. 오후 3:11,지하철 주변 아파트값 5년간 상승률 3호선 141% ‘최고’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('141%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
146,2006.05.22. 오후 3:11,오늘부터 해외부동산 투자 허용… 세계적 ‘거품론’ 유의 ,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품론’', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
147,2006.05.22. 오후 3:06,韓 부동산 버블 억제위해 긴축정책 강화해야앤디 시에종합,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('억제위해', 'O'), (' ', 'O'), ('긴축정책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O'), ('앤디 시에', 'ORGANIZATION'), ('종합', 'ORGANIZATION')]"
148,2006.05.22. 오후 2:56,일본 버블 붕괴 15년이 지난 지금은…,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은…', 'O')]"
149,2006.05.22. 오후 2:53,버블 논란후 부동산시장 새 풍속도,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
150,2006.05.22. 오후 2:44,반포일대 재건축 조용한 가속페달,"[('반포일', 'LOCATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O')]"
151,2006.05.22. 오후 2:43,아파트 부녀회 담합에 발목잡힌 건교부,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
152,2006.05.22. 오후 2:41,3·30대책 비웃듯 ‘껑충껑충’,"[('3·30', 'DATE'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충껑충’', 'O')]"
153,2006.05.22. 오후 2:41,단기 급등 비슷… 붕괴 가능성은 낮아,"[('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷…', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
154,2006.05.22. 오후 2:41,美도 5년간 50.5% 상승 ‘부동산 열풍’,"[('美', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O')]"
155,2006.05.22. 오후 2:15,서울시 제2 롯데월드 협의 응할 것,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('응할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
156,2006.05.22. 오후 2:11,버블세븐…‘버블에잇’… ,"[('버블세븐', 'PERSON'), ('…‘', 'O'), ('버블에잇', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O')]"
157,2006.05.22. 오후 2:08,부동산 매물 서울 중계동 42평아파트 4억8천만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억8천만원', 'QUANTITY')]"
158,2006.05.22. 오후 1:53,부자됩시다 역세권 분양아파트 찜,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
159,2006.05.22. 오후 1:37,토공 하반기에 단독택지 등 707필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('707필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2006.05.22. 오후 12:48,서울시 제2롯데월드 건설은 진행중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
161,2006.05.22. 오전 11:49,증권가도  부동산 버블 논쟁중,"[('증권가도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁중', 'O')]"
162,2006.05.22. 오전 11:42,분양정보서울 명동 아르누보 센텀 외,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르누보 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
163,2006.05.22. 오전 11:41,용산도 버블 지역 추가 될까...평당 2000만원대 돌파,"[('용산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까...', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
164,2006.05.22. 오전 11:37,공군 제2롯데월드 고도제한 안되면 행정소송,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송', 'O')]"
165,2006.05.22. 오전 11:24,서울시 61층 서울아파트 건축심의위 상정안돼,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('61층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정안돼', 'O')]"
166,2006.05.22. 오전 11:21,어 용산도 평당 2천만원이 넘네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘네', 'O')]"
167,2006.05.22. 오전 11:20,수원 등 7개 지자체 도시관리계획 왜 지연되나,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('지연되나', 'O')]"
168,2006.05.22. 오전 11:09,신창건설 해외 에너지 개발 착수,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
169,2006.05.22. 오전 11:07,화성향남지구 25일 동시분양..청약률은 글쎄,"[('화성향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양..청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
170,2006.05.22. 오전 10:45,올 하반기 주택·토지 하향세,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O')]"
171,2006.05.22. 오전 10:44,철원 토지 관련 투자 문의 잇따라,"[('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
172,2006.05.22. 오전 10:38,현대산업 영창악기 인수 본계약 체결,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영창악기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
173,2006.05.22. 오전 10:34,택지 근린상가투자 화성동탄 으뜸,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
174,2006.05.22. 오전 10:33,수원 종합근린상가 메디프라자 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합근린상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2006.05.22. 오전 10:23,오늘부터 해외부동산 투자 허용,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
176,2006.05.22. 오전 10:20,승강식 빨래건조대 데코 행거 출시,"[('승강식', 'O'), (' ', 'O'), ('빨래건조대', 'O'), (' ', 'O'), ('데코', 'O'), (' ', 'O'), ('행거', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
177,2006.05.22. 오전 9:41,우미 화성 향남지구 536가구 분양,"[('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2006.05.22. 오전 9:30,6월이후 시행되는 부동산제도..버블붕괴 판가름,"[('6월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도..버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
179,2006.05.22. 오전 9:20,용산·광진 비非버블세븐 집값 고공행진,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비非', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
180,2006.05.22. 오전 9:07,서울 용산 아파트값 평당 2000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
181,2006.05.22. 오전 8:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 수내동 업무용 및 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
182,2006.05.22. 오전 8:58,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원 원주시 호저면 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호저면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
183,2006.05.22. 오전 8:57,한경ㆍ부동산114 매물마당 충남 태안군 근흥면 연포 펜션별장지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근흥면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션별장지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
184,2006.05.22. 오전 8:53,아파트 시세 버블세븐 지역 매수세 줄고 상승률 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
185,2006.05.22. 오전 8:26,한국 집값은 시장기능에 맡겨야,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장기능에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
186,2006.05.22. 오전 8:20,세금·금리…하반기 부동산 변수 많다,"[('세금·금리…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
187,2006.05.22. 오전 8:19,원주 토지거래 급감...땅값하락의 전주곡,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감...땅값하락의', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡', 'O')]"
188,2006.05.22. 오전 8:19,버블 붕괴 토지시장이 먼저 시작됐다,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
189,2006.05.22. 오전 7:46,강남 매수세 끊겨 호가거품도 빠져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O'), (' ', 'O'), ('호가거품도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
190,2006.05.22. 오전 7:31,부동산 버블세븐 지역 냉담 or 거부감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O'), (' ', 'O'), ('or', 'O'), (' ', 'O'), ('거부감', 'O')]"
191,2006.05.22. 오전 7:11,‘포스트 판교’ 향남지구 25일 분양…2008년까지 2만6000채,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2008년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000채', 'QUANTITY')]"
192,2006.05.22. 오전 7:11,해외 부동산 투자 100만 달러까지 허용…어떻게 할까,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('100만 달러', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
193,2006.05.22. 오전 7:01,월급 322만원 근로자 적정주택구입 가격은 3억3661만원,"[('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('322만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3661만원', 'QUANTITY')]"
194,2006.05.22. 오전 6:21,같은 지역， 다른 보상 논란,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역，', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
195,2006.05.22. 오전 6:16,非버블세븐 용산구도 평당 2천만원 돌파,"[('非버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
196,2006.05.22. 오전 6:12,화성 향남지구 포켓발코니 옵션 최소 눈길,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포켓발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
197,2006.05.22. 오전 6:02,하반기 주택.토지 시장 하향세 뚜렷해질 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택.토지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
198,2006.05.22. 오전 6:00,철도위험 정량적 평가 관리체계 모색,"[('철도위험', 'O'), (' ', 'O'), ('정량적', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
199,2006.05.22. 오전 6:00,차세대 항공통신망 구축협력 국제회의 개최,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('항공통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축협력', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2006.05.22. 오전 5:03,현대경제연구소 일본형 부동산 버블붕괴 올수도,"[('현대경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('올수도', 'O')]"
201,2006.05.22. 오전 4:51,근로자가구 적정 집값 3억3661만원,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3661만원', 'QUANTITY')]"
202,2006.05.22. 오전 4:45,하반기 부동산값 4대변수…세금·판교·방학·개발부담금제,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('변수…세금·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('방학·', 'CIVILIZATION'), ('개발부담금제', 'CIVILIZATION')]"
203,2006.05.22. 오전 3:21,주가 하락 오래 안간다…현대·대신 등 하반기 전망치 올려,"[('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('안간다…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
204,2006.05.22. 오전 3:07,‘버블 세븐’ 압박에 집값 풍선효과,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
205,2006.05.22. 오전 3:07,분양정보한남동 ‘이태리 하우스’ 23채 外,"[('분양정보', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이태리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('23채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
206,2006.05.22. 오전 2:42,건설업 풍향계성원건설 제주문화센터 11월 기공 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주문화센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
207,2006.05.22. 오전 2:27,용산 국제빌딩 인근 2만8000평 개발착수,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발착수', 'O')]"
208,2006.05.22. 오전 1:15,하반기 택지지구 알짜토지 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2006.05.23. 오후 10:06,아산 아파트 계약자들 “허위 분양” 반발,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“허위', 'O'), (' ', 'O'), ('분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
210,2006.05.23. 오후 9:19,판교 민영임대 계약대기 소동,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약대기', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
211,2006.05.23. 오후 8:45,버블세븐 인접지역 덩달아 급등,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
212,2006.05.23. 오후 8:45,버블세븐지역 아파트 매수·매도 호가 큰격차,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수·매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰격차', 'O')]"
213,2006.05.23. 오후 8:38,판교 임대 계약대기 행렬,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약대기', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
214,2006.05.23. 오후 8:24,인터넷으로 토지등기 신청한다,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지등기', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한다', 'O')]"
215,2006.05.23. 오후 8:21,군포 산본 주공 재건축 조건부 승인,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
216,2006.05.23. 오후 7:48,부동산 가격 하락할 것인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
217,2006.05.23. 오후 7:15,김승유 하나금융 회장  “거품있다 빼야한다”,"[('김승유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하나금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“거품있다', 'O'), (' ', 'O'), ('빼야한다”', 'O')]"
218,2006.05.23. 오후 7:13,내 손으로 짓는 아파트,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
219,2006.05.23. 오후 7:12,공군 제2롯데 끝까지 막겠다.,"[('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다.', 'O')]"
220,2006.05.23. 오후 6:35,실수요자 버블세븐 인근에 몰린다… 강서―동작―용산구 등 개발호재·저평가 된 곳,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재·저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
221,2006.05.23. 오후 6:09,인천서구·하남 주택투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
222,2006.05.23. 오후 5:58,왕십리뉴타운 2구역 조합설립 인가 … 하반기 500가구 분양,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2006.05.23. 오후 5:57,틈새로 본 부동산 버블경고 분양시장에 찬물,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
224,2006.05.23. 오후 5:56,한국종합건설 임대조건 화끈하네 … 발코니 비용 절반만,"[('한국종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대조건', 'O'), (' ', 'O'), ('화끈하네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY')]"
225,2006.05.23. 오후 5:55,화성 향남1지구 30일 첫 동시분양 … 신영등 조망권 으뜸,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신영등', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
226,2006.05.23. 오후 5:53,분양정보 대명 하프크라운 회원권,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명 하프크라운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
227,2006.05.23. 오후 5:52,분양정보 신사동 캐럴라인타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐럴라인타워', 'ARTIFACT')]"
228,2006.05.23. 오후 5:52,분양정보 예산 우방 유쉘,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('우방 유쉘', 'ORGANIZATION')]"
229,2006.05.23. 오후 5:51,강북 거품논란 불똥 튈라 … 집값 그나마 깎일까 조마조마,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튈라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('그나마', 'O'), (' ', 'O'), ('깎일까', 'O'), (' ', 'O'), ('조마조마', 'O')]"
230,2006.05.23. 오후 5:50,강남 급매물도 안팔려 … 가격 12억 낮춰도 매수세 없어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
231,2006.05.23. 오후 5:50,아파트형 공장내 상가 괜찮네 … 틈새상품 주목,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
232,2006.05.23. 오후 5:50,인터넷으로 집에서 부동산 등기신청한다,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기신청한다', 'O')]"
233,2006.05.23. 오후 5:49,판교 발코니 트기 별도 부가세 눈총,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
234,2006.05.23. 오후 5:45,광고도 광고한다…래미안 대학가에 포스터·신문에도 미리 공개,"[('광고도', 'O'), (' ', 'O'), ('광고한다…', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스터·신문에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
235,2006.05.23. 오후 5:39,집값하락 소비타격 작다 정부 주장 맞나,"[('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('소비타격', 'O'), (' ', 'O'), ('작다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
236,2006.05.23. 오후 5:35,주공아파트도 분양가 검증‥8월 판교 중대형 대상에 포함,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증‥', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
237,2006.05.23. 오후 5:34,부동산 올 하반기부터 안정…정문수 보좌관 상속세 인하안해,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하안해', 'O')]"
238,2006.05.23. 오후 5:31,인천 서구.경기 하남 주택투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2006.05.23. 오후 5:23,서울ㆍ신도시 집값 현수준 유지 47%,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('현수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY')]"
240,2006.05.23. 오후 5:21,분양정보 풍성 동탄 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
241,2006.05.23. 오후 5:21,밀레코리아 정동상림원에 빌트인가전 공급,"[('밀레코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동상림원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인가전', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2006.05.23. 오후 5:21,New 버블세븐도 있다,"[('New', 'O'), (' ', 'O'), ('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
243,2006.05.23. 오후 5:21,공공기관도 분양가검증 받는다,"[('공공기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가검증', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
244,2006.05.23. 오후 5:21,상가분양에 문화 마케팅,"[('상가분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
245,2006.05.23. 오후 5:21,분당 정자동 신흥상권 서현동 전통상권 위협,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥상권', 'O'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전통상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
246,2006.05.23. 오후 5:18,‘제2판교’ 화성향남지구 30일 청약,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
247,2006.05.23. 오후 5:06,추천물건 베스트 역삼동 주택 임대 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
248,2006.05.23. 오후 5:06,아파트 중도금 지급했는데도 매도인이 근저당권 설정…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급했는데도', 'O'), (' ', 'O'), ('매도인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정…', 'O')]"
249,2006.05.23. 오후 5:06,역세권 탐방 7 삼릉역,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('삼릉역', 'LOCATION')]"
250,2006.05.23. 오후 4:36,눈길끄는 지방분양 2題,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
251,2006.05.23. 오후 4:32,버블세븐지역 거래없이 호가차이 커,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가차이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
252,2006.05.23. 오후 4:32,인근지역 강서ㆍ동작 풍선효과 들썩,"[('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
253,2006.05.23. 오후 4:32,우방ㆍ청구 대구 괴전동 우리 사업인데…,"[('우방ㆍ청구', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괴전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인데…', 'O')]"
254,2006.05.23. 오후 4:32,왕십리 뉴타운사업 본격개발,"[('왕십리 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격개발', 'O')]"
255,2006.05.23. 오후 4:32,공공아파트 분양가도 검증한다,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('검증한다', 'O')]"
256,2006.05.23. 오후 4:26,경기 안좋은데 공급 쌓이네…하반기 28만가구 분양,"[('경', 'LOCATION'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋은데', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이네…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2006.05.23. 오후 4:26,MK 추천매물 역삼역세권 10층빌딩 260억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY')]"
258,2006.05.23. 오후 4:26,인천 서구ㆍ경기 하남 주택투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
259,2006.05.23. 오후 4:26,농협 경매정보 제공 서비스,"[('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
260,2006.05.23. 오후 4:26,중소도시 배후단지 분양 관심,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
261,2006.05.23. 오후 4:26,행정도시 미보상 토지 362만평 수용재결 추진,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미보상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('362만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용재결', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
262,2006.05.23. 오후 4:26,행정도시 주변 투기감시 강화,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('투기감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
263,2006.05.23. 오후 4:18,파주시 LG필립스 산업단지내 상가 분양,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LG필립스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2006.05.23. 오후 4:15,투기지역 111개..버블 111,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('111개', 'QUANTITY'), ('..버블', 'O'), (' ', 'O'), ('111', 'QUANTITY')]"
265,2006.05.23. 오후 4:11,신창건설 印尼기업 제휴 유연탄 광산개발업 진출,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼기업', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('광산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
266,2006.05.23. 오후 4:11,군포산본 주공재건축 승인,"[('군포산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
267,2006.05.23. 오후 4:11,행정구역 하나 다를 뿐인데…땅값 천양지차,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('다를', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐인데…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('천양지차', 'O')]"
268,2006.05.23. 오후 4:11,버블세븐옆동네로 풍선효과,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('옆동네로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
269,2006.05.23. 오후 4:11,外人되레 빌딩 입도선매,"[('外人되레', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('입도선매', 'O')]"
270,2006.05.23. 오후 4:11,해외투자 완화 바람 부동산 자산 관리사 CPM자격증 상한가,"[('해외투자', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('CPM자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
271,2006.05.23. 오후 4:00,‘버블 세븐’ 호된 된서리…개발호재 불구 저평가 강서·동작구 ‘눈길’,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('호된', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
272,2006.05.23. 오후 3:56,버블세븐 인접지역도 버블수혜,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블수혜', 'O')]"
273,2006.05.23. 오후 3:49,정문수 청와대 경제보좌관 올 하반기부터 부동산 안정,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
274,2006.05.23. 오후 3:30,부동산 가지면 돈 번다는 신화 깨야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가지면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다는', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('깨야', 'O')]"
275,2006.05.23. 오후 3:23,건설한국 업그레이드기술혁신ㆍ고부가모델 구축 지원,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드기술혁신ㆍ고부가모델', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
276,2006.05.23. 오후 3:23,건설한국 업그레이드건설문화 선진화 연대는,"[('건설한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업그레이드건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('연대는', 'O')]"
277,2006.05.23. 오후 3:23,건설한국 업그레이드몸으로 때우는 시대 탈피 창의적 첨단건설 날갯짓,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('때우는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단건설', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
278,2006.05.23. 오후 3:23,잠실 제2롯데 건립사업 불투명,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립사업', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
279,2006.05.23. 오후 3:23,경기 하남ㆍ인천 서구 투기지역 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
280,2006.05.23. 오후 2:50,사진함안 광려천벽산블루밍 청약 인파,"[('사진함안', 'O'), (' ', 'O'), ('광려천벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
281,2006.05.23. 오후 2:49,골프회원권 시장도 버블 붕괴,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
282,2006.05.23. 오후 2:11,‘버블세븐’이 풍선처럼… 인접지역 덩달아 급등,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선처럼…', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
283,2006.05.23. 오후 2:09,靑 잇달아 올 하반기 집값 안정된다,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된다', 'O')]"
284,2006.05.23. 오후 2:03,화성 땅값 최고 평당 1천900만원,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천900만원', 'QUANTITY')]"
285,2006.05.23. 오후 1:42,청약통장없이 택지지구 입성해 볼까,"[('청약통장없이', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입성해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
286,2006.05.23. 오후 1:20,태국과 여객운송 자유화 합의,"[('태국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('여객운송', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
287,2006.05.23. 오후 1:17,모델하우스만 폼나는 아파트 못 짓는다,"[('모델하우스만', 'O'), (' ', 'O'), ('폼나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
288,2006.05.23. 오후 1:11,행정도시 365만평 강제수용 심의 결정,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('365만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
289,2006.05.23. 오후 1:08,홍천 4차선 국도 바로 옆 11필지 선착순마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순마감', 'O')]"
290,2006.05.23. 오후 12:55,내 소득수준에 맞는 적정 주택가격은 얼마일까,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소득수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까', 'O')]"
291,2006.05.23. 오후 12:12,복부인·일부 건설업자 등 부동산 이해세력과 전쟁,"[('복부인', 'CIVILIZATION'), ('·일부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이해세력과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
292,2006.05.23. 오후 12:12,4050평 아파트 전성시대 오나,"[('4050평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
293,2006.05.23. 오전 11:47,고려개발 구미 옥계 e편한세상 793가구 분양,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('793가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2006.05.23. 오전 11:28,집값 해외보다 덜 올랐다..강남만 버블,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('해외보다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O')]"
295,2006.05.23. 오전 11:23,분양소식 구미 옥계e편한세상 793가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('793가구', 'QUANTITY')]"
296,2006.05.23. 오전 11:19,인천 서구 경기 하남시 주택투기지역 지정상보,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
297,2006.05.23. 오전 11:19,인천 서구.경기 하남시 투기지역 지정종합,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
298,2006.05.23. 오전 11:16,8월 판교 분양가심사위 검증통해 가격 결정,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가심사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검증통해', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
299,2006.05.23. 오전 11:16,인천 서구·하남시 주택투기지역 지정상보,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
300,2006.05.23. 오전 11:00,건교부 알제리·아제르바이잔 전담팀 운영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전담팀', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
301,2006.05.23. 오전 10:54,프로젝트 파이낸싱 실전 배워볼까,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('배워볼까', 'O')]"
302,2006.05.23. 오전 10:53,택지개발 놓고 주공우방.청구 갈등,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주공우방.청구', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
303,2006.05.23. 오전 10:47,군포 산본 주공 재건축 확정,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
304,2006.05.23. 오전 10:47,7월부터 공공택지내 주택 분양가검증 의무화,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가검증', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
305,2006.05.23. 오전 10:41,대주건설 용인 공세지구에 6월 2000가구 분양 예정,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
306,2006.05.23. 오전 10:32,왕십리뉴타운 급물살…2구역 조합설립인가,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O')]"
307,2006.05.23. 오전 9:56,버블세븐외 지역 뒤늦게 상승세 이어받아,"[('버', 'ARTIFACT'), ('블세븐외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어받아', 'O')]"
308,2006.05.23. 오전 9:56,빌딩시장 버블붕괴 논쟁은 ‘남얘기’,"[('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남얘기’', 'O')]"
309,2006.05.23. 오전 9:49,서울시 왕십리 뉴타운 본격 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
310,2006.05.23. 오전 9:48,안양 호계동 대우 디오슈페리움 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 디오슈페리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2006.05.23. 오전 9:46,군포 산본 주공 재건축 확정,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
312,2006.05.23. 오전 9:40,주공 분양가도 전문가 검증,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
313,2006.05.23. 오전 8:51,靑 “부동산경기 유지세력과의 전쟁”,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('유지세력과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁”', 'O')]"
314,2006.05.23. 오전 8:18,버블 세븐 맏형 강남 3구 부동산 급랭,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('맏형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
315,2006.05.23. 오전 8:17,주택도시연구원 분석 하반기 집ㆍ땅값 떨어질것,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집ㆍ땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것', 'O')]"
316,2006.05.23. 오전 8:17,김병준 청와대 정책실장 부동산 세금정책 회군없다,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금정책', 'O'), (' ', 'O'), ('회군없다', 'O')]"
317,2006.05.23. 오전 7:58,청와대 부동산관련 시민운동 거론 주목,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2006.05.23. 오전 7:19,버블 세븐 매도.매수 호가격차 최고 3억원,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도.매수', 'O'), (' ', 'O'), ('호가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
319,2006.05.23. 오전 7:18,버블세븐 인접지역 아파트값도 큰 폭 상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
320,2006.05.23. 오전 7:18,정문수 부동산 하반기부터 안정세 들어갈 것,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
321,2006.05.23. 오전 7:00,부동산 거품 논란 하반기 판가름,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
322,2006.05.23. 오전 6:42,정문수 부동산 하반기부터 안정세 들어갈 것,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('들어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2006.05.23. 오전 6:17,버블 세븐 중 최고의 거품지역은 어디일까,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('거품지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
324,2006.05.23. 오전 6:14,버블세븐 인접지역 아파트값도 큰 폭 상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
325,2006.05.23. 오전 6:12,버블 세븐 매도.매수 호가격차 최고 3억원,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도.매수', 'O'), (' ', 'O'), ('호가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
326,2006.05.23. 오전 6:00,지하철 3호선이 집값 가장 많이 올라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
327,2006.05.23. 오전 5:17,김병준 정책실장 “부동산 정책 회군은 없다”,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('회군은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
328,2006.05.23. 오전 1:51,대치동 무역전시장 ‘SETEC’으로 개명,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무역전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SETEC', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O')]"
329,2006.05.23. 오전 1:51,프라임산업 “거리응원 함께해요”…축구대표 평가전 이벤트,"[('프라임', 'ORGANIZATION'), ('산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“거리응원', 'O'), (' ', 'O'), ('함께해요”…', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('평가전', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
330,2006.05.23. 오전 1:33,최저가공사 낙찰률 반토막…덤핑 심화,"[('최저가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
331,2006.05.23. 오전 1:33,서울·수도권 6월 2만여가구 분양…삼성·GS등 대형건설사 ‘버블론’ 정면돌파,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O')]"
332,2006.05.23. 오전 1:33,펜트하우스 2억9600만원이면 산다,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2억9600만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
333,2006.05.23. 오전 1:33,돈이 보이는 Fn상담실최적 입지·분양가 싸…추후 단지보다 차익 커,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실최적', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸…추후', 'O'), (' ', 'O'), ('단지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
334,2006.05.23. 오전 1:33,제2롯데월드 건립 또 ‘암초’,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘암초’', 'O')]"
335,2006.05.23. 오전 1:33,“하반기 집·땅값 내리막”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막”', 'O')]"
336,2006.05.23. 오전 1:33,강남 고급빌라 ‘거품론’모른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품론’모른다', 'O')]"
337,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건카자흐 진출 2년 대통령궁앞 ‘하이빌타운’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건카자흐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대통령궁', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
338,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건하이빌 브랜드 대성공 2년내 ‘주택 빅3’노려,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대성공', 'O'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’노려', 'O')]"
339,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건한국식 온돌 접목 ‘건설 한류’ 일으켜,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('온돌', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류’', 'O'), (' ', 'O'), ('일으켜', 'O')]"
340,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건용인 구성 1단지에 가보니…,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
341,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건고속성장 주역들…,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('고속성장', 'O'), (' ', 'O'), ('주역들…', 'O')]"
342,2006.05.23. 오전 1:33,주택 수출 새역사 쓰는 동일토건장애인·노인도 편히 사는 ‘맞춤형 아파트’개발,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건장애인', 'CIVILIZATION'), ('·노인도', 'O'), (' ', 'O'), ('편히', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’개발', 'O')]"
343,2006.05.23. 오전 1:07,“부동산 정상화 공격 세력”…김병준 정책실장,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('세력”…', 'O'), ('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION')]"
344,2006.05.23. 오전 12:33,정부 잇단 부동산 버블경고…서민주택만 유탄맞나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블경고…서민주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄맞나', 'O')]"
345,2006.05.24. 오후 11:09,가락시영 아파트 재건축사업 본격화 전망,"[('가락시영 아파트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
346,2006.05.24. 오후 10:58,5억 웃돈 도곡렉슬 재분양 176대 1,"[('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('176대 1', 'QUANTITY')]"
347,2006.05.24. 오후 10:09,가락시영 재건축 용적률 230%로…서울시 정비구역 지정,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('230%', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
348,2006.05.24. 오후 10:01,판교 민영임대 떴다방에 번호표까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방에', 'O'), (' ', 'O'), ('번호표까지', 'O')]"
349,2006.05.24. 오후 9:42,강남구 921만원 오를때 중랑구는 11만원 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('921만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
350,2006.05.24. 오후 9:03,가락시영 재건축 정비구역 지정 통과,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
351,2006.05.24. 오후 8:51,판교 민간임대 선착순분양 북새통,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
352,2006.05.24. 오후 8:49,버블세븐 꾼들은 웃는다…“정부 믿으면 바보‥3000만원 떨어졌다 3억 오를 것”,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('꾼들은', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다…“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿으면', 'O'), (' ', 'O'), ('바보‥', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
353,2006.05.24. 오후 8:39,금융계 집값 50% 급락시 끔찍한 재앙 올 것,"[('금융계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락시', 'O'), (' ', 'O'), ('끔찍한', 'O'), (' ', 'O'), ('재앙', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
354,2006.05.24. 오후 7:51,초고층 시설물， 안전진단 지침 강화,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물，', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
355,2006.05.24. 오후 7:36,“번호표 한 장에 300만원” 떴다방 몰려 투기장 방불,"[('“번호표', 'O'), (' ', 'O'), ('한 장', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장', 'O'), (' ', 'O'), ('방불', 'O')]"
356,2006.05.24. 오후 7:30,도로공사， 고속도로 장애인 전용 문자정보제공 서비스,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('문자정보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
357,2006.05.24. 오후 7:18,“2002년부터 아파트 총공사비 내역 지자체 제출”,"[('“', 'O'), ('2002년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제출”', 'O')]"
358,2006.05.24. 오후 7:15,아파트 하자보수 기간 2008년부터 12년 는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
359,2006.05.24. 오후 6:56,분양원가 2002년부터 이미 공개 의무화,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('2002년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
360,2006.05.24. 오후 6:47,1300P가 지지선,"[('1300P', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지지선', 'O')]"
361,2006.05.24. 오후 6:30,최대단지 가락시영 정비구역 통과상보,"[('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통과상보', 'O')]"
362,2006.05.24. 오후 6:12,감리자모집 공고싸고 ‘공개논란’ 재점화,"[('감리자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공개논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
363,2006.05.24. 오후 6:12,긴급진단 부동산 버블논쟁 어떻게 볼것인가,"[('긴급진단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('볼것인가', 'O')]"
364,2006.05.24. 오후 6:06,무디스개발 수원 정자동 메디프라자,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT')]"
365,2006.05.24. 오후 6:06,화성산업 향남 화성파크드림 622가구,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향남 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY')]"
366,2006.05.24. 오후 6:06,시설물 안전진단 결과 전자보고서로 제출해야,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('전자보고서로', 'O'), (' ', 'O'), ('제출해야', 'O')]"
367,2006.05.24. 오후 6:03,청약저축 다시 뜬다,"[('청약저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
368,2006.05.24. 오후 6:03,개발익 환수 피하자 강남 재건축 잰걸음,"[('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
369,2006.05.24. 오후 6:03,지방미분양 재분양 러시,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
370,2006.05.24. 오후 6:03,강남구 921만원 ↑ 중랑구 11만원 ↓,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('921만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
371,2006.05.24. 오후 5:56,버블논쟁속 주택업체 활로찾기 전전긍긍,"[('버블논쟁속', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('활로찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
372,2006.05.24. 오후 5:53,가락시영 재건축 정비구역 지정 통과상보,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('통과상보', 'O')]"
373,2006.05.24. 오후 5:51,탈세혐의 다주택자 세무조사 강화,"[('탈세혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
374,2006.05.24. 오후 5:46,분양정보 대전 유성 성원 상떼빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT')]"
375,2006.05.24. 오후 5:45,분양정보 여주 당산마을,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산마을', 'LOCATION')]"
376,2006.05.24. 오후 5:45,분양정보 구미 옥계 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
377,2006.05.24. 오후 5:44,시설물 안전진단 실명제,"[('시설물 안전진단 실명제', 'CIVILIZATION')]"
378,2006.05.24. 오후 5:43,마감재 13개 하자보수 12년 연장 … 건교부 추진,"[('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
379,2006.05.24. 오후 5:42,동탄 민간 이지 더원도 밤새 줄서기,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('이지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더원', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('밤새', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서기', 'O')]"
380,2006.05.24. 오후 5:42,현대건설 워크아웃 졸업 5년 2개월만에 홀로서기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로서기', 'O')]"
381,2006.05.24. 오후 5:41,판교 무주택 민간임대 유주택자 투기장 돌변,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌변', 'O')]"
382,2006.05.24. 오후 5:40,현대건설 워크아웃 졸업 본격화 되는 매각작업 ‥ 현대家 인수 대기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
383,2006.05.24. 오후 5:39,우리는 그래도 강남으로 간다 … 보상금 수령자 · 증여 희망자 …,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
384,2006.05.24. 오후 5:39,가락시영 용적률 230%2보,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('230%2보', 'QUANTITY')]"
385,2006.05.24. 오후 5:39,선거직후 유망 주상복합 쏟아진다 … 내달 서울 황학동 등,"[('선거직후', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
386,2006.05.24. 오후 5:33,판교 임대 투기판 변질‥떴다방에 불법전매까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('투기판', 'O'), (' ', 'O'), ('변질‥떴다방에', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매까지', 'O')]"
387,2006.05.24. 오후 5:29,가락시영 정비구역지정 통과1보,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
388,2006.05.24. 오후 5:25,현대건설 매각 본격화 … 25일 워크아웃 졸업,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
389,2006.05.24. 오후 5:25,해외부동산 투자 벌써 사기 기승 … 美 현지 중개인끼리 담합,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('중개인', 'OCCUPATION'), ('끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
390,2006.05.24. 오후 5:21,가락시영 정비구역지정 통과1보,"[('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
391,2006.05.24. 오후 5:18,이렇게 황당한 일이 … ‘분양원가 공개’ 2002년부터 시행,"[('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('2002년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
392,2006.05.24. 오후 5:11,10년 가꾼 시골 정원 10억 아파트 안부럽네,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('시골', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안부럽네', 'O')]"
393,2006.05.24. 오후 5:10,판교 민간임대 대기표만 300만원에 거래,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대기표만', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
394,2006.05.24. 오후 5:08,일신건설 아파트 품질로 승부한다,"[('일신건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
395,2006.05.24. 오후 4:47,예산 터미널 인근에 우방 유쉘 499가구,"[('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('우방 유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY')]"
396,2006.05.24. 오후 4:38,택지지구 단독주택 단지형 공급 늘어,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
397,2006.05.24. 오후 4:38,초고층 주상복합 가격상승 기대감 커,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
398,2006.05.24. 오후 4:35,공공임대주택 청약 할 수 있는 청약저축통장 가입자 크게 늘어,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
399,2006.05.24. 오후 4:32,청약저축 가입자 44만명 늘어,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('44만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
400,2006.05.24. 오후 4:32,분양 신사동 엘리오 쇼핑상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘리오 쇼핑상가', 'ARTIFACT')]"
401,2006.05.24. 오후 4:32,분양 성원 대전 봉명동 216가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('216가구', 'QUANTITY')]"
402,2006.05.24. 오후 4:32,분양 여주 전원주택지 2천평,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천평', 'QUANTITY')]"
403,2006.05.24. 오후 4:32,중개업계에도 사조직이…,"[('중개업계에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사조직이…', 'O')]"
404,2006.05.24. 오후 4:32,분양 여주 중앙프라자 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
405,2006.05.24. 오후 4:32,시행사 PF대출 받기 쉬워진다,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
406,2006.05.24. 오후 4:23,까르푸·월마트 놓친 롯데의 선택은 ,"[('까르푸', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('월마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놓친', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
407,2006.05.24. 오후 4:16,edaily리포트버블논쟁의 버블,"[('edaily리포트버블논쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O')]"
408,2006.05.24. 오후 4:11,판교 민간임대 선착순 계약 북새통,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
409,2006.05.24. 오후 4:11,안팔리는 상가ㆍ땅 아파트로 바꿔볼까,"[('안팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ땅', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔볼까', 'O')]"
410,2006.05.24. 오후 4:11,아파트 하자보수 12년 연장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
411,2006.05.24. 오후 4:11,호찌민시에 코리안타운,"[('호찌민시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코리안', 'LOCATION'), ('타운', 'O')]"
412,2006.05.24. 오후 4:07,심상정 의원 ″지자체장이 분양원가 공개의무 지키지 않아 아파트값 폭등″,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('″', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개의무', 'O'), (' ', 'O'), ('지키지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등″', 'O')]"
413,2006.05.24. 오후 4:06,아파트 분양원가 2002년9월부터 공개중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('2002년9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개중', 'O')]"
414,2006.05.24. 오후 4:02,판교 민영임대 선착순계약 북새통,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순계약', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
415,2006.05.24. 오후 3:28,강남 vs 강북 분양물량도 양극화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
416,2006.05.24. 오후 3:06,3·30 이후 전국 아파트 2곳 중 1곳 상승,"[('3·30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
417,2006.05.24. 오후 3:02,지방 분양연기 속출 계약률 급격히 하락,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
418,2006.05.24. 오후 3:02,동백 블록형 단독단지 이달 착공,"[('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
419,2006.05.24. 오후 3:02,확정분양가 임대APT 인기,"[('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대APT', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
420,2006.05.24. 오후 3:02,전문기자 리포트과연 누가 집값을 올리는가,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트과연', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는가', 'O')]"
421,2006.05.24. 오후 3:02,토지시장 버블붕괴 시작됐나,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나', 'O')]"
422,2006.05.24. 오후 3:02,위축은 불가피… 값 폭락은 없을것,"[('위축은', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O')]"
423,2006.05.24. 오후 3:02,부동산 거품론 해결사 총대메기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('총대메기', 'O')]"
424,2006.05.24. 오후 3:02,市銀주택담보대출 특검 착수,"[('市銀주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('특검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
425,2006.05.24. 오후 2:52,부동산톡톡재개발 수주관행 주민이 바꾼다,"[('부동산톡톡재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주관행', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
426,2006.05.24. 오후 2:48,14회 건설기능경기대회 76명 수상자 선정,"[('14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('76명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
427,2006.05.24. 오후 2:17,〔전문기자 리포트〕누가 집값을 올리는가,"[('〔', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트〕누가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는가', 'O')]"
428,2006.05.24. 오후 2:11,판교 민영 임대주택에 떴다방,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
429,2006.05.24. 오후 2:08,서울 강남구 개포주공 11평형 4억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
430,2006.05.24. 오후 1:48,심상정 분양원가공개제도 사실상 시행중,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('분양원가공개제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('시행중', 'O')]"
431,2006.05.24. 오후 1:00,홍천 4차선 국도 바로 옆 9필지 선착순 마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
432,2006.05.24. 오후 12:25,강남구 평당가 42.7% 올라...중랑구는 오히려 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('42.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
433,2006.05.24. 오전 11:09,추천매물 경기 화성시 팔탄면 토지 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('팔탄면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
434,2006.05.24. 오전 11:02,건교부 시설물 안전진단 지침 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
435,2006.05.24. 오전 11:00,시설물 안전진단에 전자보고서 의무 제출,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
436,2006.05.24. 오전 10:53,머니  머니 부동산  세금 폭탄 파급효과는,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('파급효과는', 'O')]"
437,2006.05.24. 오전 10:53,판교 민영임대 선착순 계약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
438,2006.05.24. 오전 10:50,판교 민영임대 선착순 계약의 번호표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약의', 'O'), (' ', 'O'), ('번호표', 'O')]"
439,2006.05.24. 오전 10:49,판교 민영임대 선착순 계약의 번호표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약의', 'O'), (' ', 'O'), ('번호표', 'O')]"
440,2006.05.24. 오전 10:47,금융감독당국 ‘버블세븐’ 해결사로 나서다,"[('금융감독당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('나서다', 'O')]"
441,2006.05.24. 오전 10:47,판교 민영임대 선착순 계약에 몰린 인파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
442,2006.05.24. 오전 10:45,판교 민영임대 선착순 계약에 몰린 인파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
443,2006.05.24. 오전 10:42,판교 민영임대 선착순 계약에 몰린 인파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
444,2006.05.24. 오전 10:42,판교 민영임대 선착순 계약에 몰린 인파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
445,2006.05.24. 오전 10:41,용인 동백 블록형 PF 주택단지 이달말 착공..10월 첫분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF 주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
446,2006.05.24. 오전 10:38,토지시장 거품붕괴 시작...토지 경·공매 매물 급증,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
447,2006.05.24. 오전 10:27,주택업계 민간아파트도 사실상 분양가 규제,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
448,2006.05.24. 오전 10:15,판교 민영 임대 잔여분 선착순 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2006.05.24. 오전 10:02,지방권 거품붕괴론에 줄줄이 분양 연기 조짐,"[('지방권', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴론에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
450,2006.05.24. 오전 10:02,확정분양가 제시된 ’임대아파트’ 인기 대단해요,"[('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제시된', 'O'), (' ', 'O'), ('’임대아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단해요', 'O')]"
451,2006.05.24. 오전 9:54,동탄상가에 관심집중 고분양가 최대걸림돌,"[('동탄', 'LOCATION'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대걸림돌', 'O')]"
452,2006.05.24. 오전 9:54,유망단지 미분양 성공투자법장기개발계획 꼼꼼히 살펴봐야,"[('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자법', 'CIVILIZATION'), ('장기개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐야', 'O')]"
453,2006.05.24. 오전 9:47,경기도 토지ㆍ건축물대장 소유권정리 획기적 개선,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지ㆍ건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
454,2006.05.24. 오전 8:30,화성동탄에 몰린 청약 행렬,"[('화성동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
455,2006.05.24. 오전 8:23,오늘과 내일황호택버블 폭탄 터뜨리기,"[('오늘', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('내일황호택버블', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터뜨리기', 'O')]"
456,2006.05.24. 오전 8:08,영남 토지시장 계약서 쓰는 방법도 잊어버려,"[('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어버려', 'O')]"
457,2006.05.24. 오전 7:58,강남구 평당 921만원 오를 때 중랑구는 11만원 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('921만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
458,2006.05.24. 오전 6:55,인천경기인천 서구경기 하남 주택 투기지역 지정,"[('인천', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
459,2006.05.24. 오전 6:30,분양화제구미 e－편한세상 793가구,"[('분양화제', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('793가구', 'QUANTITY')]"
460,2006.05.24. 오전 6:30,분양화제서비스드레지던스 삼환아르누보시티,"[('분양화제서비스드레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼환아르누보시티', 'ARTIFACT')]"
461,2006.05.24. 오전 6:01,내집마련 선호지역 강북으로 이동,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('선호지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
462,2006.05.24. 오전 5:51,“하반기부터 집값 잡힐것”…정문수 청와대 경제보좌관,"[('“', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐것”…', 'O'), ('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION')]"
463,2006.05.24. 오전 4:30,인천 서구·경기 하남 주택투기지역,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O')]"
464,2006.05.24. 오전 4:30,택지지구내 민간·공공아파트 7월부터 분양가검증 강화,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간·공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가검증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
465,2006.05.24. 오전 3:35,신창건설 인도네시아 광산개발 참여 MOU 체결,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
466,2006.05.24. 오전 3:21,사설金병준 실장 부동산전쟁 ‘홍위병’ 모집하나,"[('사설', 'O'), ('金병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍위병', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집하나', 'O')]"
467,2006.05.24. 오전 2:18,자산가 ‘보유 부동산 재구성’바람…‘쭉정이 자산’부터 정리,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성’바람…‘쭉정이', 'O'), (' ', 'O'), ('자산’부터', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
468,2006.05.24. 오전 12:27,버블세븐 인접지역 덩달아 급등,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
469,2006.05.25. 오후 10:05,종부세 위헌논란 끝나지 않았다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌논란', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
470,2006.05.25. 오후 9:45,분양 아파트 잔금 절반 소유권 이전 뒤 내도 된다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
471,2006.05.25. 오후 9:00,부동산 거품 19년 모아야 33평,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('19년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY')]"
472,2006.05.25. 오후 9:00,도쿄 13년 모으면 가능,"[('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모으면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
473,2006.05.25. 오후 9:00,강남 맨해튼 보다 거품,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
474,2006.05.25. 오후 7:42,월마트도 고용승계 마찰 예고,"[('월마트', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고용승계', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
475,2006.05.25. 오후 7:02,향남 모델하우스 오픈..방문객 줄이어,"[('향남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈..', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
476,2006.05.25. 오후 6:57,“청구시한 넘겨 심리 불가”…헌재 ‘종부세’ 결정 배경,"[('“청구시한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('불가”…', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O')]"
477,2006.05.25. 오후 6:57,‘헌재 각하 결정’ 힘 얻은 종부세…시장은 ‘덤덤’,"[('‘', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('각하', 'O'), (' ', 'O'), ('결정’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('얻은', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤덤’', 'O')]"
479,2006.05.25. 오후 6:42,기관투자가가 임대공급 품질·집값 두토끼 겨냥,"[('기관투자가', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O')]"
480,2006.05.25. 오후 6:36,종부세 ‘권한 쟁의’ 각하 사실상 합헌 결정,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘권한', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁의’', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
481,2006.05.25. 오후 6:36,위반땐 취득세 3배이하 과태료,"[('위반땐', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
482,2006.05.25. 오후 6:21,부동산 실거래가격 등기부에 기재해야… 내달 1일부터 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부에', 'O'), (' ', 'O'), ('기재해야…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
483,2006.05.25. 오후 6:16,상권 大해부 24 공항 · 방화동 ‥ 점주인터뷰값싸게 새벽까지 즐길수 있는곳,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('24 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), ('인터뷰값싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('즐길수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는곳', 'O')]"
484,2006.05.25. 오후 6:10,상권 大해부 24 공항 · 방화동 ‥ 창업포인트공항동 근린업종 · 방화동 중저가 한식집,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('24 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업포인트공항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린업종', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('한식집', 'O')]"
485,2006.05.25. 오후 6:08,상권대해부 24 공항 · 방화동 ‥ 김포공항은 변신중,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('24 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
486,2006.05.25. 오후 6:07,상권대해부 24 공항 · 방화동 ‥발전할 일만 남았다,"[('상권대해부', 'O'), (' ', 'O'), ('24 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥발전할', 'O'), (' ', 'O'), ('일만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
487,2006.05.25. 오후 6:00,한경ㆍ부동산114 매물마당 용인 시외터미널 인근 근린상가 1억8500만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시외터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8500만원', 'QUANTITY')]"
488,2006.05.25. 오후 5:57,행정도시 첫마을 설계 56개팀 경쟁,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
489,2006.05.25. 오후 5:57,오피스텔에서 특급호텔 룸서비스,"[('오피스텔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('룸서비스', 'O')]"
490,2006.05.25. 오후 5:56,을지로2가에 초고층 복합단지 짓는다,"[('을지로2가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
491,2006.05.25. 오후 5:54,정부 아파트부녀회 ‘집값 담합’ 제동 거나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('거나', 'O')]"
492,2006.05.25. 오후 5:52,김석동 재경부 차관보 아파트 부녀회 골머리 가격담합 대책 마련,"[('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O'), (' ', 'O'), ('가격담합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
493,2006.05.25. 오후 5:52,입주때 등기 못받으면 잔금절반 안줘도 된다,"[('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('못받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
494,2006.05.25. 오후 5:51,송파 가락시영 매수세 잠잠…용적률 · 층고 시큰둥,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
495,2006.05.25. 오후 5:48,입주민에게 山을 드립니다 … 광주 서구 상무자이,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('山을', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상무자이', 'ARTIFACT')]"
496,2006.05.25. 오후 5:48,내달 1일부터 실거래가 등기부에 기록,"[('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부에', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
497,2006.05.25. 오후 5:48,부녀회 아파트값 담합등 시장교란행위 대책 마련,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합등', 'O'), (' ', 'O'), ('시장교란행위', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
498,2006.05.25. 오후 5:48,기관투자가 판교 임대 공급,"[('기관투자가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
499,2006.05.25. 오후 5:47,드레스룸.주방겸용 포켓발코니 눈길 … 화성 향남지구 모델하우스,"[('드레스룸.주방겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('포켓발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
500,2006.05.25. 오후 5:36,Breifing 내달 실거래가 등기부 등재,"[('Breifing', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
501,2006.05.25. 오후 5:36,경기도 143만명 증가‥수도권 집중 심화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('143만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
502,2006.05.25. 오후 5:33,제조사 다른 가전기기도 원격제어…삼성물산MS 공동개발,"[('제조사', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('가전기기도', 'O'), (' ', 'O'), ('원격제어…', 'O'), ('삼성물산MS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
503,2006.05.25. 오후 5:31,올들어 수도권 건축허가면적 9.9% 감소,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
504,2006.05.25. 오후 5:30,심상정 민노당 의원 “분양원가 비공개 지자체 감사청구”,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민노당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('감사청구”', 'O')]"
505,2006.05.25. 오후 5:28,6월1일부터 부동산 거래 때 실거래 가격 등기부에 기재해야 한다,"[('6월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부에', 'O'), (' ', 'O'), ('기재해야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
506,2006.05.25. 오후 5:28,종부세법 권한쟁의 심판청구 각하…헌재，“청구기간 넘겼다”,"[('종부세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권한쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('심판청구', 'O'), (' ', 'O'), ('각하…', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), ('，“청구기간', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겼다”', 'O')]"
507,2006.05.25. 오후 5:23,헷갈리는 집값…팔까 보유할까,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('보유할까', 'O')]"
508,2006.05.25. 오후 5:23,제주도 농지내 펜션 허용,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지내', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
509,2006.05.25. 오후 5:23,소유권 이전등기 안되면 잔금 나중에 내도 된다,"[('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전등기', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('나중에', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
510,2006.05.25. 오후 5:23,청계천 주변 재개발 탄력,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
511,2006.05.25. 오후 5:18,부녀회 집값 담합 칼댄다,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('댄다', 'O')]"
512,2006.05.25. 오후 5:17,7대 거품지역 집값 불변,"[('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불변', 'O')]"
513,2006.05.25. 오후 5:12,화성향남지구 포스트 판교 이름값,"[('화성향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O')]"
514,2006.05.25. 오후 5:12,청계천에 40층 주상복합 건물 짓는다,"[('청계천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
515,2006.05.25. 오후 5:12,월드컵 8강 진출하면 33평형 아파트 드립니다,"[('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진출하면', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
516,2006.05.25. 오후 5:12,미리보는 모델하우스 신영 향남 지웰 46A,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('향남 지웰 46A', 'ARTIFACT')]"
