,date,headline,keyword
0,2010.11.28. 오후 10:39,전세 시황 겨울방학 수요 등으로 오름세 계속 유지,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
1,2010.11.28. 오후 10:37,매매 시황 서울·신도시 아파트 가격 40주만에 반등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
2,2010.11.28. 오후 9:31,부동산 특집롯데건설 ‘평창동 롯데캐슬 로잔’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 로잔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
3,2010.11.28. 오후 9:31,부동산 특집현대엠코 ‘상도엠코타운’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2010.11.28. 오후 9:31,부동산 특집한화건설 ‘죽전 보정역 꿈에그린’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 보정역 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2010.11.28. 오후 9:31,부동산 특집금호건설 ‘신별내 퇴계원 어울림’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신별내 퇴계원 어울림', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
7,2010.11.28. 오후 9:25,부동산 특집대림산업 ‘경산 중방 이편한세상’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경산 중방 이편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2010.11.28. 오후 9:25,부동산 특집LH ‘안산 신길 휴먼시아’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
9,2010.11.28. 오후 9:25,부동산 특집아늑한 내집 어디에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집아늑한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
10,2010.11.28. 오후 9:25,부동산 특집대우건설 ‘이대역 푸르지오 시티’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이대역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
12,2010.11.28. 오후 9:21,대법 명의상 건축주에 이행강제금 적법,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명의상', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
13,2010.11.28. 오후 9:20,계약금 횡령 노량진역사 분양업자 기소,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
14,2010.11.28. 오후 8:35,서울·새도시 아파트값 40주만에 반등,"[('서울', 'CITY'), ('·새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
15,2010.11.28. 오후 6:33,현대그룹 대출계약서 공개 거부…채권단 29일 방향 결정,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
16,2010.11.28. 오후 6:32,SH공사 재건축·재개발 늘린다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
17,2010.11.28. 오후 6:32,은마 등 강남 중층 재건축 평형·층 배정 논란,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평형·층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
18,2010.11.28. 오후 6:32,서울시 상암에 에너지제로하우스 2011년 7월 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지제로하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
19,2010.11.28. 오후 6:32,서울숲 갤러리아포레 분양가 40억에도 잘 나가,"[('서울숲 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
20,2010.11.28. 오후 6:31,이번 주 서울 역촌·고척동 등 7곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2010.11.28. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 잠원·서초동 거래 기지개,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
22,2010.11.28. 오후 6:21,흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 무장애 생활환경 인증,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
23,2010.11.28. 오후 6:21,보금자리주택 ‘넓을수록 좋아’,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넓을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아’', 'O')]"
24,2010.11.28. 오후 6:21,‘엘크루 메트로시티’ 견본주택 주말 3000명 방문,"[('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
25,2010.11.28. 오후 6:20,‘에너지제로하우스’ 내년 7월에 문연다,"[('‘', 'O'), ('에너지제로하우스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
26,2010.11.28. 오후 6:19,김수경 글로스타 대표 “일본 부동산임대사업자와 합작..”,"[('김수경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('글로스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('합작..”', 'O')]"
27,2010.11.28. 오후 6:18,경기지역 12월 첫날 신규 아파트 986가구 분양 주목,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
28,2010.11.28. 오후 6:17,‘8·29대책 효과？’ 주택매매 수요 급증,"[('‘', 'O'), ('8·29대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과？’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
29,2010.11.28. 오후 6:16,민간분양 2년째 늘었지만..,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘었지만..', 'O')]"
30,2010.11.28. 오후 6:16,아파트에 부는 ‘복층 바람’,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복층', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
31,2010.11.28. 오후 5:51,분양하이라이트 역촌 센트레빌 등 4곳 청약접수 보금자리 열기 이어갈까 주목,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('역촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
32,2010.11.28. 오후 5:48,성복 아이파크 모델하우스 5000여명 발길,"[('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
33,2010.11.28. 오후 5:48,판교 알파돔시티 급한 불 껐지만…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐지만…', 'O')]"
34,2010.11.28. 오후 5:48,해외건설 인력 채용박람회 내달7일 논현동 건설회관서,"[('해외', 'EVENT'), ('건설 인력 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내달7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
35,2010.11.28. 오후 5:48,혁신도시내 학교용지 공급가격 확 내려,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가격', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
36,2010.11.28. 오후 5:48,건설사들 아파트 지을 땅 찾기 나섰다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
37,2010.11.28. 오후 5:06,아파트 주간 시세 서울·신도시 40주만에 상승세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O')]"
38,2010.11.28. 오후 4:36,부동산 QA 퇴직 대비 강남 오피스텔 투자하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'CIVILIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
39,2010.11.28. 오후 4:33,급매보다 싸게 내 집 마련에 고수익까지 공매 새 재테크 수단으로,"[('급매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수단으로', 'O')]"
40,2010.11.28. 오후 4:23,현대건설 어디로…현대그룹 인수자금 자료제출 거부,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어디로…', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('자료제출', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
41,2010.11.28. 오후 4:00,분양캘린더 고척월드메르디앙 역촌센트레빌 관심,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('고척월드메르디앙 역촌센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
42,2010.11.28. 오후 3:33,8·29 대책 약발듣나..주택매매수요 급등,"[('8·29', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발듣나..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
44,2010.11.28. 오후 2:57,부동산경기 해빙무드…부자들은 먼저 움직인다,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙무드…부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
45,2010.11.28. 오후 2:57,흑석뉴타운 센트레빌 무장애 예비인증,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O')]"
46,2010.11.28. 오후 2:30,이번 주 분양…분양가↓· 중소형↑,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…분양가↓·', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형↑', 'O')]"
47,2010.11.28. 오후 2:04,경부고속철 2단계 개통후 서울역 이용객 증가,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
48,2010.11.28. 오후 2:01,투자포인트민간분양 3차보금자리 훈풍 이어갈까,"[('투자포인트민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
49,2010.11.28. 오후 2:00,아파트 사고 임대수익 얻어볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어볼까', 'O')]"
50,2010.11.28. 오후 1:55,서울·신도시 아파트 값 40주만에 상승,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
51,2010.11.28. 오후 1:54,한경매물마당 신논현역 역세권 8층 건물 급매 52억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('52억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
52,2010.11.28. 오후 1:47,대전 중앙시장 복합주차빌딩 상가 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합주차빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2010.11.28. 오후 1:18,뜨는 상가 지는 아파트…. ‘코아루파크 상가’,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트….', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루파크 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
54,2010.11.28. 오후 1:10,용산 “더 프라임 아파트” 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더 프라임 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
55,2010.11.28. 오후 12:57,건산연 녹색건설시장 확대전략 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2010.11.28. 오후 12:34,서해를 품은 인천한화아파트 문의폭주 선착순 분양,"[('서해', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2010.11.28. 오후 12:17,부천 송내 역세권 오피스룸 부천의 트렌드로 떠오르다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
58,2010.11.28. 오후 12:01,흑석뉴타운 센트레빌 무장애 생활환경 2등급 예비인증 획득,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('2등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
59,2010.11.28. 오전 11:46,송도 앞 초역세권 2000만원대 상가 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
60,2010.11.28. 오전 11:30,힐러리의 역발상 선진기업은 모두 공정한가,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('선진기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공정한가', 'O')]"
61,2010.11.28. 오전 11:01,해외건설인력 채용 박람회 12월 7일 개최,"[('해외건설인력 채용 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2010.11.28. 오전 11:00,마티즈 크리에이티브·캐딜락 승용차 리콜,"[('마티즈 크리에이티브', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('캐딜락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
63,2010.11.28. 오전 11:00,태부족한 해외건설인력 채용박람회 개최,"[('태부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2010.11.28. 오전 11:00,제1회 해외건설인력 채용박람회 다음 달 개최,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설인력 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2010.11.28. 오전 11:00,마티즈·캐딜락 제작결함으로 리콜,"[('마티즈', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('캐딜락', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
66,2010.11.28. 오전 11:00,건설업계 해외건설 전문인력 대거 충원,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('충원', 'O')]"
67,2010.11.28. 오전 10:59,상암동 에너지제로하우스 내년 7월에 문연다,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지제로하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
68,2010.11.28. 오전 10:20,인천 논현 코아루파크 오피스텔 3.3㎡당 500만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
69,2010.11.28. 오전 9:06,부동산캘린더연말 막바지 분양.. 청약접수 4곳,"[('부동산캘린더', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
70,2010.11.28. 오전 9:01,주간부동산서울·신도시 아파트값 상승,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
71,2010.11.28. 오전 9:00,충남 아파트 매매 보합 전세 상승 둔화,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
72,2010.11.28. 오전 8:41,대구 북구 4년만의 신규분양 복현 블루밍브라운스톤,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('복현', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍브라운스톤', 'ARTIFACT')]"
73,2010.11.28. 오전 8:40,금탁주택건설 판교에 고급단독주택 모델하우스 오픈,"[('금탁주택건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
74,2010.11.28. 오전 8:30,광주 전세난 속 중소형 호가 껑충,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
75,2010.11.28. 오전 8:30,노량진역사 분양업자가 상가 계약금 꿀꺽,"[('노량진역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업자가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('꿀꺽', 'O')]"
76,2010.11.28. 오전 7:30,강남 3구 집값 2주 연속 상승,"[('강남 3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
77,2010.11.28. 오전 7:30,수능後 강남 등 수도권 전세값 상승세 지속,"[('수능後', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
78,2010.11.28. 오전 6:33,대법 실소유자 아닌 명의자에 이행강제금 적법,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('명의자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('적법', 'O')]"
79,2010.11.29. 오후 11:19,보금자리주택 1만6000가구 더 짓는다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
80,2010.11.29. 오후 10:19,가장 비싼 아파트 ‘삼성동 아이파크’,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
81,2010.11.29. 오후 10:13,4차 보금자리에 서울 양원·하남 감북,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION')]"
82,2010.11.29. 오후 8:35,4차 보금자리 서울 양원·하남 감북에 1만6천가구,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY')]"
83,2010.11.29. 오후 8:25,3.3㎡당 6007만원…삼성동 아이파크 매맷값 최고,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6007만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
84,2010.11.29. 오후 8:00,특집다큐 상상하라 대한민국의 水,"[('특집다큐', 'O'), (' ', 'O'), ('상상하라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('水', 'O')]"
85,2010.11.29. 오후 7:46,4차 보금자리 서울양원·하남감북,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION')]"
86,2010.11.29. 오후 7:45,특집다큐 상상하라 대한민국의 水,"[('특집다큐', 'O'), (' ', 'O'), ('상상하라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('水', 'O')]"
87,2010.11.29. 오후 6:41,종합정종환 경남 4대강 사업권 회수 뒤 사업 아주 잘돼,"[('종합정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('잘돼', 'O')]"
88,2010.11.29. 오후 6:34,현대그룹 대출계약서 안 내면 자격 박탈,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
89,2010.11.29. 오후 6:34,SK건설 1조원대 터키 火電 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터키 火電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
90,2010.11.29. 오후 6:33,하남 감북 올림픽공원서 4㎞ 거리,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
91,2010.11.29. 오후 6:33,바다 메워 6㎞ 방파제…현대건설의 스리랑카 大役事,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('메워', 'O'), (' ', 'O'), ('6㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방파제…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('大役事', 'O')]"
92,2010.11.29. 오후 6:33,감북·감일·미사…하남은 보금자리 신도시,"[('감북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
93,2010.11.29. 오후 6:33,LH 경기도 비축토지 18필지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2010.11.29. 오후 6:33,삼성동 아이파크 3년째 최고가 아파트,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
95,2010.11.29. 오후 6:33,한경매물마당 강릉 관광호텔 시세 절반 이하 급매 47억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('47억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
96,2010.11.29. 오후 6:33,4차 보금자리 서울 양원·하남 감북…아파트 2만3000채 공급,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2010.11.29. 오후 6:14,서울 양원·하남 감북 4차 보금자리주택지구로 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주', 'LOCATION'), ('택지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
98,2010.11.29. 오후 6:13,광화문∼숭례문 2012년까지 국가상징거리 조성,"[('광화문', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가상징거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
99,2010.11.29. 오후 6:12,르포 서울 양원·하남 감북 보금자리주택지구,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북 보금자리주택지구', 'LOCATION')]"
100,2010.11.29. 오후 6:00,광화문숭례문 2㎞ 역사·문화 재생공간 조성,"[('광화문숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('재생공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
101,2010.11.29. 오후 6:00,광화문숭례문 2012년까지 국가상징거리로 조성,"[('광화문숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가상징거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
102,2010.11.29. 오후 5:36,정종환 경남 4대강 사업권 회수 뒤 사업 아주 잘돼,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('잘돼', 'O')]"
103,2010.11.29. 오후 5:30,4차 보금자리지구 선정…서울양원·하남감북,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('감북', 'LOCATION')]"
104,2010.11.29. 오후 5:30,가장 비싼 아파트 …3.3㎡당 6천만 원,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6천만 원', 'QUANTITY')]"
105,2010.11.29. 오후 5:30,4차 보금자리지구 서울양원하남감북 선정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
106,2010.11.29. 오후 5:26,서울 양원－하남 감북 ‘보금자리’ 1만6000가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2010.11.29. 오후 5:21,보금자리 4차지구 서울 양원·하남 감북,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION')]"
108,2010.11.29. 오후 5:19,서울 망우동과 하남에 4차 보금자리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
109,2010.11.29. 오후 5:18,경기 지방이전 공공기관 부지 매각 지지부진,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
110,2010.11.29. 오후 5:12,한라건설 아부다비 주유소 공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2010.11.29. 오후 5:12,4차 보금자리 서울양원·하남감북,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION')]"
112,2010.11.29. 오후 5:12,2010대한민국 대표아파트 마산만 아이파크마산만 품은 고품격 아파트,"[('2010', 'DATE'), ('대', 'LOCATION'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
113,2010.11.29. 오후 4:57,현대건설 동남아 현장 가보니…세계 최고 기술력… 난공사도 척척,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력…', 'O'), (' ', 'O'), ('난공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
114,2010.11.29. 오후 4:51,서판교 마지막 단독택지 공급,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2010.11.29. 오후 4:51,규모 작지만 입지·교통여건은 알짜,"[('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·교통여건은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
116,2010.11.29. 오후 4:27,신분당선 정자광교 내년 1월 착공 전망,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정자광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
117,2010.11.29. 오후 4:26,연신내역 아트 캐슬 주상복합 상가 분양,"[('연신내역 아트 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2010.11.29. 오후 4:25,4대강사업 낙찰차액 2조원 총사업비 유지하려 은닉,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙찰차액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('유지하려', 'O'), (' ', 'O'), ('은닉', 'O')]"
119,2010.11.29. 오후 4:14,4차 보금자리 청약전략 “하남 감북 적극 공략”,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략”', 'O')]"
120,2010.11.29. 오후 4:11,4차 보금자리 1만6000가구..“분양가 시세의 85%안팎”,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), ('..“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('85%안팎', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
121,2010.11.29. 오후 4:04,4차 보금자리 서울양원·하남감북 지정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
122,2010.11.29. 오후 4:03,4차 하남감북 예상분양가 1022만1226만원,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예상분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1022만1226만원', 'QUANTITY')]"
123,2010.11.29. 오후 4:02,4차보금자리광명시흥 포함될지는 미지수,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함될지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
124,2010.11.29. 오후 4:01,개발되는 건 좋지만 물량 폭탄 우려도…,"[('개발되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도…', 'O')]"
125,2010.11.29. 오후 4:01,4차 보금자리사전예약 내년 하반기 가능할듯,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능할듯', 'O')]"
126,2010.11.29. 오후 4:01,보금자리지구로 지정되면 손해본다는데…,"[('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되면', 'O'), (' ', 'O'), ('손해본다는데…', 'O')]"
127,2010.11.29. 오후 4:01,국토부 내년 보금자리 사전예약 안할 수도 있다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
128,2010.11.29. 오후 4:01,4차 보금자리 서울 양원·하남 감북 선정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
129,2010.11.29. 오후 4:01,4차 보금자리정부 땅 투기 근절책 마련,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
130,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리하남 감북지구는 어떤 곳,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
131,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리서울 양원 서울 강북 첫 지구로 지정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
132,2010.11.29. 오후 4:00,4차보금자리서울 양원지구는 어떤 곳,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
133,2010.11.29. 오후 4:00,4차보금자리하남 감북·감일지구 한지구로 개발 추진,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
134,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리하남에 세번째 지구지정..  감일지구와 연접,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정..', 'O'), (' ', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연접', 'O')]"
135,2010.11.29. 오후 4:00,서울 양원·경기 하남감북 2곳 4차 보금자리 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
136,2010.11.29. 오후 4:00,박민우 추진단장 4차 보금자리 선정 문답,"[('박민우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추진단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('문답', 'O')]"
137,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리 입지·사전예약·분양가는,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·사전예약·분양가는', 'O')]"
138,2010.11.29. 오후 4:00,4차보금자리지구 서울양원·하남감북 선정,"[('4차보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
139,2010.11.29. 오후 4:00,그래픽 4차 보금자리주택지구 선정 위치도,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('위치도', 'O')]"
140,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리지구로 서울양원·하남감북 선정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
141,2010.11.29. 오후 4:00,4차 보금자리서울양원·하남감북 등 2곳 지정,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리서울양원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
142,2010.11.29. 오후 4:00,4차보금자리예상 당첨 커트라인은 얼마,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리예상', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
143,2010.11.29. 오후 3:52,부산 아파트에 입주민 감사 현수막 등장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
144,2010.11.29. 오후 3:47,내년부터 신축건물에  신재생에너지건축물인증  도입,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지건축물인증', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
145,2010.11.29. 오후 3:31,아시아건설 연신내역 아트캐슬 상가 분양,"[('아시아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내역 아트캐슬 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2010.11.29. 오후 3:26,신동아건설 1사1촌 농산물 직거래 장터 개장,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('장터', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
147,2010.11.29. 오후 3:09,한라건설 UAE 건축공사 첫 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2010.11.29. 오후 2:56,용산 “더 프라임 아파트” 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더 프라임 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
149,2010.11.29. 오후 2:47,서해를 품은 인천한화아파트 문의폭주 선착순 분양,"[('서해', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2010.11.29. 오후 2:42,한라건설 아부다비 서비스 스테이션 공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2010.11.29. 오후 2:36,교통 교육 생활 삼박자 프리미엄을 동시에 한라가 짓는 명품 아파트 화성조암 한라비발디,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성조암 한라비발디', 'ARTIFACT')]"
152,2010.11.29. 오후 2:24,LH 경기도 비축토지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2010.11.29. 오후 2:23,한라건설 UAE 아부다비 건축시장 첫 진출,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
154,2010.11.29. 오후 2:22,부천 송내 역세권 오피스룸 부천의 트렌드로 떠오르다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
155,2010.11.29. 오후 2:21,3.3㎡당 시세 가장 비싼 동네는 서울 압구정동,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION')]"
156,2010.11.29. 오후 2:20,롯데수퍼타워 효과…잠실 부동산 들썩,"[('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
157,2010.11.29. 오후 2:05,한라건설 아부다비서 서비스 스테이션 공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2010.11.29. 오후 2:01,아파트 지고 수익형 부동산 뜬다 중심상업지역내 2000만원대 상가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
159,2010.11.29. 오후 2:00,대구 북구 4년만의 분양 복현 블루밍 브라운스톤,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('복현', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍 브라운스톤', 'ARTIFACT')]"
160,2010.11.29. 오후 2:00,착한 분양가 ‘용인 성복 아이파크’ 견본주택에 사람 몰려,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
161,2010.11.29. 오후 1:58,서울시 금연 아파트 140곳 추가 인증,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금연', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('140곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
162,2010.11.29. 오후 1:51,아시아건설 연신내 아트 캐슬 분양,"[('아시아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내 아트 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2010.11.29. 오후 1:50,SK건설 터키서 1조규모 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2010.11.29. 오후 1:44,서북부 최대상권 연신내역 ‘아트 캐슬’ 상가 분양,"[('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대상권', 'O'), (' ', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아트 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2010.11.29. 오후 1:42,주택시장은 ‘냉탕’ 임대 수익형 부동산 ‘온탕’,"[('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉탕’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온탕’', 'O')]"
167,2010.11.29. 오후 1:37,부산지역 이제는 입주율까지 껑충,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율까지', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
168,2010.11.29. 오후 1:35,명동전망대 미분양 대손충당금·대북리스크 등 건설사 경영 발목 잡나,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대손충당금·대북리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
169,2010.11.29. 오후 1:24,경기도내 종합건설업 면허 위반업체 30곳 퇴출…등록기준 미달해,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('위반업체', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출…등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달해', 'O')]"
170,2010.11.29. 오후 1:05,SK건설 터키 1.1조원 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2010.11.29. 오후 1:05,연신내역 아트 캐슬 상가 분양,"[('연신내역 아트 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2010.11.29. 오후 1:05,부산 중소형 분양 호조로 입주 급증,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
173,2010.11.29. 오후 12:57,나홀로 보금자리는 잊어라 미니신도시급 보금자리 1만4천여 세대 규모 인천 서창2지구,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어라', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION')]"
174,2010.11.29. 오후 12:50,서울의 중심 용산 “동아 아파트” 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동아 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2010.11.29. 오후 12:47,초역세권 중심상업지역내 상가가 2000만원대라니,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), ('라니', 'O')]"
176,2010.11.29. 오후 12:45,분양특보 “대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
177,2010.11.29. 오후 12:35,줄서서 기다리는 인천한화아파트 문의폭주 선착순 분양,"[('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천한화아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2010.11.29. 오후 12:18,싱글족들의 새로운트렌드 부천 송내 역세권 오피스룸,"[('싱글족들의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O')]"
179,2010.11.29. 오후 12:16,10만평 브랜드타운 SK 스카이뷰 강남 25분대,"[('10만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분대', 'TIME')]"
180,2010.11.29. 오후 12:03,LH 경기도 비축토지 18필지 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2010.11.29. 오후 12:01,연신내역 아트 캐슬 상가 분양중,"[('연신내역 아트 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
182,2010.11.29. 오전 11:53,3498세대 대단지 SK스카이뷰 아파트 강남 25분때,"[('3498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME')]"
183,2010.11.29. 오전 11:50,화제현장 45천만원 확실한 투자처 연일 돌풍,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
184,2010.11.29. 오전 11:46,부산 구서동 쌍용 예가 입주민들이 감사 현수막,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O')]"
185,2010.11.29. 오전 11:43,부동산칼리지 특수경매 필살기 무료 특강,"[('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('특수경매', 'O'), (' ', 'O'), ('필살기', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
186,2010.11.29. 오전 11:39,＂전셋값 폭등 해결방법은＂,"[('＂전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은＂', 'O')]"
187,2010.11.29. 오전 11:33,SK건설 터키서 1조1000억원 화력발전소 건설 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2010.11.29. 오전 11:31,서울숲 한라 에코밸리 95실 공급,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 에코밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('95실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2010.11.29. 오전 11:31,주말 모델하우스 가보니…실수요자 움직이기 시작했다,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다', 'O')]"
190,2010.11.29. 오전 11:31,부동산 캘린더알짜단지 분양 러시…수도권서 1607가구 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2010.11.29. 오전 11:31,한강·서울숲 한눈에…0.01%의 ‘궁전’,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘궁전’', 'O')]"
192,2010.11.29. 오전 11:31,올 최고가 아파트 삼성동 아이파크 3.3㎡당 6007만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6007만원', 'QUANTITY')]"
193,2010.11.29. 오전 11:22,국토해양위의 정종환 장관,"[('국토해양위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
194,2010.11.29. 오전 11:22,국토해양위의 정종환 장관,"[('국토해양위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
195,2010.11.29. 오전 11:22,국토해양위의 정종환 장관,"[('국토해양위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
196,2010.11.29. 오전 11:22,국토해양위의 정종환 장관,"[('국토해양위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
197,2010.11.29. 오전 11:20,주락앤락 안성 원곡면에 800억원 투자 산업단지 조성,"[('주락앤락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원곡면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
198,2010.11.29. 오전 11:16,둔촌역세권 교육관련 시설 용적률 인센티브 제공,"[('둔촌역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육관련', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
199,2010.11.29. 오전 11:08,깊은 잠서 깬다 부동산 전 상품 꿈틀,"[('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠서', 'O'), (' ', 'O'), ('깬다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
200,2010.11.29. 오전 11:02,올해 단위 면적당 최고가 아파트는 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('면적당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
201,2010.11.29. 오전 11:02,르포여긴 지하 140m..현대건설 동남아 현장을 가다,"[('르포여긴', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('140m', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
202,2010.11.29. 오전 11:01,국토부 GIS 통합 관리로 중복투자 방지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('중복투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
203,2010.11.29. 오전 11:00,현대건설 시장 다변화로 해외건설 新르네상스 이끈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('新르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
204,2010.11.29. 오전 11:00,현대건설 베트남의 자존심을 짓다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O')]"
205,2010.11.29. 오전 11:00,현대건설 땅밑 130m서 울리는 힘찬 고동소리,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅밑', 'O'), (' ', 'O'), ('130m', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('고동소리', 'O')]"
206,2010.11.29. 오전 11:00,인도양 거센파도 현대정신으로 이겨내다,"[('인도양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거센파도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대정신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨내다', 'O')]"
207,2010.11.29. 오전 11:00,자동차등록 전국 어디서나·인터넷으로 가능,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나·인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
208,2010.11.29. 오전 11:00,국토부 GIS 중복구축 사전에 예방,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중복구축', 'O'), (' ', 'O'), ('사전에', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
209,2010.11.29. 오전 11:00,GIS사업 중복구축 예방하는 통합관리시스템 마련,"[('GIS사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중복구축', 'O'), (' ', 'O'), ('예방하는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
210,2010.11.29. 오전 11:00,자동차 등록 주소지 상관없이 언제·어디서나,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('주소지', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('언제·어디서나', 'O')]"
211,2010.11.29. 오전 11:00,르포현대건설 해외서 토목·건축으로 금맥 캔다,"[('르포현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('토목·건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('금맥', 'O'), (' ', 'O'), ('캔다', 'O')]"
212,2010.11.29. 오전 10:57,소형 아파트 인기 고공행진 지속,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
213,2010.11.29. 오전 10:54,브라질 고속철TAV 사업 입찰 일정 연기,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철TAV 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
214,2010.11.29. 오전 10:52,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
215,2010.11.29. 오전 10:52,코아스웰 중소기업인 전당 건립기금 전달,"[('코아스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('소기업인 전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
216,2010.11.29. 오전 10:51,반갑다 상가지표 급호전,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가지표', 'O'), (' ', 'O'), ('급호전', 'O')]"
217,2010.11.29. 오전 10:43,청양군 운곡2산업단지 조성 본격화,"[('청양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운곡2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
218,2010.11.29. 오전 10:37,SK건설 1조1천억 규모 터키 화력발전플랜트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2010.11.29. 오전 10:32,SK건설 터키서 1조 규모 화력발전소 건설사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2010.11.29. 오전 10:20,용인지역 아파트 4주 연속 상승세,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
221,2010.11.29. 오전 10:16,성수동  지식산업센터 ‘서울숲 한라 에코밸리’ 분양,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 한라 에코밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2010.11.29. 오전 10:12,인천도개공 송도 아파트부지 매각 재입찰,"[('인천도', 'ORGANIZATION'), ('개공', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
223,2010.11.29. 오전 10:11,현대엔지니어링 대규모 印 복합화력발전소 수주 임박,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
224,2010.11.29. 오전 10:10,지금 부동산시장은2일반아파트…중대형까지 상승세 동참,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), ('2', 'DATE'), ('일반아파트…중대형까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
225,2010.11.29. 오전 10:09,분양 훈풍 청약률에서 계약률까지.. 가격의 힘,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률에서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
226,2010.11.29. 오전 10:08,지금 부동산시장은상가시장도 ‘시동’,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
227,2010.11.29. 오전 10:06,지금 부동산시장은애물단지 주상복합의 반격,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은애물단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('반격', 'O')]"
228,2010.11.29. 오전 10:06,대형→중형 설계변경조합원 물량 뺀 소형 일반분양,"[('대형→중형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
229,2010.11.29. 오전 10:00,한경매물마당 신논현역 역세권 8층 건물 급매 52억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('52억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
230,2010.11.29. 오전 9:53,LH 경기도 비축토지 18필지 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2010.11.29. 오전 9:37,LH 경기도내 비축 주거용지 6건 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('비축', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2010.11.29. 오전 9:31,브랜드 알짜 단지 막바지 수요잡기 나선다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
233,2010.11.29. 오전 9:24,부동산 길라잡이광명 토박이 K씨 광명역세권개발 좌초되면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토박이', 'O'), (' ', 'O'), ('K씨', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초되면', 'O')]"
234,2010.11.29. 오전 9:21,흑석뉴타운 센트레빌 아파트 무장애 예비인증,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인증', 'O')]"
235,2010.11.29. 오전 9:13,삼성동 아이파크 올해도 최고가…3.3㎡당 6천7만원,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6천7만원', 'QUANTITY')]"
236,2010.11.29. 오전 8:55,지금 부동산시장은오피스텔 임대수익에 시세차익도 노린다,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익도', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
237,2010.11.29. 오전 8:25,최저가 확대 중소건설사 생존기반 와해,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('생존기반', 'O'), (' ', 'O'), ('와해', 'O')]"
238,2010.11.29. 오전 8:10,53억짜리 초호화 주상복합 가보니…,"[('53억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
239,2010.11.29. 오전 8:05,화성조암 한라비발디①규모화성산업단지 근접 신흥주거단지 분양,"[('화성조암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('화성산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2010.11.29. 오전 8:04,화성조암 한라비발디②입지기아차 화성공장이 단지와 9km 거리,"[('화성조암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성공장', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('9km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
241,2010.11.29. 오전 8:03,화성조암 한라비발디③구성주차장 지하화..지상은 40% 녹지율 적용,"[('화성조암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디③', 'ARTIFACT'), ('구성주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화..지상은', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
242,2010.11.29. 오전 8:02,올해 가장 비싼 아파트는 삼성동 아이파크,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
243,2010.11.29. 오전 8:02,화성조암 한라비발디④평면전용 85㎡이하가 총 세대수의 90%,"[('화성조암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('④평면전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
244,2010.11.29. 오전 7:48,신길뉴타운 개발사업 먹구름,"[('신길뉴타운 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
245,2010.11.29. 오전 7:46,상가시장에 투자자들 발길 붙나,"[('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
246,2010.11.29. 오전 7:40,올 최고가 아파트는 삼성동 아이파크... 3.3㎡당 6007만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6007만원', 'QUANTITY')]"
247,2010.11.29. 오전 7:38,경기도시공사 사랑의 김장담그기 행사,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장담그기 행사', 'EVENT')]"
248,2010.11.29. 오전 7:30,3.3㎡당 1350만원.. 충무로 엘크루 23일 청약,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1350만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
249,2010.11.29. 오전 7:01,상업용 건축물 거래량 건수도 늘고 면적도 넓어져,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('건수도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('면적도', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
250,2010.11.29. 오전 3:14,아파트 미리보기현대산업개발 ‘용인 성복 아이파크’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
251,2010.11.29. 오전 3:14,오피스텔에도 전해오는 ‘분양 온기’,"[('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전해오는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('온기’', 'O')]"
252,2010.11.29. 오전 3:14,이남수의 부자부동산내년 입주물량 40% 가까이 줄어든다는데…,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자부동산', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다는데…', 'O')]"
253,2010.11.29. 오전 3:14,서울숲 그리고 랜드마크,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
254,2010.11.29. 오전 3:14,부동산 캘린더겨울 비수기 공급 줄어… 전국 4곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
255,2010.11.29. 오전 3:14,매매 시황중대형 거래도 꿈틀… 서울신도시 40주만에 반등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
256,2010.11.29. 오전 3:14,住소식 地소식서울 고척동 ‘고척 월드메르디앙’ 아파트 180채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('180채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
257,2010.11.29. 오전 12:50,‘첫마을 분양’ 성공 조치원 아파트는 ‘울상’,"[('‘첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
258,2010.11.30. 오후 9:44,EU 구글의 불공정거래 혐의 조사 착수종합,"[('EU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정거래', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수종합', 'O')]"
259,2010.11.30. 오후 9:11,내년 부동산시장 전망…실수요자 중심,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
260,2010.11.30. 오후 8:45,전세난 비상구 시프트·공공임대 문 두드려라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트·공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('두드려라', 'O')]"
261,2010.11.30. 오후 7:37,건설코리아 세계를 연다5 스리랑카 개발역사 새로 쓴다,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다5', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발역사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
262,2010.11.30. 오후 7:33,미아삼거리역 최고 84m 높이 랜드마크 빌딩 건립,"[('미아삼거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('84m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
263,2010.11.30. 오후 6:57,동양건설산업 사장 최건씨,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최건', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
264,2010.11.30. 오후 6:49,12월 청약 시프트 주목,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
265,2010.11.30. 오후 6:33,동양건설산업 사장에 최건 씨,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
266,2010.11.30. 오후 6:33,해 넘기는 LH 사업 구조조정 법안처리보다 민원 우선…지역구 사업 지키기 몸 단 의원들,"[('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('법안처리보다', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('우선…지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지키기', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
267,2010.11.30. 오후 6:32,판교 알파돔시티 급한 불 껐다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O')]"
268,2010.11.30. 오후 6:32,50층 이상 건물 심의·허가권 광역市長이 갖는다,"[('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('심의·', 'O'), ('허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광역市長', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
269,2010.11.30. 오후 6:32,해외건설협회 e정보시스템 본격 가동,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
270,2010.11.30. 오후 6:32,속도내는 고덕 재건축…건축심의 잇따라 통과,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
271,2010.11.30. 오후 6:32,뉴스카페 직장인 모셔라…야간에도 문 여는 모델 하우스,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모셔라…', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
272,2010.11.30. 오후 6:31,충무로 ‘엘크루 메트로시티’ 분양,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2010.11.30. 오후 6:31,해 넘기는 LH 사업 구조조정 부채 시한폭탄 LH…보금자리·세종시 무더기 중단 위기,"[('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…보금자리·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
274,2010.11.30. 오후 6:31,한경매물마당 성북구 대로변 코너 8층 빌딩 급매 95억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('95억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
275,2010.11.30. 오후 6:31,건설 신기술 보호기간 5년으로 연장,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
276,2010.11.30. 오후 6:31,해 넘기는 LH 사업 구조조정 부처간 비용 떠넘기기…3개월째 핑퐁게임,"[('해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘기는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기…', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('핑퐁게임', 'O')]"
277,2010.11.30. 오후 6:28,국내 첫 글로벌건설 포럼 3일 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2010.11.30. 오후 6:27,LH ‘사랑나눔 행복채움 한마당’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑나눔 행복채움 한마당', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
279,2010.11.30. 오후 6:25,‘뚝섬 주상복합타운’ 개발 물거품 우려,"[('‘', 'O'), ('뚝섬 주상복합타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
280,2010.11.30. 오후 6:24,경남도민들 결혼후 내집마련에 평균 8.3년 걸려,"[('경남', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼후', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
281,2010.11.30. 오후 6:24,아파트 수익률 서울·수도권 회복세 완연,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
282,2010.11.30. 오후 6:12,보금자리주택 일부 지구 한데 묶어 개발한다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('한데', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
283,2010.11.30. 오후 6:02,고대 경영대 올해의 교우상,"[('고대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영대', 'O'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교우상', 'CIVILIZATION')]"
284,2010.11.30. 오후 5:51,부산이어 광주까지 불붙은 지방 분양시장,"[('부산', 'CITY'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
285,2010.11.30. 오후 5:50,2010 대한민국 대표아파트 위시티 블루밍  꿈이 넘쳐나는 미래형 테마단지,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마단지', 'O')]"
286,2010.11.30. 오후 5:39,2010대한민국 대표아파트 마산만 아이파크마산만 품은 고품격 아파트,"[('2010', 'DATE'), ('대', 'LOCATION'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('마산만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
287,2010.11.30. 오후 5:34,건설코리아 세계를 연다5 스리랑카 개발역사 새로 쓴다,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다5', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발역사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
288,2010.11.30. 오후 5:34,2010 대한민국 대표아파트 위시티 블루밍  꿈이 넘쳐나는 미래형 테마단지,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마단지', 'O')]"
289,2010.11.30. 오후 5:34,국내 첫 글로벌건설 포럼 3일 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2010.11.30. 오후 5:34,12월 청약 시프트 주목,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
291,2010.11.30. 오후 5:33,감정가 80∼90% 낙찰..경매 ‘만만찮네’,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('80∼90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰..경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만만찮네’', 'O')]"
292,2010.11.30. 오후 5:33,아파트 단지내 수변공간 조성 잇달아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
293,2010.11.30. 오후 5:33,알쏭달쏭 재개발 투자 재개발 구역에 소유 도로 부지 보상은…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상은…', 'O')]"
294,2010.11.30. 오후 5:27,강남 거래량 급증..대형 아파트시장 꿈틀？,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀？', 'O')]"
295,2010.11.30. 오후 5:27,롯데건설 평창동 롯데캐슬 로잔 12가구 임대,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 로잔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
296,2010.11.30. 오후 5:21,권홍사 건설단체협회장 연평도 성금전달,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설단체협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성금전달', 'O')]"
297,2010.11.30. 오후 5:13,동양건설산업 최건 신임사장 임명,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
298,2010.11.30. 오후 5:08,내년 호주 집값 하락 전망RP데이터,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망RP', 'ORGANIZATION'), ('데이터', 'O')]"
299,2010.11.30. 오후 5:06,포스코건설 2020년까지 세계 10위로 도약할 것,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
300,2010.11.30. 오후 5:04,포스코건설 2020년 글로벌 톱10 될 것,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
301,2010.11.30. 오후 4:59,포스코건설 비전 2020 발표 “2020년 세계10위 건설사 도약”,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
302,2010.11.30. 오후 4:57,개포주공 재건축 분담금 폭탄 맞나,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
303,2010.11.30. 오후 4:57,올 서울 오피스 신규공급 3년來 최대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
304,2010.11.30. 오후 4:57,강남3구 고가주택 거래량·가격 동반상승,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
305,2010.11.30. 오후 4:53,건설 신기술 최초 보호기간 5년으로 확대,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
306,2010.11.30. 오후 4:53,KTX 서울부산간 2시간8분 직통열차 운행,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간8분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('직통열차', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
307,2010.11.30. 오후 4:52,동양건설산업 신임사장 최건씨 임명,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최건', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
308,2010.11.30. 오후 4:52,12월 수도권 2만2천여가구 집들이,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
309,2010.11.30. 오후 4:47,닥터아파트 2011년 부동산 전망 세미나 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2010.11.30. 오후 4:44,경기도시공사 광교 이주자대상 단독주택용지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2010.11.30. 오후 4:41,광교 이주자택지 분양…총 7개 블록 총 576필지,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…총', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('576필지', 'QUANTITY')]"
312,2010.11.30. 오후 4:41,프리마호텔 필리핀 세부서 리조트 분양,"[('프리마호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세부', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2010.11.30. 오후 4:20,포스코건설 2020년엔 글로벌 TOP 10 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP 10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
315,2010.11.30. 오후 4:13,포스코건설 2020년 세계10위 건설사 도약 비전 발표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
316,2010.11.30. 오후 4:13,삼성證 내년 주택시장 완만한 회복,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('證', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
317,2010.11.30. 오후 4:11,포스코건설 2020년 세계10위 건설사 도약 비전 발표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
318,2010.11.30. 오후 4:06,12월 올해 입주물량 최대.. 총 2만2468가구 집들이,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
320,2010.11.30. 오후 3:55,포스코건설 그룹 시너지효과로 10년내 세계10위,"[('포스코건설 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY')]"
321,2010.11.30. 오후 3:30,주택금융공사 유연근무제 실시,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유연근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
322,2010.11.30. 오후 3:29,사진LH 사랑의 김장김치 나눔행사 가져,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장김치 나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
323,2010.11.30. 오후 3:28,이지송 LH 사장 김장담그기 나서.. 4000가구에 전달,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서..', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
324,2010.11.30. 오후 3:00,은평뉴타운녹번역 중앙버스차로 개통,"[('은평뉴타운녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙버스차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
325,2010.11.30. 오후 2:58,영국 그린빌딩 사절단 한·영 친환경주택 기술 공유해야,"[('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('그린빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사절단', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공유해야', 'O')]"
326,2010.11.30. 오후 2:54,건설업계 연평도 희생 건설근로자에 위로금 전달,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위로금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
327,2010.11.30. 오후 2:52,이달 수도권 2만2468가구 집들이 연중 최대 물량,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
328,2010.11.30. 오후 2:51,부산지법 재개발·재건축 분쟁방지 해설서 발간,"[('부산지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁방지', 'O'), (' ', 'O'), ('해설서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
329,2010.11.30. 오후 2:50,U시티사업 좌초위기 ‘현실로’…19개지구 사업중단·축소 통보,"[('U시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현실로’…', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단·축소', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
330,2010.11.30. 오후 2:49,화성조암 한라비발디 견본주택 6천명 인파 몰려,"[('화성조암 한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
331,2010.11.30. 오후 2:49,12월 청약 서울 시프트 입성 노려볼까,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
332,2010.11.30. 오후 2:40,인천한화아파트 문의폭주 선착순 분양,"[('인천한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2010.11.30. 오후 2:39,용산 “더 프라임 아파트” 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더 프라임 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
334,2010.11.30. 오후 2:27,이런 분양혜택 보셨나요 2천만원 투자하고 26개월 동안 확정수익만 30%,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
335,2010.11.30. 오후 2:24,3498세대 대단지 SK스카이뷰 아파트 강남 25분때,"[('3498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME')]"
336,2010.11.30. 오후 2:19,부천 송내 역세권 오피스룸 싱글족들의 필수품,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글족들의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수품', 'O')]"
337,2010.11.30. 오후 2:16,SK건설 부산 금정 구서2구역 재건축 수주 690가구,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('690가구', 'QUANTITY')]"
338,2010.11.30. 오후 2:07,건설단체연합 연평도 돕기 성금 5천만원 전달,"[('건설단체연합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도 돕기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
339,2010.11.30. 오후 1:56,전세가 폭등 4천만원에 바로 입주하는 새 아파트,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
340,2010.11.30. 오후 1:52,KTX 내일부터 서울부산 2시간 8분 논스톱 운행,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2시간 8분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
341,2010.11.30. 오후 1:24,경기도시공사 광교 이주자택지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2010.11.30. 오후 1:19,돈버는 소리가 들린다 송도 앞 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
343,2010.11.30. 오후 1:10,서울의 중심 용산 “동아 아파트” 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동아 아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2010.11.30. 오후 1:01,닥터아파트 ‘2011년 부동산대전망’유망 상품 찾으세요,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대전망’유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
345,2010.11.30. 오후 12:50,실3000만원대투자 매월50만원 수익 검단역 소형오피스텔 인기몰이,"[('실', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('검단역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
346,2010.11.30. 오후 12:45,한진중공업 광명 해모로..아파트로 임대수익까지,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('..아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익까지', 'O')]"
347,2010.11.30. 오후 12:42,줄서서 기다리는 인천한화아파트 문의폭주 선착순 분양,"[('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천한화아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2010.11.30. 오후 12:18,건설사 자금도 인력도 부족..주택사업 흔들,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금도', 'O'), (' ', 'O'), ('인력도', 'O'), (' ', 'O'), ('부족..주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
349,2010.11.30. 오후 12:13,싱글족들의 새로운트렌드 부천 송내 역세권 오피스룸,"[('싱글족들의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O')]"
350,2010.11.30. 오후 12:06,시프트·흑석 뉴타운 관심 가질만,"[('시프트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('흑석 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만', 'O')]"
351,2010.11.30. 오후 12:00,은행도 아닌데 마이너스통장 대출을 해준다고,"[('은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출을', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다고', 'O')]"
352,2010.11.30. 오전 11:57,전세대란 4천만원으로 즉시 입주하는 아파트 한화꿈에그린,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
353,2010.11.30. 오전 11:57,경북 군위다목적댐 내일 준공,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군위다목적댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
354,2010.11.30. 오전 11:56,LH 사랑나눔 행복채움 한마당 개최,"[('LH 사랑나눔 행복채움 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2010.11.30. 오전 11:50,금호리조트 국내 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
356,2010.11.30. 오전 11:50,전문가들이 이야기하는 진짜 수익형 부동산,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
357,2010.11.30. 오전 11:50,충남 서산 간척 농지 공개 매각,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
358,2010.11.30. 오전 11:48,SK건설 부산 구서2구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2010.11.30. 오전 11:48,고척동 월드메르디앙 180가구 분양,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2010.11.30. 오전 11:47,교통안전공단 대학생 창작전기車 경진대회 모집,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창작전기車 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
361,2010.11.30. 오전 11:46,헤럴드 트렌드워치직장때문에 못 떠나고…환경때문에 등 돌린다,"[('헤럴드 트렌드워치', 'ORGANIZATION'), ('직장때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나고…환경때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
362,2010.11.30. 오전 11:41,줌인“지정 예견됐던 일…문제는 보상가”,"[('줌인“지정', 'O'), (' ', 'O'), ('예견됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('일…문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가”', 'O')]"
363,2010.11.30. 오전 11:41,현대건설 콜롬보·싱가포르 해외현장 가보니 고부가 시장 개척…올 100억弗 수주 눈앞,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬보', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…올', 'O'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
364,2010.11.30. 오전 11:35,세종시 첫마을 임대 1362가구 내년 3월 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
365,2010.11.30. 오전 11:33,1억8000만원 깎아준다는 잠실 푸르지오 살만한가,"[('1억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아준다는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('살만한가', 'O')]"
366,2010.11.30. 오전 11:31,“인천시민과 더불어 사는 기업으로”,"[('“', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('더불어', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로”', 'O')]"
367,2010.11.30. 오전 11:30,내달부터 광역단체장이 초고층 빌딩 건축허가,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역단체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O')]"
368,2010.11.30. 오전 11:29,경북 군위 다목적댐 7년만에 준공,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군위', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
369,2010.11.30. 오전 11:24,경기도시공사 광교 이주자택지 공급 시작,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
370,2010.11.30. 오전 11:23,아파트 수익률 회복세..신림동 임광관악파크 ‘1위’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세..', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광관악파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
371,2010.11.30. 오전 11:17,화재취약 건물 안전기준 강화,"[('화재취약', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
372,2010.11.30. 오전 11:16,카타르 2022년 월드컵 추진..대형인프라 공사 수주 기회,"[('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진..대형인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
373,2010.11.30. 오전 11:16,은평뉴타운녹번역 통일로 중앙버스전용차로 개통,"[('은평뉴타운녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통일로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
374,2010.11.30. 오전 11:10,내년부터 100억원 미만 공사는 시공능력평가 제외,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
375,2010.11.30. 오전 11:05,콜롬보항을 부산항처럼,"[('콜롬보항', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), ('처럼', 'O')]"
376,2010.11.30. 오전 11:00,경북 군위다목적댐 준공…다음달 본격 가동,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군위', 'LOCATION'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
377,2010.11.30. 오전 11:00,군위 다목적댐 7년만에 준공,"[('군위', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
378,2010.11.30. 오전 10:58,경기소식 경기사이버장터에 팔도특산물 입점,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경기사이버장터', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔도', 'ORGANIZATION'), ('특산물', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
379,2010.11.30. 오전 10:55,전세강세에 10억 넘는 전세아파트도 급증..작년보다 60%↑,"[('전세강세에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('작년보', 'DATE'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
381,2010.11.30. 오전 10:45,오피스텔 수요 계속 늘것 역세권 500만원대 주거형 오피스텔,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
382,2010.11.30. 오전 10:43,코레일 서울부산 KTX 직통열차 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직통열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
383,2010.11.30. 오전 10:41,사당역까지 20분 수원 SK스카이뷰 전세가로 수도권 새 아파트 마련,"[('사당역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
384,2010.11.30. 오전 10:35,포토뉴스LH ‘사랑나눔 행복채움 한마당’,"[('포토뉴스', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑나눔 행복채움 한마당', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
385,2010.11.30. 오전 10:33,광교신도시 12월 6일부터 이주자택지 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월 6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2010.11.30. 오전 10:31,에듀윌 2011년 공인중개사 가이드북 무료 제공,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
387,2010.11.30. 오전 10:21,경기도시공사 광교 이주자택지 공급 시작,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주자택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
388,2010.11.30. 오전 10:21,상업지역 다중이용건물 외벽 안전기준 강화,"[('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다중이용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
390,2010.11.30. 오전 10:16,신동아건설 농산물 직거래 일일장터 열어,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('일일장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
391,2010.11.30. 오전 10:16,SK건설 부산 구서2구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2010.11.30. 오전 10:11,보금자리 하남 감북 르포“강남권 대체 수요지로 뜨겠지만…”,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르포“', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('수요지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겠지만…”', 'O')]"
393,2010.11.30. 오전 10:06,SK건설 부산 구서2구역 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2010.11.30. 오전 10:06,건설 신기술 보호기간 5년으로 연장,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
395,2010.11.30. 오전 10:05,위그선 상용화 위한 발판 마련,"[('위그선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
396,2010.11.30. 오전 10:03,한국부동산칼리지 특수경매 필살기 공개 특강 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수경매', 'O'), (' ', 'O'), ('필살기', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2010.11.30. 오전 10:02,화재취약 건물 안전기준 강화된다,"[('화재취약', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
398,2010.11.30. 오전 10:01,건설 신기술 최초 보호기간 3년→5년,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('5년', 'DATE')]"
399,2010.11.30. 오전 10:00,위그선으로 바다여행 간다,"[('위그선', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바다여행', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
400,2010.11.30. 오전 10:00,한경매물마당 동해시 관광호텔 시세 절반 이하 급매 47억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('47억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
401,2010.11.30. 오전 10:00,영화관·학원 등 외벽 방화마감재로 시공해야,"[('영화관·학원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('방화마감재로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공해야', 'O')]"
402,2010.11.30. 오전 10:00,건설신기술 최초 보호기간 3년→5년 연장,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
403,2010.11.30. 오전 10:00,주상복합·영화관 등 화재 안전기준 강화된다,"[('주상복합·영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
404,2010.11.30. 오전 10:00,건설신기술 보호기간 3년에서 5년으로 늘어난다,"[('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
405,2010.11.30. 오전 9:59,현대건설 해외공사 현장을 가다②싱가포르 마리나베이에서 무주無柱공법으로 ‘인기’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다②', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무주無柱공법', 'THEORY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
406,2010.11.30. 오전 9:57,무주택 서민 보다 시장 택한 4차 보금자리,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
407,2010.11.30. 오전 9:43,현대건설 해외공사 현장을 가다③베트남 ‘호치민시의 63빌딩’ 관광명소 될 듯,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('③', 'LOCATION'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호치민시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
408,2010.11.30. 오전 9:40,홈플러스 상품권으로 아파트 관리비 낸다,"[('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상품권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
409,2010.11.30. 오전 9:32,현대건설 해외공사 현장을 가다①악천후 뚫고 스리랑카 역사상 최대공사 ‘수행중’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다①악천후', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수행중’', 'O')]"
410,2010.11.30. 오전 9:28,SK건설 부산 구서2구역 주택재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2010.11.30. 오전 9:26,사랑나눔 한양 인천시민을 감동시키다,"[('사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('감동시키다', 'O')]"
413,2010.11.30. 오전 9:16,서울시민 52% 나는 서민층,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민층', 'O')]"
414,2010.11.30. 오전 9:01,내달부터 상업 건축물 방화 마감재 사용 의무화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('방화', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
415,2010.11.30. 오전 8:54,경기도 체재형 주말농장 20동 입주자 모집,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체재형', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('20동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
416,2010.11.30. 오전 8:44,경기도 내달부터 맞춤형 부동산 포털 운영,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
417,2010.11.30. 오전 8:41,이지송 LH 사장 김치 직접 담가 임대가족에 전달,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('담가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
418,2010.11.30. 오전 8:41,내년 1월부터 건설신기술 보호기간 5년으로 연장,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
419,2010.11.30. 오전 8:41,LH 저소득층  4000 세대에 김장햅쌀 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('4000 세대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('햅쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
420,2010.11.30. 오전 8:40,서울 살고싶은 이유 서울 떠나려는 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나려는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
421,2010.11.30. 오전 8:39,SK건설 부산 구서2구역 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2010.11.30. 오전 8:37,SK건설 부산 구서2구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2010.11.30. 오전 8:36,부산 쌍용예가 단지에 입주민의 감사 현수막 등장 화제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
424,2010.11.30. 오전 8:33,한라건설 UAE 아부다비서 1450만弗 공사 수주종합,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1450만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
425,2010.11.30. 오전 8:26,SK건설 1조원대 터키 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2010.11.30. 오전 8:23,4차보금자리서울양원지구 3.3㎡당 예상 분양가 956만원,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), ('서울양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('956만원', 'QUANTITY')]"
427,2010.11.30. 오전 8:23,3000억 성남시 호화청사 문제 세미나 개최,"[('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호화청사', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2010.11.30. 오전 8:23,4차보금자리하남감북지구 3.3㎡당 예상 분양가 907만원,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리하남감북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('907만원', 'QUANTITY')]"
429,2010.11.30. 오전 8:16,LH 4천 세대에 김장김치와 햅쌀 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천 세대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('햅쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
430,2010.11.30. 오전 8:06,현대건설 해외수주 年100억달러 돌파...한국 건설역사 새로 쓴다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('100억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설역사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
431,2010.11.30. 오전 7:58,신동아건설 농산물 직거래 일일장터 열어,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('일일장터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
433,2010.11.30. 오전 7:20,세종시 첫마을 아파트 당첨자 10시 발표.. 계약률에 관심,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
434,2010.11.30. 오전 7:16,현대건설 해외시장 다변화로 두 토끼 잡는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화로', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
435,2010.11.30. 오전 6:52,4차보금자리 서울 양원·하남 감북 어떤 곳,"[('4차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
436,2010.11.30. 오전 6:13,현대건설 해외공사 현장을 가다②싱가포르 마리나베이에서 무주無柱공법으로 ‘인기’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다②', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무주無柱공법', 'THEORY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
437,2010.11.30. 오전 6:12,현대건설 해외공사 현장을 가다③베트남 ‘호치민시의 63빌딩’ 관광명소 될 듯,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('③', 'LOCATION'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호치민시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
438,2010.11.30. 오전 6:02,555m 롯데수퍼타워 안전할까 곳곳에 숨겨진 장치들,"[('555m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전할까', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('장치들', 'O')]"
439,2010.11.30. 오전 3:19,국내 비싼 아파트 1위… 3.3㎡에 6007만원,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6007만원', 'QUANTITY')]"
440,2010.11.30. 오전 3:19,서울양원하남감북에 보금자리 1만6000채 짓는다,"[('서울양원하남감북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
441,2010.11.30. 오전 3:02,해병대에 위문금 1억원 전달,"[('해병대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위문금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
442,2010.12.01. 오후 10:10,자산 거품·대세하락 모두 현실성 낮다,"[('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품·대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
443,2010.12.01. 오후 9:43,김규정의 부동산 특강 내집마련 언제할까,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('언제할까', 'O')]"
444,2010.12.01. 오후 9:41,부동산 단신 ‘화성 조암 한라비발디’ 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조암 한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
445,2010.12.01. 오후 9:40,서울 아파트 관리비·사용료 전국 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비·사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
446,2010.12.01. 오후 9:37,수도권 부동산 시장 ‘꿈틀’… 집값 바닥쳤나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
447,2010.12.01. 오후 6:33,현대건설 채권단 현대그룹 전방위 압박,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
448,2010.12.01. 오후 6:33,취재여록 겉도는 건설업계 상생경영,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O')]"
449,2010.12.01. 오후 6:33,2010년 하반기 주거문화대상 시상,"[('2010년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
450,2010.12.01. 오후 6:32,투자 수익률 따져보니 오피스텔 수익률 서울 장안ㆍ수유동 짭짤,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
452,2010.12.01. 오후 6:32,서울 아파트 관리비 ㎡당 1608원 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1608원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
453,2010.12.01. 오후 6:32,참 똑똑하고 편리한 아파트… 걱정거리 ‘뚝’,"[('참', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
454,2010.12.01. 오후 6:31,고덕동 단독주택지 4400채 재건축,"[('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('4400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
455,2010.12.01. 오후 6:31,광주 수완 이지더원 청약 최고 4.7대 1,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY')]"
456,2010.12.01. 오후 6:31,LH 판교 단독주택용지 14필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2010.12.01. 오후 6:31,수도권 12월 2만2400채 입주…전셋집 알아볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('알아볼까', 'O')]"
458,2010.12.01. 오후 6:31,경매서 고가 아파트도 잘 팔려,"[('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
459,2010.12.01. 오후 6:31,미아삼거리에 최고 84m 랜드마크 빌딩,"[('미아삼거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('84m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
461,2010.12.01. 오후 6:07,아파트 관리비 강남·타워팰리스2차 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('타워팰리스2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
462,2010.12.01. 오후 5:54,관리비 가장 비싼 아파트는,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
463,2010.12.01. 오후 5:48,고덕지구 4409가구 고층 아파트 단지로,"[('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4409가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
464,2010.12.01. 오후 5:48,강남권 보금자리 주택도 중소형 아파트가 대세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
465,2010.12.01. 오후 5:48,미아삼거리에 84m 랜드마크 빌딩 건립,"[('미아삼거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('84m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
466,2010.12.01. 오후 5:47,2010 대한민국 대표아파트 리첸시아 중동  디자인 차별화 호평,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
467,2010.12.01. 오후 5:46,관리비 가장 비싼 곳은 타워팰리스..최고 145만원,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('145만원', 'QUANTITY')]"
468,2010.12.01. 오후 5:43,鄭국토 전셋값 상승은 매매시장 안정 결과,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
469,2010.12.01. 오후 5:41,올해 집값 하락폭 지역별 격차,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
470,2010.12.01. 오후 5:40,고덕동 친환경 대단지 조성,"[('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
471,2010.12.01. 오후 5:35,금융－건설당국 “PF부실 네 탓” 공방,"[('금융－건설당국', 'O'), (' ', 'O'), ('“PF부실', 'O'), (' ', 'O'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
472,2010.12.01. 오후 5:33,용적률 20%P 상향 재개발 잇달아,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
473,2010.12.01. 오후 5:25,해외건설 수주 올해 700억달러 돌파한다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파한다', 'O')]"
474,2010.12.01. 오후 5:20,이번 달 수도권 입주물량 올해 최대,"[('이번 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
475,2010.12.01. 오후 5:20,긴급진단②요즘 부자들의 부동산 투자는,"[('긴급진단②요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O')]"
476,2010.12.01. 오후 5:12,2010 대한민국 대표아파트 리첸시아 중동  디자인 차별화 호평,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
478,2010.12.01. 오후 5:12,고덕동 친환경 대단지 조성,"[('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
479,2010.12.01. 오후 5:12,아파트 관리비 강남·타워팰리스2차 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('타워팰리스2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
480,2010.12.01. 오후 5:11,올해 집값 하락폭 지역별 격차,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
481,2010.12.01. 오후 4:34,정종환 장관 4대강 예산 2년치 수해복구비 불과,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수해복구비', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
482,2010.12.01. 오후 4:32,우림건설 중국서 아파트 1000가구 100% 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
