,date,headline,keyword
0,2007.10.21. 오후 9:48,분양가상한제 적용 피하려는 재건축·재개발 잰걸음,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
1,2007.10.21. 오후 9:48,LG그룹 용산개발사업 전격 참여,"[('LG그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
2,2007.10.21. 오후 9:12,LG그룹 용산 랜드마크타워 인수 추진,"[('LG그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
3,2007.10.21. 오후 8:46,LG그룹 용산랜드마크타워 인수 추진,"[('LG그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2007.10.21. 오후 8:38,고동현 동일하이빌 사장 중견 건설사 역량보여줘 뿌듯,"[('고동현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('역량보여줘', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌듯', 'O')]"
5,2007.10.21. 오후 6:51,인천 송도 업무용 시설 뒷전 주상복합만 우뚝,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합만', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
6,2007.10.21. 오후 6:21,오피스 분양등 자산매각 계획 절반의 성공,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양등', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
7,2007.10.21. 오후 6:15,5060대 유주택자 “집 더 안 넓히겠다”,"[('5060대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히겠다”', 'O')]"
8,2007.10.21. 오후 6:02,MK추천매물 역삼동 수익용 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
9,2007.10.21. 오후 6:02,은평 뉴타운도 710년간 전매제한,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('710년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
10,2007.10.21. 오후 6:02,도곡 리슈빌 3.3㎡당 3900만원 최고 분양가,"[('도곡 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
11,2007.10.21. 오후 6:02,해외건설 수주액300억달러 넘었다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
12,2007.10.21. 오후 6:02,유상증자 마감 이틀전 서둘러야,"[('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
13,2007.10.21. 오후 6:02,충남 태안기업도시 24일 첫삽,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
14,2007.10.21. 오후 5:48,2기신도시 민간아파트 첫 분양가상한제 적용,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
15,2007.10.21. 오후 5:33,국감 2007  “부적격자 아파트 분양 많다” 박승환의원,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많다”', 'O'), (' ', 'O'), ('박승환', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
16,2007.10.21. 오후 5:33,용산 랜드마크 타워 누구 품에,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O')]"
17,2007.10.21. 오후 5:30,아산신도시 ‘펜타포트’ 수도권 수요자 관심,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
18,2007.10.21. 오후 5:27,동일하이빌 카자흐 아파트 첫입주,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫입주', 'O')]"
19,2007.10.21. 오후 5:27,수도권전철 연장구간 인근단지 투자처 부상,"[('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('인근단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
20,2007.10.21. 오후 5:24,‘수도권 빅4’ 분양가 은평 3.3㎡당 1400만원대 유력,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
21,2007.10.21. 오후 4:57,분양하이라이트 도곡리슈빌파크 23일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2007.10.21. 오후 4:51,가변형 평면단지 용적률 20% 인센티브,"[('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
23,2007.10.21. 오후 4:51,은평뉴타운 1지구 분양 12월로 연기 추진,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
24,2007.10.21. 오후 4:51,동일하이빌 카자흐 하이빌 아스타나 첫 입주식,"[('동일하이빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아스타나', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
25,2007.10.21. 오후 4:51,부동산 자금도 중국으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자금도', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('으로', 'O')]"
26,2007.10.21. 오후 4:45,청구 새 아파트 브랜드 ‘지벤’ 선봬,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지벤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
27,2007.10.21. 오후 4:45,‘뉴 한강 아파트’ 9호선 타고 달려온다,"[('‘', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('달려온다', 'O')]"
28,2007.10.21. 오후 4:45,분양정보KTX 아산역 펜타포트 곧 분양 外,"[('분양정보', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2007.10.21. 오후 4:45,경기지방공사 인터넷 토지 분양,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2007.10.21. 오후 4:39,시세 동향 서울지역 아파트 매매가 3주만에 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2007.10.21. 오후 4:18,地地玉選 서류상 지하라도 실제로 1층 같은 경우 많아,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('서류상', 'O'), (' ', 'O'), ('지하라도', 'O'), (' ', 'O'), ('실제로', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
32,2007.10.21. 오후 4:18,부동산써브 추천 알짜물건 마포구 서교동 망원역 7층 상가건물 120억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('망원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2007.10.21. 오후 4:12,아파트 주간시세 수도권 매매가 2주연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
34,2007.10.21. 오후 4:10,한 현정부서 부동산값 1365조 뛰어,"[('한', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('1365조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
35,2007.10.21. 오후 4:06,대규모 단지 상가 돈 몰린다,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
36,2007.10.21. 오후 4:03,분양가상한제 아파트 기다려야 하나,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
37,2007.10.21. 오후 3:57,분양 모집공고 꼼꼼히 체크해야 낭패 안본다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크해야', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('안본다', 'O')]"
38,2007.10.21. 오후 3:39,서울 뚝섬 서울숲 인근 49층짜리 아파트 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('49층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
39,2007.10.21. 오후 2:48,서울시 2010 세계 디자인 수도 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
40,2007.10.21. 오후 2:45,박승환 “부적격 아파트 분양 대거 적발…서민 허탈”,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허탈”', 'O')]"
41,2007.10.21. 오후 2:09,부동산관련 문의가 줄었어요,"[('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('문의가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었어요', 'O')]"
42,2007.10.21. 오후 2:08,가을 내집마련 민간 미니신도시 좋네…신도시수준 기반시설,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네…신도시수준', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O')]"
43,2007.10.21. 오후 2:05,가을 내집마련 미니신도시 인기비결…단지구성 공공택지보다 뛰어나,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기비결…단지구성', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
44,2007.10.21. 오후 2:05,미니신도시 고양 식사 정원만 100개있는 일산 옆동네,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('정원만', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O')]"
45,2007.10.21. 오후 2:05,미니신도시 용인 신봉 주말마다 광교산으로 등산갈까,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('등산갈까', 'O')]"
46,2007.10.21. 오후 2:05,미니신도시 미니신도시 성공요인,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공요인', 'O')]"
47,2007.10.21. 오후 2:02,미니신도시 노후화된 지역 이미지 확 바꾼다,"[('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
48,2007.10.21. 오후 2:02,미니신도시 도시개발사업…민간업체가 대규모 땅개발,"[('미니신도시 도시개발사업', 'TERM'), ('…민간업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅개발', 'O')]"
49,2007.10.21. 오후 2:02,부동산 매물 남양주 도농동 162㎡아파트 4억4800만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도농동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('162㎡', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4800만원', 'QUANTITY')]"
50,2007.10.21. 오후 2:02,아파트 시세 강북구 실수요 몰리며 강세 유지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
51,2007.10.21. 오후 1:59,분양권 희비...동대문구↑ 강동구↓,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('희비...', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
52,2007.10.21. 오후 1:16,카자흐 아파트韓流..하이빌 아스타나 첫 입주,"[('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트韓流..', 'O'), ('하이빌 아스타나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
53,2007.10.21. 오후 12:54,서울 뚝섬 서울숲 인근 49층 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
54,2007.10.21. 오후 12:10,해외건설수주 300억달러 돌파,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
55,2007.10.21. 오후 12:01,레드오션에서 성공한다,"[('레드오션에서', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
56,2007.10.21. 오후 12:00,카자흐에 아파트韓流..하이빌 아스타나 첫 입주,"[('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트韓流..', 'O'), ('하이빌 아스타나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
57,2007.10.21. 오후 12:00,인터뷰레드오션을 블루오션으로 개척하겠다,"[('인터뷰레드오션을', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개척하겠다', 'O')]"
58,2007.10.21. 오후 12:00,동일하이빌 1조6000억 카자흐 최대 아파트 첫 입주,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
59,2007.10.21. 오후 12:00,아스타나최고 한국형아파트 살게돼 기뻐요,"[('아스타나', 'CITY'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살게돼', 'O'), (' ', 'O'), ('기뻐요', 'O')]"
60,2007.10.21. 오후 12:00,동일하이빌 카자흐스탄 아파트단지 첫 입주,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
61,2007.10.21. 오전 11:36,서울숲 주변 49층 아파트 건립,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
62,2007.10.21. 오전 11:32,화성남양 우림필유 모델하우스 북적,"[('화성남양 우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
63,2007.10.21. 오전 11:25,성냥갑 아파트 또 무더기 퇴짜,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
64,2007.10.21. 오전 11:15,뚝섬 서울숲 주변 49층 아파트 건립,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
65,2007.10.21. 오전 11:03,라멘구조로 지으면 용적률 최대 20% 인하,"[('라멘', 'CIVILIZATION'), ('구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
66,2007.10.21. 오전 11:03,한일 도로협력회의 2226일 개최,"[('한일 도로협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2226일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2007.10.21. 오전 11:00,경기동북부 개발 아이디어 공모전,"[('경기동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
68,2007.10.21. 오전 11:00,올 해외건설 수주 300억弗 돌파,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
69,2007.10.21. 오전 10:48,이낙연 철도공사 직원 친인척 특채 심각,"[('이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('친인척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특채', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
70,2007.10.21. 오전 10:44,서울시 은평뉴타운 분양 12월이후 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
71,2007.10.21. 오전 10:35,현진그룹 2007 하반기 공채 100명,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY')]"
72,2007.10.21. 오전 10:14,박승환 부적격자에 아파트 분양 대거 적발,"[('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부적격자에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
73,2007.10.21. 오전 10:14,우림건설 화성남양 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2007.10.21. 오전 10:07,삼성물산 래미안 페스티발 성황리 개최,"[('삼성물산 래미안 페스티발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2007.10.21. 오전 9:52,한라건설 대전 서남부 조건부 건축심의 통과,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
76,2007.10.21. 오전 9:36,리모델링 쉬운 아파트 최대 20% 용적률 인센티브,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
77,2007.10.21. 오전 9:36,은평·송파·광교·파주신도시 청약전략은,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
78,2007.10.21. 오전 9:05,현진그룹 하반기 100여명 공채,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
79,2007.10.21. 오전 9:01,주간부동산서울 매매값 3주만에 하락세,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
80,2007.10.21. 오전 9:01,부동산캘린더최고분양가 도곡리슈빌 주목,"[('부동산캘린더최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
81,2007.10.21. 오전 7:02,낙후지역발전지역..헷갈리는 지역분류,"[('낙후지역발전지역..헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역분류', 'O')]"
82,2007.10.21. 오전 7:02,부산 센텀시티에 명품 아파트형 공장 들어선다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
83,2007.10.21. 오전 6:38,부적격자에 아파트 분양 적발,"[('부적격자에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
84,2007.10.21. 오전 6:12,주상복합도 강남시대 저무나..강남권 1.6%↓,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저무나..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
85,2007.10.21. 오전 6:11,5060대 유주택자 장래 주택규모 줄이겠다,"[('5060대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장래', 'O'), (' ', 'O'), ('주택규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이겠다', 'O')]"
86,2007.10.21. 오전 6:03,타워팰리스 333㎡ 6억5천↓ 그래도 49억,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('333㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5천', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY')]"
87,2007.10.21. 오전 6:01,주택연금 신청자 평균 연령 74세,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('연령', 'O'), (' ', 'O'), ('74세', 'QUANTITY')]"
88,2007.10.21. 오전 6:00,부적격자에 아파트 분양 대거 적발,"[('부적격자에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
89,2007.10.22. 오후 8:42,노래하는 고속도로 생겼다,"[('노래하는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다', 'O')]"
90,2007.10.22. 오후 8:39,정부 중장기 주택종합계획 고친다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다', 'O')]"
91,2007.10.22. 오후 8:36,국정감사통합신당 건교위 국감서 대운하 환경재앙 우려… 재검토해야,"[('국정감사통합신당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감서', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('환경재앙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
92,2007.10.22. 오후 8:07,신당 파병연장 반대 사실상 당론 채택,"[('신당', 'O'), (' ', 'O'), ('파병연장', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('당론', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
93,2007.10.22. 오후 7:35,주택종합계획 바꾼다… 미분양 등 반영,"[('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
94,2007.10.22. 오후 7:24,중장기 주택종합계획 수정2004년 수립후 처음,"[('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), ('2004년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수립후', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
95,2007.10.22. 오후 7:12,용인 흥덕지구 3.3㎡당 1천만원 아파트 등장,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
97,2007.10.22. 오후 6:42,경실련 반값 아파트 실패는 부풀린 분양가 탓,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패는', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
98,2007.10.22. 오후 6:42,“분양가 거품으로 반값 아파트 실패”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패”', 'O')]"
99,2007.10.22. 오후 6:15,“오피스텔 분양공고와 다르다” 집단분쟁조정 제기,"[('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양공고와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다”', 'O'), (' ', 'O'), ('집단분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
100,2007.10.22. 오후 6:11,서울시 SH공사 송파 마천에 1701가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
101,2007.10.22. 오후 6:11,가리봉동 2조원대 재개발사업,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O')]"
102,2007.10.22. 오후 6:11,월드건설 용인 죽전에 고급 주상복합 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2007.10.22. 오후 6:11,현진그룹 100여명 공채,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
105,2007.10.22. 오후 6:11,금호건설 개성공단 지원센터 착공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
106,2007.10.22. 오후 6:01,국세청 30만弗 이하 해외부동산 통보 협의중종합,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30만弗 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('협의중종합', 'O')]"
108,2007.10.22. 오후 5:51,땜질식 규제책 남발…예견된 공급차질,"[('땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('규제책', 'O'), (' ', 'O'), ('남발…예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('공급차질', 'O')]"
109,2007.10.22. 오후 5:44,국세청 30만弗 이하 해외부동산 통보 협의중,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30만弗 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('협의중', 'O')]"
110,2007.10.22. 오후 5:33,쌍용건설 부천 아파트형 공장 사전 입주행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('입주행사', 'O')]"
111,2007.10.22. 오후 5:33,10년대계 중장기 주택종합계획 4년여만에 메스,"[('10년대', 'DATE'), ('계', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('4년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메스', 'O')]"
112,2007.10.22. 오후 5:24,미분양·지역별 보급률 반영…주택종합계획 바꾼다,"[('미분양·지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
113,2007.10.22. 오후 5:22,한해 수천억 적자 철도공사 사장 전용열차 운행,"[('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
114,2007.10.22. 오후 5:21,“고가분양 단지내상가 투자주의”,"[('“고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의”', 'O')]"
115,2007.10.22. 오후 5:21,fn 금주 부동산 브리핑 10월23∼26일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('10월23∼26일', 'DATE')]"
116,2007.10.22. 오후 5:18,30代 연령층 ‘가점제 최대수혜’,"[('30代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연령층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜’', 'O')]"
117,2007.10.22. 오후 5:18,도시재생·주거복지 국제학술대회 개최,"[('도시재생·', 'EVENT'), ('주거복지 국제학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2007.10.22. 오후 5:06,에너지 고효율 아파트 잇따라,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
119,2007.10.22. 오후 5:06,주공 가리봉 도시정비사업 25일 투자설명회,"[('주공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가리봉 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
120,2007.10.22. 오후 5:06,SK건설 건축디자인 4개 상품서 GD마크 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상품서', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
121,2007.10.22. 오후 5:06,포천·연천·여주·용인 동남부등 수도권 외곽지역 꿈틀,"[('포천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남부', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽지역', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
122,2007.10.22. 오후 5:06,서울시 은평뉴타운 분양 12월 이후로 연기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
123,2007.10.22. 오후 5:04,국감주승용박승환 “철도 국감장에도 운하 설전”,"[('국감', 'EVENT'), ('주승용', 'PERSON'), ('박승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“철도', 'O'), (' ', 'O'), ('국감장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('설전”', 'O')]"
124,2007.10.22. 오후 5:02,신세계건설 3Q 영업익 74억..전년비 29.6%↓,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('29.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
125,2007.10.22. 오후 4:53,용인서 3.3㎡당 900만원대 아파트 분양,"[('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2007.10.22. 오후 4:47,부동산마트 필리핀서 주택 분양,"[('부동산마트', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2007.10.22. 오후 4:47,이대 앞 찾고싶은 거리 메르체 상가 분양,"[('이대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('찾고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('메르체 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2007.10.22. 오후 4:32,우림건설 화성남양 우림필유 344가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('344가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2007.10.22. 오후 4:24,국감정희수 철도교량 268곳 안전 C등급 49곳 홍수 무방비,"[('국감정희수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도교량', 'O'), (' ', 'O'), ('268곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('C등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('무방비', 'O')]"
130,2007.10.22. 오후 4:08,2조원대 가리봉복합개발 25일 투자유치설명회,"[('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가리봉복합개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자유치설명회', 'O')]"
131,2007.10.22. 오후 3:46,100억원 주택 종부세재산세 1억4000만원,"[('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY')]"
132,2007.10.22. 오후 3:45,은평뉴타운 12월로 연기...710년 전매제한,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기...', 'O'), ('710년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
133,2007.10.22. 오후 3:41,우림건설 화성남양 우림필유 18일 오픈,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성남양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
134,2007.10.22. 오후 3:38,SK건설 4개 건축물이 GD마크 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물이', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
135,2007.10.22. 오후 3:36,용인서 마지막 로또아파트 분양,"[('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2007.10.22. 오후 3:17,경실련 말만 반값 아파트 거품 껴있다 주장,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말만', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('껴있다', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
137,2007.10.22. 오후 3:14,국제선 항공운임 크게 오를 듯,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공운임', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
138,2007.10.22. 오후 3:13,광주속보토지공사 과·오납 도미노 막자 문건 비공개,"[('광주속보토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과·오납', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('문건', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O')]"
139,2007.10.22. 오후 3:11,주공 가리봉 도시정비사업 투자설명회 25일 개최,"[('주공 가리봉 도시정비사업 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2007.10.22. 오후 3:05,국감이낙연 열차 SMS 티켓 위조 쉽다,"[('국감이낙연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽다', 'O')]"
142,2007.10.22. 오후 3:01,현대건설 해외근무직원 가족초청 오찬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('오찬', 'O')]"
143,2007.10.22. 오후 2:57,현대건설 해외현장 직원·가족초청 오찬행사 열어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('오찬행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
144,2007.10.22. 오후 2:57,쌍용건설 아파트형공장 입주기업 초청행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
145,2007.10.22. 오후 2:54,재건축 용적률 190%→240%상향하라,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('190%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('240%', 'QUANTITY'), ('상향하라', 'O')]"
146,2007.10.22. 오후 2:49,GS건설 묵동자이 주상복합 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2007.10.22. 오후 2:43,쌍용건설 아파트형공장 입주기업 초청행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
148,2007.10.22. 오후 2:23,JDC 제주 휴양형주거단지 23일 첫 삽,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴양형주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
149,2007.10.22. 오후 2:05,경실련 반값아파트 분양가 분석 발표,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
150,2007.10.22. 오후 2:04,삼성물산 2008 래미안 페스티벌 성황리 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
151,2007.10.22. 오후 1:52,쌍용건설 아파트형 공장 입주자와 가든파티,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파티', 'O')]"
152,2007.10.22. 오후 1:31,성원산업개발 성원건설과 합병추진,"[('성원산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병추진', 'O')]"
153,2007.10.22. 오후 1:17,제주 휴양형주거단지 23일 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴양형주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
154,2007.10.22. 오후 1:02,성원 ‘상떼레이크뷰’ 총 345가구 분양중,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상떼레이크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
155,2007.10.22. 오후 1:02,주거환경학회 국제대회 24일까지 이틀간 개최,"[('주거환경학회 국제대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
156,2007.10.22. 오후 1:02,은평뉴타운 일반분양 ‘빨간불’,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
157,2007.10.22. 오후 1:02,동일하이빌 카자흐에 ‘아파트 韓流’,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('韓流’', 'O')]"
158,2007.10.22. 오후 1:02,삼성건설 ‘트리플10’ 선언,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
159,2007.10.22. 오후 1:02,금주의 부동산 캘린더 도곡리슈빌파크 23일 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
160,2007.10.22. 오후 12:50,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
161,2007.10.22. 오후 12:36,국감코레일 미승차금액 2005년 이후 204억원,"[('국감코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미승차금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('204억원', 'QUANTITY')]"
162,2007.10.22. 오후 12:26,영상경실련 주공 국민 상대로 집장사했다,"[('영상경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집장사했다', 'O')]"
163,2007.10.22. 오전 11:42,공정위 부동산 분양 허위·과장광고 솜방망이 처벌,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('솜방망이', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
164,2007.10.22. 오전 11:40,율하역 신창비바패밀리 견본주택 1만여 명 다녀가,"[('율하역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신창비바패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
165,2007.10.22. 오전 11:31,서울 마포구 공사장소음 실시간 측정·통보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장소음', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('측정·통보', 'O')]"
166,2007.10.22. 오전 11:30,송도 더ㅤㅅㅑㅍ 입주예정자 NSIC 추가소송 왜,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('NSIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가소송', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
167,2007.10.22. 오전 11:30,포스코건설 송도의 악연,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('악연', 'O')]"
168,2007.10.22. 오전 11:28,건설사 취업문 아직 열려 있다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업문', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
169,2007.10.22. 오전 11:23,부풀린 분양가 반값실패 원인,"[('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값실패', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
170,2007.10.22. 오전 11:15,서울시 서울국제경제자문단 총회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울국제경제자문단 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2007.10.22. 오전 11:11,100억원 주택 재산·종부세 1억4천만원,"[('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY')]"
172,2007.10.22. 오전 11:05,반값아파트 실패는 땅값ㆍ건축비 거품탓,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값ㆍ건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품탓', 'O')]"
173,2007.10.22. 오전 11:00,4순위족을 아시나요,"[('4순위', 'QUANTITY'), ('족을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
174,2007.10.22. 오전 11:00,SK건설 건축디자인 4개 부문서 GD마크 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문서', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
175,2007.10.22. 오전 10:53,은평뉴타운 1지구 분양 12월로…13지구 모두 전매제한,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로…', 'O'), ('13지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
176,2007.10.22. 오전 10:45,대전 서남부택지개발지구 9블록 사업 시교육청 제동나서,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동나서', 'O')]"
177,2007.10.22. 오전 10:42,현대건설 해외임직원 가족 초청행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
178,2007.10.22. 오전 10:39,공시가격 100억 주택 재산세＋종부세는,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('＋', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
179,2007.10.22. 오전 10:37,사회통합형 임대 아파트 정책이 필요하다,"[('사회통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
180,2007.10.22. 오전 10:34,반값 아파트 부풀린 분양가 때문에 실패,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
181,2007.10.22. 오전 10:28,건설공제조합 올 해외보증실적 2800만달러,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외보증실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2800만달러', 'QUANTITY')]"
182,2007.10.22. 오전 10:18,07 국감종부세 납부 10명중 6명은 강남주민,"[('07', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
183,2007.10.22. 오전 10:10,건설공제조합 해외건설 지급보증 본격화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
184,2007.10.22. 오전 10:09,성공 상가 투자 강연회 호황,"[('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
185,2007.10.22. 오전 10:08,미분양주택 문제 등 반영 주택종합계획 싹 바뀐다,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
186,2007.10.22. 오전 10:03,한국주거환경학회 학술세미나 22일 개최,"[('한국주거환경학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2007.10.22. 오전 10:01,주거환경학회 제7차 국제학술대회 개최,"[('주거환경학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
188,2007.10.22. 오전 10:01,07국감공시가격 14억 주택..재산세 종부세는 얼마,"[('07', 'DATE'), ('국감공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택..', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
189,2007.10.22. 오전 10:00,100억 주택 재산.종부세 1억4천만원,"[('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재산.', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY')]"
190,2007.10.22. 오전 9:57,건설공제조합 해외건설 지급보증 2800만달러 기록,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('2800만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
191,2007.10.22. 오전 9:47,충청권 분양전환 843가구 공급 추진,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
192,2007.10.22. 오전 9:44,계룡건설 공사수주 실적증가..전국 6위,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY')]"
193,2007.10.22. 오전 9:31,건공 해외건설 지급보증 정착단계 진입,"[('건공', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정착단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
194,2007.10.22. 오전 9:31,주공 가리봉 도시정비사업 투자설명회 25일 개최,"[('주공 가리봉 도시정비사업 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2007.10.22. 오전 9:26,프리즘은평뉴타운에 무슨 일이,"[('프리즘은평', 'LOCATION'), ('뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
196,2007.10.22. 오전 9:21,은평뉴타운 청약전략 바꿔라,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O')]"
197,2007.10.22. 오전 8:36,분양전환 가능한 임대아파트는 어디,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
198,2007.10.22. 오전 8:22,부동산 캘린더 10월 넷째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 넷째주', 'DATE')]"
199,2007.10.22. 오전 7:59,중장기 주택종합계획 올해안에 수정된다,"[('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수정된다', 'O')]"
200,2007.10.22. 오전 7:50,삼성물산 건설부문 2010년 매출 10조원,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY')]"
201,2007.10.22. 오전 7:32,LG그룹도 용산개발사업 눈독…프라임과 제휴,"[('LG그룹', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('눈독…', 'O'), ('프라임', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
202,2007.10.22. 오전 7:32,LG 150층 랜드마크빌딩 사전매입,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사전매입', 'O')]"
203,2007.10.22. 오전 7:32,20조원대 용산 사업권 전쟁 불붙었다u3000,"[('20조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다', 'O'), ('u', 'QUANTITY'), ('3000', 'QUANTITY')]"
204,2007.10.22. 오전 7:23,용적률 인센티브 받기위해선 라멘구조 등 필요,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('받기위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('라멘', 'CIVILIZATION'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
205,2007.10.22. 오전 3:14,경쟁률 최고 9.2 대 1… ‘완전 소중 시프트’,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2 대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완전', 'O'), (' ', 'O'), ('소중', 'O'), (' ', 'O'), ('시프', 'TERM'), ('트’', 'O')]"
206,2007.10.23. 오후 10:48,청약가점 입력 단순 실수땐 구제,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('입력', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('실수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
207,2007.10.23. 오후 10:21,아파트 분양값 상승률 매맷값 상승률의 2배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
208,2007.10.23. 오후 9:30,분양가 나홀로 고공행진,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
209,2007.10.23. 오후 8:57,용인흥덕에 반값아파트,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O')]"
210,2007.10.23. 오후 8:03,거여·마천뉴타운에 1만1090가구 공급,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2007.10.23. 오후 7:21,전·월세 11월 입주아파트 노려라,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
212,2007.10.23. 오후 7:21,10년 전매제한…당첨선 낮아질듯,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한…당첨선', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
213,2007.10.23. 오후 7:15,서울 거여·마천뉴타운에 1만1090가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2007.10.23. 오후 6:33,公共공사 발주 더 투명해진다,"[('公共공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
215,2007.10.23. 오후 6:33,화제의 분양단지를 찾아서 서울 중랑구 묵동 자이,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
216,2007.10.23. 오후 6:31,제주 예래 휴양 주거단지 착공식,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
217,2007.10.23. 오후 6:30,아파트 분양가 상승률 매매가 오름폭의 2배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
218,2007.10.23. 오후 6:27,현정은 회장 백두산 관광 협의 내주 방북,"[('현정은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방북', 'O')]"
219,2007.10.23. 오후 6:07,대림산업 양산 물금 e 편한세상 1882가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e 편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2007.10.23. 오후 6:03,기부채납 공공성 평가제 도입을,"[('기부채납 공공성 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입을', 'O')]"
221,2007.10.23. 오후 6:03,혁신도시 예정지 땅값 급등,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
222,2007.10.23. 오후 6:02,미분양 속출 이유 있었네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
223,2007.10.23. 오후 6:02,톡톡부동산 부산 노보텔 특급호텔을 내 별장처럼,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노보텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특급호텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('별장처럼', 'O')]"
224,2007.10.23. 오후 6:02,턴키ㆍ대안 시공사 선정때 뇌물받으면 가중처벌,"[('턴키ㆍ대안', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('가중처벌', 'O')]"
225,2007.10.23. 오후 6:02,진짜 반값아파트 흥덕 로또 가점 45점돼야,"[('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('45점', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O')]"
226,2007.10.23. 오후 6:02,거여ㆍ마천 뉴타운에 1만1090가구 공급,"[('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2007.10.23. 오후 6:02,서울대입구역 인근 상가 분양,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2007.10.23. 오후 6:02,혁신도시 공시지가 4년새 38조원 증가,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
229,2007.10.23. 오후 6:02,분양 대림산업 양산 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
230,2007.10.23. 오후 6:02,분양 방배동 고급빌라 상지리츠빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('상지리츠빌', 'ORGANIZATION')]"
231,2007.10.23. 오후 5:45,흐름과 소통분양 저조한 ‘반값아파트’,"[('흐름과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값아파트’', 'O')]"
232,2007.10.23. 오후 5:42,성냥갑 아파트 잇따라 퇴짜,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O')]"
233,2007.10.23. 오후 5:42,혁신도시 공시지가 참여정부 4년간 38兆 급증,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
234,2007.10.23. 오후 5:36,“기부채납 공공성 평가제 도입을”,"[('“기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입을”', 'O')]"
235,2007.10.23. 오후 5:36,광고학회 ‘올해의 브랜드’ 대우건설 ‘푸르지오’선정,"[('광고학회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’선정', 'O')]"
236,2007.10.23. 오후 5:36,가점 입력 단순 실수땐 청약자격 그대로 유지,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('입력', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('실수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
237,2007.10.23. 오후 5:36,분양정보 울산 주공휴먼시아 733가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주공휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY')]"
238,2007.10.23. 오후 5:33,용인흥덕 3.3㎡ 900만원대 분양 상한제 효과 나타나나,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나나', 'O')]"
239,2007.10.23. 오후 5:33,경기 광주 분양 ‘봇물’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
240,2007.10.23. 오후 5:33,현장점검 ‘분양가 3.3㎡ 4000만원’ 강남 도곡리슈빌파크,"[('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡리슈빌파크', 'ARTIFACT')]"
241,2007.10.23. 오후 5:33,차기정부 부동산세제 손질 어려울 것,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
243,2007.10.23. 오후 4:42,경전철 수혜지역 집중점검 3면목선청량리신내,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('3면목선청량리신내', 'LOCATION')]"
244,2007.10.23. 오후 4:42,도심속 미니 신도시 송파 거여·마천지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION')]"
245,2007.10.23. 오후 4:42,건축은 문화다 역삼1동 문화복지회관,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화복지회관', 'ARTIFACT')]"
246,2007.10.23. 오후 4:36,분양가 상승률 매매가의 2배 넘어,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
247,2007.10.23. 오후 4:36,태안기업도시 24일 첫삽,"[('태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
248,2007.10.23. 오후 4:33,국감수자원 공사 근무기강해이 드러나,"[('국감수자원 공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근무기강해이', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
249,2007.10.23. 오후 4:33,건교부 대형공사입찰 심의기준 개정 내년 1월부터 시행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심의기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
250,2007.10.23. 오후 4:33,정부투자기관이 투기 조장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('투자기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
251,2007.10.23. 오후 4:33,고무줄 분양가에 소비자만 피해,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
252,2007.10.23. 오후 4:24,모델하우스탐방초고가 도곡 리슈빌,"[('모델하우스탐방초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡 리슈빌', 'ARTIFACT')]"
253,2007.10.23. 오후 4:19,주택수요 뚝..미분양불길 수도권 확산,"[('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..미분양불길', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
254,2007.10.23. 오후 4:02,내달 6000여가구… 올 청약시장 최대 ‘빅카드’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빅카드’', 'O')]"
255,2007.10.23. 오후 4:02,광교 못갈거면 광교 옆이라도…,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못갈거면', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('이라도…', 'O')]"
256,2007.10.23. 오후 3:56,상가임대차보호법 5돌…법 따로 현실 따로,"[('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5돌', 'QUANTITY'), ('…법', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O')]"
257,2007.10.23. 오후 3:41,경기도민 88.5% 아파트 품질검수제 원해,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('88.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질검수제', 'O'), (' ', 'O'), ('원해', 'O')]"
258,2007.10.23. 오후 3:39,현진에버빌 수원 등 수도권 3곳서 1100가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2007.10.23. 오후 3:39,청약가점 잘못 입력，단순실수 땐 구제키로,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('입력，단순실수', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('구제키로', 'O')]"
260,2007.10.23. 오후 3:38,경기도 정비구역 지정 소요기일 단축 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기일', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
261,2007.10.23. 오후 3:27,국감한반도운하 타당성 여야 공방 치열,"[('국감', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
262,2007.10.23. 오후 3:24,혁신도시 시·군·구 공시지가 38조원 증가,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군·구', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
263,2007.10.23. 오후 3:16,현대건설 충남 태안기업도시 24일 첫삽,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
264,2007.10.23. 오후 3:06,상가114，대선후 부동산전망 세미나,"[('상가', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대선후', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
265,2007.10.23. 오후 3:02,타워팰리스 333㎡ 매매가 6억5000만원↓,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('333㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
267,2007.10.23. 오후 2:54,국감대전 중고교 매점 수의계약 많다,"[('국감대전', 'O'), (' ', 'O'), ('중고교', 'O'), (' ', 'O'), ('매점', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
268,2007.10.23. 오후 2:45,공정위 인터넷 부동산 중개사이트 허위매물 실태조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
269,2007.10.23. 오후 2:36,국감수자원공사 지방 상수도사업 실적 저조,"[('국감수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방 상수도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
270,2007.10.23. 오후 2:30,강북의 힘 집값 북고남저현상 17개월째 지속,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저현상', 'O'), (' ', 'O'), ('17개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
271,2007.10.23. 오후 2:28,삼성엔지 꿈나무 푸른교실 환경UCC공모전,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈나무 푸른교실', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경UCC공모전', 'EVENT')]"
272,2007.10.23. 오후 2:22,주공 아산펜타포트 24일 투자설명회,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아산펜타포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
273,2007.10.23. 오후 2:17,대우건설 푸르지오 ‘올해의 브랜드상’ 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해의 브랜드상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
274,2007.10.23. 오후 2:14,원주 “재개발 추진위 승인 취소하라”,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소하라”', 'O')]"
275,2007.10.23. 오후 2:12,權부총리 차기정부 부동산세제 손대기 쉽지 않을 것,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차기정부', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손대기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
276,2007.10.23. 오후 2:08,국감국가보안기술연구소 사이버침해 속수무책,"[('국감국가보안기술연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버침해', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
277,2007.10.23. 오후 1:51,“분양가 안정위해 공공성 평가제 도입 필요”,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
278,2007.10.23. 오후 1:49,2007 외국인투자기업 채용박람회 신입과 경력직 1000여명 채용,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인투자기업 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신입과', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
279,2007.10.23. 오후 1:42,청약가점 악의적 오류 아닌 경우 청약자격 유지,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('악의적', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
280,2007.10.23. 오후 1:36,울산 화봉동에 국민임대 733가구 공급,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('733가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2007.10.23. 오후 1:09,대우건설 푸르지오 올해의 브랜드 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2007.10.23. 오후 1:08,청약가점 단순한 실수는 청약통장 자격유지,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('단순한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('자격유지', 'O')]"
283,2007.10.23. 오후 1:01,GS건설 묵동자이 411가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('411가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2007.10.23. 오후 12:50,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
285,2007.10.23. 오후 12:40,재테크광고춘천전원휴양지 1725만원500평1653㎡,"[('재테크광고', 'O'), ('춘천전원휴양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1725만원', 'QUANTITY'), ('500평', 'QUANTITY'), ('1653', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
286,2007.10.23. 오후 12:38,전국아파트 분양가 상승률 집값 상승률의 2배 웃돌아,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
287,2007.10.23. 오후 12:38,가리봉 도시환경정비사업 주공서 25일 설명회 개최,"[('가리봉 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2007.10.23. 오후 12:38,천안지역 새아파트 쏟아진다,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
289,2007.10.23. 오후 12:38,수도권지역 토지분할 러시,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
290,2007.10.23. 오후 12:38,중개사협회 8년만에 ‘한지붕’,"[('중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한지붕’', 'O')]"
291,2007.10.23. 오후 12:38,마포로 오피스텔 ‘거침없는 질주’,"[('마포로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('질주’', 'O')]"
292,2007.10.23. 오후 12:38,혁신ㆍ기업도시 땅값 4년새 50兆나 올랐다,"[('혁신ㆍ기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50兆', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
293,2007.10.23. 오후 12:23,재테크광고112000원 청평 전원주택지 1차분양,"[('재테크광고', 'O'), ('112000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
294,2007.10.23. 오전 11:57,청약가점 단순 입력실수때는 청약자격 유지된다,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('입력실수때는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지된다', 'O')]"
295,2007.10.23. 오전 11:54,국감전국 14개 다목적댐 상류지역 하수도보급률 48.2%불과,"[('국감전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('상류지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하수도보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('48.2%', 'QUANTITY'), ('불과', 'O')]"
296,2007.10.23. 오전 11:54,침체 부동산시장 엎친데 덮친격,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친격', 'O')]"
297,2007.10.23. 오전 11:49,대우 푸르지오 올해의 브랜드상 수상,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해의 브랜드상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
298,2007.10.23. 오전 11:33,무주택기간 만 나이로 계산하세요..청약가점제,"[('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('나이로', 'O'), (' ', 'O'), ('계산하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
299,2007.10.23. 오전 11:27,권부총리 전자산업 MA 보호대상 아니다,"[('권', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자산업', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
300,2007.10.23. 오전 11:25,건교부 인터넷 건축행정시스템 정부 대표브랜드 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷 건축행정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
301,2007.10.23. 오전 11:22,개성공단에 첫 아파트형 공장 준공,"[('개성공단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
302,2007.10.23. 오전 11:21,대우 푸르지오 올해의 브랜드상 수상,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해의 브랜드상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
303,2007.10.23. 오전 11:16,대전도 전세 품귀현상···아파트는 하늘의 별따기,"[('대전도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상···아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
304,2007.10.23. 오전 11:15,서울시 건설업 등록·신고 하루면 끝나요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록·신고', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나요', 'O')]"
305,2007.10.23. 오전 11:15,우리동네 학교가 공원으로 바뀝니다,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀝니다', 'O')]"
306,2007.10.23. 오전 11:12,아파트 분양가 상승률 매매가 상승률보다 2배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
307,2007.10.23. 오전 11:10,영구임대아파트 소득 따른 주거비 차등 부과 필요,"[('영구임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
308,2007.10.23. 오전 11:04,전국 혁신도시 건설 산너머 산전국종합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('산너머', 'O'), (' ', 'O'), ('산전국종합', 'O')]"
309,2007.10.23. 오전 11:03,아파트가격 상승률 분양가  매매가,"[('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O')]"
310,2007.10.23. 오전 11:01,턴키·대안입찰제도 대폭개선…금품수수 평가위원 엄벌,"[('턴키·', 'CIVILIZATION'), ('대안입찰제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭개선…금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엄벌', 'O')]"
311,2007.10.23. 오전 11:01,턴키·대안입찰 불법 수주로비 없앤다,"[('턴키·대안입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로비', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
312,2007.10.23. 오전 11:00,턴키.대안입찰제도 심사결과 투명해진다,"[('턴키.', 'O'), ('대안입찰제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
313,2007.10.23. 오전 10:58,한국과학재단 내일 국가핵심연구센터장과 간담회,"[('한국과학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가핵심연구센터장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
314,2007.10.23. 오전 10:56,전매제한 피한 마지막 물량 11월에 7만5천 채 무더기 분양,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5천 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2007.10.23. 오전 10:50,관광·레저형 태안기업도시 24일 첫 삽,"[('관광·레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
316,2007.10.23. 오전 10:41,아산펜타포트 24일 투자설명회,"[('아산펜타포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
317,2007.10.23. 오전 10:34,대전 서남부지구 학교신설 문제 답보 건설사들 전전긍긍,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교신설', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('답보', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
318,2007.10.23. 오전 10:29,롯데·SK건설 자산관리회사 설립..왜,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립..왜', 'O')]"
319,2007.10.23. 오전 10:26,충남 대표브랜드 문화유적 등 40종 선정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('문화유적', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('40종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
320,2007.10.23. 오전 10:23,혁신ㆍ기업도시 땅값 4년새 50조원 올라,"[('혁신ㆍ기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
321,2007.10.23. 오전 10:22,거가대교 침매함체 예인..대우건설,"[('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침매함체', 'O'), (' ', 'O'), ('예인..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
322,2007.10.23. 오전 10:21,아파트 분양가 상승률 매매가의 2배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
323,2007.10.23. 오전 10:14,지자체 요구 기부채납 평가제 도입해야,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납 평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
324,2007.10.23. 오전 10:09,미분양나는 이유 있었네,"[('미분양나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
325,2007.10.23. 오전 9:58,혁신도시 예정지 공시지가 4년새 38조원↑종합,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), ('↑종합', 'O')]"
326,2007.10.23. 오전 9:57,비버블지역이 버블될라..노원구 40.21%↑,"[('비버블지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('버블될라..', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40.21%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
327,2007.10.23. 오전 9:47,천안 아파트분양 7133가구 봇물…선별청약 필요,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물…선별청약', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
328,2007.10.23. 오전 9:41,용산 차량정비시설 이전 후보지 대전·제천 유력,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량정비시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
329,2007.10.23. 오전 9:39,한밭대 신용인 박사 초청강연회,"[('한밭대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청강연회', 'O')]"
330,2007.10.23. 오전 9:20,인천 부개지구 도시재생사업 본격 착수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개지구 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
331,2007.10.23. 오전 8:53,세제강화로 토지분할 활발 그러나…,"[('세제강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('그러나…', 'O')]"
332,2007.10.23. 오전 8:50,매매가 게걸음 분양가 뜀박질..미분양 자초,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('게걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자초', 'O')]"
333,2007.10.23. 오전 8:47,마포로 일대 주택 보합 오피스텔은 강세,"[('마포로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
334,2007.10.23. 오전 8:46,한강 매점이 세련된 카페로 확 바뀝니다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매점이', 'O'), (' ', 'O'), ('세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('카페로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀝니다', 'O')]"
335,2007.10.23. 오전 8:32,태안 관광형 기업도시 첫 삽,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
336,2007.10.23. 오전 7:26,수도권 집값 내년 오를듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
337,2007.10.23. 오전 7:26,업·다운계약서 여전히 존재 41%,"[('업·다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY')]"
338,2007.10.23. 오전 7:26,투자 유망지역 강북 뉴타운ㆍ2기신도시 順,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
339,2007.10.23. 오전 7:26,롯데 부동산개발 본격 진출,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
340,2007.10.23. 오전 7:26,4순위 청약으로 몰린다…양주 고읍 미분양물량 동나,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('동나', 'O')]"
341,2007.10.23. 오전 6:13,전국 분양가 상승률 매매가 상승률의 2배,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
342,2007.10.23. 오전 6:11,은평뉴타운 분양 연기...청약전략 수정해야,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기...청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야', 'O')]"
343,2007.10.23. 오전 6:05,혁신도시 예정지 공시지가 4년새 38조원↑,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38조원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
344,2007.10.23. 오전 6:00,제주 예래휴양형주거단지 23일 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예래휴양형주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
345,2007.10.23. 오전 3:42,“반값아파트 실패 분양가 거품 탓”,"[('“반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
346,2007.10.23. 오전 3:01,미분양 사태 수도권 남부로 확산,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
347,2007.10.24. 오후 10:57,펜타포트 청약 2．85대1,"[('펜타포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2．85대1', 'QUANTITY')]"
348,2007.10.24. 오후 10:04,오늘의 아파트시세 시흥 의정부 10월 이후 다시 강세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
349,2007.10.24. 오후 10:00,부동산 불패 집샀다 낭패,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('집샀다', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
350,2007.10.24. 오후 9:27,서울·수도권 분양도 맥못춘다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('맥못춘다', 'O')]"
351,2007.10.24. 오후 9:21,천안 행정타운 중심 한달새 1만가구 쏟아진다,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
352,2007.10.24. 오후 9:09,땅부자 1%가 개인땅 57% 차지,"[('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('개인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
353,2007.10.24. 오후 8:45,국민 1%가 개인땅 57% 소유 토지편중 심각,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('개인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
354,2007.10.24. 오후 8:41,땅 양극화 심각…국민 1%가 절반 이상 가졌다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가졌다', 'O')]"
355,2007.10.24. 오후 7:35,부실시공 동양건설산업 영업정지 위기,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
356,2007.10.24. 오후 7:06,상위 10%가 개인 땅 76% 차지,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
357,2007.10.24. 오후 6:51,부동산을 움직이는 사람들 오태근 펜타포트 본부장,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('오태근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
358,2007.10.24. 오후 6:44,소방방재청 이동통신 관련 국제그랑프리 수상,"[('소방방재청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동통신', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('국제그랑프리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
359,2007.10.24. 오후 6:40,파라곤 동양건설산업 영업정지 7개월상보,"[('파라곤 동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), ('상보', 'O')]"
360,2007.10.24. 오후 6:27,최고 분양가 ‘리슈빌 파크’ 2가구만 신청,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리슈빌 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
361,2007.10.24. 오후 6:20,땅부자 상위1% 서울면적 45배 소유,"[('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'QUANTITY'), ('위', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('45배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
362,2007.10.24. 오후 6:18,동양건설산업 영업정지 7개월2보,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월2보', 'QUANTITY')]"
363,2007.10.24. 오후 6:15,1％ 땅부자가 전국 사유지 57% 소유해,"[('1％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유해', 'O')]"
364,2007.10.24. 오후 6:12,전·월세 상승률 3년 만에 최고,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
365,2007.10.24. 오후 6:11,한국생산성본부 부동산개발 미국ㆍ일본 시찰,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
366,2007.10.24. 오후 6:11,푸르지오 브랜드 경쟁력은 몇점,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력은', 'O'), (' ', 'O'), ('몇점', 'O')]"
367,2007.10.24. 오후 6:11,태안기업도시 디즈니랜드처럼 만든다,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디즈니랜드', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
368,2007.10.24. 오후 6:11,분양 불패 지역까지 미분양 한파,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('지역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
369,2007.10.24. 오후 6:11,건설사 자금여력 있는 4순위자 집중 공략,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금여력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
370,2007.10.24. 오후 6:11,분양 수원 세류동 권선 데시앙,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT')]"
371,2007.10.24. 오후 6:11,분양 필라델피아 콘도텔 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('필라델피아', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2007.10.24. 오후 6:11,분양 주상복합 상가 강동 Liga,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Liga', 'O')]"
373,2007.10.24. 오후 6:11,MK추천매물 용인 양지면 주택용지 1억4천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY')]"
374,2007.10.24. 오후 6:11,톡톡부동산 광교 택지경쟁률 65대 1,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('65대 1', 'QUANTITY')]"
375,2007.10.24. 오후 6:11,판교 57호 국도 임시우회로 개통,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('57호 국', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임시우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
376,2007.10.24. 오후 6:11,분양 서울 마포 e솔렌스힐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e솔렌스힐', 'ARTIFACT')]"
377,2007.10.24. 오후 5:57,랜드마크 아파트를 찾아서 천안 청당 벽산블루밍,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT')]"
378,2007.10.24. 오후 5:56,땅 양극화 심각…국민 1%가 절반 이상 가졌다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가졌다', 'O')]"
379,2007.10.24. 오후 5:54,천안에도 초고층 주상복합，내달말 분양,"[('천안', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합，', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2007.10.24. 오후 5:51,특급 개발호재 ‘집중’ 강북，주택시장 주도,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('，주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
381,2007.10.24. 오후 5:47,주부영 이중근회장 라오스에서 훈장 받아,"[('주부영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('훈장', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
382,2007.10.24. 오후 5:27,안양 호계동 근생상가 덕유파크 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근', 'ARTIFACT'), ('생상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕유파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2007.10.24. 오후 4:48,주공 고양 행신 국민임대 1185가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2007.10.24. 오후 4:48,2주택자 배우자에 증여후 팔면 절세 가능한지…,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여후', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한지…', 'O')]"
385,2007.10.24. 오후 4:48,분양단지 들여다보기 묵동 자이 주상복합,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
386,2007.10.24. 오후 4:48,주목 이곳 화곡 2주구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2주구', 'QUANTITY')]"
387,2007.10.24. 오후 4:42,분양가상한제 아파트 전매제한 예외조항 시행령 아직없어 시장혼란 우려,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('예외조항', 'O'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('아직없어', 'O'), (' ', 'O'), ('시장혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
388,2007.10.24. 오후 4:42,성원 두바이 주상복합 분양대박,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O')]"
389,2007.10.24. 오후 4:42,용산 아파트 2채중 1채 올 5000만원이상 올라,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
390,2007.10.24. 오후 4:42,아파트 시스템의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
391,2007.10.24. 오후 4:30,은평 뉴타운 투자가치 明과 暗,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('明과', 'O'), (' ', 'O'), ('暗', 'O')]"
392,2007.10.24. 오후 4:23,용산 아파트 50% 10개월 새 5000만원 올라,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
393,2007.10.24. 오후 4:19,김포홍차오 노선 28일부터 운항,"[('김포', 'LOCATION'), ('홍차오', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
394,2007.10.24. 오후 4:07,토지편중 심각…전체인구 1%가 토지 57% 차지,"[('토지편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…전체인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
395,2007.10.24. 오후 4:06,중대형 넘치는 용인 중소형에 기죽네,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('기죽네', 'O')]"
396,2007.10.24. 오후 3:56,미분양에도 느긋...선착순 계약 몰려,"[('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋...선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
397,2007.10.24. 오후 3:51,SK건설 올 해외수주 목표 27억불 조기 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('27억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
398,2007.10.24. 오후 3:48,광교신도시 공동주택용지 청약경쟁 최고 102대1,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('102대1', 'QUANTITY')]"
399,2007.10.24. 오후 3:44,GS건설 묵동자이..중·대형 평형의 중후함,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), ('..중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형의', 'O'), (' ', 'O'), ('중후함', 'O')]"
401,2007.10.24. 오후 3:33,부동산 부익부빈익빈..외지인 소유 41%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부빈익빈..', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY')]"
402,2007.10.24. 오후 3:25,경기 고양 행신2지구 국민임대 1185가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2007.10.24. 오후 3:25,선진 주거문화는 이런 것 삼성건설 대사부인 초청 행사,"[('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화는', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대사부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
404,2007.10.24. 오후 3:24,아시아나항공 3분기 영업이익 800억원 75% 증가,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
405,2007.10.24. 오후 3:21,김포홍차우 28일부터 운항 개시,"[('김포홍차우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
406,2007.10.24. 오후 3:11,죽전역 월드메르디앙 견본주택 25일 개관,"[('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
408,2007.10.24. 오후 2:51,건설업계 PF전담 자회사 설립 잇따라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF전담', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
409,2007.10.24. 오후 2:41,김포 걸포동 ‘오스타 파라곤’ 11월 초 분양 예정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
410,2007.10.24. 오후 2:37,인터뷰삼정건설 공동시설 갖춰진 전원주택 새 트렌드 될 것,"[('인터뷰', 'O'), ('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
411,2007.10.24. 오후 2:32,성원건설 두바이 주상복합 상떼뷰 컬쳐 빌리지 청약 100% 완료,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상떼뷰 컬쳐 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
412,2007.10.24. 오후 2:32,땅부자 1%가 토지 57% 독식,"[('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
413,2007.10.24. 오후 2:15,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 당신의 선택이 삶의 질을 바꾼다,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택이', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
414,2007.10.24. 오후 2:13,오세훈 시장 2010년 세계디자인올림픽 개최,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2007.10.24. 오후 2:12,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 ‘입소문’이 브랜드가치 좌우,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입소문’이', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가치', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'O')]"
416,2007.10.24. 오후 2:12,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 어떻게 조사했나,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('조사했나', 'O')]"
417,2007.10.24. 오후 2:10,고분양가 펜타포트후광효과,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'ARTIFACT'), ('후광효과', 'O')]"
418,2007.10.24. 오후 2:06,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성건설 ‘래미안’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
419,2007.10.24. 오후 2:06,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 ‘푸르지오’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
420,2007.10.24. 오후 2:03,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 ‘더’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
421,2007.10.24. 오후 2:03,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 ‘e－편한세상’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
422,2007.10.24. 오후 2:03,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 ‘힐스테이트’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우', 'ORGANIZATION'), ('징', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
423,2007.10.24. 오후 2:03,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 ‘자이’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
424,2007.10.24. 오후 2:01,국민 1% 개인땅 57% 차지..토지편중 심각,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지..', 'O'), (' ', 'O'), ('토지편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
425,2007.10.24. 오후 2:01,삼성물산 외국 대사 부인 초청 주거체험,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('주거체험', 'O')]"
426,2007.10.24. 오후 2:00,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 ‘롯데캐슬’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
427,2007.10.24. 오후 1:57,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 ‘아이파크’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
428,2007.10.24. 오후 1:54,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 ‘어울림’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘어울림’', 'O')]"
429,2007.10.24. 오후 1:54,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 ‘SK뷰’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
430,2007.10.24. 오후 1:48,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘쌍용예가’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
431,2007.10.24. 오후 1:45,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한진중공업 ‘해모로’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
432,2007.10.24. 오후 1:45,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 ‘꿈에그린’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
433,2007.10.24. 오후 1:45,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 ‘위브’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
434,2007.10.24. 오후 1:42,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 벽산건설 ‘블루밍’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
435,2007.10.24. 오후 1:42,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한신공영 ‘한신 휴플러스’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
436,2007.10.24. 오후 1:42,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동부건설 ‘센트레빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
437,2007.10.24. 오후 1:42,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경남기업 ‘아너스빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
438,2007.10.24. 오후 1:39,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 엠코 ‘엠코타운’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
439,2007.10.24. 오후 1:39,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한라건설 ‘한라비발디’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
440,2007.10.24. 오후 1:37,한국의 아파트는 이런 모습이군요,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('모습이군요', 'O')]"
441,2007.10.24. 오후 1:36,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 남광토건 ‘하우스토리’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
442,2007.10.24. 오후 1:36,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우림건설 ‘우림필유’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
443,2007.10.24. 오후 1:36,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신동아건설 ‘신동아파밀리에’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
444,2007.10.24. 오후 1:33,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현진에버빌 ‘에버빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에버빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
445,2007.10.24. 오후 1:33,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동문건설 ‘동문굿모닝힐’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
446,2007.10.24. 오후 1:33,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우자판건설부문 ‘이안’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
447,2007.10.24. 오후 1:30,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 월드건설 ‘월드메르디앙’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
448,2007.10.24. 오후 1:30,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 성원건설 ‘상떼빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
449,2007.10.24. 오후 1:30,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
450,2007.10.24. 오후 1:27,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 동일하이빌 ‘하이빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이빌', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
451,2007.10.24. 오후 1:27,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신일건업 ‘신일유토빌’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일유토빌', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
452,2007.10.24. 오후 1:24,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지신탁 ‘코아루’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
453,2007.10.24. 오후 1:24,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 신도종합건설 ‘신도 브래뉴’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도 브래뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
454,2007.10.24. 오후 1:21,제7회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대한주택공사 ‘휴먼시아’,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
455,2007.10.24. 오후 1:19,현대건설 태안기업도시 기공식 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
456,2007.10.24. 오후 1:16,분양소식 중랑구 묵동자이 주상복합아파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묵동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O')]"
457,2007.10.24. 오후 12:50,재테크광고용인땅 6만8000원㎡ 선착순 특별매각공고,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별매각공고', 'O')]"
458,2007.10.24. 오후 12:34,대림산업 양산 물금지구서 1882가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2007.10.24. 오후 12:23,1.11대책이후 용산 뜨고 목동 지고,"[('1.11대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O')]"
460,2007.10.24. 오후 12:22,재테크광고청평 대성리 112000원㎡ 전원주택지 선착순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2007.10.24. 오후 12:17,땅부자 상위 1% 서울면적 45배 소유,"[('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('45배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
462,2007.10.24. 오후 12:17,전문기자 리포트 내년 부동산시장 어디로 튈까 상,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O')]"
463,2007.10.24. 오후 12:17,“한국 복합적 도시재생 절실”,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합적', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
464,2007.10.24. 오후 12:17,성원건설 두바이서 주상복합 ‘대박’,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박’', 'O')]"
465,2007.10.24. 오후 12:17,주공 고양행신에 국민임대 1185가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고양행신', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
466,2007.10.24. 오후 12:10,안양분당간 임시우회도로 개통,"[('안양', 'CITY'), ('분당간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
467,2007.10.24. 오후 12:09,주공고양행신2 국민임대 1185가구 공급,"[('주공고양행신2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
468,2007.10.24. 오후 12:05,안양분당 임시우회도로 개통,"[('안양분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
469,2007.10.24. 오후 12:04,푸르지오 최하위 조사 잘못 아니다,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
470,2007.10.24. 오후 12:01,법원 푸르지오 브랜드지수 공개 명예훼손 아니다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드지수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('명예훼손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
471,2007.10.24. 오후 12:00,최고분양가 리슈빌파크 청약 대거 미달,"[('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
472,2007.10.24. 오전 11:58,성원건설 두바이 주상복합 분양 완료,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
473,2007.10.24. 오전 11:50,재테크광고용인 공세동 대주피오레 단지내상가 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('공세동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주피오레 단', 'ARTIFACT'), ('지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2007.10.24. 오전 11:38,오송단지 아파트 분양 해 넘길 듯,"[('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘길', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
475,2007.10.24. 오전 11:36,행복도시 사업비 1조원 늘어난 15조원 이상,"[('행복도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('15조원 이상', 'QUANTITY')]"
476,2007.10.24. 오전 11:36,금호산업 3Q 영업익 409억..전년比 33.2%↑,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('409억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
477,2007.10.24. 오전 11:30,청약시장 한산하더니 경매로 다 몰렸네,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산하더니', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸네', 'O')]"
478,2007.10.24. 오전 11:15,서울시향 유엔본부에서 음악회 연다,"[('서울시향 유엔본부', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
479,2007.10.24. 오전 11:08,서울 영등포구 주택정보 사이트 개설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
480,2007.10.24. 오전 11:08,특정관리대상 시설물 중소규모까지 확대된다,"[('특정관리대상', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('중소규모까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
481,2007.10.24. 오전 11:08,서울 강북 초대형 녹지공원 최대 수혜지역은 성북구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION')]"
482,2007.10.24. 오전 11:01,주택공사 고양 행신2지구 국민임대 1185가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2007.10.24. 오전 11:00,건교부 특정 관리대상 시설물 안전관리 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특정', 'O'), (' ', 'O'), ('관리대상', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
484,2007.10.24. 오전 11:00,태안기업도시 오늘 드디어 첫삽,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
485,2007.10.24. 오전 10:55,쌀 소득보전 고정직불금 1200억원 지급,"[('쌀', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('소득보전', 'O'), (' ', 'O'), ('고정직불금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
486,2007.10.24. 오전 10:54,태안기업도시 주거·상업용지 09년부터 분양,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('09년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2007.10.24. 오전 10:53,주공 고양 행신2지구 국민임대 1185가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
488,2007.10.24. 오전 10:48,대전분양가 상승률 전국에서 가장  높아,"[('대전', 'CITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
489,2007.10.24. 오전 10:48,서남재단 국제 유아교육 심포지엄 개최,"[('서남재단 국제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유아교육 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
490,2007.10.24. 오전 10:44,북한 영공 통과료 1회당 80만원··국적사 5년간 83억 지급,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영공', 'O'), (' ', 'O'), ('통과료', 'O'), (' ', 'O'), ('1회당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('80만원', 'QUANTITY'), ('··국적사', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
491,2007.10.24. 오전 10:43,김포신도시 올해안에 착공된다,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공된다', 'O')]"
492,2007.10.24. 오전 10:38,롯데건설 중동건설시장 공략..리비아 첫 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략..', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2007.10.24. 오전 10:30,서민전세 외면하는 주택금융공사,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION')]"
494,2007.10.24. 오전 10:18,부동산따라잡기 용인 흥덕지구 로또 아파트,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
495,2007.10.24. 오전 10:17,최고가 아파트 1순위 대거 미달,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
496,2007.10.24. 오전 10:17,아파트 단지에 도서 850만원어치 이상 비치해야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원어치 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비치해야', 'O')]"
497,2007.10.24. 오전 10:15,거여·마천뉴타운에 1만1000가구 들어선다,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
498,2007.10.24. 오전 10:11,파주신도시 중대형 3.3㎡당 1100만원 예상,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
499,2007.10.24. 오전 10:09,공정위시정조치 불이행 동곡건설 고발,"[('공정위시정조치', 'O'), (' ', 'O'), ('불이행', 'O'), (' ', 'O'), ('동곡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
500,2007.10.24. 오전 10:07,기업도시 앞날 가시밭길,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
501,2007.10.24. 오전 9:43,부동산따라잡기 혁신도시 지가 58% 껑충,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
502,2007.10.24. 오전 9:39,부동산시장 2제전국 분양가 상승률 매매가의 2배 넘어,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2제', 'QUANTITY'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
503,2007.10.24. 오전 9:39,부동산시장 2제혁신도시 공시지가 4년새 38兆 껑충,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2제혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
504,2007.10.24. 오전 9:26,도시정비사업 공공주도 순환재개발이 대세,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('순환재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
505,2007.10.24. 오전 9:26,성원건설 두바이 주상복합 분양 대박,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
506,2007.10.24. 오전 9:26,전문기자 리포트 내년 부동산시장 어디로 튈까상,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까상', 'O')]"
507,2007.10.24. 오전 9:21,4000만원3.3㎡ 도곡 리슈빌 1순위 2명청약,"[('4000만원', 'QUANTITY'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('청약', 'O')]"
508,2007.10.24. 오전 8:52,최고분양가 도곡 리슈빌파크 1순위 청약자 2명뿐,"[('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡 리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
509,2007.10.24. 오전 8:43,최고분양가 도곡 리슈빌파크 1순위 2명 청약,"[('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡 리슈빌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
510,2007.10.24. 오전 8:35,충남 공동주택 지침 확정..30층 아파트 가능해져,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
511,2007.10.24. 오전 8:21,행정도시 사업비 15조원 넘어,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('15조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
512,2007.10.24. 오전 8:17,성원건설 두바이 주상복합 분양 마무리,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
513,2007.10.24. 오전 8:04,역대 최고 분양가 도곡리슈빌 1순위 2가구만 청약,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
514,2007.10.24. 오전 8:01,부동산따라잡기 장기전세주택 시프트 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
515,2007.10.24. 오전 7:13,성원건설 두바이 주상복합 100% 분양 완료,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
516,2007.10.24. 오전 7:01,관광레저형 국내 첫 태안기업도시 착공,"[('관광레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('태안기', 'LOCATION'), ('업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
517,2007.10.24. 오전 6:48,용인흥덕 3.3㎡ 900만원대 분양 상한제 효과 나타나나,"[('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나나', 'O')]"
518,2007.10.24. 오전 6:45,가점 입력 단순 실수땐 청약자격 그대로 유지,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('입력', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('실수땐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
519,2007.10.24. 오전 6:15,혁신도시 공시지가 참여정부 4년간 38兆 급증,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
520,2007.10.24. 오전 6:06,거여 마천 10만1090가구 들어선다,"[('거여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10만1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
