,date,headline,keyword
0,2010.01.03. 오후 9:29,유명학군 지역 오르고 입주 많은 곳 내려,"[('유명학군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
1,2010.01.03. 오후 9:28,재건축 오름세 힘입어 서울 0.02% 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2010.01.03. 오후 9:21,강남 재건축 사업 탄력… 가격도 ‘들썩’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
3,2010.01.03. 오후 8:35,버즈 두바이 63빌딩보다 3배 높고 면적은 잠실운동장 56배,"[('버즈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56배', 'QUANTITY')]"
4,2010.01.03. 오후 7:30,케냐 부동산가격 폭등..소말리아 해적이 주범,"[('케냐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('소말리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION')]"
5,2010.01.03. 오후 7:08,올해 눈여겨 볼 블루칩 ‘상반기 개통 수서∼오금 역세권 주목’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목’', 'O')]"
7,2010.01.03. 오후 7:07,천안 ‘한라 비발디’ 특별분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
8,2010.01.03. 오후 7:06,고양 ‘동원로얄듀크’ 598가구,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('598가구', 'QUANTITY')]"
10,2010.01.03. 오후 7:05,올 서울 입주－멸실 주택 비슷,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주－멸실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
11,2010.01.03. 오후 7:05,한국 기술력 돋보인 세계 최고 빌딩 버즈 두바이 4일 문연다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보인', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
12,2010.01.03. 오후 7:04,정부，LH 유동성 개선 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
13,2010.01.03. 오후 7:03,새해 건설업계 화두는 ‘공격경영’,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공격경영’', 'O')]"
14,2010.01.03. 오후 7:03,정부 LH 국책사업 손실 지원키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
15,2010.01.03. 오후 6:49,용산참사지역 재개발 6월 착공,"[('용산참사', 'EVENT'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
16,2010.01.03. 오후 6:42,서울 주택 수급불안 적지만 지역 쏠림 심하다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('적지만', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
17,2010.01.03. 오후 6:41,새해 첫주 남양주 별내·김포 한강 분양,"[('새해 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2010.01.03. 오후 6:40,세계 최고층 버즈 두바이 818m 824m,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('818m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('824m', 'QUANTITY')]"
19,2010.01.03. 오후 6:38,정부 주택기금 상환 연장…LH 유동성 지원 나섰다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
20,2010.01.03. 오후 6:37,캠코 새해 첫 공매…서울·경기 633억 규모,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공매…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('633억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
21,2010.01.03. 오후 6:37,용산 참사 재개발 구역 6월 착공,"[('용산 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
22,2010.01.03. 오후 6:36,주춤했던 강남 재건축사업 활기 되찾나,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
23,2010.01.03. 오후 6:07,연초부터 강남 재건축 들썩…호가 5000만원 오른 곳도,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
24,2010.01.03. 오후 6:06,서울 강남권 따라 재건축 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
25,2010.01.03. 오후 5:32,부동산 전문가 67.3% “집값 소폭 상승”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('67.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
26,2010.01.03. 오후 5:31,투자포인트별내·한강·광교 새해분양 3파전,"[('투자포인트', 'O'), ('별', 'LOCATION'), ('내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'QUANTITY')]"
27,2010.01.03. 오후 5:21,호재 만발 노른자위 노려라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
28,2010.01.03. 오후 5:18,용산참사 구역 재개발 6월 공사시작,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사시작', 'O')]"
29,2010.01.03. 오후 5:18,교량·댐등 대규모 SOC 사업도 올해부터 설계공모대상 포함,"[('교량·댐등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계공모대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
30,2010.01.03. 오후 5:16,2010 UP KOREA 부동산 정책 설문 72% ，대출규제 완화·상한제 폐지 시급,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('UP KOREA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('，대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
31,2010.01.03. 오후 5:15,유스하우징 135가구 4일부터 접수,"[('유스하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('135가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
32,2010.01.03. 오후 5:12,용산 참사 구역 재개발 6월 착공,"[('용산 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
33,2010.01.03. 오후 5:12,서울 아파트 공급 소폭 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
34,2010.01.03. 오후 5:12,MK 추천매물 서울 양평동 상가 440㎡ 14억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('440㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
35,2010.01.03. 오후 5:12,이번주 별내 등 4곳 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2010.01.03. 오후 5:12,분양 하이라이트 별내지구 하우스토리등 4곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2010.01.03. 오후 5:11,2010 UP KOREA 집값 ‘전약후강’.. 서울 강남·한강변 주목하라,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('UP KOREA', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전약후강’..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
38,2010.01.03. 오후 5:10,삼성물산 인간이 지은 높이를 바꾸다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인간이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('높이를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O')]"
39,2010.01.03. 오후 4:48,새해엔 부동산 부자 되세요,"[('새해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('되세요', 'O')]"
40,2010.01.03. 오후 4:44,전원살이TIP21새해 주말주택 세컨드하우스 인기,"[('전원살이TIP21', 'QUANTITY'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
41,2010.01.03. 오후 4:39,서울 서부간선 지하도로 빠르면 연말 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('간선', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
42,2010.01.03. 오후 4:36,부동산 QA 10년 보유만 하던 재건축 언제 팔아야하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유만', 'O'), (' ', 'O'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야하나', 'O')]"
43,2010.01.03. 오후 4:27,아파트 주간 시세 동향 강남권 재건축 꿈틀… 서울 소폭 반등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
44,2010.01.03. 오후 3:53,2010 UP KOREA “지역 전체가 예술작품”.. 도시 표정을 디자인 한다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('UP KOREA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전체가', 'O'), (' ', 'O'), ('예술작품”..', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('표정을', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
45,2010.01.03. 오후 3:41,그래픽 서부간선로 대심도 지하도로 추진,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서부간선로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
46,2010.01.03. 오후 3:25,강남 재건축 사업 추진 본격화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
47,2010.01.03. 오후 3:24,신년벽두부터 2.7조 철도 수주전 후끈,"[('신년', 'DATE'), ('벽두부터', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
48,2010.01.03. 오후 3:18,2010년 서울 주택 총량 소폭 늘어날듯,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
49,2010.01.03. 오후 3:03,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2010.01.03. 오후 2:46,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
51,2010.01.03. 오후 2:23,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
52,2010.01.03. 오후 2:07,감정평가협회장 서동기박강수 후보 2파전 되나,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서동기', 'PERSON'), ('박강수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
53,2010.01.03. 오후 2:00,이진우의 토지 들여다보기 지목을 대로 바꾸려면,"[('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('지목을', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸려면', 'O')]"
54,2010.01.03. 오후 1:47,수원 아이파크시티 2차 4순위 대거 몰려,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2010.01.03. 오후 1:39,화성 유니버설스튜디오 조성 본격화,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
56,2010.01.03. 오후 1:04,지난해 과천 집값 16.5%·전세 27% 급등,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
57,2010.01.03. 오후 1:03,버즈두바이 개장…높이는 818ｍ 824ｍ,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장…높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('818ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('824ｍ', 'QUANTITY')]"
58,2010.01.03. 오후 12:52,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요영종도 부동산시장 기지개,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
59,2010.01.03. 오후 12:32,美 새천년 첫 10년은 잃어버린 10년WP,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새천년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('WP', 'ORGANIZATION')]"
60,2010.01.03. 오후 12:19,홍콩 집값 올해도 15% 상승 전망,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
61,2010.01.03. 오후 12:07,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
62,2010.01.03. 오후 12:07,과천 집값상승률 1위..매매 16.5% 전세 27%,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..매매', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY')]"
63,2010.01.03. 오후 12:03,4순위 청약서 인기 입증한 수원아이파크시티,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('입증한', 'O'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT')]"
64,2010.01.03. 오전 11:49,이지송 LH사장 올해 최우선 과제는 재무개선,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O')]"
65,2010.01.03. 오전 11:44,올 서울 멸실입주물량 비슷…주택수급 안정,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('멸실입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷…주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
66,2010.01.03. 오전 11:32,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
67,2010.01.03. 오전 11:22,2010년 여전히 탐나는 경매시장,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
68,2010.01.03. 오전 11:16,올해 서울 아파트 공급 4만2000가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2000가구', 'QUANTITY')]"
69,2010.01.03. 오전 11:15,서울 올해 주택 5만9천가구 공급된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
70,2010.01.03. 오전 11:15,서울 올해 주택 5만9200호 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9200호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2010.01.03. 오전 11:01,교량·댐 등 토목사업도 설계공모 가능,"[('교량·댐', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토목사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
73,2010.01.03. 오전 11:00,설계공모 대상 다양화·기술력평가 강화,"[('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화·기술력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
74,2010.01.03. 오전 11:00,국토부 국가필수국제선박 88척 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가필수국제선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('88척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
75,2010.01.03. 오전 11:00,토목구조물도 공모 통해 설계안 선정,"[('토목구조물도', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2010.01.03. 오전 10:53,세계 최고 162층 버즈두바이 4일 개장,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('162층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
77,2010.01.03. 오전 10:50,부동산 투자심리 3개월 연속 하향세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O')]"
78,2010.01.03. 오전 10:02,성동구 마장철교 하단도로 통과높이 확대,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하단도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통과높이', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
79,2010.01.03. 오전 9:48,신분당선 정자∼광교구간 올 상반기 착공,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
80,2010.01.03. 오전 9:47,이달 통장별 청약 어디가 좋을까,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
81,2010.01.03. 오전 9:46,가든파이브 상가 아파트형 공장 입점자 모집,"[('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('입점자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
82,2010.01.03. 오전 9:45,새해 분양시장 ‘세제감면 시한’이 변수,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시한’이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
83,2010.01.03. 오전 9:45,주간부동산서울 집값 하락세 일단멈춤,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('일단멈춤', 'O')]"
84,2010.01.03. 오전 9:36,경기 택지개발 55.5%가 6개도시 편중,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('55.5%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
85,2010.01.03. 오전 9:36,부동산캘린더수도권 택지지구 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
86,2010.01.03. 오전 9:20,압류재산 218건 663억 규모 온비드 공매,"[('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('218건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('663억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('온비드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
87,2010.01.03. 오전 9:00,부동산 경매 재테크 아는 만큼 보인다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
88,2010.01.03. 오전 8:30,올해 내집 마련은 인천에서,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O')]"
89,2010.01.03. 오전 8:00,연말 건설공사 수주전 대우·GS·포스코 웃다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃다', 'O')]"
90,2010.01.03. 오전 7:35,선순위 가처분에도 유통기한이 있다,"[('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분에도', 'O'), (' ', 'O'), ('유통기한이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
91,2010.01.03. 오전 7:32,서울 서부간선지하도 민자사업 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부간선지하도 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
92,2010.01.03. 오전 7:30,지난해 집값 전국 최고는 과천.. 16.5%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('16.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
93,2010.01.03. 오전 7:30,지난해 과천 전세값 전국 최고..전국 3.4%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
94,2010.01.03. 오전 6:35,용산 참사 구역 재개발사업 6월 착공,"[('용산 참사 구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
95,2010.01.03. 오전 6:21,네이트 개편후 광고효과↑ 콧노래,"[('네이트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편후', 'O'), (' ', 'O'), ('광고효과↑', 'O'), (' ', 'O'), ('콧', 'ANIMAL'), ('노래', 'O')]"
96,2010.01.03. 오전 6:04,동두천시 산악 활용 레저.휴양 타운 변신중,"[('동두천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산악', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('레저.휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
97,2010.01.03. 오전 6:02,회복속도는 느리게 전세가상승은 가파르게,"[('회복속도는', 'O'), (' ', 'O'), ('느리게', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('가파르게', 'O')]"
98,2010.01.04. 오후 10:11,김포한강 중흥S클래스 리버티 청약 끝내 미달,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버티', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
99,2010.01.04. 오후 9:35,민영아파트 분양가 1% 오른다,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
100,2010.01.04. 오후 9:27,국토부 올해 토지보상비 25조27조 원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('25조27조 원', 'QUANTITY')]"
101,2010.01.04. 오후 8:00,SK건설 인도에서 4천 6백만 달러 규모 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천 6백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2010.01.04. 오후 7:59,버즈두바이 개장 대한민국 건축 기술도 우뚝,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술도', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
103,2010.01.04. 오후 7:58,코레일 열차 194편 지연‥현재 정상운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('194편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지연‥현재', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
104,2010.01.04. 오후 7:55,서울지역 사상 최대 폭설…교통 마비,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
105,2010.01.04. 오후 7:55,100년만의 폭설에 도심 마비,"[('100년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
106,2010.01.04. 오후 7:19,신년사김석준 쌍용건설 회장 유동성 위주 비상경영체제 지속,"[('신년사', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
107,2010.01.04. 오후 7:18,2010 부동산시장 월별 체크포인트,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
108,2010.01.04. 오후 7:15,공공택지 상한제 기간이자 최장1년 인정,"[('공공택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
109,2010.01.04. 오후 7:07,디지털태인 신년맞이 경매 공개특강,"[('디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
110,2010.01.04. 오후 6:57,현대건설 2015년 글로벌 톱20 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
111,2010.01.04. 오후 6:50,건설업계 도약 2010,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE')]"
112,2010.01.04. 오후 6:50,올해 집값 회복.. 전약후강,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..', 'O'), (' ', 'O'), ('전약후강', 'O')]"
113,2010.01.04. 오후 6:48,새해 서울 유망 투자처는 어디,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
114,2010.01.04. 오후 6:40,진흥기업 새해 수도권에 5000여가구 공급 목표,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
115,2010.01.04. 오후 6:33,인도서 원유 비축기지 수주…SK건설 540억원 규모,"[('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('540억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
116,2010.01.04. 오후 6:33,광진구 1000억 땅 되찾았다,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾았다', 'O')]"
117,2010.01.04. 오후 6:33,분양가 3월부터 1% 안팎 오른다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
118,2010.01.04. 오후 6:33,밀어내기 물량 넘쳐…수도권도 미분양 냉기,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O')]"
119,2010.01.04. 오후 6:33,산비탈 농지 15만㏊ 용도변경 허용,"[('산비탈', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('15만㏊', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
120,2010.01.04. 오후 6:33,인터뷰 최종만 호반건설 사장 계약률 100% 비결요 철저한 현장분석,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('최종만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비결요', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('현장분석', 'O')]"
121,2010.01.04. 오후 6:33,한경매물마당 강남역 인근5층 소형빌딩 급매 20억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
122,2010.01.04. 오후 6:25,민영아파트 분양가도 오른다… 건설사 금융비용 인정 확대 추진,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
123,2010.01.04. 오후 6:21,국내 최초 온천 아파트 용인 구성 LIGA,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('LIGA', 'ORGANIZATION')]"
124,2010.01.04. 오후 6:04,국토부 올해 토지보상비 25조27조원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('25조27조원', 'QUANTITY')]"
125,2010.01.04. 오후 6:01,부동산뷰2010 부동산 시장 달라지는 것들,"[('부동산뷰', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
126,2010.01.04. 오후 5:54,온천아파트 등장,"[('온천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
127,2010.01.04. 오후 5:52,‘용산 참사’ 재개발 6월 착공,"[('‘', 'O'), ('용산 참사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
128,2010.01.04. 오후 5:51,국내 리츠시장 덩치 확 커졌다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
129,2010.01.04. 오후 5:50,버즈두바이 얻은 것과 얻어야할 것,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얻은', 'O'), (' ', 'O'), ('것과', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어야할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
130,2010.01.04. 오후 5:44,건설업계 도약 2010,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE')]"
131,2010.01.04. 오후 5:44,현대건설 2015년 글로벌 톱20 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
132,2010.01.04. 오후 5:44,새해 서울 유망 투자처는 어디,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
133,2010.01.04. 오후 5:44,2010 부동산시장 월별 체크포인트,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
134,2010.01.04. 오후 5:44,올해 집값 회복.. 전약후강,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복..', 'O'), (' ', 'O'), ('전약후강', 'O')]"
135,2010.01.04. 오후 5:43,2010 신년사김석준 쌍용건설 회장 올해 위기극복 비상경영체제 매듭짓자,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭짓자', 'O')]"
136,2010.01.04. 오후 5:24,폭설김포공항 항공기 정상 운항,"[('폭설', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
137,2010.01.04. 오후 5:14,우미건설 청라 린 스트라우스 5일부터 계약실시,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약실시', 'O')]"
138,2010.01.04. 오후 5:08,청약통장 필요 없는 4순위 청약 급증,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
139,2010.01.04. 오후 5:02,서울시 오늘 밤이 중요..군·경과 야간 제설 총력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요..', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), ('·경과', 'O'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
141,2010.01.04. 오후 5:00,폭설고속도로 뚫렸다 진입통제 해제,"[('폭설고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('진입통제', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
142,2010.01.04. 오후 4:50,오세훈 눈폭탄에 그로기...삽질이벤트 혹평,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('눈폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('그로기...삽질이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('혹평', 'O')]"
143,2010.01.04. 오후 4:34,신년사쌍용건설 김석준 회장,"[('신년사', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
144,2010.01.04. 오후 4:33,아파트 분양가 줄줄이 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
145,2010.01.04. 오후 4:19,국토부 올해 토지보상금 2627조원 수준,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2627조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
146,2010.01.04. 오후 4:10,건설사 새해 공격적 경영나선다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('경영나선다', 'O')]"
147,2010.01.04. 오후 4:08,5대 건설사 주택사업본부장에게 듣는 새해 전망,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
148,2010.01.04. 오후 4:03,금호그룹 신년사는 사즉생 생즉사,"[('금호그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사즉생', 'O'), (' ', 'O'), ('생즉사', 'O')]"
149,2010.01.04. 오후 4:01,올 해외건설 수주 700억불 넘는다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
150,2010.01.04. 오후 4:01,18%확정수익 월세 바로 지급되는 돈 되는 상가,"[('18%', 'QUANTITY'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('지급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
151,2010.01.04. 오후 3:56,민영아파트 분양가 1% 오를듯,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
152,2010.01.04. 오후 3:48,폭설…항공·도로·철도 정체 또는 마비,"[('폭설…항공·도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
153,2010.01.04. 오후 3:46,토지보상금 시장 40조원vs정부 27조원..논란,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('40조원', 'QUANTITY'), ('vs', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27조원', 'QUANTITY'), ('..논란', 'O')]"
154,2010.01.04. 오후 3:42,민영아파트 분양가 1% 오른다,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
155,2010.01.04. 오후 3:40,국내최초 온천 아파트 용인구성 리가 분양,"[('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2010.01.04. 오후 3:39,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
157,2010.01.04. 오후 3:37,폭설로 전국 KTX 61편 열차 운행 지연,"[('폭설로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('61편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
158,2010.01.04. 오후 3:31,서울 도심 도로는 스키장..스키·보드 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('도로는', 'O'), (' ', 'O'), ('스키장..', 'O'), ('스키', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('보드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
159,2010.01.04. 오후 3:30,남광토건 성남여수 아파트 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2010.01.04. 오후 3:27,SK건설 印 석유비축기지 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印', 'O'), (' ', 'O'), ('석', 'MATERIAL'), ('유비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2010.01.04. 오후 3:27,현대건설 2015년 글로벌 톱 20,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY')]"
163,2010.01.04. 오후 3:22,수원 아이파크 시티 2차 4순위 마감,"[('수원 아이파크 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
164,2010.01.04. 오후 3:21,작년 해외플랜트 수주 사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
165,2010.01.04. 오후 3:21,광진구 땅 정리로 1천억원 벌어,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('정리로', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O')]"
166,2010.01.04. 오후 3:21,LIG 용인 구성 리가 현장서 온천수 나와,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천수', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
167,2010.01.04. 오후 3:21,공공택지 민영아파트 택지비 기간 이자br6개월서 1년까지 차등적용,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('이자br', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O')]"
168,2010.01.04. 오후 3:21,온천수 솟는 아파트 화제,"[('온천수', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
169,2010.01.04. 오후 3:21,철도공사 폭설로 열차 152편 지연,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭설로', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('152편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
170,2010.01.04. 오후 3:20,2010 건설업계시장 개척단 등 해외 진출 잰걸음,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
171,2010.01.04. 오후 3:19,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
172,2010.01.04. 오후 3:15,요즘 청약시장 대세는 4순위,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY')]"
173,2010.01.04. 오후 3:12,주거용 오피스텔 다시 살아나나,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
174,2010.01.04. 오후 3:07,폭설김포공항 기능 정상화···출발·도착 187편 결항,"[('폭설', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화···출발·도착', 'O'), (' ', 'O'), ('187편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결항', 'O')]"
175,2010.01.04. 오후 3:01,사업추진 활기띤 강남재건축 연초부터 들썩,"[('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띤', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
176,2010.01.04. 오후 2:59,2010 신년사서종욱 대우건설 사장 지배구조 변화 회사에는 긍정적,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에는', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
177,2010.01.04. 오후 2:58,현대건설 “2015년 매출 23조”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
178,2010.01.04. 오후 2:55,올 주택 공급 32만9000가구..경기·인천 집중,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('32만9000가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
179,2010.01.04. 오후 2:52,폭설눈길 교통정보는 1333번으로,"[('폭설눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('1333번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
180,2010.01.04. 오후 2:51,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
181,2010.01.04. 오후 2:49,신년사태영그룹 윤세영 회장,"[('신년사태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
182,2010.01.04. 오후 2:46,2010경제부동산 세혜택 종료·DTI악재…30조 토지보상금 향방 주목,"[('2010', 'DATE'), ('경제부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료·DTI악재…', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('향방', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
183,2010.01.04. 오후 2:39,고속도 정체해소 경부·외곽순환은 일부 정체,"[('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('정체해소', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), ('·외곽순환은', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
184,2010.01.04. 오후 2:30,2010경제 그린에너지 시대를 연다,"[('2010', 'DATE'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('그린에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시대를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
185,2010.01.04. 오후 2:24,국토부 눈길 교통정보 서비스 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
186,2010.01.04. 오후 2:21,2010 신년사허명수 GS건설 사장 내실에 기반한 가치성장 추구,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), ('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내실에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반한', 'O'), (' ', 'O'), ('가치성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
187,2010.01.04. 오후 2:19,올해 항공여객·화물수송량 10% 증가할 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객·화물수송량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
188,2010.01.04. 오후 2:05,진흥기업주 2010년 수주액 2조원 도전,"[('진흥기업주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
189,2010.01.04. 오후 2:04,현대건설 2015년 세계 20위 건설사 도약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
190,2010.01.04. 오후 1:57,신년사코레일 허준영 사장,"[('신년사', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
191,2010.01.04. 오후 1:54,민영아파트 분양가 평균 1% 오른다,"[('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
192,2010.01.04. 오후 1:52,올해 집값 1분기까지 약세 이어갈 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
193,2010.01.04. 오후 1:47,서울 백년만의 폭설 교통대란종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대란종합', 'O')]"
194,2010.01.04. 오후 1:34,서울시 지하철 운행 1시간 연장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
195,2010.01.04. 오후 1:32,경기도시공사 새해 사랑의 헌헐행사 가져,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌헐행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
196,2010.01.04. 오후 1:30,부동산 기획투자가치 상승하는 영종도 소형아파트구24평형,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY')]"
197,2010.01.04. 오후 1:12,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
198,2010.01.04. 오후 1:10,SH공사 실적 꼴찌 본부장 해임..책임본부제 시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해임..', 'O'), ('책임본부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
199,2010.01.04. 오후 1:08,세계 최고 빌딩 버즈 두바이 내일 개장,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
200,2010.01.04. 오후 1:05,부동산특집선착순 분양 4000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부동산특집선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
201,2010.01.04. 오후 1:04,박기석 삼성ENG 사장 초 스피드 지속성장... 올해 수주 11조·매출 5조원 목표,"[('박기석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('스피드', 'O'), (' ', 'O'), ('지속성장...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
202,2010.01.04. 오후 1:04,상암 노을공원에 제로에너지 경사형 엘리베이터 설치,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노을공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('경사형', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
203,2010.01.04. 오후 1:03,밀어내기 분양 속 청약자들 4순위에 몰린다,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
204,2010.01.04. 오후 12:52,폭설눈발 약해지며 고속도 정체 빠르게 감소,"[('폭설눈발', 'O'), (' ', 'O'), ('약해지며', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
205,2010.01.04. 오후 12:42,적당한 “돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세받는 곳 인기,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
206,2010.01.04. 오후 12:39,현대산업개발 2010년 위기관리와 성장의 해,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기관리와', 'O'), (' ', 'O'), ('성장의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
208,2010.01.04. 오후 12:37,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요영종도 부동산시장 기지개,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
209,2010.01.04. 오후 12:28,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
212,2010.01.04. 오후 12:24,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
213,2010.01.04. 오후 12:21,포토뉴스버즈 두바이 완공…한국 세계最高를 세우다,"[('포토뉴스버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계最高를', 'O'), (' ', 'O'), ('세우다', 'O')]"
214,2010.01.04. 오후 12:21,수원아이파크 2차 4순위 ‘뒷심’,"[('수원아이파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뒷심’', 'O')]"
215,2010.01.04. 오후 12:21,“2015년 글로벌 톱20 진입”,"[('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
216,2010.01.04. 오후 12:21,“4000t 무게의 첨탑 설치 끝나고 만세 불렀죠”,"[('“', 'O'), ('4000t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무게의', 'O'), (' ', 'O'), ('첨탑', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('만세', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀죠”', 'O')]"
217,2010.01.04. 오후 12:21,한국건설 ‘마천루 신화’를 쏘다,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’를', 'O'), (' ', 'O'), ('쏘다', 'O')]"
218,2010.01.04. 오후 12:17,포스코건설 올 수주 11.5조·매출 7.2조 목표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5조', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
219,2010.01.04. 오후 12:16,포스코건설 올해 매출 7조2000억원 목표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
220,2010.01.04. 오후 12:06,2010 신년사정동화 포스코건설 사장 올해 수주11.5조 매출 7.2조원 달성,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년사정동화', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('11.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
223,2010.01.04. 오후 12:00,영종도 24평형‘신명 스카이뷰’ 선착순 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), ('형‘', 'O'), ('신명 스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2010.01.04. 오전 11:56,신년사삼성엔지니어링 박기석 사장,"[('신년사', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박기석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
226,2010.01.04. 오전 11:52,서종욱사장 지배구조 변화 대우에 긍정적,"[('서종욱', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지배구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('대우에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
227,2010.01.04. 오전 11:51,SK건설 인도서 원유비축기지 건설 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원유비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2010.01.04. 오전 11:49,분양가 3월부터 소폭 오른다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
229,2010.01.04. 오전 11:43,포스코건설 올해 매출 7조2천억원 목표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
230,2010.01.04. 오전 11:42,금호 워크아웃은 신뢰 상실 때문,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃은', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
231,2010.01.04. 오전 11:40,신년사 정동화 포스코건설 대표 신년사 전문,"[('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O')]"
233,2010.01.04. 오전 11:36,LIG건설 용인 구성서 온천아파트 공급,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2010.01.04. 오전 11:31,SK건설 인도 지하석유비축기지 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하석유비축기지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
235,2010.01.04. 오전 11:27,새해 상가투자 ‘맞춤전략’ 필요,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
236,2010.01.04. 오전 11:27,폭설 경부 등 주요고속도로 진입통제,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('진입통제', 'O')]"
237,2010.01.04. 오전 11:24,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
238,2010.01.04. 오전 11:23,부동산속보선착순 분양 사천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부동산속보선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
239,2010.01.04. 오전 11:22,아파트 건설 예정지서 온천수 발견,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천수', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
240,2010.01.04. 오전 11:22,서울시 노을공원에 경사형 엘리베이터 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노을공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경사형', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
241,2010.01.04. 오전 11:19,삼성엔 올해 수주 11조원매출 5조원 목표,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조원', 'QUANTITY'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
242,2010.01.04. 오전 11:17,북한산 만한 버즈두바이 개장했다,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장했다', 'O')]"
243,2010.01.04. 오전 11:15,이순신장군 동상 내시경 치료 받는다,"[('이순신장군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동상', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('내시경 치료', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
244,2010.01.04. 오전 11:15,민영 아파트 분양가 0.31% 오른다,"[('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
245,2010.01.04. 오전 11:15,노을공원 경사형 엘리베이터 에너지 제로 시설로,"[('노을공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경사형', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O')]"
246,2010.01.04. 오전 11:04,일반인도 철도기관사 되기 쉬워진다,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('철도기관사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
247,2010.01.04. 오전 11:04,에너지 절감 단열필름으로 잡는다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('단열필름으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
248,2010.01.04. 오전 11:02,작년 해외플랜트 수출 사상 최대…463억 달러 수주,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('463억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2010.01.04. 오전 11:01,버즈두바이로 입증한 초고층 기술력,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입증한', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O')]"
250,2010.01.04. 오전 11:00,우리 기술력으로 전대미문 프로젝트 끝내,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전대미문', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O')]"
251,2010.01.04. 오전 11:00,경제위기·신종플루 국제선 5.4%↓ 국내선 6.1%↑,"[('경제위기·', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
252,2010.01.04. 오전 11:00,올 항공운송산업 2007년 수준 회복 전망,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공운송산업', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
253,2010.01.04. 오전 11:00,철도기관사되기 쉬워진다,"[('철도기관사', 'OCCUPATION'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
254,2010.01.04. 오전 11:00,현대건설 2015년 글로벌 톱 20 도약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
255,2010.01.04. 오전 10:59,아파트에서 온천욕..용인구성 LIGA 분양,"[('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천욕..', 'O'), ('용인구성 LIGA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2010.01.04. 오전 10:57,SK건설 540억 규모 인도 원유비축기지 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('540억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유비축기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2010.01.04. 오전 10:57,공공택지 상한제 기간 이자 최장 1년 인정,"[('공공택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
258,2010.01.04. 오전 10:57,SK건설 인도 파두르 원유비축기지 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파두르 원유비축기지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2010.01.04. 오전 10:57,현대건설 6개월 연속 최고 인기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
260,2010.01.04. 오전 10:55,SK건설 인도 원유비축기지 공사수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유비축기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
261,2010.01.04. 오전 10:52,SK건설 인도서 900억 규모 원유비축기지 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원유비축기지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2010.01.04. 오전 10:50,이지송 사장 신년 산행 후 보금자리 현장 챙겨,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
263,2010.01.04. 오전 10:49,서울 눈폭탄 20cm..고속道 일부구간 진입통제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20cm', 'QUANTITY'), ('..고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('진입통제', 'O')]"
264,2010.01.04. 오전 10:45,폭설에 지각사태..지하철도 멈췄다,"[('폭설에', 'O'), (' ', 'O'), ('지각사태..', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
265,2010.01.04. 오전 10:41,‘건설 한국호’의 새 신화 버즈두바이 개장,"[('‘', 'O'), ('건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국호', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
266,2010.01.04. 오전 10:38,아파트 공사장서 온천수가 ‘펑펑’…“심봤다”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천수가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘펑펑’…“심봤다”', 'O')]"
267,2010.01.04. 오전 10:35,‘수원 아이파크시티 2차’ 4순위 막판 ‘뒷심’,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷심’', 'O')]"
268,2010.01.04. 오전 10:35,서울시 雪戰..수방사·민간기업에도 제설 요청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('雪戰..수방사·민간기업에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
269,2010.01.04. 오전 10:34,수도권 고속도로 나들목 곳곳 진입통제11시 현재,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('진입통제', 'O'), ('11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
270,2010.01.04. 오전 10:31,극동건설 남산서 해맞이 시무식 행사,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
271,2010.01.04. 오전 10:29,폭설인천공항 27편 출발 지연,"[('폭설', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
272,2010.01.04. 오전 10:26,세계 최고층 버즈두바이 개장,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
273,2010.01.04. 오전 10:26,내달부터 109㎡ 민영 분양가 300만500만원 오를듯,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('300만500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
274,2010.01.04. 오전 10:25,올레 아파트 짓던 자리서 온천수가…,"[('올레 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓던', 'O'), (' ', 'O'), ('자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('온천수가…', 'O')]"
275,2010.01.04. 오전 10:19,서울시 제설작업에 민간기업 참여 요청키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제설작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('요청키로', 'O')]"
276,2010.01.04. 오전 10:18,세계 최고층 버즈 두바이 오늘 개장,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
277,2010.01.04. 오전 10:05,폭설 수도권 고속道 마비..전동차도 멈춰,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('마비..', 'O'), ('전동차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
278,2010.01.04. 오전 10:02,새해 부동산 월별 체크포인트,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
279,2010.01.04. 오전 9:59,현대건설 2015년까지 세계 20위 내 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('20위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
280,2010.01.04. 오전 9:58,폭설수도권 고속도로 전역 정체,"[('폭설', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
281,2010.01.04. 오전 9:58,종부세 부담 미성년자 400여명,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400여명', 'QUANTITY')]"
282,2010.01.04. 오전 9:49,경부고속도로 수도권 전 구간 정체,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
283,2010.01.04. 오전 9:49,올 아파트 분양가 0.31% 오른다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
284,2010.01.04. 오전 9:45,Small Business주부 창업 1등 아이템은 역시 ‘교육’  창업 에세이,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이템은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('에세이', 'STUDY_FIELD')]"
285,2010.01.04. 오전 9:45,Fund채권 금리 ‘내리막’…하이일드 ‘호호’  2010년 채권형 펀드 전망,"[('Fund채권', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내리막’…하이일드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호호’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채권형 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
286,2010.01.04. 오전 9:45,아기곰의 부동산 산책과도한 규제가 대출금리 급등 불렀다  대출금리 ‘뜯어보기’,"[('아기곰', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜯어보기’', 'O')]"
287,2010.01.04. 오전 9:24,지난해 춘천 집값 3.9% 급등,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
288,2010.01.04. 오전 9:21,국토부·도로공사 428명 제설작업 중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('428명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제설작업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
289,2010.01.04. 오전 9:21,서울시 전직원 비상 제설근무…오세훈 현장 지휘,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('제설근무…', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘', 'O')]"
290,2010.01.04. 오전 9:16,새해 상가 투자 ‘맞춤전략’ 짜면 재미본다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('짜면', 'O'), (' ', 'O'), ('재미본다', 'O')]"
291,2010.01.04. 오전 9:16,청와대 사랑채 새단장 개관,"[('청와대 사랑채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
292,2010.01.04. 오전 9:15,현대건설 2015년 글로벌 톱20 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
293,2010.01.04. 오전 9:14,수도권 폭설 교통대란 제설 총동원령10시 현재,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('제설', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원령', 'O'), ('10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
294,2010.01.04. 오전 8:59,폭설도로공사 시무식도 취소.. 제설대책 총력,"[('폭설도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시무식도', 'O'), (' ', 'O'), ('취소..', 'O'), (' ', 'O'), ('제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
295,2010.01.04. 오전 8:56,‘수원 아이파크 시티 2차분’ 4순위 경쟁률 2.4대1,"[('‘', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4대1', 'QUANTITY')]"
296,2010.01.04. 오전 8:46,폭설 교통정체 심화..서울 눈 더온다,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('더온다', 'O')]"
297,2010.01.04. 오전 8:45,공공택지 상한제 기간이자 최장 1년까지 인정,"[('공공택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
298,2010.01.04. 오전 8:29,폭설서해안선 등 일부 고속도로 정체,"[('폭설서해안선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
299,2010.01.04. 오전 8:26,미리 본 2010 부동산 캘린더 월별 정책변수 주목,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('정책변수', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
300,2010.01.04. 오전 8:25,극동건설 폭설 불구 남산서 시무식,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O')]"
301,2010.01.04. 오전 8:17,충남도 새해 민자 관광사업 ‘활활’,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민자 관광사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘활활’', 'O')]"
302,2010.01.04. 오전 8:10,현대건설 5년후 매출 23조 달성한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성한다', 'O')]"
303,2010.01.04. 오전 7:55,수도권 집값 보합세 최대변수 금리,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
304,2010.01.04. 오전 7:55,현대건설 “2015년 글로벌 톱 20 진입”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
305,2010.01.04. 오전 7:48,대전 집값 가장 많이 올라…평균 증가율보다 3배 ↑,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
306,2010.01.04. 오전 7:40,사막생활 고단하지만 기술수출 자부심 만족,"[('사막생활', 'O'), (' ', 'O'), ('고단하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('기술수출', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
307,2010.01.04. 오전 7:30,한국기업 성실성으로 유럽기업 대체,"[('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성실성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O')]"
308,2010.01.04. 오전 7:26,신년르포UAE 루와이스를 가다,"[('신', 'DATE'), ('년르포', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
309,2010.01.04. 오전 6:58,현대건설 6개월 연속 ‘최고 인기 건설사’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사’', 'O')]"
310,2010.01.04. 오전 6:54,경기도시공사 ‘사랑의 헌혈’로 새해 시작,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'TERM'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
311,2010.01.04. 오전 6:01,공공택지 상한제 기간이자 최장 1년 인정,"[('공공택지 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기간이자', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
312,2010.01.04. 오전 6:00,대법원 장기간 도로로 이용된 땅 소유권 행사 불가,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
313,2010.01.04. 오전 6:00,국토부 설계용역 해외실적 평가비중 절반 축소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('해외실적', 'O'), (' ', 'O'), ('평가비중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
314,2010.01.04. 오전 5:35,광진구 땅 정리로 1천억 벌었다,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('정리로', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
315,2010.01.04. 오전 3:15,住소식 地소식고양 삼송지구 동원로얄듀크 598채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('598채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
316,2010.01.04. 오전 3:15,서울 목동 전세금 심상찮다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
317,2010.01.04. 오전 3:15,2000채 이상 ‘지역대표’급 대단지 수도권 올 15곳 분양 준비,"[('2000채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지역대표', 'CIVILIZATION'), ('’급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
318,2010.01.05. 오후 11:38,162층 초고층 건물 다 채울 수 있을까,"[('162층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('채울', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
319,2010.01.05. 오후 11:24,서울 도시형 생활주택 시범 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2010.01.05. 오후 9:13,역세권 아파트 노크해볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노크해볼까', 'O')]"
321,2010.01.05. 오후 8:48,아파트 우선공급 서울물량 절반 수도권 배정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
322,2010.01.05. 오후 8:45,작년 전세자금 보증 사상최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
323,2010.01.05. 오후 8:36,서울 지역우선공급 50% 수도권에 배정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
324,2010.01.05. 오후 8:36,올해까지 다주택자 집 팔고 무주택자 집 사면 ‘감세’,"[('올해까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감세’', 'O')]"
325,2010.01.05. 오후 8:36,3순위까지 미달 아파트 4순위 청약열기 뜨거워,"[('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
326,2010.01.05. 오후 8:36,1월 6일 부동산 파일,"[('1월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
327,2010.01.05. 오후 7:55,김혜수 유해진 사는 청운동 빌라값 소박하네..청담동 전세값 수준,"[('김혜수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유해진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('청운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라값', 'O'), (' ', 'O'), ('소박하네..', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
328,2010.01.05. 오후 7:42,우리 손으로 쌓아올린 마천루 버즈 칼리파 개장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아올린', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈 칼리파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
329,2010.01.05. 오후 7:37,서울시민 위례.보금자리 당첨 불리종합2보,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('.보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('불리종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
330,2010.01.05. 오후 6:33,강남·목동 학군發 전세 대란…한달새 6000만원 치솟아,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
331,2010.01.05. 오후 6:33,도시형 생활주택 본격 공급,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2010.01.05. 오후 6:33,재건축·재개발 아파트 풍년…올해 3만여채 공급,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2010.01.05. 오후 6:32,서울 보금자리 수도권도 청약…신혼부부 주택 85㎡까지 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
334,2010.01.05. 오후 6:32,위례신도시 50%만 서울 우선 배정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
335,2010.01.05. 오후 6:31,재경매 아파트 낙찰가 곤두박질…두달만에 1억5000만원 뚝,"[('재경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질…', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
336,2010.01.05. 오후 6:31,한경매물마당 잠실역 인근 11층 빌딩 급매 60억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('60억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
337,2010.01.05. 오후 6:30,인천 영종도에 국제 공인 자동차 경주장 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경주장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
338,2010.01.05. 오후 6:23,서울 물량 절반 수도권에 배정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
339,2010.01.05. 오후 6:19,대우 주택전시관 호찌민 옥중시 서예전,"[('대우 주택전시관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥중시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서예전', 'EVENT')]"
340,2010.01.05. 오후 6:16,신규 공급단지 전세 노려라,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
341,2010.01.05. 오후 6:16,서울 재개발 재건축 분양 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
342,2010.01.05. 오후 6:14,수도권 거주자 서울 청약 유리해진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해진다', 'O')]"
343,2010.01.05. 오후 6:13,백호랑이해 신도시 분양 스타트,"[('백호랑', 'LOCATION'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
344,2010.01.05. 오후 5:59,점검 2010 경제 핫이슈3 집값 어떻게 될까,"[('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈3', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
345,2010.01.05. 오후 5:40,포스코 송도 더샵 그린애비뉴 계약률 95.7% 기록,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
346,2010.01.05. 오후 5:39,방화동 등 도시형생활주택 190가구 건설,"[('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
347,2010.01.05. 오후 5:39,위례 경쟁 치열.. 생애최초 보다 신혼부부 유리,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열..', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
348,2010.01.05. 오후 5:37,2010 부동산 기상도 6 토지시장,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O')]"
349,2010.01.05. 오후 5:36,올해 재개발·재건축 3만가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
350,2010.01.05. 오후 5:36,경기·인천주민도 서울아파트 청약,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
351,2010.01.05. 오후 5:35,인천주민 우선공급 50%로 확대,"[('인천', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
352,2010.01.05. 오후 5:31,서울 보금자리 경기·인천 나눠갖는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나눠갖는다', 'O')]"
353,2010.01.05. 오후 5:30,경기·인천서도 서울 보금자리 청약 가능,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
354,2010.01.05. 오후 5:30,신혼부부 특별공급 85㎡까지 확대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
355,2010.01.05. 오후 5:30,올해 재개발ㆍ재건축 3만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2010.01.05. 오후 5:24,우리 손으로 쌓아올린 마천루 버즈 칼리파 개장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아올린', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈 칼리파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
357,2010.01.05. 오후 5:24,신규 공급단지 전세 노려라,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
358,2010.01.05. 오후 5:24,서울 재개발 재건축 분양 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
359,2010.01.05. 오후 5:24,백호랑이해 신도시 분양 스타트,"[('백호랑', 'LOCATION'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
360,2010.01.05. 오후 5:23,수도권 거주자 서울 청약 유리해진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유리해진다', 'O')]"
361,2010.01.05. 오후 5:09,‘김혜수의 연인’ 유해진 구기동 자택 얼마？,"[('‘', 'O'), ('김혜수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('연인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유해진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마？', 'O')]"
362,2010.01.05. 오후 5:09,인천·경기 주민도 서울아파트 청약,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
363,2010.01.05. 오후 5:00,분양시장도 주춤..견본주택 썰렁,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
364,2010.01.05. 오후 4:59,우림건설 고양삼송·광양중마 1258가구로 분양 시작,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1258가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
365,2010.01.05. 오후 4:58,지난해 보금자리주택 14만 6천 가구 공급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2010.01.05. 오후 4:57,인천·경기주민도 서울 우선청약,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선청약', 'O')]"
367,2010.01.05. 오후 4:57,영종도 미개발지 2년간 개발행위 제한,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
368,2010.01.05. 오후 4:57,외국인 여의도가 금융허브,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O')]"
369,2010.01.05. 오후 4:56,한강신도시 중흥S클래스 리버티 미달,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버티', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
370,2010.01.05. 오후 4:55,포스코건설 ‘송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴’ 계약률 95.7%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY')]"
371,2010.01.05. 오후 4:53,2차 보금자리 청약자 전략수정해야,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전략수정해야', 'O')]"
372,2010.01.05. 오후 4:47,수도권 3차 보금자리 4월말께 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4월말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
373,2010.01.05. 오후 4:43,대우건설 주택전시관서 호찌민 옥중시 서예전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택전시관서', 'O'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥중시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서예전', 'EVENT')]"
374,2010.01.05. 오후 4:42,전용주거지역 단독주택가 재건축 어려워진다,"[('전용주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
375,2010.01.05. 오후 4:38,금호산업 우리사주 쪽박..두번 운다,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박..', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
376,2010.01.05. 오후 4:36,알쏭달쏭 재개발투자 저소득층 위한 주거환경개선사업,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선사업', 'TERM')]"
377,2010.01.05. 오후 4:36,위례신도시 송파물량 경쟁률 높아질듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
378,2010.01.05. 오후 4:36,영등포 신길뉴타운 개발 급물살 탈듯,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('탈듯', 'O')]"
379,2010.01.05. 오후 4:36,수도권 주민 내집마련 길 넓어졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
380,2010.01.05. 오후 4:35,송도 더샵 그린애비뉴 계약률 95.7%,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY')]"
381,2010.01.05. 오후 4:33,작년 전세자금 보증 사상 최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
382,2010.01.05. 오후 4:29,위례신도시 서울시민 청약물량 2만→1만가구,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
383,2010.01.05. 오후 4:28,새해 주택공급 개편...청약전략은 어떻게,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개편...청약전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
384,2010.01.05. 오후 4:27,재경매 물건 크게 늘었다,"[('재경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
385,2010.01.05. 오후 4:27,금호건설 리첸시아 용산 테라스 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2010.01.05. 오후 4:21,성수·문래동 용적률 400% 적용될듯,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('400%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용될듯', 'O')]"
387,2010.01.05. 오후 4:21,은평뉴타운 집값 구파발역에 물어봐,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('구파발역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
388,2010.01.05. 오후 4:18,도시형 생활주택 190가구 방화·우면동에 시범 공급,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방화·', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2010.01.05. 오후 4:16,우림건설 삼송에 455가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2010.01.05. 오후 4:16,토요일이 비과세 만료일이면 월요일 등기해도 효력 인정,"[('토요일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('만료일이면', 'O'), (' ', 'O'), ('월요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등기해도', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
391,2010.01.05. 오후 4:16,반포주공1단지 가구수 제한 풀려,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
392,2010.01.05. 오후 4:15,서초 우면 2지구·강서 방화동에 도시형생활주택 190가구,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
393,2010.01.05. 오후 4:15,분양시장 4순위가 뭐기에,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐기에', 'O')]"
394,2010.01.05. 오후 3:59,주택공급제도 개편서울 보금자리주택 경기도민 청약 가능종합,"[('주택공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능종합', 'O')]"
395,2010.01.05. 오후 3:59,재개발.재건축 3만여가구 풀려..작년比 79%↑,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
396,2010.01.05. 오후 3:49,수도권 택지지구 청약양극화 심화될 것,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
397,2010.01.05. 오후 3:45,민유성 회장 대우건설 국내외서 관심 표명,"[('민유성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
398,2010.01.05. 오후 3:45,포스코건설 ‘송도 더샵 그린애비뉴’ 계약률 96%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY')]"
399,2010.01.05. 오후 3:29,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
400,2010.01.05. 오후 3:15,수도권 주민도 서울에 청약 가능,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
401,2010.01.05. 오후 3:14,국방대 탈락후보지 땅 거래제한 풀릴 듯,"[('국방대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈락후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
402,2010.01.05. 오후 2:58,노후를 위한 확실한 투자처 나인스에비뉴를 주목하라,"[('노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
403,2010.01.05. 오후 2:57,저렴한 미분양아파트를 노려라영종우미린,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), ('영종우미린', 'ARTIFACT')]"
404,2010.01.05. 오후 2:49,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
405,2010.01.05. 오후 2:41,서울주민 지역우선 50% 축소…인천은 20%↑,"[('서울', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
406,2010.01.05. 오후 2:35,소형 평형의 아파트가 대세라는데...,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세라는데...', 'O')]"
407,2010.01.05. 오후 2:29,금호건설 구조조정 한파 속으로...,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로...', 'O')]"
408,2010.01.05. 오후 2:28,포스코건설 ‘송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴’ 계약률 95.7%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더ㅤㅅㅑㅍ 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY')]"
409,2010.01.05. 오후 2:18,베트남 지도자 호찌민의 옥중시 서예전,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지도자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('옥중시', 'O'), (' ', 'O'), ('서예전', 'EVENT')]"
410,2010.01.05. 오후 2:13,수도권 거주자도 서울 청약 가능,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
411,2010.01.05. 오후 2:11,영종도 미개발지 2년간 개발 행위 제한,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
412,2010.01.05. 오후 2:10,경기.인천 사람도 서울 아파트 청약,"[('경기', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
413,2010.01.05. 오후 2:05,서울시민 위례.보금자리 당첨 불리종합,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('.보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('불리종합', 'O')]"
414,2010.01.05. 오후 2:05,2011년 광주역 개통시 분당 10분 강남 20분 출퇴근 가능한 최고 입지 금강펜테리움,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT')]"
415,2010.01.05. 오후 1:58,전국 재건축 재개발 분양예정 3만여가구..작년比 79%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
416,2010.01.05. 오후 1:57,3040대 월세 받는 안정적인 투자 선호,"[('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
417,2010.01.05. 오후 1:53,수도권 택지지구 지역우선공급 비율 개편종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개편종합', 'O')]"
418,2010.01.05. 오후 1:50,송도 더샵 그린애비뉴 계약률 95.7%,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY')]"
419,2010.01.05. 오후 1:49,GS건설 성복 수지자이2차 잔여분 특별분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복 수지자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
420,2010.01.05. 오후 1:48,한국라파즈석고보드 프레드릭 비용 사장 선임,"[('한국라파즈석고보드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프레드릭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
421,2010.01.05. 오후 1:33,청약통장 필요없는 4순위에 수요자들 몰려 “영종 하늘도시 우미린”,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시 우미린', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
422,2010.01.05. 오후 1:27,수도권구24평형 최고 소형아파트 특별분양 기회 놓치지 마라,"[('수도권구', 'LOCATION'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
423,2010.01.05. 오후 1:14,올 분양시장  물량 증가 양극화도 심화,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화도', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
424,2010.01.05. 오후 1:07,분양뉴스 선착순 특별분양 사천만원으로 기회를 놓치지 마라,"[('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기회를', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
425,2010.01.05. 오후 1:06,1100만원 있으면 이 아파트 잡아라,"[('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
426,2010.01.05. 오후 12:58,고수 “알짜” 실속투자 56천만원 굴려 “고수익”,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“고수익”', 'O')]"
427,2010.01.05. 오후 12:51,주목받는 한강신도시에서 가장 돋보이는 명품 아파트 ‘김포한강신도시 한양수자인 1차’,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
428,2010.01.05. 오후 12:50,송도의 청약열기 95.7% 계약률로 반영,"[('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('95.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률로', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
429,2010.01.05. 오후 12:50,종자돈 4천만원 투자로 황금빛 노후,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('황금빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노후', 'O')]"
430,2010.01.05. 오후 12:50,부동산 투자 고수들만의 비법 4천만원이면 충분하다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하다', 'O')]"
431,2010.01.05. 오후 12:48,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요영종도 부동산시장 기지개,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
432,2010.01.05. 오후 12:42,“종자돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세 받아 인기↑,"[('“종자돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
433,2010.01.05. 오후 12:38,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
434,2010.01.05. 오후 12:36,수도권 24평 아파트 임대사업 해볼 만...,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만...', 'O')]"
435,2010.01.05. 오후 12:34,2010년 종자돈 투자처 이 곳,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
436,2010.01.05. 오후 12:28,“확정수익” 매월 125200만원 지급 “노려볼만”,"[('“확정수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
437,2010.01.05. 오후 12:22,월세 106만원 안정된 투자처,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
438,2010.01.05. 오후 12:11,화제의 분양단지수락산 자락 친환경 주거단지,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('수락산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
439,2010.01.05. 오후 12:10,화제의 분양단지4면이 녹지…교통여건도 탁월,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('4면', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지…교통여건도', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
440,2010.01.05. 오후 12:06,종자돈 4천만원 수익형 부동산 무조건 잡아라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
441,2010.01.05. 오후 12:06,포토뉴스수원 I’PARK CITY 2차 오늘부터 계약,"[('포토뉴스', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), (""I'P"", 'ORGANIZATION'), ('ARK', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'ORGANIZATION'), ('TY', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
442,2010.01.05. 오후 12:06,굿모닝 2010“백호의 기세로 글로벌 리딩기업 도약”,"[('굿모닝', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), ('“백호', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기세로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약""', 'O')]"
443,2010.01.05. 오후 12:03,코레일 5일 오전 수도권전철 75편 운휴,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('75편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운휴', 'O')]"
444,2010.01.05. 오후 12:00,경기·인천 거주자 서울 청약물량 는다,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
445,2010.01.05. 오전 11:56,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2010.01.05. 오전 11:54,서울시민 위례신도시.보금자리 당첨 불리,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('.보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O')]"
447,2010.01.05. 오전 11:50,우림건설 고양·광양서 1258가구 분양 마수걸이,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1258가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O')]"
448,2010.01.05. 오전 11:50,재개발·재건축 물량 지난해보다 80% 증가,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
449,2010.01.05. 오전 11:50,100% 알짜배기무조건 잡아라 신규특별분양 절호의 기회,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜배기무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
450,2010.01.05. 오전 11:46,어흥년 주목받는 부동산 빅4…LH 현대 삼성 대우,"[('어흥년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION')]"
451,2010.01.05. 오전 11:39,전액 돌려드립니다. 겨울성수기 대명리조트 절호의 기회,"[('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
452,2010.01.05. 오전 11:38,보령시 원산도 주민 공시지가 높여달라,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O')]"
453,2010.01.05. 오전 11:38,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
454,2010.01.05. 오전 11:36,재경매 아파트 낙찰가 추락…두달 사이 1억5000만원 차이,"[('재경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('두달 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
455,2010.01.05. 오전 11:36,도시형 생활주택 공급 확 늘어난다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
456,2010.01.05. 오전 11:35,국토해양부 도로·철도·항공 제설작업 한창,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로·철도·항공', 'O'), (' ', 'O'), ('제설작업', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
457,2010.01.05. 오전 11:30,올해 전국 재개발·재건축 3만여가구 쏟아져,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
458,2010.01.05. 오전 11:30,분양뉴스 영종도구24평형 소형아파트 분양에 집중하라,"[('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도구', 'LOCATION'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중하라', 'O')]"
459,2010.01.05. 오전 11:30,투자관심처 4000만원대 선착순 특별분양 절대 놓치지 마라,"[('투자관심처', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
460,2010.01.05. 오전 11:26,두바이 아부다비에 부르즈칼리파 선물,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부르즈칼리파', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
461,2010.01.05. 오전 11:17,신년사심영섭 우림건설 회장 혁신 경영 정착시키자,"[('신년사', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정착시키자', 'O')]"
462,2010.01.05. 오전 11:17,외국인 여의도금융허브 몰라요,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도금융허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
463,2010.01.05. 오전 11:16,오피스텔 임대수익 굿 원룸텔·상가도 관심,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔·상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
464,2010.01.05. 오전 11:16,LH ‘이지송식 개혁’ 바람 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이지송식', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
465,2010.01.05. 오전 11:15,삼송역 도보 7분 동원 로얄듀크 598가구 분양..3.3㎡당 1100만원,"[('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('7분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('동원 로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('598가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY')]"
467,2010.01.05. 오전 11:15,외국 금융인 주거 만족 언어환경은 개선,"[('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('금융인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('언어환경은', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
468,2010.01.05. 오전 11:11,삼성물산 이달 정연주호 새 경영전략 윤곽,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
469,2010.01.05. 오전 11:07,민간 아파트 분양가 1% 정도 오를 듯,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1% 정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
470,2010.01.05. 오전 11:07,서울시 도시형 생활주택 190가구 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
471,2010.01.05. 오전 11:06,현대건설 글로벌 원전시장 본격 진출,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
472,2010.01.05. 오전 11:04,주택공급제도 개편수도권 거주자도 위례신도시 사전청약 가능,"[('주택공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
473,2010.01.05. 오전 11:02,버즈두바이→버즈칼리파로 개명 공식 개장,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('버즈칼리파', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
474,2010.01.05. 오전 11:02,지난해 보금자리주택 14.6만 가구 공급... 4.3% 초과 달성,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14.6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
475,2010.01.05. 오전 11:02,신혼부부 특별공급 면적 85㎡까지 확대... 지역우선공급비율도 개편,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급비율도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
477,2010.01.05. 오전 11:01,“청정도시 최상의 전원단지” 남광토건 별내 하우스토리,"[('“청정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원단지”', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT')]"
478,2010.01.05. 오전 11:01,영종 하늘도시 소형구 25평형아파트 분양 무조건 잡아라,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형구', 'O'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
479,2010.01.05. 오전 11:01,3차 신규 보금자리지구 4만가구 공급,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
480,2010.01.05. 오전 11:01,팬택 스카이 포장재 100% 재생 용지 사용,"[('팬택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포장재', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
481,2010.01.05. 오전 11:00,지난해 보금자리주택 14만5974가구 공급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14만5974가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
482,2010.01.05. 오전 11:00,수도권 택지지구 지역우선공급 비율 개편,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
483,2010.01.05. 오전 11:00,1100만원 있으면 이런 아파트 사둬라,"[('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사둬라', 'O')]"
484,2010.01.05. 오전 11:00,제3연륙교 개통으로 북새통이루는 모델하우스영종하늘도시 ‘우미린’,"[('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
485,2010.01.05. 오전 11:00,아파트 우선공급비율 325 조정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('325', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
486,2010.01.05. 오전 11:00,지난해 보금자리 14.6만가구 공급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('14.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
487,2010.01.05. 오전 11:00,주택공급제도 개편지방 6개월이면 청약 1순위,"[('주택공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편지방', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
488,2010.01.05. 오전 11:00,주택공급제도 개편민영주택 일반청약물량 20% 증가,"[('주택공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
489,2010.01.05. 오전 11:00,우선공급비율 시군광역수도권325,"[('우선공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('시군광역수도권', 'LOCATION'), ('325', 'QUANTITY')]"
490,2010.01.05. 오전 10:59,김포한강 중흥S클래스 리버티 3순위 미달,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
491,2010.01.05. 오전 10:55,재경매 낙찰가율 뚝,"[('재경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
492,2010.01.05. 오전 10:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2010.01.05. 오전 10:26,설 연휴 승차권 오는 13·14일 예매,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 13·14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
494,2010.01.05. 오전 10:25,호찌민 옥중시 묵향으로 되살아나다,"[('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥중시', 'O'), (' ', 'O'), ('묵향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나다', 'O')]"
495,2010.01.05. 오전 10:23,대우 주택전시관 호찌민 옥중시 서예전,"[('대우 주택전시관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥중시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서예전', 'EVENT')]"
496,2010.01.05. 오전 10:18,서울 방화동·우면동 도시형생활주택 첫 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2010.01.05. 오전 10:17,부동산 특집2010년 재테크 전략 이렇게 하라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
498,2010.01.05. 오전 10:12,폭설무너진 국가 인프라...재정비 시급,"[('폭설무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라...', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
500,2010.01.05. 오전 10:06,生生부동산돈되는 조망권 아파트는 어디,"[('生生부동산돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
501,2010.01.05. 오전 9:53,한경매물마당 강남역 인근 5층 소형빌딩 급매 20억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
