,date,headline,keyword
0,2018.08.19. 오후 11:40,부동산개발協·문주장학재단 한양대에 장학금 2천만원 전달,"[('부동산개발協', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('문주장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
1,2018.08.19. 오후 9:27,‘서울 오르고 지방 내리고’ 집값 양극화 당분간 지속될 듯,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
2,2018.08.19. 오후 9:27,2008년 이후 10년 새 ‘서울’ 12% 오를 때 ‘5개 광역시’는 60% 뛰었다,"[('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시’는', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
3,2018.08.19. 오후 8:53,잠실 장미아파트 26일 재건축 추진위원장 선출,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
4,2018.08.19. 오후 8:53,지식산업센터 특화설계 경쟁 치열,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
5,2018.08.19. 오후 6:37,믿고 기다려 달라 20조원대 일자리예산 예고한 당정청…밑 빠진 독에 물붓기 비판 봇물,"[('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리예산', 'O'), (' ', 'O'), ('예고한', 'O'), (' ', 'O'), ('당정청…밑', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('독에', 'O'), (' ', 'O'), ('물붓기', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
6,2018.08.19. 오후 6:35,부영그룹 회장 대행에 이용구 전 대림산업 회장…20일 취임,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장 대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
7,2018.08.19. 오후 6:29,6년간 방치 파인트리 콘도..2020년 준공 목표로 연내 공사 재개,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('파인트리 콘도', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표로', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
8,2018.08.19. 오후 6:18,불황의 악순환…음식점 10곳 문 열 때 9곳 이상 폐업,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
9,2018.08.19. 오후 6:18,불황의 악순환…음식점 10곳 문 열 때 9곳 이상 폐업,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
10,2018.08.19. 오후 6:17,불황의 악순환…음식점 10곳 문 열 때 9곳 이상 폐업,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환…음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
11,2018.08.19. 오후 6:09,종로의 재발견… 아파트 가격 2배 폭증한 이유가,"[('종로', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
12,2018.08.19. 오후 6:09,부영그룹 신명호·이세중·이용구 삼각 경영체제,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신명호', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이세중', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O')]"
13,2018.08.19. 오후 6:09,합동점검 비웃듯 전화영업… 비수기에도 달아오른 부동산,"[('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('전화영업…', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
14,2018.08.19. 오후 5:56,한강변 전용 84㎡ 30억 돌파… 전용 59㎡도 20억 넘어서,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
15,2018.08.19. 오후 5:51,집값 단기급등 탓… 아파트 계약 해지 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('단기급등', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
16,2018.08.19. 오후 5:50,부산 힐스테이트 연산 등 모델하우스 개장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
17,2018.08.19. 오후 5:49,부영그룹 회장 직무대행에 이용구 前 대림산업 회장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
18,2018.08.19. 오후 5:49,난지한강공원에 수상레포츠시설… 소형 선박 220여척 보관 가능,"[('난지한강공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수상레포츠시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('220여척', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보관', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
19,2018.08.19. 오후 5:42,박원순 삼양동 바뀌어야 서울도 바뀐다…강북발전 모델로,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바뀌어야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O')]"
20,2018.08.19. 오후 5:38,파인트리 콘도사업 연내 재개하겠다… 박원순 시장 2020년 준공 목표,"[('파인트리 콘도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개하겠다…', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
21,2018.08.19. 오후 5:38,전문가들 박원순 균형개발전략 강북 집값 자극할 것,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('균형개발전략', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
22,2018.08.19. 오후 5:34,한토신·KB부동산신탁 웃고 한국자산신탁 울고,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
23,2018.08.19. 오후 5:34,아파트 흥행 따라가는 단지내 상가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
24,2018.08.19. 오후 5:34,부영그룹 3각 공동경영체제로,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동경영체제로', 'O')]"
25,2018.08.19. 오후 5:34,활기찾는 분양시장…이번주 9곳 2423가구 청약,"[('활기찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
26,2018.08.19. 오후 5:33,단독 용산개발 난제 수면위로…서부이촌 시유지아파트 재건축 시동,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위로…', 'O'), ('서부이촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시유지', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
27,2018.08.19. 오후 5:32,3인 공동경영체제 닻 올린 부영,"[('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
28,2018.08.19. 오후 5:32,단독주택 재건축...사업 전·후 공시가율 적용 놓고 논란 일듯,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축...사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전·후', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일듯', 'O')]"
29,2018.08.19. 오후 5:30,대구 앞산 리슈빌리마크 최고 2.35대 1…일반공급 청약 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌리마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.35대 1', 'QUANTITY'), ('…일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
30,2018.08.19. 오후 5:26,LH 부동산포털 씨리얼 내달 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('씨리얼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
31,2018.08.19. 오후 5:26,달아오르는 부산 재개발 수주 경쟁,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
32,2018.08.19. 오후 5:25,상계·창동 매물 품귀..줄줄이 최고가 찍나,"[('상계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀..줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나', 'O')]"
33,2018.08.19. 오후 5:23,분양캘린더 노원꿈에그린 22일 청약..역대급 경쟁률 기록할까,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('노원꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약..역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록할까', 'O')]"
34,2018.08.19. 오후 4:43,박원순 옥탑방구상빈집 1000가구 매입…청년·신혼부부 강북유입 유도할 것종합,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥탑방구상', 'ARTIFACT'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('유도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
35,2018.08.19. 오후 4:35,한양수자인 성남마크뷰 견본주택에 1만2천명 찾아,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성남마크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
36,2018.08.19. 오후 4:35,오피스텔도 똘똘한 한채 양극화 심화,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
37,2018.08.19. 오후 4:35,현대엔지니어링 GIDC 광명역 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GIDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2018.08.19. 오후 4:35,꽉 막힌 돈줄.. 입주도 거래도 뚝,"[('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄..', 'O'), (' ', 'O'), ('입주도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
39,2018.08.19. 오후 4:35,금주의 분양일정전국 10개 단지 3935가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2018.08.19. 오후 4:34,알면 돈되는 부동산 상식투기과열지구 내 상속받은 재건축 조합원 물건 매입 소유 10년·거주 5년 만족했다면 승계 가능,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('·거주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만족했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
41,2018.08.19. 오후 4:34,클릭 e집서울 노원구 노원 꿈에그린 3.3㎡당 1800만원대..주변시세와 큰 차이 없는 새아파트,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('e집', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY'), ('..주변시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
42,2018.08.19. 오후 4:29,LH 부동산정보 포털 씨리얼 국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('씨리얼 국민기자단', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
43,2018.08.19. 오후 4:17,하반기 6만가구 ‘입주 폭탄’… 경기도 집값 하락 장기화할 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
44,2018.08.19. 오후 3:45,가을 분양시장 개막… 아껴둔 청약통장 꺼내볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
45,2018.08.19. 오후 3:39,에이수스 프리미엄 게이밍 노트북 신제품 만나보니…“슬림고성능 두 마리 토끼 잡았다”,"[('에이수스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('게이밍 노트북', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('만나보니…“슬림고성능', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡았다”', 'O')]"
46,2018.08.19. 오후 3:02,문닫은 강남중개업소,"[('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중개업소', 'O')]"
47,2018.08.19. 오후 3:02,식을 줄 모르는 서울 부동산 열기…문닫고 전화 영업만,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('영업만', 'O')]"
48,2018.08.19. 오후 3:00,문닫은 강남중개업소,"[('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중개업소', 'O')]"
49,2018.08.19. 오후 2:52,용산·여의도 띄우고 강북으로…박원순표 개발 먹힐까,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('띄우고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
50,2018.08.19. 오후 2:49,식을 줄 모르는 서울 부동산 열기…용산·강남 문닫고 전화 영업만,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('영업만', 'O')]"
51,2018.08.19. 오후 2:48,식을 줄 모르는 서울 부동산 열기…용산·강남 문닫고 전화 영업만,"[('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('영업만', 'O')]"
52,2018.08.19. 오후 2:48,서울시의 강남·북 균형발전 정책 구상,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O')]"
53,2018.08.19. 오후 2:44,경쟁률 100대 1 혹은 0대 1...오피스텔도 똘똘한 한 채 선호,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('100대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('0대 1', 'QUANTITY'), ('...오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
54,2018.08.19. 오후 2:35,옥탑방 살이 끝낸 박원순 낙후된 강북 집중투자… 최대 재정투입 전망,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('살이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정투입', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
55,2018.08.19. 오후 2:32,폭염 끝 분양시작…서울·성남 등 인기지역 관심,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
56,2018.08.19. 오후 2:24,이용구 전 대림산업 회장 부영그룹 회장 직무대행 취임,"[('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
57,2018.08.19. 오후 2:23,대림산업 e편한세상 영천 모델하우스에 1.7만명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
58,2018.08.19. 오후 2:10,베트남 투자재무포럼 30일 개최,"[('베트남 투자재무포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
59,2018.08.19. 오후 2:09,서울시 경사지를 오가는 모노레일 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경사지를', 'O'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
60,2018.08.19. 오후 2:07,서울시 면목선 등 비 강남권 경전철 2022년 내 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('면목선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
61,2018.08.19. 오후 2:01,역세권 공공지원 민간임대주택 건축 빨라진다…신창현 의원 특별법 개정안 발의,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다…', 'O'), ('신창현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
62,2018.08.19. 오후 2:01,‘방치된 빈집 청년에게’...서울시 임대주택 4천가구 공급,"[('‘방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에게’...', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2018.08.19. 오후 2:01,강북 달동네에 ‘홍콩 에스컬레이터’ 만든다…경전철 4개노선도 착공,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에스컬레이터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('노선도', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
64,2018.08.19. 오후 2:00,박원순 옥탑방구상빈집 1000가구 매입…공공기관 강북 이전 검토,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옥탑방구', 'ARTIFACT'), ('상빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
65,2018.08.19. 오후 2:00,옥탑방살이 끝낸 박원순 경전철·모노레일 등 강북에 우선투자,"[('옥탑방살이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낸', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선투자', 'O')]"
66,2018.08.19. 오후 2:00,박원순의 옥탑 구상…강북 교통·주거에 1조 투자,"[('박원순', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('옥탑', 'O'), (' ', 'O'), ('구상…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·주거에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
67,2018.08.19. 오후 1:50,부영그룹 회장 직무대행에 이용구 전 대림산업 회장 취임 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
68,2018.08.19. 오후 1:43,전주 첫 수변 테라스하우스 만성 이지움 레이크 테라스 모델하우스 북적,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('만성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이지움 레이크 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
69,2018.08.19. 오후 1:10,서울 투기지구 지정 유력지④종로의 재발견…10년간 아파트값 상승률 서울 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유력지④', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
70,2018.08.19. 오후 12:35, 부영그룹 회장 직무대행에 이용구 전 대림산업 회장 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
71,2018.08.19. 오후 12:02,LH 부동산정보 포털 씨리얼 국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('씨리얼 국민기자단', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2018.08.19. 오후 12:01,부영그룹 회장 직무대행에 이용구 전 대림산업 회장 취임,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
73,2018.08.19. 오전 11:58,국토부 산하기관 발주 건설공사 담합 빈번,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번', 'O')]"
74,2018.08.19. 오전 11:01,LH 부동산정보 포털 씨리얼 국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('씨리얼 국민기자단', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
75,2018.08.19. 오전 11:01,경매사냥 틈새 수익형부동산…송도비알씨스마트밸리지식산업센터 152.6㎡ 1회 유찰 3억1360만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산…', 'O'), ('송도비알씨스마트밸리지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('152.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1360만원', 'QUANTITY')]"
76,2018.08.19. 오전 11:01,LH 새 부동산정보 포털 SEEREAL씨리얼 국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('SEEREAL씨리얼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민기자단', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
77,2018.08.19. 오전 11:00,LH 부동산정보 포털 SEEREAL씨리얼  국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('SEEREAL씨리얼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민기자단', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
78,2018.08.19. 오전 11:00,LH 부동산정보포털 SEEREAL 국민기자단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SEEREAL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민기자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
79,2018.08.19. 오전 10:46,8월 넷째주 서울 아파트값 0.15% 올라…서대문·양천·도봉 주도,"[('8월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
80,2018.08.19. 오전 10:42,부영그룹 신명호·이세중·이용구 삼각 경영체제 갖춰,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신명호', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이세중', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼', 'QUANTITY'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
81,2018.08.19. 오전 10:42,정부 합동 현장점검 무색…여전히 뜨거운 서울 부동산 시장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
82,2018.08.19. 오전 10:30,대구 수성구 힐스테이트 범어 센트럴 9월 분양 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범어 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2018.08.19. 오전 10:02,상가도 ‘역세권·공세권’이 뜬다 ‘명지 퍼스트월드 판매시설’ 주목,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권·공세권’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
85,2018.08.19. 오전 9:41,대단지 아파트 조정대상지역에서도 인기,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
86,2018.08.19. 오전 9:39,부영그룹 회장 직무대행에 이용구 전 대림산업 회장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
87,2018.08.19. 오전 9:15,집값 더 오른다…용산·강남 중개업소 문 닫고 영업 중,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
88,2018.08.19. 오전 9:05,알쏭달쏭 부동산 선거 시즌 단골 이슈 군부대 이전 시장 영향은,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('단골', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
89,2018.08.19. 오전 9:02,부동산캘린더 노원 꿈에그린 등 전국 10곳 2415가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('노원 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2415가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
90,2018.08.19. 오전 9:01,분양시장 여름휴가 끝…전국 9곳·2423가구 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
91,2018.08.19. 오전 9:00,이노션 국내 최초 키네틱 LED 파사드 입체광고 공개,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('키네틱 LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파사드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입체광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
92,2018.08.19. 오전 8:52,강남4구 아파트값 5주째 상승…지난주 0.20% 올라,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
93,2018.08.19. 오전 8:32,아파트 분양대금 등 8억여원 가로챈 50대 실형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로챈', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
94,2018.08.19. 오전 8:05,HUG 신입사원 30명 부산서 삼계탕 나눔봉사,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔봉사', 'O')]"
95,2018.08.19. 오전 8:05,오염물질 갈등 안양 아스콘공장 공영개발 확정,"[('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아스콘공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
96,2018.08.19. 오전 7:52,다가오는 미래산업스마트홈 구글 공세…韓 통신·가전·건설 합세 ,"[('다가오는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래산업스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공세…', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통신·가전·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('합세', 'O')]"
97,2018.08.19. 오전 7:33,의정부시 반환美기지에 미래직업체험 시설 만든다,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반환美기지에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래직업체험', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
98,2018.08.19. 오전 7:32,집코노미 경기도 향후 10년간 전철망 계획 다음달 나온다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전철망', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
99,2018.08.19. 오전 7:00,주간 실거래가단속에도 규제에도..오르는 서울 집값,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가단속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도..오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
100,2018.08.19. 오전 6:17,소형 아파트 하반기도 우리가 대세야,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세야', 'O')]"
101,2018.08.19. 오전 6:01,가을 분양대전 예고…전국 8만6000가구 분양,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2018.08.19. 오전 6:00,서울 집값 올해 최대폭 상승…규제 약발 떨어졌나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌나', 'O')]"
103,2018.08.19. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라분양 시 허와 실을 설명할 수 있는 정직한 빌라전문 중개업체 선정 중요해,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실을', 'O'), (' ', 'O'), ('설명할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('정직한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라전문', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('중요해', 'O')]"
104,2018.08.20. 오후 9:35,집값 24% 오를 동안 가계소득 9% 늘었다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('가계소득', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
105,2018.08.20. 오후 9:19,7월달 서울 주택매매량 2017년 ‘반토막’,"[('7월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O')]"
106,2018.08.20. 오후 7:06,알림호주 부동산 지금 사도 될까…투자로드쇼 내달 67일 개최,"[('알림', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…투자로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 67일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2018.08.20. 오후 7:05, 7월 서울 주택매매 51% 감소 ,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
108,2018.08.20. 오후 7:01,박원순發 집값급등... 버블 논란 부르나,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부르나', 'O')]"
109,2018.08.20. 오후 6:40,현대엔지니어링 3454억 동북선경전철 도급계약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3454억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O')]"
110,2018.08.20. 오후 6:40,대전 ‘갑천3블록 트리풀시티’ 2022일 계약 진행,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갑천3블록 트리풀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2022일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
111,2018.08.20. 오후 6:36,8월 LH 단지내 상가 13호 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2018.08.20. 오후 6:35,머니 부동산QA 다주택자 전세 놓을 경우 임대소득세는,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
113,2018.08.20. 오후 6:35,머니 부동산 QA기획부동산의 덫에 걸리지 않으려면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA기획부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
114,2018.08.20. 오후 6:25,현대엔지니어링 알파돔시티 오피스텔 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2018.08.20. 오후 6:25,호주 12.9㎞ 지하차도 건설… 삼성물산 8826억원 공사 수주,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('12.9㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
116,2018.08.20. 오후 6:19,비수기에도… 서울 7월 주택거래 13% 급증,"[('비수기에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
117,2018.08.20. 오후 6:18,불안한 집값 지금이라도 사야하나… 해법 드립니다,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나…', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
118,2018.08.20. 오후 6:17,SK건설 라오스 지역 재건에 총력,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
119,2018.08.20. 오후 6:16,지방 분양 아파트 실수요자 잡아라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
120,2018.08.20. 오후 6:15,전국N 네트워크 광주시 민간공항 무안공항으로 통합,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간공항', 'O'), (' ', 'O'), ('무안공항', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
121,2018.08.20. 오후 6:15,진주 흥한건설 부도… 경기 침체·악성미분양에 1군 건설사도 불안,"[('진주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체·악성미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
122,2018.08.20. 오후 6:12,서울 주택거래 뚝… 강남 아파트 눈에 띄는 감소세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
123,2018.08.20. 오후 6:12,박원순표 개발 호재 쏟아지자… 핫플레이스로 부상한 강북,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지자…', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
124,2018.08.20. 오후 6:11,삼성물산 8826억 규모 호주 지하차도 건설 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
125,2018.08.20. 오후 6:11,땅거래 10건 중 1건은 서울 거주자 경기도 선호… 투자 비중 20% 차지,"[('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
126,2018.08.20. 오후 6:09,월곶판교선 총사업비 확정..10월 기본계획 확정고시된다,"[('월곶판교선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정고시된다', 'O')]"
127,2018.08.20. 오후 6:09,박원순發 집값급등 버블 논란 개발계획 지역 중심 더 오른다 VS 지금 거품낀 상태...꺾일 수도,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('거품낀', 'O'), (' ', 'O'), ('상태...꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
128,2018.08.20. 오후 6:05,코르크 바닥재 생산업체인 FC코리아랜드 목재산업박람회 참가,"[('코르크', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('생산업체인', 'O'), (' ', 'O'), ('FC코리아랜드 목재산업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
129,2018.08.20. 오후 6:05,동탄 부영아파트 입주자대표회의 부영그룹에 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
130,2018.08.20. 오후 6:00,깊어지는 거래 절벽…지난달 주택매매 35% 급감,"[('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
131,2018.08.20. 오후 5:55,머니S포토 ‘고급정보는 이것’ 숨죽이며 강연 듣기,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('이것’', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽이며', 'O'), (' ', 'O'), ('강연', 'O'), (' ', 'O'), ('듣기', 'O')]"
132,2018.08.20. 오후 5:52,머니S포토 부동산절세 전략에 ‘집중 또 집중’,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산절세', 'O'), (' ', 'O'), ('전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
133,2018.08.20. 오후 5:51,정부 전세대출 받아 집 사기 조사,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
134,2018.08.20. 오후 5:51,머니S포토 ‘하나라도 놓칠세라’,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('라도', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠세라’', 'O')]"
135,2018.08.20. 오후 5:49,모십니다 제1회 한경 집코노미 부동산 콘서트 개최,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경 집코노미 부동산 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
136,2018.08.20. 오후 5:45,머니S포토 ‘부동산절세’에도 전략이 필요하다,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산절세’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전략이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
137,2018.08.20. 오후 5:41,머니S포토 부동산 ‘증여 vs 상속’ 과세체계를 봐라,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘증여', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상속’', 'O'), (' ', 'O'), ('과세체계를', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라', 'O')]"
138,2018.08.20. 오후 5:40,에너지 절감 시스템 갖춘 ‘당진 수청 한라비발디 캠퍼스’ 분양,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 수청 한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2018.08.20. 오후 5:39,머니S포토 ‘주택임대 사업자등록’은 의무사항,"[('머니S포토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('등록’은', 'O'), (' ', 'O'), ('의무사항', 'O')]"
140,2018.08.20. 오후 5:38,미세먼지 폭염 잡는 도시숲 아파트 힐스테이트 연산,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시숲', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연산', 'ARTIFACT')]"
141,2018.08.20. 오후 5:37,머니S포토 준공공임대주택 공제 요건은,"[('머니S포', 'ORGANIZATION'), ('토', 'O'), (' ', 'O'), ('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('요건은', 'O')]"
142,2018.08.20. 오후 5:36,거래 절벽에 호가만 뛴다,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
143,2018.08.20. 오후 5:35,박원순發 집값급등 강북 버블 논란 집값 상승 기대감 높이겠지만 폭발성은 없을 것,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발성은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
144,2018.08.20. 오후 5:34,머니S포토 절세의 시작은 부동산대책 바로 알기,"[('머니S포토', 'O'), (' ', 'O'), ('절세의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O')]"
145,2018.08.20. 오후 5:34,박원순發 집값급등 버블 논란 여의도·용산 한달새 2억 껑충...면목·미아선 매물 자취 감춰,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충...', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰', 'O')]"
146,2018.08.20. 오후 5:30,집 팔겠다 8·2 대책 이후 최저,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
147,2018.08.20. 오후 5:30,하자보수 잘돼 이미지 좋아졌어요,"[('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('잘돼', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌어요', 'O')]"
148,2018.08.20. 오후 5:30,포토 SK건설 라오스 이재민 임시숙소 조성,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
149,2018.08.20. 오후 5:30,지방 땅 꾸준히 사는 서울 부자,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부자', 'O')]"
150,2018.08.20. 오후 5:30,금리싸고 한도 많아…갭투자로 가는 전세대출,"[('금리싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…갭투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O')]"
151,2018.08.20. 오후 5:30,한중 스마트시티 손잡는다,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
152,2018.08.20. 오후 5:27,머니S포토 제9회 머니톡콘서트 두번째 강연자 이상혁 위원,"[('머니S포토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강연자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이상혁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION')]"
153,2018.08.20. 오후 5:27,고개 드는 서울 집값 무리한 대출 피하고 핵심지역 노려야,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
154,2018.08.20. 오후 5:26,박원순發 집값급등 강북 버블 논란 종로·동대문구 등 투기지역 추가 지정...똘똘한 한채도 수요 억제,"[('박원순', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
155,2018.08.20. 오후 5:23,고개 드는 서울 집값 거래잠김 해법은…투자거주 차별화,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거래잠김', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은…투자거주', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
156,2018.08.20. 오후 5:23,건축사구조기술사 대립...뒷전 밀린 포항지진 대책,"[('건축사구조기술사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대립...뒷전', 'O'), (' ', 'O'), ('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('포항지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
157,2018.08.20. 오후 5:22,스마트건설 코리아 천연가스를 석유제품으로...세계 6번째 GTL 플랜트 박차,"[('스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('제품으로...세계', 'O'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GTL', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
158,2018.08.20. 오후 5:21,똘똘한 한 채 ‘대규모 단지형 오피스텔’ 도원역 서희스타힐스 크루즈시티 오피스텔,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 크루즈시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
159,2018.08.20. 오후 5:19,부영아파트 입주민들 부영그룹에 감사패,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O')]"
160,2018.08.20. 오후 5:06,현대엔지니어링 컨소시엄 동북선 도시철도 건설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선 도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2018.08.20. 오후 5:01,일문일답“BMW화재원인 연말까지 규명...동일 차종 매입해 자체시험,"[('일문일답""', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), ('화재원인', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규명...동일', 'O'), (' ', 'O'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('자체시험', 'O')]"
162,2018.08.20. 오후 5:00,서울 집값 눌렀더니 이젠 땅값이 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('눌렀더니', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
163,2018.08.20. 오후 5:00,꿈틀대는 서울·수도권… 사라진 주택 비수기,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O')]"
164,2018.08.20. 오후 5:00,삼성물산 호주 지하도로공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2018.08.20. 오후 4:59,LH 하반기 정규직 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
166,2018.08.20. 오후 4:56,명륜역 도보권 입지 갖춘 동래더샵 9월 분양 나선다,"[('명륜역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('동래더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
167,2018.08.20. 오후 4:53,부영그룹동탄 부영아파트 입주자로부터 감사패 받아,"[('부영그룹동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
168,2018.08.20. 오후 4:50,GS건설 여수 웅천자이 더 스위트 9월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2018.08.20. 오후 4:49,매물 귀한 성동구 금호동 아파트 금호대우 매매 돼,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
170,2018.08.20. 오후 4:47,일문일답교통안전공단 BMW 3대 구입…자체검증시험 추진,"[('일문일답교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구입…자체검증시험', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
171,2018.08.20. 오후 4:43,현대엔지니어링 컨소시엄 동북선 도시철도 건설 본격화,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선 도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
172,2018.08.20. 오후 4:41,부동산핫클릭지금은 강북시대 각종 호재에 날아가는 강북 부동산,"[('부동산핫클릭지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('날아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
173,2018.08.20. 오후 4:38,집값 뛰는데 거래 없고 전월세 늘고 작년 데자뷔,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O')]"
174,2018.08.20. 오후 4:38,동탄 아파트 입주자들 부영그룹에 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
175,2018.08.20. 오후 4:37,동탄 부영아파트 입주자대표회의 부영그룹에 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
176,2018.08.20. 오후 4:27,현대엔지니어링 3454억원 동북선경전철 도급계약 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3454억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
177,2018.08.20. 오후 4:27,“삶의 질을 부탁해”…분양시장도 워라밸 단지 대세,"[('“삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질을', 'O'), (' ', 'O'), ('부탁해”…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
178,2018.08.20. 오후 4:25,뛰어난 직주근접성으로 눈길…분당구 서현동 아파트 효자촌대우대창,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효자촌대우대창', 'ARTIFACT')]"
179,2018.08.20. 오후 4:18,가을 이사철 성수기 앞두고 강남구 삼성동센트럴아이파크  거래 문의 증가↑,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가↑', 'O')]"
180,2018.08.20. 오후 4:16,국토연 주택 양극화 해소 위해 다주택자 취득·보유세 높여야,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
181,2018.08.20. 오후 4:15,교통안전공단 연말까지 BMW 차량 화재 원인 밝힌다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다', 'O')]"
182,2018.08.20. 오후 4:14,현대엔지니어링 3454억 동북선경전철 건설공사 본계약 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3454억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
183,2018.08.20. 오후 4:12,현대ENG 컨소시엄 1조원 규모 동북선경전철 시공계약,"[('현대ENG 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O')]"
184,2018.08.20. 오후 4:10,BMW 사태 리콜된 차량 안전성도 다시 점검,"[('BMW 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('리콜된', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
185,2018.08.20. 오후 4:10,양극화 해소하려면 주택청약 문 더 좁혀라,"[('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀라', 'O')]"
186,2018.08.20. 오후 4:09,아파트 규제에 토지 거래 시장 풍선효과,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
187,2018.08.20. 오후 4:09,GS건설 전남 여수에 생활숙박시설 웅천자이 더 스위트 584실 9월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('584실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2018.08.20. 오후 4:06,현대엔지니어링 컨소시엄 3454억 동북선경전철 도급계약 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3454억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
189,2018.08.20. 오후 4:05,“BMW 자료제출 늑장 땐 과태료…소프트웨어 자체조사할 것”,"[('“', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자료제출', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료…소프트웨어', 'O'), (' ', 'O'), ('자체조사할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
190,2018.08.20. 오후 4:03,현대엔지니어링 3454억원 규모 동북선경전철 도급계약 체결,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3454억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
191,2018.08.20. 오후 4:01,연내 BMW 화재원인 밝힌다…‘결함은폐’ 검증도,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재원인', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다…‘결함은폐’', 'O'), (' ', 'O'), ('검증도', 'O')]"
192,2018.08.20. 오후 4:00,BMW 화재원인 소프트웨어 연관성 등 연말까지 조사,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재원인', 'O'), (' ', 'O'), ('소프트웨어', 'O'), (' ', 'O'), ('연관성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
193,2018.08.20. 오후 3:55,왕십리상계 구간 동북선경전철 사업 본궤도,"[('왕십리상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
194,2018.08.20. 오후 3:50,현대엔지니어링 3454억원 규모 동북선경전철 계약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3454억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
195,2018.08.20. 오후 3:45,익산국토청 미사용 국유지 72필지 매각·대부,"[('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사용', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('72필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각·대부', 'O')]"
196,2018.08.20. 오후 3:41,장기전세 시프트 인기폭발… 강남3구 치열한 경쟁률,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
197,2018.08.20. 오후 3:36,지난달 주택매매거래량 6만3700건…전년 동기 대비 35.3% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만3700건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
198,2018.08.20. 오후 3:32,‘명지 퍼스트월드 판매시설’ 청약 돌입 눈길,"[('‘', 'O'), ('명지 퍼스트월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
199,2018.08.20. 오후 3:24,개발 호재에 기대감 상승 수원시 영통구 이의동 e편한세상광교 매매돼 ,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
200,2018.08.20. 오후 3:24,김포도시철도 초역세권 구래동 구래역화성파크드림 최근 3억원대 매매돼,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('구래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래역화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
201,2018.08.20. 오후 3:23,서울 거주자 원정 땅투자 비율 3년째 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
202,2018.08.20. 오후 3:23,서울 거주자 토지 원정투자 선호 지역 경기도…전체 거래비중의 20% 달해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
203,2018.08.20. 오후 3:20,7월 전국 주택매매 6만4000여건…전년동월 대비 35.3%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
204,2018.08.20. 오후 3:18,부자동 현장학군·역세권 갖춘 ‘노원 꿈에그린’ 92가구 일반분양,"[('부자동', 'O'), (' ', 'O'), ('현장학군·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노원 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('92가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
205,2018.08.20. 오후 3:18,학동역 사거리 상권 빌딩 매매사례 분석,"[('학동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
206,2018.08.20. 오후 3:16,GS건설 여수 ‘웅천자이 더 스위트’ 내달 분양… 브랜드 첫 생활숙박시설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O')]"
207,2018.08.20. 오후 3:11,똑똑한 내 집 마련…‘스마트시티오산 금호어울림’ 인기 ↑,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…‘스마트시티오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
208,2018.08.20. 오후 3:10,GS건설 여수 웅천자이 더 스위트 생활숙박시설 9월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
209,2018.08.20. 오후 3:09,한·중 시범도시 공동 건설 등 스마트시티 협력 강화 추진,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
210,2018.08.20. 오후 3:09,7월 전국주택거래량 전년 동월보다 35% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월보다', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
211,2018.08.20. 오후 3:03,세인트존스호텔 고객 불편 최소화 대책 마련,"[('세인트존스호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
212,2018.08.20. 오후 3:02,동탄 부영아파트 입주자대표회의 부영그룹에 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
213,2018.08.20. 오후 3:01,청량리역 개발 호재에 답십리 아파트 래미안미드카운티 이목 끌어,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안미드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
214,2018.08.20. 오후 2:52,박원순표 통큰 개발 호재 이어받는 강북…여의도 용산 이어 부동산 핫플레이스로,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('이어받는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스로', 'O')]"
215,2018.08.20. 오후 2:51,삼성물산 호주 시드니 도심 도로건설 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('도로건설 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2018.08.20. 오후 2:51,포스코건설 지역아동센터 어린이 300여명과 운동회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('운동회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2018.08.20. 오후 2:51,박원순 “강북에 우선 투자”… 주거·철도 등 1조 투입,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
218,2018.08.20. 오후 2:41,입주자대표회의로부터 감사패 받는 부영그룹,"[('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION')]"
219,2018.08.20. 오후 2:40,포스코건설 인천 어린이들과 원앤원 명랑운동회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('원앤원 명랑운동회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2018.08.20. 오후 2:38,삼성물산 호주 웨스트커넥스 3단계 지하도로공사 수주…8826억 규모상보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨스트커넥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('8826억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모상보', 'O')]"
221,2018.08.20. 오후 2:37,청동기 유적 나온 부산 온천2구역 재개발 분양 강행 논란,"[('청동기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유적', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
222,2018.08.20. 오후 2:34,7월 주택거래량 서울 반토막 강남4구는 70% 줄어,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
223,2018.08.20. 오후 2:34,인천공항 올 여름 성수기 일평균 19.7만명 이용… 최다 기록 경신,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('19.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
224,2018.08.20. 오후 2:30,GS건설 여수 웅천자이 더 스위트 다음달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2018.08.20. 오후 2:22,동문건설 천안신부동동문굿모닝힐주거 인프라 우수,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안신부동동문굿모닝힐주거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
226,2018.08.20. 오후 2:22,GS건설 여수 웅천자이 더 스위트 생활숙박시설 9월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
227,2018.08.20. 오후 2:19,재건축 이주 완료 앞둔 강남구 개포주공1단지 양도세 비과세 혜택 문의 늘어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
228,2018.08.20. 오후 2:18,서울 거주자 토지 원정투자 상승세…10건 중 1건꼴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건꼴', 'QUANTITY')]"
229,2018.08.20. 오후 2:17,캠코 온비드 공매 정보 웹·앱개발에 활용하세요,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('웹·앱개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하세요', 'O')]"
230,2018.08.20. 오후 2:05,분양뉴스GS건설웅천자이 더 스위트 분양,"[('분양뉴스', 'O'), ('GS건설웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2018.08.20. 오후 2:02,“하자 보수 OK” 동탄 부영아파트 입주자대표회의 부영그룹에 감사패 전달,"[('“하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('OK”', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('대표회의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
232,2018.08.20. 오후 2:02,포스코건설 지역아동센터 어린이 위한 운동회 개최 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('운동회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2018.08.20. 오후 2:01,삼성물산 호주 지하도로공사 수주…8800억 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('8800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
234,2018.08.20. 오후 2:01,동탄 부영 입주민대표회 부영에 ‘하자 처리 종결’ 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민대표회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하자', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('종결’', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
235,2018.08.20. 오후 2:00, 부영그룹 동탄 부영아파트 입주자로부터 감사패 받아 ,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
236,2018.08.20. 오후 1:55,명문학군 역삼동 역삼래미안 학군배정에 관심↑,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학군배정에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
237,2018.08.20. 오후 1:49,매매가 상승세 강북구 미아동 아파트 두산위브트레지움 ,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브트레지움', 'ARTIFACT')]"
238,2018.08.20. 오후 1:40,‘다사역 삼정그린코아 더베스트’24일 견본주택 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('다사역 삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
239,2018.08.20. 오후 1:35,생활숙박시설 여수 ‘웅천자이 더 스위트’ 다음달 분양,"[('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2018.08.20. 오후 1:34,LH 양주옥정 등 단지 내 상가 13호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2018.08.20. 오후 1:34,주택거래는 줄고 전월세거래 증가… 월세비중은 감소,"[('주택거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
242,2018.08.20. 오후 1:34,김포·인천·청주공항 면세점 이달말 선정… 예선대로 vs 역전될까,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), (' ', 'O'), ('예선', 'EVENT'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('역전될까', 'O')]"
243,2018.08.20. 오후 1:33,강남 6억짜리도 조기마감… 하늘의 별 따기 시프트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억짜리', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
244,2018.08.20. 오후 1:33,포스코건설 지역아동센터 어린이들과 원앤원 명랑운동회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('원앤원 명랑운동회', 'EVENT')]"
245,2018.08.20. 오후 1:30,SOC에서 인프라 시대로과거 문법서 벗어나야 사회 인프라 연착륙,"[('SOC에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시대로과거', 'O'), (' ', 'O'), ('문법서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나야', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O')]"
246,2018.08.20. 오후 1:21,LH 녹지효과 연구해 미세먼지 저감 가이드 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹지효과', 'O'), (' ', 'O'), ('연구해', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
247,2018.08.20. 오후 1:14,GS건설 여수 웅천자이 더 스위트 9월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2018.08.20. 오후 12:52,가희종합개발 미국민간인 대상 ‘프리모빌리지’ 렌탈하우스 분양 ,"[('가희종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국민', 'CIVILIZATION'), ('간인', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리모빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2018.08.20. 오후 12:23,포스코건설 인천 어린이들과 함께 명랑운동회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('명랑운동회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2018.08.20. 오후 12:02,법·행정타운 배후 상권 다산신도시 ‘타임스퀘어’ 상가 분양 ,"[('법·행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2018.08.20. 오전 11:50,관악구에 경전철만 3개…난곡보라매공원 2022년 이전 조기 착공,"[('관악구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('난곡보라매공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2022년 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
252,2018.08.20. 오전 11:44,동네방네동대문구 전통시장거리 보행환경공사 진행,"[('동네방네동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'LOCATION'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('보행환경공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
253,2018.08.20. 오전 11:42, Build Up Korea 2018 패스트 트랙·양방향론칭 공법… 南美횡단 4700㎞ 도로를 잇다,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('패스트', 'O'), (' ', 'O'), ('트랙·양방향론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공법…', 'O'), (' ', 'O'), ('南美', 'LOCATION'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('4700㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로를', 'O'), (' ', 'O'), ('잇다', 'O')]"
254,2018.08.20. 오전 11:42,부영 임대 보증금·임대료 동결,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
255,2018.08.20. 오전 11:42, Build Up Korea 2018 경춘고속도로·부산신항 건설 등 ‘SOC민자사업 리더’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경춘고속도로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SOC민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('’', 'O')]"
256,2018.08.20. 오전 11:38,포스코건설 인천 지역아동센터 어린이와 ‘명랑운동회’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명랑운동회’', 'O')]"
257,2018.08.20. 오전 11:38,집값상승세 확산…부활하는 옛 ‘투자공식’,"[('집값상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…부활하는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자공식’', 'O')]"
258,2018.08.20. 오전 11:38,삼성물산 8826억 규모 호주 지하도로공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2018.08.20. 오전 11:38,반포동 재건축 아파트 신반포3차 가치 상승 기대감 UP,"[('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
260,2018.08.20. 오전 11:38,“결국엔 될것” 재건축 기대 UP…목동·과천 다시 기지개,"[('“결국엔', 'O'), (' ', 'O'), ('될것”', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
261,2018.08.20. 오전 11:37,지방부동산 추락…‘10월 대란’ 오나,"[('지방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…‘', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
262,2018.08.20. 오전 11:35,동작구 청년 쉐어하우스 입주자 모집 ,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년 쉐어하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
263,2018.08.20. 오전 11:34,GS건설 전남 여수 ‘웅천자이 더 스위트’ 내달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2018.08.20. 오전 11:33,삼성물산 호주 웨스트커넥스 3단계 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨스트커넥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2018.08.20. 오전 11:31,제일기획 임직원 가족 초청 제일 패밀리 데이 열어,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('제일 패밀리 데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
266,2018.08.20. 오전 11:30,골프장 조망권 위례신도시 위례그린파크푸르지오 인기에 매물 품귀,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례그린파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
267,2018.08.20. 오전 11:29,동탄 부영아파트 입주자 하자보수 지원 부영에 감사패 전달,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
268,2018.08.20. 오전 11:22,최적의 입지 갖춘 동작구 상도엠코타운센트럴파크 최근 매매가 동향은,"[('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
269,2018.08.20. 오전 11:18,에이치닥드림체인 부동산 블록체인 플랫폼 상용화 나서,"[('에이치닥드림체인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('블록체인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
270,2018.08.20. 오전 11:15,남북관계 개선에 김포 등 경기북부지역 ‘들썩’ 김포한강신도시 ‘중흥S클래스파크애비뉴’ 주목,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
271,2018.08.20. 오전 11:15,생활권 우수한 김포시 장기동 한강신도시초당마을중흥S클래스리버티 전세로 거래돼 ,"[('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시초당마을중흥S클래스리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
272,2018.08.20. 오전 11:15,실전재테크12억 꼬마빌딩 18개월만에 되팔아 5억 벌어,"[('실전재테크', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O')]"
273,2018.08.20. 오전 11:15,실전재테크감평사는 이렇게 부동산 평가한다,"[('실', 'ORGANIZATION'), ('전재테', 'ORGANIZATION'), ('크감평', 'ORGANIZATION'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
274,2018.08.20. 오전 11:14,CCIM한국협회 상업용부동산 시장의 직업  리테일 점포개발 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('직업', 'O'), (' ', 'O'), ('리테일', 'O'), (' ', 'O'), ('점포개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2018.08.20. 오전 11:12,한중 스마트시티 손잡고 시범도시 공동건설 추진,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2018.08.20. 오전 11:11,옥탑방 내려온 박원순 강북에 우선 투자,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('내려온', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
277,2018.08.20. 오전 11:10,삼성 반도체 투자로 KTX천안ㆍ아산 역세권 활기 ‘천안 불당 시티프라디움 3차’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('천안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
278,2018.08.20. 오전 11:06,SK건설 라오스 이재민 임시숙소 150여가구 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('150여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
279,2018.08.20. 오전 11:06,인천 ‘송도 파크뷰’ 특별분양으로 분양열기 높아,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
280,2018.08.20. 오전 11:06,GS건설 다음 달 여수 웅천자이 더 스위트 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천자이 더 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2018.08.20. 오전 11:06,한ㆍ중 스마트시티 협력…시범도시 함께 짓는다,"[('한', 'QUANTITY'), ('ㆍ중', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력…시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
282,2018.08.20. 오전 11:05,7월 주택매매거래 6만4000건…작년比 35.3% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
283,2018.08.20. 오전 11:04,얼마집 재건축 속도…당산동 유원제일2차 전용 84㎡ 9억 근접,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유원제일', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
284,2018.08.20. 오전 11:00,꽁꽁 얼어붙은 주택거래…지난달 강남4구 70% 급감,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
285,2018.08.20. 오전 11:00,한·중 스마트시티 협력위한 MOU 체결 ‘시범도시 공동 건설 추진한다’,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시', 'TERM'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다’', 'O')]"
286,2018.08.20. 오전 11:00,7월 비수기에도 주택거래 활발.. 서울 거래량 전월보다 13.0% 늘어,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('13.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
287,2018.08.20. 오전 11:00,7월 전국 주택 거래량 매매 줄고 전월세는 늘고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
288,2018.08.20. 오전 11:00,한·중 스마트시티 시범도시 공동건설 추진…정부협력 강화,"[('한', 'LOCATION'), ('·중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
289,2018.08.20. 오전 11:00,서울 주택 매매거래 회복세…지방은 감소세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
290,2018.08.20. 오전 11:00,지난달 서울 주택매매 11753건…4년 만에 최소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('11753건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
291,2018.08.20. 오전 11:00,7월 주택매매량 6만4천건…전년比 35.3% 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만4천건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
292,2018.08.20. 오전 10:56,SK건설 라오스 이재민을 위한 임시숙소 조성작업 박차,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성작업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
293,2018.08.20. 오전 10:55,부산시 재개발·재건축 추진위원회 운영자금 대여 지원,"[('부산시 재개발·재건축 추진위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
294,2018.08.20. 오전 10:55,LH 양주옥정·충북 등서 단지내 상가 13실 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2018.08.20. 오전 10:53,삼성 텃밭 평택…동문건설 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 기대감,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
296,2018.08.20. 오전 10:53,SK건설 라오스 이재민 임시숙소 150여 가구 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('150여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
297,2018.08.20. 오전 10:52,삼성물산 8826억 규모 호주 웨스트커넥스 3단계 지하도로 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨스트커넥스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2018.08.20. 오전 10:50,서울 7주 연속 상승…재건축 오름세는 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
299,2018.08.20. 오전 10:40,신본리 동서프라임S 성황리 오픈 모델하우스에 뜨거운 관심 집중,"[('신본리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서프라임S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
300,2018.08.20. 오전 10:32,삼성물산 8826억 규모 濠 지하차도 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('濠', 'O'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2018.08.20. 오전 10:32,삼성물산 호주 웨스트커넥스 3단계 지하도로공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨스트커넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2018.08.20. 오전 10:30,시그널 대우건설 부채 경고등...PF잔액 최고 GS는 주택사업 지연땐 타격,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등...', 'O'), (' ', 'O'), ('PF잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
303,2018.08.20. 오전 10:30,해외수주 회복센데 현대건설·현대엔지만 감소..왜,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('회복센데', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대엔지', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..왜', 'O')]"
304,2018.08.20. 오전 10:27,하나자산신탁 남양주 다산 역세권 오피스텔 다산역 자인채 파크 분양,"[('하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산 역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다산역 자인채 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2018.08.20. 오전 10:27,주택시장 침체에 서울거주자들 토지로 눈 돌렸나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌렸나', 'O')]"
306,2018.08.20. 오전 10:26,밸류맵 귀농·귀촌 토지매입 특강 개최,"[('밸류맵', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2018.08.20. 오전 10:25,건설사 지역 첫 진출작 아파트 e편한세상 영천 등 주목 ,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출작', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
308,2018.08.20. 오전 10:24,부활하는 옛 투자공식…‘뱃살이론’ ‘T자형 효과’,"[('부활하는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('투자공식…‘뱃살이론', 'THEORY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('T자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
309,2018.08.20. 오전 10:23,동작구 8월31일까지 청년 쉐어하우스’ 추가 입주자 모집,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년 쉐어하우스', 'ARTIFACT'), (""'추가"", 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
310,2018.08.20. 오전 10:21,하반기 일자리 확대…건설업계 채용 문턱 넓어지나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지나', 'O')]"
311,2018.08.20. 오전 10:21,집보다 땅…서울 사람들 지방 원정 투자 늘었다,"[('집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
312,2018.08.20. 오전 10:19,권태명 SR사장 율현터널 수직대피구 현장점검,"[('권태명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('율현터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수직대피구', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
313,2018.08.20. 오전 10:19,‘매그넘793’ 홍보관 오픈 마곡지구의 마지막 오피스텔과 상가 상륙,"[('‘', 'O'), ('매그넘793', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
314,2018.08.20. 오전 10:16,잇단 아파트 규제로 상가 풍선효과…미사강변 오벨리스크리버스퀘어 인기,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크리버스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
315,2018.08.20. 오전 10:11,강서구 염창보람2차 전용 85㎡ 4개월만에 매매 신고가 갱신,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창보람', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
316,2018.08.20. 오전 10:10,9월 분양 문성레이크자이 프리미엄 분양시장 리딩할까,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문성레이크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩할까', 'O')]"
317,2018.08.20. 오전 10:04,라온건설 대구 ‘진천역 라온프라이빗 센텀’ 내달 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진천역 라온프라이빗 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2018.08.20. 오전 10:03,움찔했던 목동ㆍ과천 다시 기지개…“겁먹지 말자”,"[('움찔했던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…“겁먹지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”', 'O')]"
319,2018.08.20. 오전 10:00,LH 무기계약직 175명 신규 채용…경력단절女 50명 포함,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무기계약직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…경력단절女', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
320,2018.08.20. 오전 9:57,삼성물산 8826억원 규모 호주 웨스트커넥스 3단계 지하도로공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8826억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨스트커넥스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2018.08.20. 오전 9:57,집값ㆍ전세ㆍ땅값 모두 추락...지방 부동산 ‘10월 대란’ 오나,"[('집값ㆍ전세ㆍ땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('추락...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
322,2018.08.20. 오전 9:56,도로 복구·구호물품 전달·이재민 임시숙소 조성…라오스 재건에 총력 기울이는 SK건설,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('복구·구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달·', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('기울이는', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
323,2018.08.20. 오전 9:53,집닥 인테리어 비교견적 중개서비스 월 거래액 100억원 돌파,"[('집닥', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비교견적', 'O'), (' ', 'O'), ('중개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
324,2018.08.20. 오전 9:51,광역교통망 확충에 파주 부동산 시장 꿈틀…‘파주 문산역 메트로 스카이’ 눈길,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역 메트로 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
325,2018.08.20. 오전 9:49,서울 관악구 ‘난곡선경전철’ 사업 급물살… 2022년 이전 조기착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('난곡선경전철', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O')]"
326,2018.08.20. 오전 9:43,LH 경력단절여성에 문 넓힌다…정규직 175명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력단절여성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다…', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
327,2018.08.20. 오전 9:40,LH 경단녀 등 하반기 정규직 175명 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경단녀', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
328,2018.08.20. 오전 9:39,4기 부동산 아카데미 클럽① 꼬마빌딩 건물주 되기 5주 프로젝트,"[('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 아카데미 클럽', 'ORGANIZATION'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
329,2018.08.20. 오전 9:38,밸류맵 귀농·귀촌 토지매입 실전 특강 개최 ,"[('밸류맵', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2018.08.20. 오전 9:38,나만의 집짓기노하우집 짓기의 첫단추 건축사 만나기,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만나기', 'O')]"
331,2018.08.20. 오전 9:38,생활 인프라 풍부한 부천시 부천위브트레지움2단지 최근 거래돼,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천위브트레지움', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
332,2018.08.20. 오전 9:38,8월 LH 단지내 상가 13호 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2018.08.20. 오전 9:37,8월 LH 단지내 상가 13호 공급,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2018.08.20. 오전 9:37,전원생활 기본 토지 마련 방법 전문가가 소개하는 집중 강의 열린다,"[('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('소개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
335,2018.08.20. 오전 9:35,LH 경단녀 50명 포함 무기계약직 175명 신규채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경단녀', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('무기계약직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O')]"
336,2018.08.20. 오전 9:30,SK건설 라오스 이재민 임시숙소 조성 박차,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
337,2018.08.20. 오전 9:29,라온건설 초고층 주상복합단지 진천역 라온프라이빗 센텀 9월 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('진천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2018.08.20. 오전 9:29,LH 경력단절여성 포함 175명 무기계약직 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력단절여성', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무기계약직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
339,2018.08.20. 오전 9:28,LH 하반기 정규직무기계약직 175명 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직무기계약직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
340,2018.08.20. 오전 9:28,동네방네동작구 ‘청년 쉐어하우스’ 추가 입주자 모집,"[('동네방네동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청년 쉐어하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
341,2018.08.20. 오전 9:27,文대통령 오늘 수보회의서 도시재생 뉴딜사업 보고받아,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수보회의서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보고받아', 'O')]"
342,2018.08.20. 오전 9:26,한국수자원공사 베트남 진출 중소기업 돕는다,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
343,2018.08.20. 오전 9:26,얼마집 신분당선 효과 신갈 새릉골풍림 반년 새 1억 올라,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새릉골', 'LOCATION'), ('풍림', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
344,2018.08.20. 오전 9:26,주거사각지대 해소 위한 주거복지센터 활성화방안 토론회 개최,"[('주거사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2018.08.20. 오전 9:25,LH 하반기 175명 신규 채용..경단녀 50명 등 정규직 선발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용..경단녀', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
346,2018.08.20. 오전 9:22,LH 하반기 정규직 175명 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
347,2018.08.20. 오전 9:21,수상한 서울 집값…대세 상승일까 제동 걸릴까,"[('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…대세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승일까', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴까', 'O')]"
348,2018.08.20. 오전 9:16,LH 경력단절여성 등 하반기 정규직 175명 신규 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력단절여성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
349,2018.08.20. 오전 9:14,라온건설 ‘진천역 라온프라이빗 센텀’ 9월 분양 예정,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진천역 라온프라이빗 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
350,2018.08.20. 오전 9:10,목동 집값 한달반째 상승… 재건축이슈 다시 꿈틀,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달반째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
351,2018.08.20. 오전 9:07,LH 경단녀 50명 등 하반기 정규직 175명 신규채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경단녀', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O')]"
352,2018.08.20. 오전 9:06,부산시 아동·청소년 자립을 돕는 HOPE 주택 착공식 개최,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동·', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립을', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는', 'O'), (' ', 'O'), ('HOPE 주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2018.08.20. 오전 9:06,BMW 결함인지 날짜 허위보고 의혹..국토부 조사후 검찰고발,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결함인지', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜', 'O'), (' ', 'O'), ('허위보고', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사후', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('고발', 'O')]"
354,2018.08.20. 오전 8:56,SK건설 라오스댐 이재민 임시숙소 150가구 건설 ,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
355,2018.08.20. 오전 8:51,SH공사 주거사각지대 해소 위한 주거복지센터 활성화방안 토론회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2018.08.20. 오전 8:50,SK건설 라오스 댐 사고 이재민 임시숙소 건설 속도,"[('SK건설 라오스 댐 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
357,2018.08.20. 오전 8:49,SK건설 라오스 이재민 임시숙소 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
358,2018.08.20. 오전 8:45,주택시장 규제에 토지 거래량↑… 서울거주자 ‘원정투자’ 비율 껑충,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘원정투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
359,2018.08.20. 오전 8:44,SK건설 라오스 이재민을 위한 임시숙소 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임시숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
360,2018.08.20. 오전 8:43,양주옥정 등 LH 단지내 상가 13호 공급..2022일 입찰,"[('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('2022일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
361,2018.08.20. 오전 8:40,부영그룹 회장 직무대행 3인 선임…공동 경영체제 돌입,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임…공동', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
362,2018.08.20. 오전 8:21,9월 가을분양 성수기 시작.. 서울 강남 등서 알짜물량 대거 쏟아진다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
363,2018.08.20. 오전 8:19,부영그룹 회장 직무대행기술ㆍ해외 부문에 이용구 전 대림산업 회장,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행기술ㆍ해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부문에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
364,2018.08.20. 오전 8:13,신혼·청년 집 걱정 덜까… 주택도시기금 2조4000억원 확대,"[('신혼·청년', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜까…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
365,2018.08.20. 오전 8:00,국토부 발주 담합 건설사 5년 간 54곳… 과징금 6637억,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('54곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6637억', 'QUANTITY')]"
366,2018.08.20. 오전 7:58,LH 부동산정보 포털 ‘씨리얼’ 국민기자단 20명 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨리얼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
367,2018.08.20. 오전 7:57,이용구 전 대림산업 회장 부영그룹 회장 직무대행 취임,"[('이용구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
368,2018.08.20. 오전 7:57,SH 국회와 손잡고 주거사각지대 해결 논의,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
369,2018.08.20. 오전 7:46,집코노미 아파트 보다 싼 단독주택…도쿄에 3층 주택 4억대인 이유,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택…', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억대', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
370,2018.08.20. 오전 7:36,집코노미 아파트에서 넓고 편하게 살려면…실사용 면적 챙기세요,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('살려면…실사용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요', 'O')]"
371,2018.08.20. 오전 7:10,동아전람 MBC건축박람회·동아스포츠레저산업박람회 개최,"[('동아전람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MBC건축박람회', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('동아스포츠레저산업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
372,2018.08.20. 오전 6:01,아파트서 아침까지 챙긴다…반포 아크로리버파크 조식 재도입,"[('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('아침까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('챙긴다…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('재도입', 'O')]"
373,2018.08.20. 오전 6:01,SH공사 20일 주거복지센터 활성화 방안 정책 토론회,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
374,2018.08.20. 오전 6:01,도시형생활주택 인기 뚝…아파트에 치이고 오피스텔이 차이고,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('치이고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('차이고', 'O')]"
375,2018.08.20. 오전 6:00,단독주택 시대 다시 올까…거래량 급증,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('올까…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
376,2018.08.20. 오전 6:00,주거복지 사각지대 해소…SH공사 정책토론회 개최,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'EVENT'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2018.08.20. 오전 6:00,SH공사 주거복지센터 활성화방안 정책토론회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지센터 활성화방안 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2018.08.20. 오전 6:00,머니투데이방송 23일 하반기 부동산 투자 설명회 개최 ,"[('머니투데이방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
379,2018.08.20. 오전 5:30,MTN 2018 하반기 부동산 투자 설명회 23일 개최,"[('MTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투', 'EVENT'), ('자 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2018.08.20. 오전 5:23,폭등 전주곡 vs 뜬금포…마장동 재건축주 세림아파트,"[('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬금포…', 'O'), ('마장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축주', 'O'), (' ', 'O'), ('세림아파트', 'ARTIFACT')]"
381,2018.08.20. 오전 5:01,상반기 실적 톱…영업실적은 GS건설 수주잔고는 현대건설,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('톱…영업실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주잔고는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
382,2018.08.20. 오전 5:01,통개발 기대감…용산·여의도 주상복합 매매값 10년 만에 꿈틀,"[('통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
383,2018.08.20. 오전 4:00,알림올해 명품하우징 대상 스카이시티자이,"[('알림', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명품하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT')]"
384,2018.08.20. 오전 3:06,비강남도 무섭게 뛴다,"[('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
385,2018.08.20. 오전 3:06,부동산 100자 정보 영천역 역세권 단지 e편한세상 영천 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
386,2018.08.20. 오전 3:06,부영 임대아파트 1년간 임대료 동결,"[('부영 임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
387,2018.08.20. 오전 3:06,강남 요지 우뚝… 소형평형도 드레스룸 갖춰,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형도', 'O'), (' ', 'O'), ('드레스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
388,2018.08.20. 오전 3:06,정부가 서울 집값 불질러… 올 한해 20% 이상 오른다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불질러…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
389,2018.08.20. 오전 3:03,부영그룹 임대료 1년 동결 등 3가지 상생방안 내놔,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상생방안', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
390,2018.08.21. 오후 8:57,‘집값 급등 지역’ 내년 공시가격 크게 오를 듯,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
391,2018.08.21. 오후 7:49,김현미 장관 과열지역에 안정화 대책 지속…공시지가 시가 반영하겠다종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과열지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('반영하겠다종합', 'O')]"
392,2018.08.21. 오후 7:38,강남·여의도·용산 등 보유세재산세종부세 4050% 껑충... 조세저항 클듯,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세재산세종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충...', 'O'), (' ', 'O'), ('조세저항', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
393,2018.08.21. 오후 7:32,“로또 논란 신혼희망타운 청약자 자금조달계획서 의무 제출 검토”,"[('“로또', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
394,2018.08.21. 오후 6:42,김현미 투기지역 재조정…주택시장 상황 따라 맞춤형 대응종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대응종합', 'O')]"
395,2018.08.21. 오후 6:41,포스코건설 파나마 최대 복합화력발전소 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
396,2018.08.21. 오후 6:35,김현미 장관 집값 급등지역 인상분 내년 공시가격에 반영종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영종합', 'O')]"
397,2018.08.21. 오후 6:10,서울 강남3구·마용성 내년 보유세 폭탄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
399,2018.08.21. 오후 6:10,포스코건설 파나마 복합화력발전소 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
400,2018.08.21. 오후 6:10,전국N 네트워크 성남시 아동수당 체크카드 27일부터 발급 신청,"[('전국N', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동수당 체크카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
401,2018.08.21. 오후 6:09,서울관광 편해졌네…관광도 ICT시대,"[('서울', 'CITY'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('편해졌네…관광도', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('시대', 'O')]"
402,2018.08.21. 오후 6:09,서울 집값 급등 부추긴 朴… 공시가 올려 막겠다는 金,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴', 'O'), (' ', 'O'), ('朴…', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('金', 'PERSON')]"
403,2018.08.21. 오후 6:09,11월까지 11만 1000 가구 집들이… 전년비 7%↓,"[('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만 1000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
