,date,headline,keyword
0,2012.02.05. 오후 10:41,보금자리 청약자 자동차 보유 기준 2500→2750만원으로 상향 조정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2500', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2750만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
1,2012.02.05. 오후 10:40,국토부 철도안전감독관제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도안전감독관제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
2,2012.02.05. 오후 9:56,SK·남동발전 터키 火電 짓는다,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남동발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('火電', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
3,2012.02.05. 오후 9:50,오피스텔도 정부 전세대출 이용 쉬워졌다,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
4,2012.02.05. 오후 9:50,부동산 냉각기에도 ‘역세권 매력’은 식지 않는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력’은', 'O'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
5,2012.02.05. 오후 8:10,신혼부부·직장인 수요로 서울 15주만에 보합세로,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세로', 'O')]"
6,2012.02.05. 오후 8:10,‘뉴타운 재검토’ 발표 영향 매매시장 더욱 위축,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
7,2012.02.05. 오후 7:47,비정규직 근로자도 국민임대 우선 공급,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2012.02.05. 오후 7:45,120년 동대문교회 광교로 옮긴다,"[('120년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동대문교회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
9,2012.02.05. 오후 7:39,무려 25000명이나 몰린 황금 부동산은 어디,"[('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('25000명', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
10,2012.02.05. 오후 6:46,2750만원 넘는 차갖고 있으면 보금자리 청약 안돼,"[('2750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
11,2012.02.05. 오후 6:34,뉴타운 후폭풍…시세가 사라졌다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…시세가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
12,2012.02.05. 오후 6:34,선거의 해…정치리스크 너무 크다,"[('선거의', 'O'), (' ', 'O'), ('해…정치리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
13,2012.02.05. 오후 6:33,한경매물마당 구로 천왕지구 대기업 슈퍼마켓 상가 16억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
14,2012.02.05. 오후 6:33,보금자리주택 청약시 자동차 보유기준 완화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
15,2012.02.05. 오후 6:33,중형 → 대형 갈아타기 평균 8000만원 감소,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
16,2012.02.05. 오후 6:33,이번 주 서울·부산 등 오피스텔 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2012.02.05. 오후 6:33,뉴타운·재건축 이어 일반아파트도 동반하락,"[('뉴타운·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
18,2012.02.05. 오후 6:32,신반포 1차 재건축 오세훈에 뺨 맞고 박원순에 퇴짜 맞나,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞고', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴짜', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
19,2012.02.05. 오후 6:32,입주민에 2년간 요트 무료체험,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료체험', 'O')]"
20,2012.02.05. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 대단지 재건축 잇따라…제2 롯데월드 공사 한창,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'CIVILIZATION'), ('공인', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
21,2012.02.05. 오후 6:31,땅부자들 월세 받자 …오피스텔·상가·고시원으로 갈아타기,"[('땅부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('…오피스텔·상가·고시원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
22,2012.02.05. 오후 6:31,한경매물마당 용산 지하철역 앞 1층 상가 4억9000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
23,2012.02.05. 오후 6:31,다주택자 중과세 유예…집 팔려면 상반기에,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('유예…집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O')]"
24,2012.02.05. 오후 6:31,아파트 매매 위축…강남 재건축 단지 급락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
25,2012.02.05. 오후 6:12,창문너머 푸른숲 산·공원 인근 경매아파트 눈길,"[('창문너머', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
26,2012.02.05. 오후 6:04,세종시 분양가 싸네…2만명 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네…', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
27,2012.02.05. 오후 6:01,신동아건설 수주기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
28,2012.02.05. 오후 6:00,판교신도시 신분당선 개통 후광 효과,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
29,2012.02.05. 오후 6:00,현장르포 용적률 상향 보류 신반포6차 아파트,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
30,2012.02.05. 오후 5:59,건설업계，분양시기 늦춰 훈풍 기대,"[('건설업계，분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
31,2012.02.05. 오후 5:52,만 60세 이상만 뽑습니다..LH 실버사원 2000명 채용,"[('만 60세 이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑습니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
32,2012.02.05. 오후 5:36,지방분양시장 올해도 활황 예고,"[('지방분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
33,2012.02.05. 오후 5:27,갈길 먼 뉴타운 출구전략 4대 쟁점,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
34,2012.02.05. 오후 5:27,뉴타운 양극화…강남 순항 강북은 꽁꽁,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
35,2012.02.05. 오후 5:27,MK 추천매물 김포 한강신도시 1층 상가 3억5천,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5천', 'QUANTITY')]"
36,2012.02.05. 오후 5:25,세종시 엠코타운 3.3㎡당 700만원대 착한 분양가,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
37,2012.02.05. 오후 5:25,마포 주상복합 메세나폴리스 이색 서비스,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
38,2012.02.05. 오후 5:25,새코너 월요일마다 찾아갑니다,"[('새코너', 'O'), (' ', 'O'), ('월요일마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찾아갑니다', 'O')]"
39,2012.02.05. 오후 5:25,이번주 전국 1186가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2012.02.05. 오후 5:24,강남랜드 부실채권 특강,"[('강남랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
41,2012.02.05. 오후 5:23,보금자리 車 가격기준 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('가격기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
42,2012.02.05. 오후 4:37,LH 실버사원 2천명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
43,2012.02.05. 오후 4:36,서울시민 점심시간 주차단속 완화 최우수 정책,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점심시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주차단속', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
44,2012.02.05. 오후 4:36,보금자리주택 청약자 자동차 기준 상향,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
45,2012.02.05. 오후 4:12,서울 내달 입주물량 4년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
46,2012.02.05. 오후 4:12,분양하이라이트 6일 잠실 아이파크 오피스텔 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
47,2012.02.05. 오후 4:12,세종시 현대엠코 모델하우스 충청권 투자자 대거 몰려 열기,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
48,2012.02.05. 오후 4:06,외지인도 2층 건립 가능… 고급주택 수요 늘듯,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
49,2012.02.05. 오후 4:06,이사철 앞두고 서울 전세시장 다시 들썩,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
50,2012.02.05. 오후 4:06,용도지역 나눠진 대지 용적률·건폐율 8월부터 가중평균해 적용한다,"[('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠진', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률·건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가중평균해', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
51,2012.02.05. 오후 3:51,기업 투자수요 몰리는 화성·평택 등 수도권 남부 가장 유망,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
52,2012.02.05. 오후 3:51,부동산 QA 서울외곽 집 사려는데 선거 때 값 오를지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를지…', 'O')]"
53,2012.02.05. 오후 3:51,토지 투자 전 알아둬야 할 것,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
54,2012.02.05. 오후 3:42,아파트 주간 시세 매매는 꽁꽁 전세는 꿈틀,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
55,2012.02.05. 오후 3:39,與野 증세경쟁 본격화…금융소득과세 급물살 타나,"[('與野', 'O'), (' ', 'O'), ('증세경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…금융소득과세', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
56,2012.02.05. 오후 3:18,현대모비스 과징금 150억 최소 판결,"[('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
57,2012.02.05. 오후 3:18,현대차 쏘나타 상품성 개선 모델 출시,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
58,2012.02.05. 오후 3:18,LG 드럼세탁기 미국서 5년 연속 1위,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드럼세탁기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
59,2012.02.05. 오후 3:18,삼성전자 미 캘리포니아주에 프린터 공급,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캘리포니아주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프린터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2012.02.05. 오후 3:18,비정규직에게 국민임대주택 우선공급,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
61,2012.02.05. 오후 3:18,한전 조직 대수술..올해 505명 공채,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('505명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
62,2012.02.05. 오후 3:17,허창수 GS 회장 신임 임원과 만찬,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('만찬', 'O')]"
63,2012.02.05. 오후 3:16,삼성 계열사 7개월새 4개 감소,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
64,2012.02.05. 오후 3:12,막바지 한파에 분양시장도 주춤,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
65,2012.02.05. 오후 3:06,현대엠코 세종엠코타운 견본주택에 인파 ‘북적’,"[('현대엠코 세종엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
66,2012.02.05. 오후 2:36,세종 엠코타운 견본주택 1만5천명 방문,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2012.02.05. 오후 1:54,수도권 중형→대형 갈아타기 비용 5년새 평균 8000여만원 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형→대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
68,2012.02.05. 오후 1:44,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
69,2012.02.05. 오후 1:43,보금자리주택 2750만원초과 차 소유자 분양못받는다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2750만원초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양못받는다', 'O')]"
70,2012.02.05. 오후 1:14,신동아건설 태백산서 수주기원제,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O')]"
71,2012.02.05. 오후 1:05,보금자리주택 청약자 자동차 보유 기준 상향,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
72,2012.02.05. 오후 1:05,실태조사 610곳 강북에 집중… “구조조정 몸살 불가피”,"[('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('610곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), (' ', 'O'), ('“구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
73,2012.02.05. 오후 12:55,빌딩 임차인 구해주면 1억 준다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구해주면', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
74,2012.02.05. 오후 12:33,중형서 대형 아파트 갈아타기 비용 5년 전보다 8000만원 줄어들었다,"[('중형서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들었다', 'O')]"
75,2012.02.05. 오후 12:18,LH 60세 이상 실버사원 2천명 뽑는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
76,2012.02.05. 오후 12:18,영종도 미단시티 점포 겸용 단독주택 용지 일반 분양,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2012.02.05. 오후 12:15,비정규직에게 국민임대주택 우선공급한다,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급한다', 'O')]"
78,2012.02.05. 오후 12:03,포토세종시 엠코타운 견본주택 북새통,"[('포토', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
79,2012.02.05. 오후 12:03,보금자리주택 청약자 자동차 보유기준 상향,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
80,2012.02.05. 오전 11:53,용도지역 다른 대지 편법 분할 못한다,"[('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
81,2012.02.05. 오전 11:51,보금자리 청약자 車 보유기준 2750만원으로 250만원 올려,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2750만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
82,2012.02.05. 오전 11:51,LH 60세이상 실버사원 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
83,2012.02.05. 오전 11:47,인생의 2막 LH에서 시작하세요..LH 실버사원 2000명 채용,"[('인생의', 'O'), (' ', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
84,2012.02.05. 오전 11:35,LH 만 60세 이상 실버사원 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만 60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
85,2012.02.05. 오전 11:33,국민임대주택 비정규직에 우선 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2012.02.05. 오전 11:30,건설사실적② 원가·비용 줄인 대림 현대 활짝,"[('건설사실적②', 'O'), (' ', 'O'), ('원가·비용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
87,2012.02.05. 오전 11:20,LH 2년만에 60세이상 실버사원 2000명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
88,2012.02.05. 오전 11:20,중형→대형 갈아타기 비용 5년새 8000만원 감소,"[('중형→대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
89,2012.02.05. 오전 11:17,신동아건설 태백산서 수주기원제 올려,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
90,2012.02.05. 오전 11:16,세종 엠코타운 모델하우스 연일 방문객 북적,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
91,2012.02.05. 오전 11:00,8월부터 대로변 건축물 용적률 높아진다,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
92,2012.02.05. 오전 10:53,신동아건설 9300억 수주 달성 기원제 지내,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('지내', 'O')]"
93,2012.02.05. 오전 10:44,대형아파트로 갈아타는 비용 갈수록 줄어,"[('대형아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타는', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
94,2012.02.05. 오전 10:24,주간부동산 서울 전셋값 15주 만에 하락세 스톱,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('15주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
95,2012.02.05. 오전 10:24,부동산캘린더 잠실아이파크 오피스텔 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
96,2012.02.05. 오전 10:21,건설업계 적극적인 새 피 수혈 나섰다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적인', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'O'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
97,2012.02.05. 오전 10:21,권리금과 임대료는 반대로 움직인다,"[('권리금과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
98,2012.02.05. 오전 10:20,포스코AC ‘모듈러 공장’ 준공...‘모듈러 종합 건축회사’로 거듭나.,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모듈러 공장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공...‘모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('건축회사’로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나.', 'O')]"
99,2012.02.05. 오전 10:15,하루 만에 집을 짓는다고 ‘반값한옥’이 뭐길래,"[('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값한옥’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
100,2012.02.05. 오전 9:48,부동산캘린더 잠실 아이파크 오피스텔 6일 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
101,2012.02.05. 오전 9:45,전세수요 움직이나…서울 전세금 하락 멈춰,"[('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
102,2012.02.05. 오전 8:15,서울시 뉴타운 정책..강남북 영향 큰 편차,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책..', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O')]"
103,2012.02.05. 오전 8:00,중형→대형 아파트 갈아타기 5년간 8천만원↓,"[('중형→대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
104,2012.02.05. 오전 5:33,주택청약 광역화..지방 부동산에 어떤 영향,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
105,2012.02.05. 오전 12:00,대전 상서·평촌지구산업용지 조성 본격화,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌지구', 'LOCATION'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
106,2012.02.06. 오후 6:43,묻지마 청약… 값 폭락… ‘로또 신기루’ 결국 빚더미,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('신기루’', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O')]"
107,2012.02.06. 오후 6:35,‘빚폭탄’ 아파트 경매 봇물… 같은 단지 25%가 매물로,"[('‘빚폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
108,2012.02.06. 오후 6:32,세종시·산단 인근…올해도 지방 활기,"[('세종시', 'CITY'), ('·산단', 'O'), (' ', 'O'), ('인근…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
109,2012.02.06. 오후 6:32,인천 구월보금자리 7일부터 콜센터 운영,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
110,2012.02.06. 오후 6:32,한경매물마당 서초동 대로변 투자용 빌딩 108억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('108억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
111,2012.02.06. 오후 6:32,원흥·미사보금자리 학교없이 입주,"[('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('학교없이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
112,2012.02.06. 오후 6:32,서울 주택거래 가장 많은 3월…입주물량 적어 수급 빨간불,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('…입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
113,2012.02.06. 오후 6:32,도시계획·건축심의위원 명단공개,"[('도시계획·', 'O'), ('건축심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O')]"
114,2012.02.06. 오후 6:32,부르는게 값 대학가 월세 거침없이 오른다,"[('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
115,2012.02.06. 오후 6:29,동부건설 센트레빌 아스테리움 용산 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2012.02.06. 오후 6:08,기로에 선 성남 재개발…민관합동 사업전환 독,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발…민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('사업전환', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
117,2012.02.06. 오후 5:39,중대형 주택건설 비중 26% → 12%,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY')]"
118,2012.02.06. 오후 5:27,서울 아파트 매매시장 3월 효과 없을 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
119,2012.02.06. 오후 5:27,세종시 호반베르디움 내달 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2012.02.06. 오후 5:27,보금자리지구 학교 건립 차질,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
121,2012.02.06. 오후 5:27,강남 브랜드 오피스텔 분양대전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
122,2012.02.06. 오후 5:26,전월세 재계약，저당권 등 설정여부 파악해야,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약，저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설정여부', 'O'), (' ', 'O'), ('파악해야', 'O')]"
123,2012.02.06. 오후 5:26,SH공사 올 시프트 공급물량 지난해 5분의 1 수준,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
124,2012.02.06. 오후 5:26,올해 전국 전셋값 2년전보다 평균 22% 인상,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
125,2012.02.06. 오후 5:25,현장르포 부산의 강남 주상복합아파트단지 해운대 마린시티,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION')]"
126,2012.02.06. 오후 5:25,삼성重 강남역 쉐르빌 오피스텔 분양,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2012.02.06. 오후 5:25,줌인리더스클럽 하나금융지주 외환은행 인수로 빅4 체제로,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외환은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수로', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O')]"
128,2012.02.06. 오후 5:25,현대산업개발 지난해 영업익 56% ↑,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
129,2012.02.06. 오후 5:21,광교·별내신도시 전셋값 꿈틀,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
131,2012.02.06. 오후 5:12,대박 청약 센트레빌 아스테리움 용산 8월 입주,"[('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
132,2012.02.06. 오후 5:12,건대 스타시티 10억대 하자 소송,"[('건대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
133,2012.02.06. 오후 5:12,성남 구도심 재개발 다시 시동…민관합동 방식 내년 착공,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
134,2012.02.06. 오후 5:12,한남뉴타운 1구역만 빼고 가나,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
135,2012.02.06. 오후 5:12,애물단지 전락한 월미도 모노레일,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락한', 'O'), (' ', 'O'), ('월미도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모노레일', 'ARTIFACT')]"
136,2012.02.06. 오후 4:56,세종 엠코타운 방문객 북적,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
137,2012.02.06. 오후 4:49,건설업 공생발전은 아직 요원,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('공생발전은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('요원', 'CIVILIZATION')]"
138,2012.02.06. 오후 4:49,해외사업본부장에게 듣는다 쌍용건설 김승준 부사장,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
139,2012.02.06. 오후 4:47,서울시 뉴타운 구조조정 대상 강북에 집중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
140,2012.02.06. 오후 4:47,2·5호선 인근 분양 주목,"[('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
141,2012.02.06. 오후 4:44,삼성重 강남역 쉐르빌 이달 중순 분양,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역 쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2012.02.06. 오후 4:33,분양소식 동부건설 센트레빌 아스테리움 용산,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT')]"
143,2012.02.06. 오후 4:11,센트레빌 아스테리움 용산 8월 입주… 주상복합 ‘틀’을 깨다,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틀’을', 'O'), (' ', 'O'), ('깨다', 'O')]"
144,2012.02.06. 오후 4:09,주성호 국토차관 남부권 신공항 검토 없다,"[('주성호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
145,2012.02.06. 오후 4:03,정창영 코레일 신임 사장 흑자경영 이루겠다,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자경영', 'O'), (' ', 'O'), ('이루겠다', 'O')]"
146,2012.02.06. 오후 3:57,올해 서울 아파트 매매량 지난해 4분의1 수준,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
147,2012.02.06. 오후 3:55,3월이후로 아파트 청약시점 늦춰야 하나,"[('3월이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시점', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
148,2012.02.06. 오후 3:54,세종시 7백만 원대 분양…2만 명 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7백만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
149,2012.02.06. 오후 3:52,국토부 KTX 경쟁체제에 코레일 참여 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제에', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
150,2012.02.06. 오후 3:51,‘부산의 강남’ 핵심 고급주상복합아파트촌 ‘마린시티’ 가보니,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주상복합아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
151,2012.02.06. 오후 3:42,건설사실적③ 대림·삼성 수주 선방…현대는 쇼크,"[('건설사실적③', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('선방…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
152,2012.02.06. 오후 3:34,주성호 국토부 2차관 수서발 KTX 경쟁 입찰에 코레일 참여 고민,"[('주성호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
153,2012.02.06. 오후 3:23,건설공제조합 미래혁신전략 워크숍,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래혁신전략 워크', 'EVENT'), ('숍', 'O')]"
154,2012.02.06. 오후 3:15,삼성중공업 강남역 쉐르빌 오피스텔 이달 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2012.02.06. 오후 3:12,신도림역 복합 오피스텔 비즈트위트 오렌지 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈트위트 오렌지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2012.02.06. 오후 3:10,단독 명동 밀리오레 매각 무산,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
157,2012.02.06. 오후 2:41,홍천강 모곡리 배바위 일대에 새 트레킹코스 만든다,"[('홍천강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모곡리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배바위', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트레킹코스', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
158,2012.02.06. 오후 2:30,국세청 탈세 자진신고감면제도 추진,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고감', 'CIVILIZATION'), ('면제도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
159,2012.02.06. 오후 2:30,건설공제조합 미래혁신전략 워크숍 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래혁신전략 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2012.02.06. 오후 2:25,분양소식 문영종합개발 비즈트위트 오렌지,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('문영종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈트위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오렌지', 'ARTIFACT')]"
161,2012.02.06. 오후 2:23,정창영 코레일 사장 KTX경쟁체제 도입 국민 편익 증대 여부에 따라 결정해야,"[('정창영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편익', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해야', 'O')]"
162,2012.02.06. 오후 2:15,건설공제조합 미래혁신전략 워크숍 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래혁신전략 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
163,2012.02.06. 오후 2:11,‘세종 엠코타운’ 모델하우스 시끌벅적 주말 2만 5천명 방문,"[('‘', 'O'), ('세종 엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌벅적', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
164,2012.02.06. 오후 2:05,서울 ‘강남대로’ 건너면 수익률 1% 높은 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
165,2012.02.06. 오후 1:59,주계약자공동도급 발주 줄어드나,"[('주계약자', 'CIVILIZATION'), ('공동도급', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
166,2012.02.06. 오후 1:58,건설공제조합 미래혁신전략 워크숍 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래혁신전략 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2012.02.06. 오후 1:32,내집마련 입주 3년 단지 노려볼만,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
168,2012.02.06. 오후 1:25,정창영씨 코레일 사장 취임,"[('정창영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
169,2012.02.06. 오후 1:24,지난달 컨테이너 물동량 사상 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
170,2012.02.06. 오후 1:23,강남역 쉐르빌 오피스텔 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2012.02.06. 오후 1:16,박인호의 전원별곡제4부 자연과 사람③ 정영택 강원 미래농업교육원 원장 “21세기 강원도를 이끌어갈 ‘강소농’ 육성에 최선”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡제4부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람③', 'O'), (' ', 'O'), ('정영택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래농업교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강소농’', 'O'), (' ', 'O'), ('육성에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
172,2012.02.06. 오후 12:31,역시 용산 “KCC아파트” 중소형 인기 대단하네,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('KCC아파트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네', 'O')]"
173,2012.02.06. 오전 11:51,서울 북부 거점도시 양주 주목… 대단지 중소형 아파트 선착순분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
175,2012.02.06. 오전 11:30,외국인 체류 140만명시대1..한국 친구 없으면 하늘의 집 따기,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체류', 'O'), (' ', 'O'), ('140만명', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O')]"
176,2012.02.06. 오전 11:30,新절전시대④아파트 전기료 0원의 미소,"[('新절전시대④아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미소', 'O')]"
177,2012.02.06. 오전 11:30,부동산114 추천매물경북 구미시 진평동 다가구 4억7000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7000만원', 'QUANTITY')]"
178,2012.02.06. 오전 11:30,해외에서 먹이찾는 건설사 실적자랑 열심히 하는데…,"[('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('먹이찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('열심히', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O')]"
179,2012.02.06. 오전 11:17,박재완 세율 높이기 보다는 더 많은 세원 찾아야,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('세원', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
180,2012.02.06. 오전 11:16,양천구 신월동 일대에 대심도 빗물저류 배수시설 공사,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물저류', 'O'), (' ', 'O'), ('배수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
181,2012.02.06. 오전 11:11,여수엑스포 주변 숙박업소 바가지요금 강력 단속,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박업소', 'O'), (' ', 'O'), ('바가지요금', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
182,2012.02.06. 오전 11:11,LH 60세 이상 실버사원 대거 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
183,2012.02.06. 오전 11:11,동부건설 센트레빌…올 서울·수도권서…4100여 가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서…', 'O'), ('4100여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2012.02.06. 오전 11:10,단열성능↑ 공사비↓…반값한옥 인기몰이,"[('단열성능↑', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비↓…반값한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
185,2012.02.06. 오전 11:06,세종시 청약열기 후끈…엠코타운 견본주택 구름인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
186,2012.02.06. 오전 11:01,뉴타운 구조조정 96%가 非강남,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
187,2012.02.06. 오전 11:01,서울 高架 잇단 철거…다음은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('高架', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('철거…다음은', 'O')]"
188,2012.02.06. 오전 11:00,컨테이너 1월 물동량 역대 1월중 최고,"[('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('1월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
189,2012.02.06. 오전 10:54,대전 원도심에 초고층 주상복합건물,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O')]"
190,2012.02.06. 오전 10:40,삼성중공업 강남역 쉐르빌 오피스텔 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.02.06. 오전 10:40,박인호의 전원별곡제4부 자연과 사람② 송현숙 노노스 대표 “농가 쇼핑몰 창업 등 온라인 판로 개척 전도사”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡제4부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람②', 'O'), (' ', 'O'), ('송현숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노노스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“농가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('판로', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), ('”', 'O')]"
192,2012.02.06. 오전 10:29,지방 주택시장에 한파.. 매수심리지수 급속 위축,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('한파..', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
193,2012.02.06. 오전 10:26,분양소식 삼성중공업 강남역 쉐르빌 오피스텔,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
194,2012.02.06. 오전 10:23,보금자리지구 학교대란 재발하나,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('학교대란', 'O'), (' ', 'O'), ('재발하나', 'O')]"
195,2012.02.06. 오전 10:22,문영개발 비즈트위트 오렌지 분양,"[('문영개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈트위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오렌지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2012.02.06. 오전 10:13,김인만의 부동산돋보기시작만큼이나 졸속인 출구전략 내놓기,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기시작만큼이나', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속인', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓기', 'O')]"
197,2012.02.06. 오전 10:06,서울 강남 오피스텔 잇따라 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2012.02.06. 오전 10:01,올해도 임대수요 기반한 수익형 부동산 주목,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기반한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
199,2012.02.06. 오전 10:00,강남 오피스텔 입지 따라 수익률 차이 난다.,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('난다.', 'O')]"
200,2012.02.06. 오전 9:56,서울 주택거래 3월에 몰린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
201,2012.02.06. 오전 9:51,강남역 쉐르빌 오피스텔 이달 분양예정,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
202,2012.02.06. 오전 9:41,건설사 신용평가 비용 낮췄다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
203,2012.02.06. 오전 9:40,분양소식 삼성중공업 강남역 쉐르빌,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
204,2012.02.06. 오전 9:35,이번주 전국 3곳 1186가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2012.02.06. 오전 9:34,서울시 저상버스 투입 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저상버스', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
206,2012.02.06. 오전 9:33,서울 아파트 거래 3월 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
207,2012.02.06. 오전 9:31,고가도로 철거후 부동산 대박…다음은 어디,"[('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
208,2012.02.06. 오전 9:18,서울 3월 입주물량 4년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
209,2012.02.06. 오전 9:14,주상복합 ‘메세나폴리스’… 입주민 위해 100억짜리 ‘서비스’ 제공,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('100억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
210,2012.02.06. 오전 8:55,보금자리주택지구 학교 건립 난항,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
211,2012.02.06. 오전 8:51,현장에선冬장군도 무색한 세종시 첫 분양..과열 조짐,"[('현장에선', 'O'), ('冬', 'PERSON'), ('장군', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
212,2012.02.06. 오전 8:28,지난해 코스닥 상장사 부동산 매매 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코스닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
213,2012.02.06. 오전 8:13,신도시 자족기능이 주거 안정의 방파제 역할,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정의', 'O'), (' ', 'O'), ('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
214,2012.02.06. 오전 8:06,동부건설 센트레빌 올해 서울·수도권 4100여가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2012.02.06. 오전 8:06,LH 실버사원 2000여명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
216,2012.02.06. 오전 8:06,연초 세종시 청약열풍 강타…세종 엠코타운 사흘간 2만3000명 방문,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강타…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
217,2012.02.06. 오전 8:01,서울 주택거래 3월에 가장 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
218,2012.02.06. 오전 7:30,서울 주택거래…  ‘3월’에 집중된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중된다', 'O')]"
219,2012.02.06. 오전 7:17,서울 주택거래 3월에 가장 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
220,2012.02.06. 오전 6:05,서울 주택거래 3월에 가장 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
222,2012.02.06. 오전 5:13,이순신 대교를 일본에 맡기지 말라,"[('이순신 대교', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
223,2012.02.06. 오전 4:16,6월까지 이사해야 하는데…전세없나요,"[('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…전세없나요', 'O')]"
224,2012.02.06. 오전 3:08,입주 5년미만 서울 아파트 전세… 올 재계약땐 7360만원 더 내야,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('7360만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
225,2012.02.06. 오전 3:08,“아파트 입주하면 요트회원권 제공”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하면', 'O'), (' ', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('제공”', 'O')]"
226,2012.02.06. 오전 3:08,부동산 캘린더오늘 당진 ‘휴먼시아’ 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
227,2012.02.06. 오전 3:08,서울시 뉴타운 출구전략 “호재” “악재” 쌍곡선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“호재”', 'O'), (' ', 'O'), ('“악재”', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍곡선', 'O')]"
228,2012.02.06. 오전 3:08,분양 정보수원 ‘장안 힐스테이트’ 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
229,2012.02.06. 오전 3:07,‘교육 1번지’ 서울 도곡 재건축 진달래 57채 일반분양,"[('‘교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진달래', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('57채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
230,2012.02.06. 오전 3:07,교통교육환경 3박자 갖춘 광교 ‘시선 집중’,"[('교통교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
231,2012.02.06. 오전 3:07,매매 시황서울 아파트값 0.03%↓… 전세는 15주만에 보합,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('15주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
232,2012.02.06. 오전 12:30,보금자리주택 청약자 자산 보유기준 상향조정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
233,2012.02.06. 오전 12:30,올해 전세 재계약 비용 1257만원 더 필요,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1257만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
234,2012.02.07. 오후 10:25,민간아파트 상반기만 8000가구 쏟아진다,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
235,2012.02.07. 오후 8:57,보금자리 임대주택 비율 늘린다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
236,2012.02.07. 오후 6:37,극동건설 3천만달러 규모 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2012.02.07. 오후 6:35,터키 원전 건설 가속도,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
238,2012.02.07. 오후 6:32,도곡·서초…강남 8학군 단지 분양 릴레이,"[('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
239,2012.02.07. 오후 6:32,국토부 임대전용 아파트형 공장 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2012.02.07. 오후 6:32,극동건설 베트남 교량·도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량·도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2012.02.07. 오후 6:32,서울 새 아파트 40%는 재건축·재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
244,2012.02.07. 오후 6:32,SH공사·은평구 도시재생사업 협력,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('은평구 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
245,2012.02.07. 오후 6:32,서울시 세입자 대책 세워라…도심재개발 올스톱 위기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라…도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
246,2012.02.07. 오후 6:32,건설사 비즈니스호텔 1조 시장 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
247,2012.02.07. 오후 6:32,서울시 도시계획 심의위원 명단 다음달부터 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
248,2012.02.07. 오후 6:32,사설 도시 테러범을 사면해달라는 박원순 시장,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('테러범', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('사면해달라는', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
250,2012.02.07. 오후 6:18,싸늘한 주택시장 후끈 달군 삼성의 위력,"[('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O')]"
251,2012.02.07. 오후 6:13,서울시 도시계획위원회 명단 전국 최초 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
252,2012.02.07. 오후 5:55,지난 10년간 서울 분양 아파트 41%가 재개발·재건축,"[('지난 10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
253,2012.02.07. 오후 5:51,강남 10평대 미니아파트 귀한몸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
254,2012.02.07. 오후 5:50,뉴타운 출구전략 건설사 속앓이,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
255,2012.02.07. 오후 5:33,서울지역 주택거래건수 ‘뚝’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
256,2012.02.07. 오후 5:32,유학생 대학가 방 구하기 하늘의 별 따기,"[('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O')]"
257,2012.02.07. 오후 5:32,현장르포 강동구 고덕시영 이주자 여파 하남 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
258,2012.02.07. 오후 5:26,분양단신 래미안 한강신도시1차 단지내 상가  7곳 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2012.02.07. 오후 5:12,거래도 수도권 보다 지방이 더 활발,"[('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
260,2012.02.07. 오후 5:11,부천·오산·김포 등 산업단지에 中企 임대용 아파트형공장,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
261,2012.02.07. 오후 5:11,서울 아파트분양 41%는 재건축·재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
262,2012.02.07. 오후 5:11,뉴타운 해제 땅부자들이 더 반긴다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('반긴다', 'O')]"
264,2012.02.07. 오후 5:10,MK 추천매물 구로 천왕지구 수익형마트 16억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY')]"
265,2012.02.07. 오후 5:10,역삼·도곡동은 래미안타운…이달 57가구 일반분양,"[('역삼', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
266,2012.02.07. 오후 5:09,송도전세금 1년새 8천만원 껑충,"[('송도', 'LOCATION'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
267,2012.02.07. 오후 5:06,강북권 재개발 아파트 내달 일반분양 중대형 물량 소화될까 촉각,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소화될까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
268,2012.02.07. 오후 5:06,서울 주택 분양물량 중 41%는 재건축·재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
269,2012.02.07. 오후 5:06,용산 센트레빌 아스테리움 열십자十형 외관 눈길끄네,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열십자十형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
270,2012.02.07. 오후 5:06,지방 소형 아파트가격 고공행진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
271,2012.02.07. 오후 4:55,파워인터뷰 신재희 하모니크루즈 사장,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('신재희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하모니크루즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
272,2012.02.07. 오후 4:52,입주 3년차 아파트 골라볼까,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
273,2012.02.07. 오후 4:51,대명건설 역삼역 대명벨리온 도시형생활주택 분양,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2012.02.07. 오후 4:51,터키 원전 건설 가속도,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
275,2012.02.07. 오후 4:50,STX건설 정월대보름 맞이 봉사활동,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정월대보름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
276,2012.02.07. 오후 4:37,제천 청풍 블루밍데이즈 리조트 한정 분양,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍 블루밍데이즈 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2012.02.07. 오후 4:36,제천 리솜포레스트 분양,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리솜포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2012.02.07. 오후 4:35,제주도 용지 분할 매각,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
279,2012.02.07. 오후 4:23,서울시 도시계획위원회 명단 실시간 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
280,2012.02.07. 오후 4:14,서울시 도시계획위원 명단 전국 최초 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
281,2012.02.07. 오후 4:10,현대건설 이유있는 해외 100억弗 수주 자신감,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
282,2012.02.07. 오후 3:48,서울시 ‘도시계획위원회 명단’ 공개…  “밀실행정 없앤다”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('“밀실행정', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다”', 'O')]"
283,2012.02.07. 오후 3:42,올해 보금자리 임대주택 비율 늘어난다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
284,2012.02.07. 오후 3:39,서울시 도시계획위원회 명단 전국 최초 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
285,2012.02.07. 오후 3:30,서울시 도시계획위원회 명단 실시간 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
286,2012.02.07. 오후 3:13,광교 호반베르디움 단지 내 상가 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2012.02.07. 오후 3:11,극동건설 베트남 ODA,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ODA', 'O')]"
288,2012.02.07. 오후 3:09,한국토지신탁 LH공사와 소송에서 350억원 회수,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에서', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
289,2012.02.07. 오후 3:07,수원 장안 힐스테이트 단지내 상가 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2012.02.07. 오후 3:06,99%를 위하여임대주택 대폭 늘리면 전셋값 잡을 수 있다,"[('99%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
291,2012.02.07. 오후 3:06,99%를 위하여전세산다고 다 도와줘야 하는 건 아니죠,"[('99%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여전세산다고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('도와줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('아니죠', 'O')]"
292,2012.02.07. 오후 3:02,월세 상승률 15년來 최고,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('15년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
293,2012.02.07. 오후 2:58,극동건설 베트남 교량·도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교량·도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2012.02.07. 오후 2:57,강남 역삼·도곡동 래미안타운으로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O')]"
295,2012.02.07. 오후 2:57,래미안 도곡진달래 57가구 일반분양...9일 분양상담소 개소,"[('래미안 도곡진달래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양...', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
296,2012.02.07. 오후 2:45,용산 KCC웰츠타워 아파트 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2012.02.07. 오후 2:43,서울 분양 아파트 중 41% 재건축·재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
298,2012.02.07. 오후 2:41,극동건설 3천만달러 규모 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2012.02.07. 오후 2:40,박재완 주식차익 과세 신중해야…상반기중 추경 계획없다,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주식차익', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야…', 'O'), ('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('계획없다', 'O')]"
300,2012.02.07. 오후 2:38,전국아파트 낙찰가율 80%선 붕괴,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
301,2012.02.07. 오후 2:35,올해 서울 분양 아파트 70%는 재정비로 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2012.02.07. 오후 2:31,제주도 집값 1월에 활활 타오른 이유는,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O'), (' ', 'O'), ('타오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
303,2012.02.07. 오후 2:25,판교 주요상권 빈 점포 70% 달해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
304,2012.02.07. 오후 2:07,지난 10년 간 서울 분양물량 재건축 재개발이 41%,"[('지난 10년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY')]"
305,2012.02.07. 오후 2:01,줌인 리더스클럽  SK텔레콤 하이닉스ㆍSK플래닛 LTE를 디딤돌로 또 한번 도약,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이닉스', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK플래닛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
306,2012.02.07. 오후 1:35,극동건설 3000만달러 베트남 도로 교량 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2012.02.07. 오후 1:35,중소기업 임대전용 아파트형 공장 짓는다,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
308,2012.02.07. 오후 1:14,한국감정원 전국 땅값· 집값 전담 발표,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값·', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
309,2012.02.07. 오후 12:22,종로 9천만원대 호텔급 풀옵션 오피스텔 소액투자,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O')]"
310,2012.02.07. 오후 12:00,이 사람 “서민 안정적 보금자리 확대 앞장”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장”', 'O')]"
311,2012.02.07. 오후 12:00,SH공사 은평구 ‘두꺼비하우징사업’ 지원키로,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두꺼비하우징사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
312,2012.02.07. 오전 11:50,래미안 한강신도시 1차 단지내 상가 분양,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2012.02.07. 오전 11:36,재개발·재건축 속도조절…집값 불안 불가피,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
314,2012.02.07. 오전 11:36,판교에 최고 80억원짜리 단독주택 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2012.02.07. 오전 11:35,亞신흥국 신도시건설 국내社 참여 활기,"[('亞신흥국', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국내社', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
316,2012.02.07. 오전 11:33,1월 전세자금보증 6017억원…전년比 29.4% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('6017억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
317,2012.02.07. 오전 11:29,극동건설 베트남에서 교량.도로공사 2건 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교량.도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2012.02.07. 오전 11:28,SH공사 은평구와 두꺼빙하우징 공동 개발,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼빙하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
320,2012.02.07. 오전 11:24,LH광주전남본부 실버사원 201명 채용,"[('LH광주전남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('201명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
321,2012.02.07. 오전 11:24,STX건설 신입사원 정월대보름 맞이 봉사활동,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정월대보름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
322,2012.02.07. 오전 11:18,국토부 재료 특성 정확히 반영한 교량설계기준 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재료', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('정확히', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('교량설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
323,2012.02.07. 오전 11:17,감정원 통계작성기관 지정,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계작성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
324,2012.02.07. 오전 11:16,SH공사 은평구와 도시재생사업 관련 협약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
325,2012.02.07. 오전 11:15,SH공사 은평구 두꺼비하우징사업 나선다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두꺼비하우징사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
326,2012.02.07. 오전 11:14,클릭증평 첫 아파트 재건축 가능할까,"[('클릭', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
327,2012.02.07. 오전 11:09,포스코엔지니어링，국내 全현장 안전보건경영시스템 구축 선포,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('，국내', 'O'), (' ', 'O'), ('全현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
328,2012.02.07. 오전 11:07,건설업 특징 반영한 기업신용평가 나온다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
329,2012.02.07. 오전 11:02,교량설계기준 정립.. 예산절감 가능해진다,"[('교량설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('정립..', 'O'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
330,2012.02.07. 오전 11:00,물수능에도 초등자녀 둔 맹모孟母는 움직인다,"[('물', 'EVENT'), ('수능', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초등', 'CIVILIZATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母는', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
331,2012.02.07. 오전 11:00,선진국형 교량 설계기준 도입,"[('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
332,2012.02.07. 오전 10:54,올해 건설교통 RD에 4160억원 투입,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD에', 'O'), (' ', 'O'), ('4160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
333,2012.02.07. 오전 10:47,분양단신 삼성물산 래미안 한강신도시1차 단지내 상가 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2012.02.07. 오전 10:45,서울 새 아파트 재건축·재개발에서 72% 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
335,2012.02.07. 오전 10:25,삼성물산 도시재정비사업 발 빼는 이유는,"[('삼성물산 도시재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빼는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
336,2012.02.07. 오전 10:24,입주 앞둔 2기 신도시… 싼 전세 쏟아진다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
337,2012.02.07. 오전 10:22,김포시 뉴타운 사업 예정대로 진행,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
338,2012.02.07. 오전 10:16,해외사업본부장에게 듣는다 쌍용건설 김승준 부사장,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
339,2012.02.07. 오전 10:16,줌인리더스클럽 SK텔레콤 하이닉스ㆍSK플래닛 LTE를 디딤돌로 또 한번 도약,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이닉스', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK플래닛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTE', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
340,2012.02.07. 오전 10:15,대전시 올해 도시기반시설 사업 30건 준공,"[('대전시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시기반시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
341,2012.02.07. 오전 10:13,삼성건설 래미안 한강신도시1차 상가 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2012.02.07. 오전 10:11,강남구 곳간 거덜났다‥구 기금까지 차용,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳간', 'O'), (' ', 'O'), ('거덜났다‥구', 'O'), (' ', 'O'), ('기금까지', 'O'), (' ', 'O'), ('차용', 'O')]"
343,2012.02.07. 오전 10:09,한강 노들섬에서 농사 짓는다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
344,2012.02.07. 오전 10:06,서울 권리금 ‘2010년이 바닥’…2년 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥’…', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
345,2012.02.07. 오전 10:02,세종시 집값 8천 올랐는데 울고 있는 A씨,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8천 올', 'QUANTITY'), ('랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('A씨', 'O')]"
346,2012.02.07. 오전 10:02,집값하락·전세상승… 전세끼고 내집마련 쉬워졌다,"[('집값하락·전세상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
347,2012.02.07. 오전 9:59,포스코엔지니어링 안전보건경영시스템 인증 추진,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2012.02.07. 오전 9:57,서울시립 화장장 외지인 최고 30만원 더 내야,"[('서울시립', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
349,2012.02.07. 오전 9:52,서울에 도시형생활주택오피스텔 분양 잇따라,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
350,2012.02.07. 오전 9:50,포스코엔지니어링 안전보건경영시스템 인증 추진,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
351,2012.02.07. 오전 9:48,교육 1번지 도곡동에 래미안 도곡 진달래 분양,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 도곡 진달래', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2012.02.07. 오전 9:48,분양 물량 중 재건축.재개발이 41%,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY')]"
353,2012.02.07. 오전 9:48,박원순 시장 용산사고 구속자 사면 건의,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구속자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
354,2012.02.07. 오전 9:47,한국감정원 통계작성기관 지정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계작성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
355,2012.02.07. 오전 9:46,극동건설 380억원 규모 교량.도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('380억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교량.도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2012.02.07. 오전 9:44,서울 새 아파트 41%는 정비사업으로 충당,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('충당', 'O')]"
357,2012.02.07. 오전 9:41,지방 소형 몸값 ‘급등’..올해 신규 분양물량 관심,"[('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급등’..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
358,2012.02.07. 오전 9:34,지난해 집값 21% 뛴 지방 소형주택 어디,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
359,2012.02.07. 오전 9:30,극동건설 3358만달러 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3358만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2012.02.07. 오전 9:28,지난해 월세 2.6% 상승‥ 15년만에 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승‥', 'O'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
361,2012.02.07. 오전 9:26,4월 바뀌는 세제혜택 서울권 소형주택 노려볼까,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
362,2012.02.07. 오전 9:21,월세 상승 15년 만에 최고,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
363,2012.02.07. 오전 9:17,한국감정원 땅값변동률 등 부동산동향 발표,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산동향', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
364,2012.02.07. 오전 9:17,극동건설 3358만 달러 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3358만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2012.02.07. 오전 9:16,AM플러스자산개발  ‘강남 와이즈 플레이스’ 오피스텔 분양,"[('AM플러스자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 와이즈 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2012.02.07. 오전 8:08,파인트리 케레스타옛 거평프레야 인수 완료,"[('파인트리 케레스타옛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거평프레야', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
367,2012.02.07. 오전 8:05,판교에 최고 80억원 대 최고급 단독주택 분양...SK건설 ‘산운 아펠바움’,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산운 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
368,2012.02.07. 오전 8:03,월세 상승 15년 만에 최고…젊은층 부담 가중,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
369,2012.02.07. 오전 8:00,서울 분양물량중 절반 가까이는 재개발 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
370,2012.02.07. 오전 7:45,월세 상승 15년 만에 최고치…전년비 2.6%↑,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
371,2012.02.07. 오전 6:45,금융위기 이후 지방 아파트 거래↑ 1위는 광주,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래↑', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY')]"
372,2012.02.07. 오전 6:29,해외 신도시 건설시장 열리나,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
373,2012.02.07. 오전 6:03,아파트거래 잘 되는 10곳 중 9곳은 지방,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O')]"
374,2012.02.07. 오전 4:48,가방끈 긴은행원·공무원 땅 살때 이것도 모르더라,"[('가방끈', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'CIVILIZATION'), ('은행원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('이것도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르더라', 'O')]"
375,2012.02.07. 오전 4:04,보금자리 임대위주로 바뀐다…올해 9만가구 예상,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
376,2012.02.07. 오전 3:14,아파트 거래 시기 뜯어보니… 3월이 최다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
377,2012.02.07. 오전 12:33,이사철 앞두고 원주 강릉 집값 재상승,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재상승', 'O')]"
378,2012.02.08. 오후 6:53,대학생 전세임대주택 공시가격 인정비율 상향조정 등 관련제도 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관련제도', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
379,2012.02.08. 오후 6:51,박원순표 뉴타운 출구전략 실현가능성 낮다,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('실현가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
380,2012.02.08. 오후 6:37,中서 한국 기업 운영 5성급 호텔 첫 개관,"[('中', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
381,2012.02.08. 오후 6:32,뉴타운 속도내려면 기반시설 주민부담 줄여야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내려면', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
382,2012.02.08. 오후 6:32,용산역세권 찬반조사…보상·이주 또 늦어지나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반조사…보상·이주', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나', 'O')]"
383,2012.02.08. 오후 6:32,복합개발 때 용도변경 쉬워진다,"[('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
384,2012.02.08. 오후 6:32,현대건설 세종시 힐스테이트 876가구 4월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2012.02.08. 오후 6:32,롯데건설 요르단서 6000만弗 세계 최대 디젤발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('디젤', 'MATERIAL'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2012.02.08. 오후 6:32,대학생 전세임대 대상주택 조건 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대상주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
387,2012.02.08. 오후 6:32,과학벨트 본격화…대전 신동·둔곡 거점지구 지정,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
388,2012.02.08. 오후 6:32,래미안 한강신도시 커뮤니티시설 골라주세요 설계 반영,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('골라주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
389,2012.02.08. 오후 6:31,위기의 기업도시 광주·전남 혁신도시 15개 공공기관 이전…아파트 분양도 호조,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
390,2012.02.08. 오후 6:31,위기의 기업도시 기업 인센티브 늘려 분양가 인하 유도를,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('유도를', 'O')]"
391,2012.02.08. 오후 6:31,위기의 기업도시 기업도시 표류 후폭풍… 땅값 폭락에 피해소송까지,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락에', 'O'), (' ', 'O'), ('피해소송까지', 'O')]"
392,2012.02.08. 오후 6:29,광주시 올해 노후교량 6곳 개보수,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후교량', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O')]"
393,2012.02.08. 오후 6:18,건대 부동산대학원 최고경영자과정 모집,"[('건대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
394,2012.02.08. 오후 6:17,정부 대학생 전세임대 조건 추가 완화종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화종합', 'O')]"
395,2012.02.08. 오후 6:12,용산 국제업무지구 개발도 재논의,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O')]"
396,2012.02.08. 오후 6:10,경제의 창 W KTX 민간경영‥효율성vs특혜,"[('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O'), (' ', 'O'), ('W', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간경영‥효율성vs특혜', 'O')]"
397,2012.02.08. 오후 6:08,세종시·혁신도시 이전 공무원 기관이전 때까지 임대주택 입주기간 연장,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기관이전', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
398,2012.02.08. 오후 5:45,그린 조망권까지 갖춘 ‘청계천 두산위브더제니스’ 아파트 주거만족도도 ‘UP’,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP’', 'O')]"
399,2012.02.08. 오후 5:42,올 봄 전세난 틈새시장을 노려라,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
400,2012.02.08. 오후 5:36,강남 가는 맹모 확 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
401,2012.02.08. 오후 5:35,호반건설 세종시에 연내 2614가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2012.02.08. 오후 5:34,김규정의 부동산특강 전월세 직거래 주의사항은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
403,2012.02.08. 오후 5:32,“계약률 높여라”… 아파트 분양 마케팅 ‘톡톡’,"[('“계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
404,2012.02.08. 오후 5:32,과학벨트 개발 본격시동 날개단 세종시 프리미엄,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격시동', 'O'), (' ', 'O'), ('날개단', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
405,2012.02.08. 오후 5:31,시니어타운과 대형병원의 ‘환상적 만남’,"[('시니어타운과', 'O'), (' ', 'O'), ('대형병원의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환상적', 'O'), (' ', 'O'), ('만남’', 'O')]"
406,2012.02.08. 오후 5:27,대전 유성구 신동·둔곡동 일대 3.7㎢ 과학벨트 거점지구로 지정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과학벨', 'LOCATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('거점지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
407,2012.02.08. 오후 5:26,치솟는 전셋값 아예 사버리자,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('사버리자', 'O')]"
408,2012.02.08. 오후 5:22,화제의 주거단지 세종 e편한세상,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
409,2012.02.08. 오후 5:20,건설사 마케팅 전쟁의 승자는,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
410,2012.02.08. 오후 5:15,리츠협회장에 정준호씨,"[('리츠협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정준호', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
412,2012.02.08. 오후 5:15,복합개발 용도변경 쉬워져,"[('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
413,2012.02.08. 오후 5:15,대학생 전세임대 조건 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
414,2012.02.08. 오후 5:14,강남 보금자리에 단독주택 지을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을까', 'O')]"
415,2012.02.08. 오후 5:14,주택산업연구원 뉴타운 주민부담 줄여 계속 추진을,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진을', 'O')]"
416,2012.02.08. 오후 5:14,값 떨어진 주상복합 곳곳서 갈등,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
417,2012.02.08. 오후 5:10,천안논산고속도로 운영사 연쇄 추돌 사고 징계 조치,"[('천안논산고속도로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영사 연쇄 추돌 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
418,2012.02.08. 오후 5:08,대학생 전세임대주택 조건 추가 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
419,2012.02.08. 오후 5:06,“뉴타운 기반시설 부담 완화해야”,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야”', 'O')]"
420,2012.02.08. 오후 4:59,작년 전문건설사 3637개 문닫아,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3637개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문닫아', 'O')]"
421,2012.02.08. 오후 4:56,전세제도 주택시장 계륵,"[('전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('계륵', 'O')]"
422,2012.02.08. 오후 4:55,“양일초등학교 고양국제고 있는 식사지구는 어디”,"[('“', 'O'), ('양일초등학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양국제고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디”', 'O')]"
423,2012.02.08. 오후 4:48,SK건설 에너지 절약실천 프로그램 3년간 15억 아껴,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지 절약실천 프로그램', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아껴', 'O')]"
424,2012.02.08. 오후 4:48,역세권 주거·상업 복합개발 쉬워진다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
425,2012.02.08. 오후 4:42,뉴타운 출구전략 희생양 될수도,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('희생양', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
426,2012.02.08. 오후 4:42,올 첫 강남권 래미안 도곡 진달래 이달 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 도곡 진달래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2012.02.08. 오후 4:36,연금형 부동산투자법 10일 무료세미나,"[('연금형 부동산투자법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O')]"
428,2012.02.08. 오후 4:32,전세제도 주택시장 계륵,"[('전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('계륵', 'O')]"
429,2012.02.08. 오후 4:27,유엔알컨설팅연금형부동산 투자법무료세미나 개최,"[('유엔알컨설팅연금형부동산 투자법무료세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
430,2012.02.08. 오후 4:26,＜생생코스피＞교보증권“POSCO 피인수설 사실 무근”,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('교보증권', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('POSCO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피인수설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('무근”', 'O')]"
431,2012.02.08. 오후 4:21,＜생생코스피＞삼성물산 9968.7억원 규모 건설공사 수주,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9968.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
432,2012.02.08. 오후 4:20,세운건설 컨소시엄 금광기업 인수…회생절차 종료,"[('세운건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('금광기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수…회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
433,2012.02.08. 오후 4:15,입주 2년차 아파트 3만8000가구.. 전세난은 여전,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8000가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
434,2012.02.08. 오후 4:09,흥행 참패 청계천 두산위브더제니스 고가로 재분양,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
435,2012.02.08. 오후 3:49,삼정 부산서 창립 30주년 기념 아파트 분양,"[('삼정 부산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2012.02.08. 오후 3:46,삼정 창립 30주년 기념 아파트 분양,"[('삼정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2012.02.08. 오후 3:46,부동산라운지 실거래가·호가·공시가…뭘 믿어야 해,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가·호가·공시가…뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어야', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
438,2012.02.08. 오후 3:38,현대건설 세종시 힐스테이트 876세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('876세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2012.02.08. 오후 3:37,고객 목소리 담는 소통 단지 바람.. 분양 불황 뚫는다,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바람..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
440,2012.02.08. 오후 3:37,청계천변에 두산위브 주상복합 295세대 공급,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('295세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2012.02.08. 오후 3:37,정준호 코람코신탁 대표 리츠협회장 취임,"[('정준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리츠협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
442,2012.02.08. 오후 3:37,건설사 PCBO 다음달 3천억원 발행,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('PCBO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
443,2012.02.08. 오후 3:37,건설사 부동산 PF 최대 3.3조원 부담,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
444,2012.02.08. 오후 3:35,＜생생코스피＞POSCO “교보증권 인수계획 없다”,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('POSCO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('교보증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
445,2012.02.08. 오후 3:33,과학벨트 개발 본격화..세종시 일대 겹호재,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
446,2012.02.08. 오후 3:28,경인 아라뱃길 통해 국제화물선 첫 입항,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'ARTIFACT'), ('화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입항', 'O')]"
447,2012.02.08. 오후 3:18,청계천 두산위브더제니스 고분양가·대형 평수 안먹혀,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹혀', 'O')]"
448,2012.02.08. 오후 3:06,서울시 주민의견 반영해 용산개발 구조조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O')]"
449,2012.02.08. 오후 3:01,도로·학교 부지 알박기 잡는다,"[('도로·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
450,2012.02.08. 오후 2:56,생생코스피 삼성전자 SMD와 합병 검토 중,"[('생생코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SMD', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
451,2012.02.08. 오후 2:56,검증된 ‘평면개발  α’ 욕실특화로 수요자 이목집중,"[('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평면개발', 'O'), (' ', 'O'), ('α’', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
452,2012.02.08. 오후 2:51,신혼부부 위한 전셋집 많은 곳은,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
453,2012.02.08. 오후 2:51,행정중심 복합도시 세종시에 힐스테이트 아파트 876가구 들어선다.,"[('행정중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
454,2012.02.08. 오후 2:51,뜨거운 강남권 분양전쟁 ‘개막’...재건축 본격화 투기과열지구 해제,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개막’...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
455,2012.02.08. 오후 2:51,봄이사철 앞두고 전세자 대이동…입주임박 대단지를 노려라,"[('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대이동…입주임박', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
456,2012.02.08. 오후 2:49,래미안 한강신도시 2차 커뮤니티설계 고객선호 반영,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커뮤니티설계', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
457,2012.02.08. 오후 2:40,생생코스닥코오롱생명과학 상장 이후 최대 실적 달성,"[('생생코스닥코오롱생명과학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
458,2012.02.08. 오후 2:36,서울시 용산국제업무지구 개발사업 주민 의견 수렴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
459,2012.02.08. 오후 2:34,정부 대학생 전세임대 조건 추가 완화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
460,2012.02.08. 오후 2:30,희림 1억 달러 규모 국제대 캠퍼스 건설 추진,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국제대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
461,2012.02.08. 오후 2:28,청계천 두산위브더제니스 고객 안심제 눈길,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안심제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
462,2012.02.08. 오후 2:18,리츠협회장에 정준호 코람코자산신탁 대표 취임,"[('리츠협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
463,2012.02.08. 오후 2:13,청계천 두산위브더제니스 17일 분양,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2012.02.08. 오후 2:10,대학생 전세임대주택 조건 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
465,2012.02.08. 오후 2:06,현대건설 세종시에 876가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2012.02.08. 오후 2:02,부동산 PF 건설사 재무제표 위협,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재무제표', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
467,2012.02.08. 오후 2:01,롯데건설 요르단서 세계 최대 디젤발전소 수주 쾌거,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('디젤', 'MATERIAL'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
468,2012.02.08. 오후 1:58,31조 사업 용산역세권 개발 쪼개지나,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개지나', 'O')]"
469,2012.02.08. 오후 1:54,‘청계천 두산위브더제니스’ 아파트 295가구 분양,"[('‘', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('295가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2012.02.08. 오후 1:39,강남권 아파트 분양전쟁 개막,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
471,2012.02.08. 오후 1:29,경인 아라뱃길에 국제화물선 첫 입항,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'ARTIFACT'), ('화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입항', 'O')]"
472,2012.02.08. 오후 12:51,신당역 2·6호선 2번출구 107㎡ 아파트 통큰 분양,"[('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('107㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2012.02.08. 오후 12:42,역시 할인이 정답 ‘고덕 아이파크’ 최대8억할인이후 실수요 몰리며 마감임박,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('할인이', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('할인이후', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
474,2012.02.08. 오후 12:36,계약금 600만원에 중도금 무이자까지...,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자까지...', 'O')]"
475,2012.02.08. 오후 12:28,도로공사，기흥휴게소에 알뜰주유소 1호점,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('기흥휴게소', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY')]"
476,2012.02.08. 오후 12:26,원도급업체 법정관리땐 하도급사 문 닫아,"[('원도급업체', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리땐', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급사', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫아', 'O')]"
477,2012.02.08. 오후 12:25,역세권·군사·교정시설 등 지구단위계획구역에 포함,"[('역세권·군사·교정시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
478,2012.02.08. 오후 12:22,현대건설 세종시에 876가구 4월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2012.02.08. 오전 11:52,대학생전세임대 얻기 쉬워진다.. 부채비율 180%로 완화,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('얻기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('180%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
480,2012.02.08. 오전 11:42,작년말 90중 추돌사고 민자고속도 운영자 사상 첫 정부 처벌,"[('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90중 추돌사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민자고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
481,2012.02.08. 오전 11:42,뉴타운사업 기반시설 주민부담 너무 높아,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
482,2012.02.08. 오전 11:42,대전 등 국제과학비즈니스벨트 지정 고시 3월부터 개발 본격화,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
483,2012.02.08. 오전 11:42,서울시 삼겹살 기름 모아 자동차 연료로 쓴다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼겹살', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연료로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
484,2012.02.08. 오전 11:42,서울신용보증재단 이사장에 서재경씨,"[('서울신용보증재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서재경', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
485,2012.02.08. 오전 11:40,뉴타운사업 기반시설 부담 줄여야,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
486,2012.02.08. 오전 11:38,복합개발시 용도변경 쉬워져…장기간 묶인 지역 지방의회서 해제 가능,"[('복합개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져…장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지방의회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
487,2012.02.08. 오전 11:37,고속도로 알뜰주유소 1호점 개장.. 최대 130원 싸,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('130원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
488,2012.02.08. 오전 11:31,서울시 용산개발 주민의견 묻고 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('묻고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
489,2012.02.08. 오전 11:31,롯데건설 요르단서 5.6억弗 디젤발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('디젤', 'MATERIAL'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
490,2012.02.08. 오전 11:31,세계최대 요르단 디젤발전소…롯데건설 5억6천만弗 수주,"[('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('디젤', 'MATERIAL'), ('발전소…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억6천만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
