,date,headline,keyword
0,2012.07.29. 오후 7:06,정부 기업형 전문 주택임대관리회사 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2012.07.29. 오후 7:05,오피스텔 건축허가 면적… 2.2배나 껑충,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적…', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
2,2012.07.29. 오후 6:37,전매제한 완화 역효과,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O')]"
3,2012.07.29. 오후 6:33,개발부터 세입자관리까지…임대주택 전문회사 나온다,"[('개발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('관리까지…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
4,2012.07.29. 오후 6:33,답십리 재개발 35% 아파트 대신 돈 달라,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
5,2012.07.29. 오후 6:33,고덕시영 총회 무효…사업 지연에 이주비 부담 증가 우려,"[('고덕시영 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무효…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
6,2012.07.29. 오후 6:33,주거지역 호텔 용적률 완화 신중히,"[('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
7,2012.07.29. 오후 6:33,모델하우스 개장 제로…전국 5곳만 청약,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('제로…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2012.07.29. 오후 6:33,오피스텔 건축허가 급증…상반기 124% 증가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('124%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
9,2012.07.29. 오후 6:31,수도권 아파트시장 관망세…서울 재건축 큰폭 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
10,2012.07.29. 오후 6:31,옛집 안팔려 2주택자 됐다면…3년내 팔아야 양도세 면제,"[('옛집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('됐다면…', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
11,2012.07.29. 오후 6:31,이천 신일 해피트리 트리빌…한국토지신탁 선착순 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 해피트리 트리빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2012.07.29. 오후 6:04,불황에도 끄떡없는 목동 학원가,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없는', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O')]"
13,2012.07.29. 오후 6:03,주택시장 대세는 역시 오피스텔,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
14,2012.07.29. 오후 6:02,전국 2668가구 이번주 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2012.07.29. 오후 6:02,MK 추천매물 장흥 관광단지 연수원·펜션 21억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('장흥 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수원·펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY')]"
16,2012.07.29. 오후 6:02,분당·7호선 연장선 수인선…새길 프리미엄 잡을까,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), ('…새길', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
17,2012.07.29. 오후 6:02,분양현장 NOW 도시형주택대방역 프리가 여의도 가깝고 분양가 저렴,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 도시형주택대방역 프리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
18,2012.07.29. 오후 6:02,현대 서산간척지 토지 매각,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산간척지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
19,2012.07.29. 오후 6:02,수원 영통 마크원 단지내 상가,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
20,2012.07.29. 오후 6:02,서울시 뉴타운 취소 기준 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
21,2012.07.29. 오후 6:02,서울시 가이드라인 도심 호텔 용적률 확대 제한,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
22,2012.07.29. 오후 5:50,아파트 바닥건설기준 강화…층간소음 잡힐까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
23,2012.07.29. 오후 5:48,올가을엔 서울서 내집 마련해볼까,"[('올가을', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
24,2012.07.29. 오후 5:48,건설사 타운하우스 공급 포기 사태,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
25,2012.07.29. 오후 5:03,서울시 주택가 관광호텔 반대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
26,2012.07.29. 오후 4:57,올림픽 효과… 8월 첫 주 수도권 청약 제로,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
27,2012.07.29. 오후 4:57,보금자리 의무거주기간에 해외 일시 체류는 포함 안돼,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('체류는', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
28,2012.07.29. 오후 4:38,주민 과반동의시 뉴타운·재개발 구역해제 확정,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반동의시', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
29,2012.07.29. 오후 4:24,서울시 행정정보 공개 4대 원칙 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
30,2012.07.29. 오후 4:24,서울시 뉴타운·재개발사업 취소 기준 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
31,2012.07.29. 오후 4:24,서울시 관광호텔 신축 용적률 차등 기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
32,2012.07.29. 오후 4:10,호텔 용적률 상향‥도시계획 흔들,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향‥도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
33,2012.07.29. 오후 4:07,용인구성 자이 3차 아파트…최대 2억원 할인 판매,"[('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
34,2012.07.29. 오후 4:04,금호아시아나그룹 외국인 유학생 6명 첫 채용,"[('금호아시아나그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
35,2012.07.29. 오후 3:47,대한항공 경복궁옆 7성급 호텔 끝내 무산,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
36,2012.07.29. 오후 3:41,용인 구성자이3차 파격 할인분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
37,2012.07.29. 오후 3:27,부동산 QA LH상가 입찰가 어떻게 정해야 할까요…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('정해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까요…', 'O')]"
38,2012.07.29. 오후 3:21,아파트 주간 시세 둔촌주공1단지 최고 2250만원 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
39,2012.07.29. 오후 3:15,DTI 완화 약발 안받네 시장은 싸늘,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받네', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
40,2012.07.29. 오후 3:10,전문 주택임대관리업 도입 재추진,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
41,2012.07.29. 오후 2:28,상반기 건축허가면적 6637만㎡..전년比 2.7%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('6637만㎡', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
42,2012.07.29. 오후 2:14,폭염 기승에 분양시장도 휴가시즌,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O')]"
43,2012.07.29. 오후 2:12,도시형생활주택 대방역 프리가 7월말 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대방역 프리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2012.07.29. 오후 2:11,상반기 오피스텔 건축허가 면적 2.2배 확대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
45,2012.07.29. 오후 1:57,두산건설 꿈나무마을 중고생과 야구장 나들이,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈나무마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중고생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
46,2012.07.29. 오후 1:30,전편의 추억… 후속 분양단지 눈길,"[('전편의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억…', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
47,2012.07.29. 오후 1:10,여의도 10분 도시형생활주택 대방역 프리가 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 대방역 프리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2012.07.29. 오후 12:49,용인구성 자이3차 최대 2억원 할인 분양,"[('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2012.07.29. 오후 12:12,서울시 정부 도심·주거지 호텔용적률 상향에 반기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심·주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기', 'O')]"
50,2012.07.29. 오후 12:02,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
51,2012.07.29. 오후 12:00,조달청 55건·930억원 상당 공사입찰,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('55건', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('930억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O')]"
52,2012.07.29. 오후 12:00,서울시 관광숙박시설 신축시 용적률 차등 적용키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
53,2012.07.29. 오전 11:55,주민 과반수 반대시 추진위·조합 인가 취소,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반대시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
54,2012.07.29. 오전 11:53,기아차 레이등 새차 8종 실내공기 ‘안전’,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레이', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전’', 'O')]"
55,2012.07.29. 오전 11:51,서울시，뉴타운 등 취소 요건·절차 30일 조례 공포,"[('서울시', 'CITY'), ('，뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('요건·절차', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
56,2012.07.29. 오전 11:51,부동산캘린더 부산 대연혁신도시 등 3300가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2012.07.29. 오전 11:50,주간부동산 DTI 완화 불구 무덤덤...강북구 최대하락,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤...', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대하락', 'O')]"
58,2012.07.29. 오전 11:46,서울시 뉴타운 취소·시기조정 기준 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·시기조정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
59,2012.07.29. 오전 11:39,뉴타운 시기조정출구전략 내용담은 조례공포,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시기조정출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('내용담은', 'O'), (' ', 'O'), ('조례공포', 'O')]"
60,2012.07.29. 오전 11:38,서울시 관광숙박시설 신축 때 용적률 차등 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
61,2012.07.29. 오전 11:32,오피스텔 건축허가면적 작년보다 2.7% 늘어나,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
62,2012.07.29. 오전 11:16,여수엑스포 끝물…매매·전세 낙폭 최대,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝물…매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
63,2012.07.29. 오전 11:15,서울시 뉴타운·재개발 취소 기준 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
64,2012.07.29. 오전 11:11,대한주택보증 봉사단 ‘희망 집짓기’ 활동,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
65,2012.07.29. 오전 11:00,상반기 오피스텔 건축허가 면적 2.2배로 껑충,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
66,2012.07.29. 오전 11:00,상반기 오피스텔 허가면적 125% 급증…공급과잉 우려 현실화,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('125%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
67,2012.07.29. 오전 11:00,올 상반기 건축허가 오피스텔이 대세,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
68,2012.07.29. 오전 11:00,전 세계 해적공격수 전년比 33% ↓..우리 선박 피해0,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('해적공격수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓..우리', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해0', 'O')]"
69,2012.07.29. 오전 11:00,지방 오피스텔·다세대 건축허가 급증,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
70,2012.07.29. 오전 11:00,신규생산 8차종 실내공기질 모두 양호,"[('신규생산', 'O'), (' ', 'O'), ('8차종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
71,2012.07.29. 오전 11:00,페이스북 유저에 4대강 팸투어 이벤트,"[('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유저', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팸투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
72,2012.07.29. 오전 10:53,가락시영 세입자 서울서 집구하기 힘들어 질 듯,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
73,2012.07.29. 오전 9:45,개포 재건축 소형주택 30%룰 굳어졌다,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어졌다', 'O')]"
74,2012.07.29. 오전 9:15,아파트가 이름 바꾸는 진짜 이유 보니,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
75,2012.07.29. 오전 7:31,기업형 전문 주택임대관리회사 나온다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
76,2012.07.29. 오전 6:55,가락시영 세입자 서울에 발 붙일 곳 없다,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('붙일', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
77,2012.07.30. 오후 11:47,전국 집값 휴가시즌 돌입,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
78,2012.07.30. 오후 11:43,현대건설 4연패··대우건설 빅3 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4연패', 'QUANTITY'), ('··', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
79,2012.07.30. 오후 9:47,상업용 부동산 대출·연체율 상승폭도 가파른 상승,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2012.07.30. 오후 6:38,이랜드 쌍용건설 인수 유력‥헐값매각 논란,"[('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('유력‥헐값매각', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
81,2012.07.30. 오후 6:37,대출금 못갚는 깡통상가 속출,"[('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
82,2012.07.30. 오후 6:33,66층 부천 랜드마크 일부 3억 할인 분양,"[('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2012.07.30. 오후 6:33,깡통상가 속출 경기침체로 상가 무더기 경매…강남·동대문도 텅 빈 점포 수두룩,"[('깡통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
84,2012.07.30. 오후 6:33,현대건설 시공능력 4년째 1위…대우 톱3 탈환,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
85,2012.07.30. 오후 6:33,공사비 기준단가 74개 항목 개정,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('기준단가', 'O'), (' ', 'O'), ('74개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
86,2012.07.30. 오후 6:33,알림 국제건설산업대전 참가하세요,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('국제건설산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가하세요', 'O')]"
87,2012.07.30. 오후 6:33,건설 RD → 신기술 칸막이 낮춘다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
88,2012.07.30. 오후 6:33,대명리조트 회원권 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
89,2012.07.30. 오후 6:33,엑스포 훈풍 멈췄나…여수 매매·전셋값 내리막길,"[('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄나…', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
90,2012.07.30. 오후 6:23,한화건설 이라크내 추가 수주  긍정적,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
91,2012.07.30. 오후 6:22,공항 야구장에 플래카드 자판기 인기,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장에', 'O'), (' ', 'O'), ('플래카드', 'O'), (' ', 'O'), ('자판기', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
92,2012.07.30. 오후 5:57,강남빌딩도 불황…빈사무실 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황…빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
93,2012.07.30. 오후 5:57,상가대출자 4명중1명 경매로 팔아도 빚 못갚아,"[('상가대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O')]"
94,2012.07.30. 오후 5:33,위례신도시·하남 미사 2개 블록 민간 보금자리주택 짓는다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
95,2012.07.30. 오후 5:27,지하철 14호선 내 상가 11곳 입찰,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
96,2012.07.30. 오후 5:23,입지 좋고 분양가 싸니까..‘청약 불패’,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸니까..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불패’', 'O')]"
97,2012.07.30. 오후 5:23,서울 주택거래량 ‘뚝’ 2년 만에 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
98,2012.07.30. 오후 5:22,‘학교 품은 아파트’ 어떠세요,"[('‘학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요', 'O')]"
99,2012.07.30. 오후 5:20,에너지 다소비 건물 집중관리,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('다소비', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('집중관리', 'O')]"
100,2012.07.30. 오후 5:11,민간 보유 토지에도 보금자리주택 짓는다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
101,2012.07.30. 오후 5:10,불황에 강하다던 경매시장마저…4년만에 최저,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다던', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장마저…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
102,2012.07.30. 오후 5:10,대우건설 빅3 재진입…2012 시공능력평가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재진입…', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O')]"
103,2012.07.30. 오후 5:10,하남미사·위례에 민간 보금자리…총 2200가구 규모,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리…총', 'O'), (' ', 'O'), ('2200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
104,2012.07.30. 오후 5:10,하우스푸어 넘치는데 집값 올랐다고,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다고', 'O')]"
105,2012.07.30. 오후 5:02,완판 행렬 세종시…애물단지 블록형 단독주택지도 먹힐까,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
106,2012.07.30. 오후 4:55,현대건설 4연패··대우건설 빅3 진입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4연패', 'QUANTITY'), ('··', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
107,2012.07.30. 오후 4:49,종합대원 시공능력평가 1위 탈환…전문 1위는 대우에스티,"[('종합대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환…전문', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우에스티', 'ORGANIZATION')]"
108,2012.07.30. 오후 4:36,에너지 다소비 건물 집중관리,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('다소비', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('집중관리', 'O')]"
109,2012.07.30. 오후 4:35,전국 집값 휴가시즌 돌입,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
110,2012.07.30. 오후 4:35,수자원공사 수상태양광발전 사업화 성공,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상태양광발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
111,2012.07.30. 오후 4:33,골프존 2분기 영업익 사상최대,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
112,2012.07.30. 오후 4:17,국토부 소년소녀가장 위한 드림하우징 협약식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가장 위한 드림하우징 협약식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
113,2012.07.30. 오후 4:09,화양동 수익형부동산 ‘광진 트라이곤시티’ 인기,"[('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 트라이곤시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
114,2012.07.30. 오후 3:47,산과 강 조망이 가능한 지신산업센터 뜬다,"[('산과', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('조망이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('지신산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
115,2012.07.30. 오후 3:21,전남 J프로젝트 사업지구 이주민 대책 수립,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('J프로젝트 사업', 'TERM'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
116,2012.07.30. 오후 3:16,소식울산체육공원·옥현사거리문수양궁장 진입로 건설,"[('소식', 'O'), ('울산체육공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥현사거리', 'ARTIFACT'), ('문수양궁장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
117,2012.07.30. 오후 3:08,서울시 취약계층 지원 법률지원단 발촉,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('법률지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('발촉', 'O')]"
119,2012.07.30. 오후 3:07,민간참여 보금자리 시범사업지로 하남미사와 위례 1개필지씩 선정,"[('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), ('지로', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1개필지씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
120,2012.07.30. 오후 3:06,현대건설 시공능력평가 4년 연속 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
121,2012.07.30. 오후 3:05,세계 최대 수상 태양광 발전 본격 가동,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
122,2012.07.30. 오후 2:57,이라크서 9조원 대박 한화건설 채용도 활짝,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용도', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
123,2012.07.30. 오후 2:55,더벨삼환기업현대證 소공동 땅 매각 전격 합의,"[('더벨삼환기업현대', 'ORGANIZATION'), ('證', 'O'), (' ', 'O'), ('소공동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
124,2012.07.30. 오후 2:31,기업형 전문 주택임대관리회사 나온다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
125,2012.07.30. 오후 2:23,세계 언론 잇달아 송도 주목 왜,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('언론', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
126,2012.07.30. 오후 2:18,리모델링 취득세 과다하게 뗀 강남구청 환급절차 착수,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과다하게', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환급절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
127,2012.07.30. 오후 2:17,강남 小風 재개발 서울 전체로 분다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('小風', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체로', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
128,2012.07.30. 오후 2:08,국토부 주거복지재단 등과 드림하우징 통장 사업 협약식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('드림하우징 통장 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
129,2012.07.30. 오후 2:06,은퇴후 받은 목돈 어디에 투자할까,"[('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
130,2012.07.30. 오후 2:05,무료 손팻말 자판기 이용해보세요,"[('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('손팻말 자판기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용해보세요', 'O')]"
131,2012.07.30. 오후 2:03,혁신도시 진입로 공사 표류…교통대란 우려 확산,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…교통대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
132,2012.07.30. 오후 1:54,부실 건설사 업계 순위도 추락,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('순위도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
133,2012.07.30. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 파주시 교하동 전원주택 13억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
134,2012.07.30. 오후 12:55,주인바뀐 대우건설 3위 건설사 도약,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
135,2012.07.30. 오후 12:12,흔들리는 자산 사다리,"[('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('사다리', 'O')]"
136,2012.07.30. 오후 12:05,한화건설 김승연 회장 이라크 총리와 전후 복구 사업추가 수주 협의,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전후', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
137,2012.07.30. 오후 12:05,현대건설 시공능력평가 4년연속 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
138,2012.07.30. 오후 12:05,하남미사·위례 민간참여 보금자리 추진,"[('하남미사', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
139,2012.07.30. 오후 12:01,헤럴드디자인포럼 “건축물 자연의 품에 안기다” ... 인간과 환경을 분리시키는 건축은 가라,"[('헤럴드디자인포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('안기다”', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('환경을', 'O'), (' ', 'O'), ('분리시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
140,2012.07.30. 오후 12:01,헤럴드디자인포럼 자연과 하나되는 건축…우수한 디자인을 넘어 저탄소 친환경 건축물로 변신한다,"[('헤럴드디자인포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('하나되는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축…우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
141,2012.07.30. 오전 11:53,산과 강도 판다 … 자연 조망 지식산업센터 봇물,"[('산과', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
142,2012.07.30. 오전 11:49,‘테크노밸리’ 인근 주택가격 상승 수혜단지는 어디,"[('‘', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
143,2012.07.30. 오전 11:47,시공 순위 급등 vs 급락…희비갈린 건설기업,"[('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…희비갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O')]"
144,2012.07.30. 오전 11:45,두산重 톱10 진입…호반건설 17계단 껑충,"[('두산重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입…', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17계단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
145,2012.07.30. 오전 11:27,현대건설 시공능력평가 4년 연속 1위…삼성 대우 GS 등 나란히 24위 차지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O'), (' ', 'O'), ('24위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
146,2012.07.30. 오전 11:25,대우건설 3년만에 빅3복귀…업계 빅6로 재편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('복귀…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('빅6', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
147,2012.07.30. 오전 11:21,위례ㆍ미사지구 민간참여형 보금자리주택 짓는다,"[('위례', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
148,2012.07.30. 오전 11:19,하남미사 위례에 민간보금자리,"[('하남미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간보금자리', 'O')]"
149,2012.07.30. 오전 11:16,소년소녀가장에 주거비 공동지원,"[('소년소녀', 'CIVILIZATION'), ('가장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('공동지원', 'O')]"
150,2012.07.30. 오전 11:16,SK건설 공항과 야구장에 ‘플래카드’ 자판기 설치,"[('SK건설 공항', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘플래카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('자판기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
151,2012.07.30. 오전 11:10,부산 대연혁신지구 일반분양 시작..경쟁률 관심,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
152,2012.07.30. 오전 11:10,소년소녀가장 주거비 지원사업 추진,"[('소년소녀가장 주거비 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2012.07.30. 오전 11:07,현대건설 시공능력평가 4년 연속 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
154,2012.07.30. 오전 11:04,민간참여 보금자리주택 위례·미사에 첫선,"[('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·미사에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
155,2012.07.30. 오전 11:03,건설RD와 신기술 사이 칸막이 낮춘다,"[('건설RD와', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
156,2012.07.30. 오전 11:02,2012년 시공능력평가 발표 대우 3년만에 빅3 진입,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
157,2012.07.30. 오전 11:02,위례·하남 민간 보금자리 사업지 선정,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
158,2012.07.30. 오전 11:02,2012 시공능력평가 현대건설 4년 연속 1위,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
159,2012.07.30. 오전 11:01,2012 시공능력대우건설 3위 탈환…1년만에 정상궤도,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환…', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상궤도', 'O')]"
160,2012.07.30. 오전 11:00,서울시 에너지소비 상위2% 건물 집중관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지소비', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('집중관리', 'O')]"
161,2012.07.30. 오전 11:00,현대건설 4년연속 국내업계1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('국내업계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
162,2012.07.30. 오전 11:00,뼈대드러낸 장보고 남극기지…연말부터 현지건설 시작,"[('뼈대드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('장보고 남극기지', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현지건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
163,2012.07.30. 오전 11:00,민간참여 첫 보금자리 위례·하남미사 2곳 선정,"[('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2012.07.30. 오전 11:00,매달 2만원 저축하면 주거비 300만원씩 드려요,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('2만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저축하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
165,2012.07.30. 오전 11:00,위례·미사에 민간참여 보금자리주택 건설,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
166,2012.07.30. 오전 11:00,2012시공능력현대건설 4년 연속 1위.. 대우건설 3위 복귀,"[('2012', 'DATE'), ('시공능력현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
167,2012.07.30. 오전 11:00,건설 RD· 신기술 사업화 쉽고 빨라진다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('RD·', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
168,2012.07.30. 오전 11:00,2012시공능력워크아웃 건설사 시평순위 추락,"[('2012', 'DATE'), ('시공능력워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시평순위', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
169,2012.07.30. 오전 11:00,서울서 남극 장보고 과학기지 체험 가능해진다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고 과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
170,2012.07.30. 오전 11:00,2012시공능력대우·호반 뜨고.. 두산·삼환 지고,"[('2012', 'DATE'), ('시공능력대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜨고..', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼환', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O')]"
171,2012.07.30. 오전 10:58,적정 공사비 확보를 위한 표준품셈 개정안 8월1일부터 시행,"[('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
172,2012.07.30. 오전 10:51,유엔이디앤씨 복합상품 대방역 ‘프리가’ 분양,"[('유엔이디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2012.07.30. 오전 10:50,세종시 ‘모아엘가’ 내달 16일 593가구 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2012.07.30. 오전 10:46,가락시영發 전세대란 오나,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
176,2012.07.30. 오전 10:32,인도양에 제주도 5.4배 해양광물영토 확보,"[('인도양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양광물영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
177,2012.07.30. 오전 10:30,세계 3번째로 인도양에 해저광물 영토 확보,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인도양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해저광물', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
178,2012.07.30. 오전 10:30,인도양서 제주도 5.4배 해양광물영토 확보,"[('인도양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양광물영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
179,2012.07.30. 오전 10:27,무더위 속 분양가 낮추니 잘 팔리네,"[('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
180,2012.07.30. 오전 10:24,교통 가격 생활편의시설 3박자 어울어진 도시개발사업지구 내 분양 눈길,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('생활편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
181,2012.07.30. 오전 10:09,정부 대학기숙사에 2천억원 예산지원·규제완화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학기숙사에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산지원·규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
182,2012.07.30. 오전 10:06,에어아시아 박지성 QPR 입단기념 항공권 특가,"[('에어아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박지성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('QPR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입단기념', 'O'), (' ', 'O'), ('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('특가', 'O')]"
183,2012.07.30. 오전 9:59,노원구 소형건물 신·증축시 빗물이용시설 의무화,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축시', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물이용시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
184,2012.07.30. 오전 9:58,인천공항과 문학경기장엔 이것이 있다,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('문학경기장', 'ARTIFACT'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
185,2012.07.30. 오전 9:52,분양단신판교역 최단거리 호반 메트로큐브 소형 오피스텔 분양 중,"[('분양단신판교', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('최단거리', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 메트로큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
186,2012.07.30. 오전 9:50,SK건설 무료 플래카드 자판기 인기 만점,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('플래카드', 'O'), (' ', 'O'), ('자판기', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O')]"
187,2012.07.30. 오전 9:49,‘분양담당이 따로 있나요’ 사업시행사가 직접 분양한다,"[('‘분양담당이', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
188,2012.07.30. 오전 9:36,도시개발사업지구내 아파트 분양 각광,"[('도시개발사업지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
189,2012.07.30. 오전 9:36,가락시영發 강남 전세난 터지나,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
190,2012.07.30. 오전 9:36,유엔이디앤씨 대방역 프리가 오피스텔ㆍ도시형생활주택 분양,"[('유엔이디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대방역 프리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.07.30. 오전 9:36,모아주택산업 세종시에 ‘모아엘가’ 593가구 분양,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2012.07.30. 오전 9:36,GS건설 2020년 매출 27조원 영업이익 2조원 달성 야심,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('27조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('야심', 'O')]"
193,2012.07.30. 오전 8:57,국토부 하반기적용 표준품셈 개정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
194,2012.07.30. 오전 8:47,오피스텔 잘 나간다고..  잘못하다간 피박 쓴다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다고..', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못하다간', 'O'), (' ', 'O'), ('피박', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
195,2012.07.30. 오전 8:29,대학 기숙사 짓기 쉬워진다…2000억원 예산지원 추진·건축규제 완화,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진·건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
196,2012.07.30. 오전 8:26,건설기계업자내달부터 1시간일해도 하루일당 지급,"[('건설기계업자', 'CIVILIZATION'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('일해도', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
197,2012.07.30. 오전 8:23,서울시 공영주차장 요금 5분 단위 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
198,2012.07.30. 오전 8:23,서울 메트로 지하철 상가 운영자 공개 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
199,2012.07.30. 오전 6:00,삼환기업 소공동 땅 매각 계약 위반 논란,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소공동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
200,2012.07.30. 오전 6:00,감정가가 시세보다 30% 싼 서울아파트,"[('감정가가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O')]"
201,2012.07.30. 오전 6:00,발주기관이 임의로 공사비 못 깎는다,"[('발주기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('임의로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('깎는다', 'O')]"
202,2012.07.30. 오전 6:00,적정공사비 확보 마련위해 표준품셈 74개 정비,"[('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련위해', 'O'), (' ', 'O'), ('표준품셈', 'O'), (' ', 'O'), ('74개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
203,2012.07.30. 오전 12:58,서울·노원·은평만 약간 올라… 대부분 보합세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('약간', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
204,2012.07.30. 오전 12:57,본격 휴가시즌·폭염 겹쳐 거래 부진 이어져,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌·폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
205,2012.07.31. 오후 10:13,주거환경관리구역 신축·개량할 때 최대 8000만원 장기저리융자,"[('주거환경관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·개량할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기저리융자', 'O')]"
206,2012.07.31. 오후 8:36,버블세븐 아파트 경매낙찰가 ‘뚝’,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
207,2012.07.31. 오후 8:06,이랜드 쌍용건설 입찰가 2400억원 수준..매각예정가 웃돌아,"[('이랜드 쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준..매각예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
208,2012.07.31. 오후 6:33,이달 전국 월세 약보합…한국감정원 0.2% 내려,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합…', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
209,2012.07.31. 오후 6:33,마켓인사이트 삼환기업 1700억 땅 매각 14억이 걸림돌,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
210,2012.07.31. 오후 6:33,상장 건설사 절반 돈 벌어 이자도 못내,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
211,2012.07.31. 오후 6:33,대방역 프리가 오피스텔 분양,"[('대방역 프리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2012.07.31. 오후 6:33,기업도시 규제 풀어 민간투자 활성화,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
213,2012.07.31. 오후 6:33,버블세븐 반값세븐되나…경매 낙찰가율 사상 최저,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('반값세븐되나…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
214,2012.07.31. 오후 6:33,역삼동 개나리4차 재건축 조합원 80% 평형 줄여가겠다,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여가겠다', 'O')]"
215,2012.07.31. 오후 6:33,도시 미관 해치는 전선·간판 이젠 안돼,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('전선·간판', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
216,2012.07.31. 오후 6:33,가을 이사철…입주예정 대단지 노려볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철…입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
218,2012.07.31. 오후 6:03,현장르포 내년 말 완공 서울 구로구 ‘서남권 돔야구장’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔야구장’', 'O')]"
219,2012.07.31. 오후 6:01,8월 전국 3만가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2012.07.31. 오후 5:59,1종 국민주택채권 발행금리 0.5% 인하종합,"[('1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하종합', 'O')]"
221,2012.07.31. 오후 5:56,영상뉴스 이천 아파트 오피스텔 복합단지 주목,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
222,2012.07.31. 오후 5:53,우리 區가 달라졌어요 “강남 재건축 명품단지로”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지로”', 'O')]"
223,2012.07.31. 오후 5:49,권도엽 KTX 민간경쟁 반드시 도입,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
224,2012.07.31. 오후 5:46,한화건설 이라크 신도시 건설 고졸사원 채용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
225,2012.07.31. 오후 5:42,무섭게 떨어진 집값 후폭풍 덮쳤다,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳤다', 'O')]"
226,2012.07.31. 오후 5:30,권도엽 국토부장관 페이스북 친구들과 ‘SNS 간담회’ 가져,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회’', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
227,2012.07.31. 오후 5:26,서울 부촌 변천사··新 용산 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변천사··新', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
228,2012.07.31. 오후 5:17,추락하는 집값 “차라리 대책 발표하지 마”,"[('추락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마”', 'O')]"
229,2012.07.31. 오후 5:17,코레일 KTX 노후부품 일체 교체,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노후부품', 'O'), (' ', 'O'), ('일체', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
230,2012.07.31. 오후 5:06,건설사 중 절반 번 돈으로 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
231,2012.07.31. 오후 5:06,기업도시 개발면적 기준 절반 줄여,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
232,2012.07.31. 오후 5:06,서울 주거환경관리구역 신축·개량땐 최대 8000만원 장기 저리융자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·개량땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('저리융자', 'O')]"
234,2012.07.31. 오후 5:04,박원순 임대 8만가구 재원마련 어쩌나,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재원마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
235,2012.07.31. 오후 5:04,재개발 대신 주거환경관리사업 추진하면 주택 신축때 최대 8천만원 지원,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축때', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
236,2012.07.31. 오후 5:04,MK 추천매물 세종시 행정타운 상가 4억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
237,2012.07.31. 오후 4:51,동탄2 직격탄 맞은 동탄1 날벼락,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
238,2012.07.31. 오후 4:49,이름값 못하는 버블세븐…경매 낙찰가율 사상 최저,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
239,2012.07.31. 오후 4:37,국민주택채권 발행금리 0.5%p↓··연 2.5%,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), ('↓··연', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY')]"
240,2012.07.31. 오후 4:32,버블세븐 낙찰가율 사상 최저,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
241,2012.07.31. 오후 4:29,1종 국민주택채권 발행금리 0.5% 인하,"[('1종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
242,2012.07.31. 오후 4:17,희림 부사장에 장길훈 전 CJ자산운용 대표 영입,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장길훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
243,2012.07.31. 오후 4:12,도시형주택 공급 증가영향 7월 월셋값 하락,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가영향', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
244,2012.07.31. 오후 4:10,우리 區가 달라졌어요 “강남 재건축 명품단지로”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지로”', 'O')]"
245,2012.07.31. 오후 4:10,서울 부촌 변천사··新 용산 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변천사··新', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
246,2012.07.31. 오후 4:10,권도엽 KTX 민간경쟁 반드시 도입,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
247,2012.07.31. 오후 4:10,경기도시公과천시 복합문화관광단지 조성사업 협약 체결,"[('경기도시', 'LOCATION'), ('公과천시 복합문화관광단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
248,2012.07.31. 오후 4:09,영상뉴스 이천 아파트 오피스텔 복합단지 주목,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
249,2012.07.31. 오후 4:09,정부 코레일 선로 사용료 8월 중 인상 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
250,2012.07.31. 오후 3:47,부산 대연혁신지구 아파트 1순위 5.4대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.4대 1', 'QUANTITY')]"
251,2012.07.31. 오후 3:47,권도엽 장관 KTX 경쟁체제 긍정효과 많다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
252,2012.07.31. 오후 3:40,더위 잊은 분양시장…8월 수도권 분양물량 쏟아진다,"[('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
253,2012.07.31. 오후 3:38,건설사 2곳 중 1곳 번 돈으로 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
254,2012.07.31. 오후 3:32,희림건축 장길훈 부사장 선임,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장길훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
255,2012.07.31. 오후 3:30,과천에 초대형 복합문화관광단지 들어선다,"[('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
256,2012.07.31. 오후 3:28,복더위에 월세도 맥못춰.. 7월 전국평균 0.2%↓,"[('복더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('맥못춰..', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
257,2012.07.31. 오후 3:18,부동산 불황에 감정평가사 시험도 찬밥,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
258,2012.07.31. 오후 3:05,감정원 이달 전국 월세 0.2% 내려,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
259,2012.07.31. 오후 2:54,권도엽 국토부 장관과 SNS 간담회,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
260,2012.07.31. 오후 2:51,광주·전남 시공능력 평가 금호산업 1위,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
261,2012.07.31. 오후 2:37,포스코건설 심폐소생술 등 응급처치법 교육,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심폐소생술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('응급처치법', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
262,2012.07.31. 오후 2:35,건설사 절반 벌어서 이자도 못낸다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다', 'O')]"
263,2012.07.31. 오후 2:31,침체된 기업도시 사업성 높인다,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
264,2012.07.31. 오후 2:31,국토부 기업도시 면적 절반으로 축소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
265,2012.07.31. 오후 2:29,‘강남급’ 흑석 뉴타운… 11개구역으로 확대,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('급’', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석 뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
266,2012.07.31. 오후 2:21,건설사 절반 이상 벌어서 이자도 감당 못해,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
267,2012.07.31. 오후 2:20,비수기 무색 8월 분양시장 큰 장 선다,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
268,2012.07.31. 오후 2:16,이테크건설 아세아시멘트와 폐열회수발전소 MOU,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아세아시멘트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('폐열회수발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
269,2012.07.31. 오후 2:15,기업도시 제도개선...기업도시 사업 활성화되나,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선...', 'O'), ('기업도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화되나', 'O')]"
270,2012.07.31. 오후 2:14,포스코건설 더위 속 임직원 건강관리 나서,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
271,2012.07.31. 오후 2:08,LH，군포 당동2 국민임대주택 A1블록 414가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2012.07.31. 오후 2:02,이테크건설 아세아시멘트와 폐열발전 MOU,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아세아시멘트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('폐열발전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
273,2012.07.31. 오후 1:59,깡통 아파트에 이어 깡통 상가 속출,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
274,2012.07.31. 오후 1:59,버블세븐지역 아파트 낙찰가율 사상 최저,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
275,2012.07.31. 오후 1:48,권도엽 국토장관 미분양 해소 적극 나설 것,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
276,2012.07.31. 오후 1:09,4대강 주변 강변 맛집 온라인 추천 이벤트 열어,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
277,2012.07.31. 오후 12:35,강동역 직접 연결 신동아 아파트 선착순 분양,"[('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2012.07.31. 오후 12:34,상장 건설사 절반이상 1Q 이익으로 이자도 못내,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
279,2012.07.31. 오후 12:26,건설사 절반 벌어서 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
280,2012.07.31. 오후 12:15,헤럴드 디자인포럼 2012 자연에 안긴 한국 건축물은,"[('헤럴드 디자인포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자연에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축물은', 'O')]"
281,2012.07.31. 오후 12:11,헤럴드 디자인포럼 2012 파도·바람 소리 품은 건축물 자연이 되다,"[('헤럴드 디자인포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파도·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
282,2012.07.31. 오후 12:05,부산 남천동 초고층 아파트 특별분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
283,2012.07.31. 오전 11:51,생생코스피LG U 2분기 영업익 31.4억 전년비 94.79%↓,"[('생생코스피LG U', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('31.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('94.79%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
284,2012.07.31. 오전 11:47,110개 상장건설사 경영성과 부진 넘어 심각한 수준,"[('110개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영성과', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
285,2012.07.31. 오전 11:36,용인 구성 자이3차…잔여물량 파격분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('…잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
286,2012.07.31. 오전 11:34,버블세븐의 끝없는 굴욕...낙찰가율 역대 최저,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕...낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
287,2012.07.31. 오전 11:31,깡통아파트 이어… ‘깡통상가’도 속출,"[('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통상가’도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
288,2012.07.31. 오전 11:30,투신 장소 1위 마포대교 생명의 다리로 탈바꿈,"[('투신', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생명의', 'O'), (' ', 'O'), ('다리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
289,2012.07.31. 오전 11:30,기업도시 토지소유권 확보 비율 축소 등 활성화 대책 마련,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
290,2012.07.31. 오전 11:29,기업도시 개발이익 재투자율 축소,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
291,2012.07.31. 오전 11:29,항공권 총액 운임 표시제 시행,"[('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('운임 표시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
292,2012.07.31. 오전 11:18,추천 경매물건 은평구 불광동 근린주택 1518.82㎡건물 413㎡토지 28억4724만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1518.82㎡', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('413㎡', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('28억4724만원', 'QUANTITY')]"
293,2012.07.31. 오전 11:02,희림 전 CJ자산운용 대표 장길훈 부사장 선임,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장길훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
294,2012.07.31. 오전 11:02,KTX 경쟁체제 반드시 필요한 정책 권 장관 SNS 간담회 개최,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2012.07.31. 오전 11:00,김포도시공사 학운2산업단지 분양중,"[('김포도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학운2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
296,2012.07.31. 오전 11:00,기업도시 면적 축소·원형지 공급 허용,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
297,2012.07.31. 오전 11:00,기업도시 민간투자 적정 개발이익 늘려준다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려준다', 'O')]"
298,2012.07.31. 오전 11:00,비행기 요금 총액 한 번에 본다,"[('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
299,2012.07.31. 오전 11:00,기업도시 개발이익 감소땐 재투자율도 축소키로,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('감소땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재투자율도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소키로', 'O')]"
300,2012.07.31. 오전 11:00,혼다 포르쉐 자동차 1004대 리콜 실시,"[('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포르쉐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1004대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
301,2012.07.31. 오전 10:54,4대강변 맛집 추천하세요,"[('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('추천하세요', 'O')]"
302,2012.07.31. 오전 10:51,이테크건설군장에너지 폐열발전소 건설협력,"[('이테크건설군장', 'CIVILIZATION'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('폐열발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O')]"
303,2012.07.31. 오전 10:41,유명 연예인들... ‘상암’으로 몰리는 까닭은,"[('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('들...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
304,2012.07.31. 오전 10:37,포스코건설 임직원 건강한 여름나기 챙긴다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
305,2012.07.31. 오전 10:30,버블세븐 주택 경매 낙찰가율 2006년 대비 23%↓,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
306,2012.07.31. 오전 10:30,서울시 리모델링 취득세 세부 지침 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
307,2012.07.31. 오전 10:28,국토부 전선 간판 등 경관 개선 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전선', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2012.07.31. 오전 10:27,인사 희림 장길훈 신임 부사장 선임,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장길훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
309,2012.07.31. 오전 10:27,LH 군포당동지구 국민임대주택 414가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포당동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2012.07.31. 오전 10:25,국토부 권도엽 장관 페이스북 간담회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
311,2012.07.31. 오전 10:24,청약 1순위 지역 기회 늦지 않았다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늦지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
312,2012.07.31. 오전 10:24,포스코건설 여름철 건강강좌 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건강강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
313,2012.07.31. 오전 10:20,권도엽 장관의 전월세시장 안정화대책은,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화대책은', 'O')]"
314,2012.07.31. 오전 10:19,“공공시설물 디자인품격 제고”..국토부 경관개선 박차,"[('“공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인품격', 'O'), (' ', 'O'), ('제고”..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경관개선', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
315,2012.07.31. 오전 10:16,지하철 257호선 집중 ‘광진구 트라이곤시티’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('257호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라이곤시티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
316,2012.07.31. 오전 10:15,희림 부사장에 前CJ자산운용 장길훈대표 선임,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('CJ자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장길훈', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
317,2012.07.31. 오전 10:14,순천 대광로제비앙 평균 3.45대 1로 청약마감,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.45대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
318,2012.07.31. 오전 10:13,정부 코레일 KTX 사고때 선로사용료 할증 재추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('할증', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
319,2012.07.31. 오전 10:03,LH 군포당동2 A1블록 국민임대 414가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포당동2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2012.07.31. 오전 10:01,LH 군포시 당동에 국민임대 4백가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2012.07.31. 오전 9:58,주거환경관리사업으로 주택 신축시 최대 8000만원 지원,"[('주거환경관리사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2012.07.31. 오전 9:51,한화건설 이라크 신도시 건설일꾼 모집,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설일꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
323,2012.07.31. 오전 9:44,쌍용건설 인수유력 이랜드 계열사간 빚보증 최고,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수유력', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사간', 'O'), (' ', 'O'), ('빚보증', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
324,2012.07.31. 오전 9:41,버블세븐 반값세븐이 현실로..아파트 낙찰가 사상 최저,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값세븐이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
325,2012.07.31. 오전 9:31,하우스푸어 vs 렌트푸어 노후준비는,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후준비는', 'O')]"
326,2012.07.31. 오전 9:31,양산 반도유보라 4차 평면개발α욕실특화 등 고객니즈 적극 반영,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면개발α욕실특화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('니즈', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
327,2012.07.31. 오전 9:27,버블 세븐지역 아파트 낙찰가율 ‘바닥’,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O')]"
328,2012.07.31. 오전 9:19,LH 군포당동2 A1블록 국민임대주택 414가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포당동2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2012.07.31. 오전 9:12,서울시 마포구 연남동 등 주택개량비용 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개량비용', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
330,2012.07.31. 오전 9:12,서울시 스마트 불편신고 서비스 1일 개시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트 불편신고 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
331,2012.07.31. 오전 9:12,서울시 탄소배출권거래 시범사업 효과 톡톡,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄소배출권거래 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
332,2012.07.31. 오전 9:12,도시미관 해치는 전선·간판 관리 강화,"[('도시미관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('전선·간판', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
333,2012.07.31. 오전 9:11,깡통아파트 이어 깡통상가,"[('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통상가', 'O')]"
334,2012.07.31. 오전 9:11,GS건설 ‘용인구성 자이3차 아파트’ 잔여 물량 파격 할인 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인구성 자이3차 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.07.31. 오전 8:48,서울시 연남동 등 8곳 주택개량·신축 저리 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택개량·신축', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
336,2012.07.31. 오전 8:46,흰색번호판 화물차 노란색번호판  택배차 전환 가능,"[('흰색', 'TERM'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노란색', 'TERM'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('택배차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
337,2012.07.31. 오전 8:19,서울 노후주택 개량 지원…주거환경관리구역 주택에 연리 1.52%융자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…주거환경관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('연리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.52%', 'QUANTITY'), ('융자', 'O')]"
338,2012.07.31. 오전 8:00,도시 미관 해치는 전선·간판 관리한다,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미관', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('전선·간판', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
339,2012.07.31. 오전 8:00,거리미관을 해치는 전선간판 규제한다,"[('거리미관을', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('전선간판', 'O'), (' ', 'O'), ('규제한다', 'O')]"
340,2012.07.31. 오전 8:00,무분별한 간판·전선 이제 그만..국토경관 개선,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('간판·전선', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만..국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
341,2012.07.31. 오전 8:00,2014년부터 육상폐기물 해양투기 금지,"[('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('육상폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('해양투기', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
342,2012.07.31. 오전 7:32,서울시 주거환경관리구역민 주택 신개축시 장기저리 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리구역민', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신개축시', 'O'), (' ', 'O'), ('장기저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
343,2012.07.31. 오전 6:51,혁신도시의 힘.. 부산대연 힐스테이트푸르지오 분양호조,"[('혁신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양호조', 'O')]"
344,2012.07.31. 오전 6:01,국토부 쓰레기 해양투지 2014년 전면 금지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('해양투지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
345,2012.07.31. 오전 6:00,서울시 주거환경관리사업 대상지 주택개량·신축비용 융자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개량·신축비용', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
346,2012.07.31. 오전 6:00,서울 주거환경관리구역 주민에 장기저리 융자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
347,2012.07.31. 오전 6:00,마음 급한 재건축 과속하다 위기 자초,"[('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과속하다', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('자초', 'O')]"
348,2012.07.31. 오전 6:00,주거환경관리사업으로 주택 신축시 최대 8000만원 지원,"[('주거환경관리사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
349,2012.07.31. 오전 6:00,자가용 택배차량 전환 쉬워진다,"[('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('택배차량', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
350,2012.07.31. 오전 5:58,쌍용건설 인수 이랜드 유력,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
351,2012.08.01. 오후 9:52,SK네트웍스 명동본사 매각에 리츠 등 3곳 입질…이달말 우선협상자 선정,"[('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'ORGANIZATION'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입질…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
352,2012.08.01. 오후 9:50,LH 공채1기 신입사원 착복식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('착복식', 'O')]"
354,2012.08.01. 오후 6:34,LH 1기 신입사원 정식발령‥착복식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정식발령‥착복식', 'O')]"
355,2012.08.01. 오후 6:33,집값 떨어져 대출한도 초과…만기때 상환 대신 신용대출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과…만기때', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O')]"
356,2012.08.01. 오후 6:33,주택담보대출 비상 용인 아파트  8억→6억→5억,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
357,2012.08.01. 오후 6:33,주택담보대출 비상 용인·분당·과천 LTV 상승 위험수위…가계부채 연착륙 유도,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
358,2012.08.01. 오후 6:33,남광토건 법정관리 신청,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
359,2012.08.01. 오후 6:33,취재수첩유명무실 세종시 투기대책본부,"[('취재수첩유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기대책본부', 'O')]"
360,2012.08.01. 오후 6:31,보금자리지구 간판 정리…1개 업소에 1개 간판,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('정리…', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간판', 'O')]"
361,2012.08.01. 오후 6:31,1대1 재건축 주택 면적 30%까지 확대,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
362,2012.08.01. 오후 6:31,100위권 건설사 또 추락…업계 부도 공포,"[('100위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
363,2012.08.01. 오후 6:31,조합원 수보다 신축 가구가 적은 흑석10구역,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수보다', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY')]"
364,2012.08.01. 오후 6:31,통일교·시행사 다툼 여의도 파크원 공사 재개되나,"[('통일교', 'ORGANIZATION'), ('·시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
365,2012.08.01. 오후 6:31,남광 토건 법정관리 신청 파장…공사현장 어떻게 되나,"[('남광 토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('파장…공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
366,2012.08.01. 오후 6:31,공간정보협의체 창립 포럼,"[('공간정보협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
367,2012.08.01. 오후 6:18,1대1재건축 30% 증축 허용,"[('1대1', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
368,2012.08.01. 오후 6:09,이지송 사장 LH 1기 신입사원과 벌인 행사는,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('벌인', 'O'), (' ', 'O'), ('행사는', 'O')]"
369,2012.08.01. 오후 5:57,LTV 50%로 올려 당분간은 괜찮지만…,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간은', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮지만…', 'O')]"
370,2012.08.01. 오후 5:54,민사조정 청라 국제업무타운 돌파구 찾나,"[('민사조정', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
371,2012.08.01. 오후 5:51,집주인도 경악할 깡통 아파트 쏟아진다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경악할', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
372,2012.08.01. 오후 5:47,위례 신도시 푸르지오·부산 명륜 아이파크 ‘주목’,"[('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
373,2012.08.01. 오후 5:44,김규정의 부동산특강 주택연금,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION')]"
374,2012.08.01. 오후 5:42,주상복합아파트 애물단지로,"[('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지로', 'O')]"
375,2012.08.01. 오후 5:42,공원 조망권… 산책로… 오피스텔 자연에 안긴다,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권…', 'O'), (' ', 'O'), ('산책로…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('자연에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴다', 'O')]"
376,2012.08.01. 오후 5:42,1대1 재건축땐 주택면적 30%까지 늘려,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
377,2012.08.01. 오후 5:38,‘남극 장보고 과학기지 특별전’ 개막,"[('‘', 'O'), ('남극 장보고 과학기지 특별전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
378,2012.08.01. 오후 5:38,대곡역 화성파크드림 위드 359세대 입주,"[('대곡역 화성파크드림 위드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('359세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
379,2012.08.01. 오후 5:37,현장르포 ‘깡통상가 속출’ 판교 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
380,2012.08.01. 오후 5:36,동일 생활권 하남 감일·감북 보금자리… 단일 도시개발 물거품되나,"[('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리…', 'O'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품되나', 'O')]"
381,2012.08.01. 오후 5:36,LH 서울·경기북부 주택 250가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
382,2012.08.01. 오후 5:36,장마철 위생설계 아파트 뜬다,"[('장', 'DATE'), ('마철', 'O'), (' ', 'O'), ('위생설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
383,2012.08.01. 오후 5:35,수익형부동산도 친환경 에코Eco오피스텔’ 눈길,"[('수익형부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), (""에코Eco오피스텔'눈길"", 'O')]"
384,2012.08.01. 오후 5:32,LH 임대용 다가구주택 250동 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
385,2012.08.01. 오후 5:30,남광토건 워크아웃 상태서 법정관리 신청종합,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('상태서', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청종합', 'O')]"
386,2012.08.01. 오후 5:26,여의도 ‘파크원’ 공사재개 가능성 커져,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
387,2012.08.01. 오후 5:21,잔뜩 움츠린 내수，이대로 괜찮은가 4 싸늘한 부동산 시장，공사소리가 안들린다,"[('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('내수，이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장，공사소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('안들린다', 'O')]"
388,2012.08.01. 오후 5:20,잔뜩 움츠린 내수，이대로 괜찮은가 4 “집이 짐”,"[('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('내수，이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“집이', 'O'), (' ', 'O'), ('짐”', 'O')]"
389,2012.08.01. 오후 5:20,잔뜩 움츠린 내수，이대로 괜찮은가 4 주택거래 실종..이사·인테리어·가구업체 연쇄 타격,"[('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('내수，이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..이사·인테리어·가구업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
390,2012.08.01. 오후 5:07,평택 비전동 한성아파트 79㎡ 수익률 7.7% ‘수도권서 최고’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
391,2012.08.01. 오후 5:06,현대 계동사옥 층수제한 합헌,"[('현대 계동사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
392,2012.08.01. 오후 5:06,도시경관 대수술··간판·전선 정리,"[('도시경관', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술··간판·전선', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
393,2012.08.01. 오후 5:06,남광토건 결국 법정관리,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O')]"
394,2012.08.01. 오후 5:05,비수기 무색 8월 분양시장 큰 장,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
395,2012.08.01. 오후 5:05,공인중개사는 괴로워…,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('괴로워…', 'O')]"
396,2012.08.01. 오후 5:05,면적줄이는 재건축 2일부터 가능,"[('면적줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
397,2012.08.01. 오후 5:05,여의도 파크원 공사 재개되나…PF작업 착수,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나…PF작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
398,2012.08.01. 오후 5:05,삼성물산 분양정보 중심으로 래미안홈페이지 개편,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
399,2012.08.01. 오후 5:01,서울시 신청사 재검토 논란,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
400,2012.08.01. 오후 4:50,래미안 홈페이지 고객편의 중심으로 전면 개편,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
401,2012.08.01. 오후 4:37,서울시 신청사 재검토 논란,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
402,2012.08.01. 오후 4:37,도시경관 대수술··간판·전선 정리,"[('도시경관', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술··간판·전선', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
403,2012.08.01. 오후 4:37,2020년 선호주택 유형은 도심·임대·소형,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선호주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심·임대·소형', 'O')]"
404,2012.08.01. 오후 4:37,한신평 부영주택 기업어음 신용등급 A2 평가,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
405,2012.08.01. 오후 4:28,매매·전세이어 월세도 하향세,"[('매매·전세이어', 'O'), (' ', 'O'), ('월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('하향세', 'O')]"
406,2012.08.01. 오후 4:26,삼성물산 고객편의 중심으로 래미안홈페이지 개편,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
407,2012.08.01. 오후 4:21,집값 하락폭 더 커졌다.. 7월 주택매매가 변동률 ‘ ― ’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('―', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O')]"
408,2012.08.01. 오후 4:04,시공능력평가 순위 35위 남광토건 결국 법정관리 신청,"[('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('35위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
409,2012.08.01. 오후 4:03,경남 주택 7월 매매가 0.1%↓ 전세가 0.2%↑,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
410,2012.08.01. 오후 3:58,남광토건 결국 법정관리행,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리행', 'O')]"
411,2012.08.01. 오후 3:57,공사중단 21개월 여의도 파크원 시행사 2심서도 승소,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('21개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
412,2012.08.01. 오후 3:53,여의도 파크원 지상권 분쟁 2심도 시행사 승소,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
413,2012.08.01. 오후 3:46,남광토건 법정관리 180억 하청업체 불신에 발목,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불신에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
414,2012.08.01. 오후 3:34,아파트 실거래가 4년새 6000만원 곤두박질,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
415,2012.08.01. 오후 3:31,여의도 파크원 소송 2심서도 통일교 패소,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('통일교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패소', 'O')]"
416,2012.08.01. 오후 3:21,오피스텔 수익률 7.2%라고 세금 떼니…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), ('라고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼니…', 'O')]"
417,2012.08.01. 오후 3:17,LH 서울·경기북부 다가구 250호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('250호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
418,2012.08.01. 오후 3:14,중단됐던 여의도 파크원 건립 재개되나,"[('중단됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
419,2012.08.01. 오후 3:10,보금자리지구 내 간판과 옥외광고물 깔끔하게 정비된다,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('간판과', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔하게', 'O'), (' ', 'O'), ('정비된다', 'O')]"
420,2012.08.01. 오후 3:10,가로주택정비사업 주거환경관리사업 등 2일부터 시행,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
421,2012.08.01. 오후 3:08,1년9개월 공사중단 여의도파크원 공사재개 발판,"[('1년9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
422,2012.08.01. 오후 3:03,휴가때 둘러볼 테마별 전원명당은 어디,"[('휴가때', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼', 'O'), (' ', 'O'), ('테마별', 'O'), (' ', 'O'), ('전원명당은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
423,2012.08.01. 오후 3:02,삼성물산 홈피 고객편의 중심 리뉴얼,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
424,2012.08.01. 오후 3:00,휴가철 전원 재테크 최적 전원명당은 어디,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('전원명당은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
425,2012.08.01. 오후 2:56,박인호의 전원별곡 제4부 자연과사람⑫고제희 대동풍수지리학회장 “저술·강의·컨설팅 등 마당발 활동…기업에서도 수시로 찾아요”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'ARTIFACT'), ('별곡', 'O'), (' ', 'O'), ('제4부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연과사람⑫', 'O'), ('고제희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대동풍수지리학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“저술·강의·컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마당발', 'O'), (' ', 'O'), ('활동…기업에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
426,2012.08.01. 오후 2:43,남광토건 워크아웃 상태서 법정관리 신청,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('상태서', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
427,2012.08.01. 오후 2:42,여의도 파크원 공사 관련 소송 2심서 시행사 승리,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
428,2012.08.01. 오후 2:40,워크아웃 남광토건도 법정관리신청..왜상보,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리신청..', 'O'), ('왜상보', 'ORGANIZATION')]"
429,2012.08.01. 오후 2:40,워크아웃 남광토건 결국 법정관리 신청,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
430,2012.08.01. 오후 2:23,미아·길음뉴타운 사업 ‘일사천리’,"[('미아·길음뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘일사천리’', 'O')]"
431,2012.08.01. 오후 2:13,2020년 선호주택 유형은 전용 61∼100㎡,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선호주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('61∼100㎡', 'QUANTITY')]"
432,2012.08.01. 오후 2:11,남광토건 법정관리 신청,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
433,2012.08.01. 오후 2:10,보금자리주택지구 옥외간판 체계적 관리,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외간판', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
434,2012.08.01. 오후 2:10,1대1 재건축 주택면적 30%까지 확대,"[('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
435,2012.08.01. 오후 2:03,헌재 현대 계동사옥 층고제한 합헌 결정,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대 계동사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
436,2012.08.01. 오후 2:00,추천 경매물건 성북구 종암동 아파트 전용 84.72㎡ 2억3680만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억3680만원', 'QUANTITY')]"
437,2012.08.01. 오후 1:58,정부 대기업 최저한세율 14→15% 상향 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최저한세율', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), ('→15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
438,2012.08.01. 오후 1:58,서울에 전망 좋은 래미안이 온다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
439,2012.08.01. 오후 1:55,35위 남광토건도 법정관리 신청,"[('35위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
440,2012.08.01. 오후 1:37,워크아웃 남광토건도 법정관리신청..왜,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리신청..왜', 'O')]"
441,2012.08.01. 오후 1:28,LH 서울 경기북부지역 다가구주택 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
443,2012.08.01. 오후 1:06,강동역 직접 연결 신동아 아파트 선착순 분양,"[('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2012.08.01. 오전 11:51,마포구청역 도보1분 바로앞 소형 오피스텔,"[('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), ('1분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
445,2012.08.01. 오전 11:43,SK건설 인천공항문학야구장에 무료 플래카드 자판기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항문학야구장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('플래카드', 'O'), (' ', 'O'), ('자판기', 'O')]"
446,2012.08.01. 오전 11:42,보금자리 옥외간판 설치기준 강화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외간판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
447,2012.08.01. 오전 11:36,후암동 계획구역 세부안 또 보류…남산 그린웨이 사업 끝모를 표류,"[('후암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('세부안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), ('남산 그린웨이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('끝모를', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
448,2012.08.01. 오전 11:36,여름 위생 걱정마…‘클린 아파트’가 뜬다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위생', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마…‘클린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
449,2012.08.01. 오전 11:36,주택월세 가격도 하락세,"[('주택월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
450,2012.08.01. 오전 11:36,LH 군포당동2지구 국민임대 414세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포당동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('414세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2012.08.01. 오전 11:33,성남시 1공단 공원화 논란…민관토론 합의 모색,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…민관토론', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
452,2012.08.01. 오전 11:31,최장식 남광토건 신임사장 선임,"[('최장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
453,2012.08.01. 오전 11:28,2일부터 면적줄여 1대1 재건축 가능,"[('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면적줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
454,2012.08.01. 오전 11:18,성범죄등 중범죄자 20년간 택시운전 금지,"[('성범죄등', 'O'), (' ', 'O'), ('중범죄자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
455,2012.08.01. 오전 11:17,서울도시철도에너지관리공단 녹색성장 협력 MOU 체결,"[('서울도시철도에너지관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
456,2012.08.01. 오전 11:16,양천구 소규모 아파트 주거환경 개선 집중 지원,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
457,2012.08.01. 오전 11:16,영등포구 주차장 불법개조 집중단속,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법개조', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
459,2012.08.01. 오전 11:08,11 재건축 면적 30% 증가 허용,"[('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
460,2012.08.01. 오전 11:08,경인아라뱃길 해양레저 사전 허가구역 확대,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양레저', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
461,2012.08.01. 오전 11:06,보금자리지구 간판 설치 기준 강화,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
462,2012.08.01. 오전 11:05,보금자리지구에 걷고싶은거리,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('걷고싶은거리', 'ARTIFACT')]"
463,2012.08.01. 오전 11:02,LH 서울·경기북부 다가구주택 250가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
464,2012.08.01. 오전 11:01,국토부 11재건축시 면적증가 30% 까지 허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적증가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
465,2012.08.01. 오전 11:01,성범죄 등 반사회적 범죄경력자 택시운전 금지,"[('성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'CIVILIZATION'), ('경력자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
466,2012.08.01. 오전 11:01,2일부터 1대1 재건축 면적 30%까지 확대…축소는 제한없어,"[('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…축소는', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없어', 'O')]"
467,2012.08.01. 오전 11:00,국토부 보금자리지구 내 옥외광고물 설치지침 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
468,2012.08.01. 오전 11:00,일대일 재건축 주택면적 30%까지 확대,"[('일대', 'QUANTITY'), ('일', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
469,2012.08.01. 오전 11:00,옥외공고물 설치 까다로워진다,"[('옥외공고물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
470,2012.08.01. 오전 11:00,반사회적 범죄자 20년간 택시운전 못한다,"[('반사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
471,2012.08.01. 오전 11:00,삼척항 쓰나미가 몰려와도 끄떡없다,"[('삼척항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰나미가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려와도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없다', 'O')]"
472,2012.08.01. 오전 11:00,건설경기 4개월만에 호전 통계적 반등 효과,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('통계적', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
473,2012.08.01. 오전 11:00,가로정비 재개발시 건폐율 혜택준다,"[('가로정비', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택준다', 'O')]"
474,2012.08.01. 오전 11:00,보금자리지구내 입간판·네온사인 설치 못한다,"[('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('입간판·네온사인', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
475,2012.08.01. 오전 11:00,보금자리주택지구 옥외간판 관리한다,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥외간판', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
476,2012.08.01. 오전 11:00,삼척항에 랜드마크형 재해방지 수문 설치,"[('삼척항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크형', 'O'), (' ', 'O'), ('재해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('수문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
477,2012.08.01. 오전 11:00,음주운전 3회땐 택시운전 시험자격 박탈,"[('음주운전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('시험자격', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
478,2012.08.01. 오전 11:00,뉴타운 대신 공공 주도 정비사업 전환 허용,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('공공 주도 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
479,2012.08.01. 오전 11:00,폭염속 건설 체감경기는 꽁꽁,"[('폭염속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
480,2012.08.01. 오전 10:59,남광토건 사장에 최장식 전 쌍용건설 부사장,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
482,2012.08.01. 오전 10:49,민·관 공간정보 협의체 GGIMKorea 포럼 발족,"[('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('GGIMKorea', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
483,2012.08.01. 오전 10:43,남광토건 최장식 신임 대표이사 사장 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
484,2012.08.01. 오전 10:41,‘양산 신도시 대방노블랜드 2차·3차’ 견본주택 인산인해,"[('‘', 'O'), ('양산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
485,2012.08.01. 오전 10:35,7월 전국 월세가격 전월비 0.2%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
486,2012.08.01. 오전 10:33,남광토건 최장식 전 쌍용건설 부사장 신규대표 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신규대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
487,2012.08.01. 오전 10:25,서울시 첨단 재난 현장 지휘버스 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
488,2012.08.01. 오전 10:25,서울시 66대 압류 차량 인터넷 공매,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('66대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
489,2012.08.01. 오전 10:18,양산신도시 “욕실특화 아파트” 눈길,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“욕실특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트”', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
490,2012.08.01. 오전 10:01,“사실상 개점휴업…일부 분식점 전업도”,"[('“사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('분식점', 'O'), (' ', 'O'), ('전업도”', 'O')]"
491,2012.08.01. 오전 9:52,뜨거운 세종시 분양시장 8월의 승자는 누구,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
492,2012.08.01. 오전 9:52,LH 경기북부지역 다가구주택 250여 가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
493,2012.08.01. 오전 9:50,양천구 150가구 미만 아파트에 환경개선 자금 지원,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
494,2012.08.01. 오전 9:50,양천구 현장 목소리 반영해 정비사업 추진,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
495,2012.08.01. 오전 9:32,분양가 10억→1.7억 용인아파트 어쩌다…,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어쩌다…', 'O')]"
496,2012.08.01. 오전 8:56,7월 비수기 전국 주택 월세가격 하락,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
