,date,headline,keyword
0,2007.11.04. 오후 11:11,오산 남서쪽에 산본 규모 신도시,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서쪽', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
1,2007.11.04. 오후 10:11,심층취재 겉도는 역모기지론,"[('심층취재', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지론', 'O')]"
2,2007.11.04. 오후 8:46,용산역세권 재개발 땅값 급등 폭탄돌리기 우려,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
3,2007.11.04. 오후 8:45,분양정보 청구 ‘지벤’ 김포 347가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지벤', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('347가구', 'QUANTITY')]"
4,2007.11.04. 오후 8:45,fn 금주 부동산 브리핑 11월5∼11월9일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('11월5∼11월9일', 'DATE')]"
5,2007.11.04. 오후 8:38,주택대출 신보료 최고 50% 인하,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
6,2007.11.04. 오후 8:38,전세지원 대상 보증금 ‘7천만원’ 확대,"[('전세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
7,2007.11.04. 오후 7:21,코레일용산 중대병원부지 개발 추진,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대병원부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
8,2007.11.04. 오후 6:46,수도권 개발지도가 바뀐다 7 오산 ‥ 원동ㆍ부산동 287만㎡ 뜨거운 감자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('287만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
9,2007.11.04. 오후 6:36,MK 추천매물 서울 서초동 사옥 용지 80억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
10,2007.11.04. 오후 6:36,이번주 전국 6649가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6649가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2007.11.04. 오후 6:36,전세지원금 최고 4900만원으로,"[('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
12,2007.11.04. 오후 6:36,판교의 마지막 중대형 아파트 연말 분양 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
13,2007.11.04. 오후 6:36,인천 숭의운동장 확 바뀐다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
14,2007.11.04. 오후 6:36,분양 대명리조트 소노펠리체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT')]"
15,2007.11.04. 오후 6:36,분양 마석 신도브래뉴 350가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350가구', 'QUANTITY')]"
16,2007.11.04. 오후 6:36,완공후 안팔린 아파트 전국 1만 5116가구,"[('완공후', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5116가구', 'QUANTITY')]"
17,2007.11.04. 오후 6:32,혁신도시 5곳 착공연기,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공연기', 'O')]"
18,2007.11.04. 오후 6:28,청약자들 깐깐해졌다… 입지 좋고 전매가능 단지만 인기,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
19,2007.11.04. 오후 6:28,저소득층 전세지원 확대… 연리 2％로 4900만원까지,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('연리', 'O'), (' ', 'O'), ('2％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
20,2007.11.04. 오후 6:00,수도권서 7천만원짜리 전세，최대 4900만원 융자 받는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세，최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
21,2007.11.04. 오후 5:57,준공후 미분양 ‘골치’,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골치’', 'O')]"
22,2007.11.04. 오후 5:45,올 30만가구 공급 불투명,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
23,2007.11.04. 오후 5:21,현대건설 5100만弗 말레이시아 호텔형 아파트 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5100만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
24,2007.11.04. 오후 5:21,용산업무지구 사업자 선정후 시장 분위기,"[('용산업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
25,2007.11.04. 오후 5:21,임대아파트도 양극화,"[('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
26,2007.11.04. 오후 5:21,분양하이라이트 8일 일산2지구 휴먼시아 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2007.11.04. 오후 5:18,준공후 미분양 산더미,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산더미', 'O')]"
28,2007.11.04. 오후 5:00,보증금 7000만원짜리도 전세자금 지원받는다,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원짜리', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
29,2007.11.04. 오후 4:57,분양정보‘동탄 하이페리온’ 주상복합 180가구 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('동탄 하이페리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2007.11.04. 오후 4:57,업계소식‘에너지 절약형 아파트’ 확대 外,"[('업계소식‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2007.11.04. 오후 4:57,서울의 ‘마지막 알짜’ 노려라,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
32,2007.11.04. 오후 4:03,‘두바이 신성타워’ 2273억원에 매각,"[('‘', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2273억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
33,2007.11.04. 오후 4:03,30층이상 주상복합 ‘봇물’,"[('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
34,2007.11.04. 오후 4:03,용인 아직도 ‘알짜 물량’ 많다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
35,2007.11.04. 오후 4:03,분양정보 서울 하월곡동 코업 스타클래스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업 스타클래스', 'ARTIFACT')]"
36,2007.11.04. 오후 4:00,현장르포 사업자 선정 용산국제업무지구 가보니…,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
37,2007.11.04. 오후 3:57,地地玉選 선순위 전세권자가 직접 경매 신청했을땐…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('전세권자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청했을땐…', 'O')]"
38,2007.11.04. 오후 3:51,아파트 시세 상승세 둔화·수요 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화·수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
39,2007.11.04. 오후 3:48,저소득가구 전세자금 지원 확대,"[('저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
40,2007.11.04. 오후 3:48,집 잘 파는 5가지 노하우,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
41,2007.11.04. 오후 3:42,집 안팔리는데… 캠코에 의뢰해볼까,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰해볼까', 'O')]"
42,2007.11.04. 오후 3:14,건설사 미분양떨구기 이벤트 효과 미미,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양떨구기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
43,2007.11.04. 오후 3:10,광교명품신도시 5일 첫삽,"[('광교명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
44,2007.11.04. 오후 2:26,11월 분양아파트 파주 운정ㆍ용인 수지 눈에띄네,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
45,2007.11.04. 오후 2:26,부동산 매물 서울 신천동 아파트 87㎡ 6억7200만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억7200만원', 'QUANTITY')]"
46,2007.11.04. 오후 2:25,11월 분양물량 노른자위 아파트 7곳 꼽아보니,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼽아보니', 'O')]"
47,2007.11.04. 오후 2:25,11월 분양물량 지방서도 5만4천가구 쏟아져,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('5만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
48,2007.11.04. 오후 2:25,11월 분양물량 김포 걸포동 오스타ㆍ파라곤,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타ㆍ파라곤', 'ARTIFACT')]"
49,2007.11.04. 오후 2:16,11월 분양물량 남양주 호평동 동양파라곤,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT')]"
50,2007.11.04. 오후 2:16,건축이야기 상가 계약자가 젊어진다,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('젊어진다', 'O')]"
51,2007.11.04. 오후 2:16,건축이야기 상암DMC 초고층 성공의 열쇠,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
52,2007.11.04. 오후 2:16,건축 이야기 서울 600년 기억 겹겹이 풀어낼것,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('600년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기억', 'O'), (' ', 'O'), ('겹겹이', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어낼것', 'O')]"
53,2007.11.04. 오후 2:16,아파트 시세 서울 강북 아파트값 상승세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
54,2007.11.04. 오후 2:06,동부건설 센트레빌 고객콜센터 오픈,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
55,2007.11.04. 오후 2:00,투자포인트롤러코스터 분양시장,"[('투자포인트롤러코스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
56,2007.11.04. 오후 1:42,‘폭풍의 핵’ 서울 은평뉴타운 5일 발표,"[('‘폭풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
57,2007.11.04. 오후 1:41,입지좋고 전매가능한 아파트 노려볼까,"[('입지좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
59,2007.11.04. 오후 12:59,동부센트레빌 고객콜센터 오픈,"[('동부센트레빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객콜센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
60,2007.11.04. 오전 11:40,보증금 7000만원짜리 전세도 전세자금 지원,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
61,2007.11.04. 오전 11:27,청약시장 갈수록 양극화…입지·전매제한 따져라,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…입지·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
62,2007.11.04. 오전 11:07,저소득층 전세자금 최고 4900만원까지 지원,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
63,2007.11.04. 오전 11:07,건교부 해외건설 지원방안 모색,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
64,2007.11.04. 오전 11:01,서민전세자금 최고 4900만원으로 확대,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2007.11.04. 오전 11:00,해외 건설교통관 회의 개최,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통관', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2007.11.04. 오전 11:00,건설감리협회 제14회 창립기념 행사 개최,"[('건설감리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창립기념', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
67,2007.11.04. 오전 11:00,저소득가구 전세자금 지원규모 확대,"[('저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
68,2007.11.04. 오전 9:32,인천숭의복합PF..현대건설 컨 선정,"[('인천숭의복합PF', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
69,2007.11.04. 오전 9:11,송도·청라·일산 입주 후 전매 단지 주목,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
70,2007.11.04. 오전 9:00,주간부동산한겨울 매매·전세시장,"[('주간부동산한', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세시장', 'O')]"
71,2007.11.04. 오전 8:39,반값아파트 재분양서도 대거 미달,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
72,2007.11.04. 오전 8:31,부동산캘린더수도권 택지지구 분양물량 주목,"[('부동산캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
73,2007.11.04. 오전 7:03,청약시장 입지 좋고 전매 가능해야 OK,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해야', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
74,2007.11.04. 오전 7:02,용산 등 복합단지 주변 후광효과 톡톡,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
75,2007.11.04. 오전 6:06,악성 미분양주택 2001년 1월 이후 최다,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 1월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
76,2007.11.04. 오전 6:02,용산 웃고 강남 울고..재건축 희비 엇갈려,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
77,2007.11.04. 오전 6:02,수도권 매매가 현 정부들어 전세의 4배 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
78,2007.11.05. 오후 10:51,은평 뉴타운 분양 본격화 일반분양 가점 50∼60점 돼야,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
79,2007.11.05. 오후 9:30,기동 땅값 올려보자 창고촌이 되버린 마을,"[('기동', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려보자', 'O'), (' ', 'O'), ('창고촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('되버린', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O')]"
80,2007.11.05. 오후 8:47,은평 뉴타운 청약가점 커트라인은,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O')]"
81,2007.11.05. 오후 8:45,‘계약후 전매’ 전국 1만1732가구 분양,"[('‘계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매’', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2007.11.05. 오후 8:08,은평뉴타운 분양가 10% 인하…12월 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2007.11.05. 오후 7:58,산림청 완두콩 종자 증식 성공,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완두콩', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('종자', 'O'), (' ', 'O'), ('증식', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
84,2007.11.05. 오후 7:57,2007년 충남 가스안전결의대회 개최,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가스안전결의대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2007.11.05. 오후 7:57,국가보훈처 국외독립유공자 유해 고국안치,"[('국가보훈처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국외독립유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해', 'O'), (' ', 'O'), ('고국안치', 'O')]"
86,2007.11.05. 오후 7:08,국외부동산 투자 계속 느는데br양도세 납부 5년간 겨우 11억,"[('국외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데br', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY')]"
87,2007.11.05. 오후 7:08,은평뉴타운 분양가 10%↓…거품 다 뺐나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('뺐나', 'O')]"
88,2007.11.05. 오후 7:03,강남―비강남  집값 격차 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), ('―비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
89,2007.11.05. 오후 6:46,은평 뉴타운 분양가 더 낮출 수 있었다,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
90,2007.11.05. 오후 6:36,판교 1만ㆍ광교 3만1천…블루칩이 분양시장 달군다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만ㆍ', 'QUANTITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만1천', 'QUANTITY'), ('…블루칩이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
91,2007.11.05. 오후 6:36,은평뉴타운서 청약통장 쓰는 법,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
92,2007.11.05. 오후 6:36,은평뉴타운 분양가 인하 기대효과는,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('기대효과는', 'O')]"
93,2007.11.05. 오후 6:27,은평의 아킬레스건은 교통,"[('은평', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아킬레스건', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O')]"
94,2007.11.05. 오후 6:27,은평뉴타운 청약가점 커트라인 60점,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY')]"
95,2007.11.05. 오후 6:27,은평뉴타운 분양가 주변시세보다 2030% 싸,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
96,2007.11.05. 오후 6:16,성남 도촌지구서 국민임대 2759가구 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2007.11.05. 오후 6:16,세운상가 불법토지거래 단속,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
98,2007.11.05. 오후 6:13,은평뉴타운 분양가 150350만원 높게 책정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('150350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
99,2007.11.05. 오후 6:07,은평 10%낮춰 분양…주택시장 영향은,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
100,2007.11.05. 오후 6:00,은평뉴타운 분양가 인하…민간아파트 가격도 떨어질듯,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질듯', 'O')]"
101,2007.11.05. 오후 5:56,해외 부동산 양도세 파악 체계 ‘구멍’,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구멍’', 'O')]"
102,2007.11.05. 오후 5:56,상반기 중대형 주택거래 수도권 49.5％나 급감세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49.5％', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급감세', 'O')]"
103,2007.11.05. 오후 5:54,은평 뉴타운 전매제한 불구 대폭 낮아진 분양가 ‘매력’,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
104,2007.11.05. 오후 5:54,은평 뉴타운 민자 3개노선 신설…통행료 부담 ‘큰짐’,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰짐’', 'O')]"
105,2007.11.05. 오후 5:51,은평 뉴타운 일반분양 가점 58점 넘어야,"[('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('58점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
106,2007.11.05. 오후 5:49,신성건설 가나서 468억 규모 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('468억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2007.11.05. 오후 5:48,은평뉴타운 분양가 10％ 싸졌다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸졌다', 'O')]"
108,2007.11.05. 오후 5:48,은평뉴타운 세부분양계획 발표 2·3지구 분양계획은,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양계획은', 'O')]"
109,2007.11.05. 오후 5:48,은평뉴타운 세부분양계획 발표 1지구 당첨권 들려면,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('들려면', 'O')]"
110,2007.11.05. 오후 5:48,분양가·시기 최대한 실수요자 중심으로,"[('분양가·시기', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O')]"
111,2007.11.05. 오후 5:33,은평뉴타운 분양價 예상보다 10% 낮아,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
112,2007.11.05. 오후 5:27,중견건설사 하반기 잇단 공채,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
113,2007.11.05. 오후 5:27,주택건설협 회원사 대상 주택사업 실무교육 실시,"[('주택건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
114,2007.11.05. 오후 5:27,왕십리·가재울 뉴타운 분양가 상한제 피할듯,"[('왕십리·', 'LOCATION'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피할듯', 'O')]"
115,2007.11.05. 오후 5:27,광교 명품신도시 ‘첫 삽’,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽’', 'O')]"
116,2007.11.05. 오후 5:27,분양정보 도촌 국민임대 2759가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY')]"
117,2007.11.05. 오후 5:27,양도세 절감 물건 82건 캠코 6일부터 공매나서,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('82건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매나서', 'O')]"
118,2007.11.05. 오후 5:27,분양정보 파주 푸르지오 450가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
119,2007.11.05. 오후 5:25,건교부 ‘반값아파트’ 법률위반 방치,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('법률위반', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
120,2007.11.05. 오후 5:23,건설사 “중동 초대형사업 잡아라”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
121,2007.11.05. 오후 5:06,강남권―비강남권，아파트값 격차 줄어,"[('강남권', 'LOCATION'), ('―비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('，아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
122,2007.11.05. 오후 4:51,분양정보 대우 파주 봉일천 450가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉일천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
123,2007.11.05. 오후 4:51,건설산업硏 내년 부동산 경기 전망 세미나,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
124,2007.11.05. 오후 4:51,20억 이상 고가아파트 거래 꽁꽁,"[('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
125,2007.11.05. 오후 4:51,광교신도시 첫삽…내년 9월부터 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), ('내년 9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2007.11.05. 오후 4:51,도시가 부드러워진다,"[('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('부드러워진다', 'O')]"
127,2007.11.05. 오후 4:51,민간도시개발사업 입주자만 봉 과도한 기반시설비 고분양가 불러,"[('민간도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설비', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
128,2007.11.05. 오후 4:42,은평뉴타운 분양가 공개..시장에 긍정영향,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정영향', 'O')]"
129,2007.11.05. 오후 4:40,은평뉴타운 분양가 과다 책정참여연대,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('책정참여연대', 'ORGANIZATION')]"
130,2007.11.05. 오후 4:36,분양정보 고양 휴먼시아 410가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY')]"
131,2007.11.05. 오후 4:33,‘양분’ 중개사協 8년만에 뭉친다,"[('‘양분’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
132,2007.11.05. 오후 4:33,화제의 분양단지를 찾아서 광명 소하지구 주공 휴먼시아,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
133,2007.11.05. 오후 4:33,고가아파트 거래 ‘급감’,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급감’', 'O')]"
134,2007.11.05. 오후 4:30,여당 1가구1주택자 양도세 면제 추진,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2007.11.05. 오후 4:25,동양건설 영업정지 효력집행정지 가처분 결정,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('효력집행정지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
136,2007.11.05. 오후 4:24,해외부동산 양도소득 파악체계 취약종합,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득', 'O'), (' ', 'O'), ('파악체계', 'O'), (' ', 'O'), ('취약종합', 'O')]"
137,2007.11.05. 오후 4:21,도심내 고층 실버주택 성공할까,"[('도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
138,2007.11.05. 오후 4:08,달라진 은평뉴타운 청약포인트 3가지,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
139,2007.11.05. 오후 4:06,20억 이상 고가아파트 거래급감,"[('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래급감', 'O')]"
140,2007.11.05. 오후 4:05,서울 은평뉴타운 분양가 최고 12% 내렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
141,2007.11.05. 오후 4:02,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 최고 1천380만원종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천380만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
142,2007.11.05. 오후 4:00,靑 부동산정책 일관돼야 양도세율 인하계획 無,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하계획', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
143,2007.11.05. 오후 3:45,수도권에서 올들어 18만 가구 건설인허가,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('18만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설인허가', 'O')]"
144,2007.11.05. 오후 3:45,수도권에서 올들어 18만 가구 건설인허가,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('18만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설인허가', 'O')]"
145,2007.11.05. 오후 3:36,수원 광교명품신도시 첫 삽,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
146,2007.11.05. 오후 3:13,신창건설 그룹사로 거듭나겠다,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹사로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나겠다', 'O')]"
147,2007.11.05. 오후 3:09,캠코 양도세 절감매물 6일부터 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절감매물', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
148,2007.11.05. 오후 3:09,주공 성남 도촌 국민임대 2천759가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2007.11.05. 오후 3:02,이철 코레일 사장 노조 불법파업 단호 대처 하겠다,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('단호', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
150,2007.11.05. 오후 3:02,신창건설 그룹사 도약 선언,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
151,2007.11.05. 오후 2:56,대한주택건설협회 회원사 실무교육 실시,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
152,2007.11.05. 오후 2:44,은평뉴타운고분양가 논란 자초했던 서울시 10% 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('자초했던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
153,2007.11.05. 오후 2:30,은평뉴타운오 시장 실수요자·거주중심의 명품주택단지로,"[('은평뉴타운오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('·거주중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('명품주택단지로', 'O')]"
154,2007.11.05. 오후 2:28,비바패밀리 신창건설 그룹 선언,"[('비바패밀리 신창건설 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
155,2007.11.05. 오후 2:23,은평뉴타운 분양가 10％↓…최고 1380만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), ('↓…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1380만원', 'QUANTITY')]"
156,2007.11.05. 오후 2:15,대우건설 파주 봉일천 450가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉일천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2007.11.05. 오후 2:07,도공노조녹색교통 고속도로 안전켐페인 추진,"[('도공노조녹색교통 고속도로 안전켐페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
158,2007.11.05. 오후 2:07,상가114 18일 코엑스서 부동산투자 박람회 개최,"[('상가114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2007.11.05. 오후 2:00,인천 아파트값‘나홀로 강세’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O')]"
160,2007.11.05. 오후 1:51,은평1지구 내달 10일 청약..청약전략 바꿔라,"[('은평1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약..청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O')]"
161,2007.11.05. 오후 1:50,은평뉴타운 청약가점 60점 이상 안정권,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('60점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
162,2007.11.05. 오후 1:45,대한주택건설협회 회원사 실무교육 실시,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
163,2007.11.05. 오후 1:22,광교가 열린다,"[('광교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
164,2007.11.05. 오후 1:13,경남기업 3Q 영업익 132.4억..54%↑,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('132.4억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
165,2007.11.05. 오후 1:01,대우건설 파주 푸르지오 450가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2007.11.05. 오후 12:51,화제의 분양단지 경기 광명소하 휴먼시아 1144가구,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1144가구', 'QUANTITY')]"
167,2007.11.05. 오후 12:33,고가 아파트 거래도 ‘꽁꽁’,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
168,2007.11.05. 오후 12:33,강남비강남 아파트값 격차 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
169,2007.11.05. 오후 12:28,은평뉴타운 분양 A to Z,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z', 'O')]"
170,2007.11.05. 오후 12:24,광교 신도시 ‘첫 삽’ 분양 내년 9월 시작,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
171,2007.11.05. 오후 12:24,이젠 부자들도 집을 안산다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('안산다', 'O')]"
172,2007.11.05. 오후 12:24,용산 줄줄이 내년으로 분양 연기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
173,2007.11.05. 오후 12:24,“7천만원 전세 최대 4900만원 융자”,"[('“', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자”', 'O')]"
174,2007.11.05. 오후 12:24,금주의 부동산 캘린더 하월곡동 코업스타클래스 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
175,2007.11.05. 오후 12:24,“1가구 1주택 양도세 유예ㆍ환급”,"[('“', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예ㆍ환급”', 'O')]"
176,2007.11.05. 오후 12:08,영남에어 면허취득 3번째 저가항공사,"[('영남에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면허취득', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O')]"
177,2007.11.05. 오후 12:08,성남 도촌지구 국민임대 2759가구 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2007.11.05. 오후 12:03,은평뉴타운에 12월중 시프트 660가구 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('660가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2007.11.05. 오후 12:00,은평뉴타운 오세훈 서울시장 발표문,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표문', 'O')]"
180,2007.11.05. 오후 12:00,경제 포커스 강남비강남권 격차 줄었다,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
181,2007.11.05. 오전 11:55,주택협회 회원사 주택사업 실무교육 실시,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
182,2007.11.05. 오전 11:51,은평뉴타운 아파트 분양가 최고 12% 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
183,2007.11.05. 오전 11:50,은평 특별공급분 3338가구 11월 분양,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('3338가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2007.11.05. 오전 11:48,은평뉴타운 연내 6680가구 공급,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6680가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2007.11.05. 오전 11:47,분양소식 파주 봉일천 대우 푸르지오 450가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉일천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
186,2007.11.05. 오전 11:47,10월까지 수도권에서 18만가구 건설..작년 연간실적 돌파,"[('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
187,2007.11.05. 오전 11:47,분당구 분구 명칭 판교구가 좋다인터넷 조사,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('판교구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
188,2007.11.05. 오전 11:45,은평뉴타운고분양가 논란 1년여 만에 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2007.11.05. 오전 11:36,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 945만1380만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('945만1380만원', 'QUANTITY')]"
190,2007.11.05. 오전 11:29,화물운전자의 날 행사...최영기씨 대통령 표창,"[('화물운전자의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사...', 'O'), ('최영기', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
191,2007.11.05. 오전 11:27,은평뉴타운 청약자격과 분양일정,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O')]"
192,2007.11.05. 오전 11:22,은평뉴타운 주변시세에 어떤영향 미치나,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미치나', 'O')]"
193,2007.11.05. 오전 11:21,은평뉴타운총사업 순수익 1211억원 추정,"[('은평뉴타운총사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1211억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
194,2007.11.05. 오전 11:19,은평뉴타운청약전략..가점 60점 이상 안정권,"[('은평뉴', 'LOCATION'), ('타운청약전략..가점', 'O'), (' ', 'O'), ('60점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
195,2007.11.05. 오전 11:17,은평뉴타운1지구 장기전세 시프트 660가구 공급,"[('은평뉴타운1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('660가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2007.11.05. 오전 11:16,은평뉴타운 1지구 국민임대 1039가구 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2007.11.05. 오전 11:16,은평뉴타운 특별분양 전매제한 미적용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O')]"
198,2007.11.05. 오전 11:16,은평뉴타운 분양가 1050만1380만원..10%↓,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1050만1380만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
199,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운분양가 3.3㎡당 1050만1380만원....평균 10.24% 인하,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1050만1380만원', 'QUANTITY'), ('....평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
200,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운12월 1지구 1643가구 일반 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1643가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운 분양가 3.3㎡당 최고 1천380만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1천380만원', 'QUANTITY')]"
202,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운사업 총 순수익 1211억원,"[('은평뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('순수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1211억원', 'QUANTITY')]"
203,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운 주택형별3.3㎡당 분양가,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
204,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운 올해 공급물량 4981가구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4981가구', 'QUANTITY')]"
205,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운1지구 1643가구…57년 전매제한,"[('은평뉴타운1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1643가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('57년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
206,2007.11.05. 오전 11:15,은평뉴타운 12월10일 청약접수,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
207,2007.11.05. 오전 11:12,감기약 갖고 국제선 탈수있어요,"[('감기약', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('탈수있어요', 'O')]"
208,2007.11.05. 오전 11:12,주공 성남도촌 국민임대 2759가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2007.11.05. 오전 11:03,중견 건설사 채용 본격화..인재 뽑아요,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..인재', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아요', 'O')]"
210,2007.11.05. 오전 11:00,랭글러·니트로·커맨더·그랜드체로키 리콜,"[('랭글러', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('니트로', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('커맨더', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('그랜드체로키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
211,2007.11.05. 오전 10:55,주택공사 성남도촌 국민임대 2759가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2007.11.05. 오전 10:49,분당분구 판교구로 가자 압도적,"[('분당', 'LOCATION'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('판교구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O')]"
213,2007.11.05. 오전 10:41,3Q건설사실적②영업익현대산업·대림 두각,"[('3Q', 'DATE'), ('건설사실적②영업익', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
214,2007.11.05. 오전 10:37,20억원짜리 아파트 15억원에 살 수 있다,"[('20억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
215,2007.11.05. 오전 10:34,수원 광교신도시 착공..어떻게 건설되나,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공..어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('건설되나', 'O')]"
216,2007.11.05. 오전 10:32,수원 광교신도시 오늘 착공,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
217,2007.11.05. 오전 10:16,신당 1주택자 사실상 ‘양도세 면제’ 추진,"[('신당', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
218,2007.11.05. 오전 10:10,상가 분양가 상승 요인 곳곳 잠복,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잠복', 'O')]"
219,2007.11.05. 오전 10:05,주공 성남도촌 국민임대 2759세대 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2007.11.05. 오전 10:01,부자들도 집 사지 않는다…강남 고가아파트 거래 급감,"[('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
221,2007.11.05. 오전 10:01,광교신도시 오늘 첫 삽…내년 첫 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2007.11.05. 오전 9:59,용산국제업무지구 알려진약발..시장차분,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알려진약발..시장차분', 'O')]"
223,2007.11.05. 오전 9:59,세계 항공보안회의 이달 서울서 개최,"[('세계 항공보안회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2007.11.05. 오전 9:59,고가아파트 거래도 잠잠…20억 이상 10건 뿐,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…', 'O'), ('20억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
225,2007.11.05. 오전 9:59,강남비강남권 아파트 가격차 3.3㎡당 70만원 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
226,2007.11.05. 오전 9:57,용산개발 2대변수 보상갈등·집값급등,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2대', 'QUANTITY'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('보상갈등·집값급등', 'O')]"
227,2007.11.05. 오전 9:53,부동산따라잡기 판교 중대형아파트 연말 분양,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2007.11.05. 오전 9:46,호재 용산 연내 분양아파트 어떻게 되나,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
229,2007.11.05. 오전 9:33,주공 고양 일산에 중대형 410가구 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2007.11.05. 오전 9:14,드림랜드 개발로 부푼 강북Dream,"[('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('Dream', 'O')]"
231,2007.11.05. 오전 9:07,부동산따라잡기 역세권 중소형 아파트 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
232,2007.11.05. 오전 9:07,부동산따라잡기 역세권 중소형 아파트 인기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
233,2007.11.05. 오전 9:07,부동산따라잡기 거여·마천지구 명품도시로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품도시로', 'O')]"
234,2007.11.05. 오전 9:07,부동산따라잡기 거여·마천지구 명품도시로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품도시로', 'O')]"
235,2007.11.05. 오전 9:00,전매제한 없는 수도권 미분양은 어디,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
236,2007.11.05. 오전 9:00,5분경제 존폐 기로에 선 반 값 아파트 ,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
237,2007.11.05. 오전 8:40,서울시장 공관 09년 한남동으로 이전,"[('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공관', 'O'), (' ', 'O'), ('09년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
238,2007.11.05. 오전 8:37,주공 충남에서 땅장사했나,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사했나', 'O')]"
239,2007.11.05. 오전 8:34,충남 아파트 거래 침체 지속,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
240,2007.11.05. 오전 8:23,수도권 이모저모 광교신도시 오늘 기공식 外,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이모저모', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
241,2007.11.05. 오전 8:21,강남비강남권 아파트값 격차 3.3㎡당 70만원 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
242,2007.11.05. 오전 8:09,주공 일산2지구에 휴먼시아 410가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2007.11.05. 오전 7:45,부동산캘린더 11월 둘째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 둘째주', 'DATE')]"
244,2007.11.05. 오전 7:45,하반기 고가아파트 거래 급감,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
245,2007.11.05. 오전 7:11,대박아파트 3곳 4070% 빈집,"[('대박아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4070%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O')]"
246,2007.11.05. 오전 7:11,광교신도시 분양가 3.3㎡당 1000  1200만원 전망,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000 1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
247,2007.11.05. 오전 7:07,저소득층 전세자금 최고 4900만원 지원,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
248,2007.11.05. 오전 7:02,준공후 미분양 주택 급증,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
249,2007.11.05. 오전 6:47,인천 숭의운동장 개발사업자 현대건설 컨소시엄 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
250,2007.11.05. 오전 6:28,다 지어진 뒤에도 안팔려…미분양주택 산더미,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려…미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산더미', 'O')]"
251,2007.11.05. 오전 6:13,해외부동산 양도소득 파악체계 취약,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득', 'O'), (' ', 'O'), ('파악체계', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
252,2007.11.05. 오전 6:11,강남비강남권 아파트값 격차 3.3㎡당 71만원 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('71만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
253,2007.11.05. 오전 6:05,부자들도 집 안 산다..고가아파트 거래 급감,"[('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
254,2007.11.05. 오전 5:12,용인 아직도 ‘알짜 물량’ 많다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
255,2007.11.05. 오전 5:12,30층이상 주상복합 ‘봇물’,"[('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
256,2007.11.05. 오전 5:12,수도권서 7천만원짜리 전세，최대 4900만원 융자 받는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세，최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
257,2007.11.05. 오전 5:12,올 30만가구 공급 불투명,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
258,2007.11.05. 오전 5:12,준공후 미분양 ‘골치’,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골치’', 'O')]"
259,2007.11.05. 오전 5:12,‘두바이 신성타워’ 2273억원에 매각,"[('‘', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2273억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
260,2007.11.05. 오전 3:43,전세시황전세수요 감소… 서울신도시경기 거의 변동 없어,"[('전세시황전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
261,2007.11.05. 오전 3:39,매매시황서울 재건축 시장 0.05%↓…한 주만에 하락세로,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('한 주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
262,2007.11.05. 오전 3:03,준공 후 미분양 주택 2001년 이후 최다,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
263,2007.11.05. 오전 3:03,아하 그렇군요주상복합 분양가 왜 더 비싼가요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('그렇군요주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼가요', 'O')]"
264,2007.11.05. 오전 3:03,아파트미리보기보라언남동백지구 동원건설 타운하우스,"[('아파트미리보기', 'O'), ('보라', 'LOCATION'), ('언남동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
265,2007.11.05. 오전 3:03,住소식 地소식건교부 무주택 저소득층 대상 전세자금…,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금…', 'O')]"
266,2007.11.05. 오전 3:03,부동산 캘린더전국 7곳서 청약 접수 예정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
267,2007.11.06. 오후 9:00,알고 뽑읍시다 부동산 공약,"[('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑읍시다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O')]"
268,2007.11.06. 오후 8:38,9만가구 밀어내기 분양 시작 11월 청약전략은 “참는 것”,"[('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('“참는', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
269,2007.11.06. 오후 8:29,올해 법원경매 낙찰 물건 줄고 낙찰가율 늘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
270,2007.11.06. 오후 8:18,“내년 집값 1.5% 상승 그칠 것”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
271,2007.11.06. 오후 7:37,발주처의 믿음이 20억 달러의 대박으로…,"[('발주처의', 'O'), (' ', 'O'), ('믿음이', 'O'), (' ', 'O'), ('20억 달러', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대박으로…', 'O')]"
272,2007.11.06. 오후 7:37,기다렸다 미분양…똑똑해진 청약자들 4순위에 몰려,"[('기다렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
273,2007.11.06. 오후 7:24,투기지구 해제 천안 주상복합 계약현장에 가보니,"[('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('계약현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
274,2007.11.06. 오후 7:18,부산해진 용산…내년까지 2900여가구 대기,"[('부산', 'CITY'), ('해진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
275,2007.11.06. 오후 7:08,지역난방요금 9개월만에 8% 인상,"[('지역난방요금', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
276,2007.11.06. 오후 7:08,11월 7일 부동산 파일,"[('11월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
277,2007.11.06. 오후 6:41,중구 만리동 손기정공원 일대 재개발한다,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손기정공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발한다', 'O')]"
278,2007.11.06. 오후 6:31,내년도 기준시가 상가 8%↑ 오피스텔 8.3%↑,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
279,2007.11.06. 오후 6:25,주목받는 서울 용산 내년 2900가구 나온다,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
280,2007.11.06. 오후 6:25,신성건설 오피스빌딩 매각으로 두바이서 500억 벌어,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O')]"
281,2007.11.06. 오후 6:25,내년 수도권 집값 2% 상승 그칠듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
282,2007.11.06. 오후 6:25,부동산개발업 등록제 시행,"[('부동산개발업 등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
283,2007.11.06. 오후 6:25,양대 공인중개사협회 8년만에 통합 출범,"[('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
284,2007.11.06. 오후 6:25,4만4천가구 내달 집들이…집값 안정 가속화 전망,"[('4만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
285,2007.11.06. 오후 6:18,차기정부 건설정책 세미나 건설산업비전포럼서 개최,"[('차기', 'O'), ('정', 'ORGANIZATION'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업비전포럼', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2007.11.06. 오후 6:18,“내년 서울·수도권 전세값 급등” 건산硏,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등”', 'O'), (' ', 'O'), ('건산硏', 'ORGANIZATION')]"
287,2007.11.06. 오후 6:18,주택공사  임대주택 입주민 합동결혼식 마련,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
288,2007.11.06. 오후 6:15,부산 ‘위브더제니스’ 견본주택 내일 공개,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
289,2007.11.06. 오후 6:15,현대산업개발 홈페이지 개편,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
290,2007.11.06. 오후 6:15,분양정보 남양주 마석 신도브래뉴2차 350가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350가구', 'QUANTITY')]"
291,2007.11.06. 오후 6:15,임대주택 후속입법 난항,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
292,2007.11.06. 오후 6:13,‘100만 국민임대’ 요란한 빈수레…‘1·31 대책’ 난항,"[('‘', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('요란한', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레…‘', 'O'), ('1·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
293,2007.11.06. 오후 6:13,오피스텔 기준시가 8.3％ 인상…상가는 8％ 오를듯,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('8％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
294,2007.11.06. 오후 6:13,용산 서부이촌동 아파트값 올 50％ 뛰어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
295,2007.11.06. 오후 6:12,서울 오피스 공실률 1.2％,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2％', 'QUANTITY')]"
296,2007.11.06. 오후 6:12,“중소형 부족 전셋값 4％급등”,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('％급등”', 'O')]"
297,2007.11.06. 오후 6:12,서울역 뒤편 만리동 재개발,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
298,2007.11.06. 오후 6:09,서부이촌동 집값 50% 껑충,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
299,2007.11.06. 오후 6:09,현대산업개발 홈페이지 새단장,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
300,2007.11.06. 오후 6:07,올 연말까지 서울에서 재개발 뉴타운지역 1876가구 일반분양,"[('올 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1876가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
301,2007.11.06. 오후 6:07,신창건설 선포식 갖고 ‘신창그룹’으로 거듭나,"[('신창건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신창그룹', 'ORGANIZATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나', 'O')]"
302,2007.11.06. 오후 6:07,기피시설 이전 개발지역 탐방 2 금천구 도하부대,"[('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도하부대', 'ORGANIZATION')]"
303,2007.11.06. 오후 6:07,민간도시개발사업 입주자만 봉 하 모호한 기부채납 개선해야,"[('민간도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('모호한', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
304,2007.11.06. 오후 5:59,오피스텔 기준시가 8.3% 오른다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
305,2007.11.06. 오후 5:46,용인 원삼면 일대 복합관광단지 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원삼면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
306,2007.11.06. 오후 5:12,통합 중개업 단체 공인중개사 시험 주관 추진,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
307,2007.11.06. 오후 5:09,“후분양제로 분양가격 낮출 수 있다”,"[('“', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
308,2007.11.06. 오후 5:06,부동산을 움직이는 사람들 박대원 상가정보硏 수석연구원,"[('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('박대원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상가정보', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('수석연구원', 'CIVILIZATION')]"
309,2007.11.06. 오후 5:05,“용산국제업무지구 덕 좀 보자”,"[('“', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보자”', 'O')]"
310,2007.11.06. 오후 4:54,지방서도 청약률 0 아파트 등장,"[('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
311,2007.11.06. 오후 4:54,내년 전국 평균 집값 1.5% 상승 그쳐,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
312,2007.11.06. 오후 4:54,건축기행 건축은 문화다 24 신사동 포도 플라자,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포도 플라자', 'ARTIFACT')]"
313,2007.11.06. 오후 4:54,경전철 수혜지역 집중점검 5 목동선신월동당산,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목동선신월동당산', 'LOCATION')]"
314,2007.11.06. 오후 4:54,도심속 미니 신도시 재정비 촉진지구 10 흑석지구,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION')]"
315,2007.11.06. 오후 4:54,분양정보 남양주 마석 신도브래뉴 350가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350가구', 'QUANTITY')]"
316,2007.11.06. 오후 4:54,분양정보 부평 오피스텔 1118가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1118가구', 'QUANTITY')]"
317,2007.11.06. 오후 4:06,소형아파트는 싫다..뉴타운 주민 반발,"[('소형아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다..', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
318,2007.11.06. 오후 4:05,고침은평 지역우선 1년거주 요건 검토중..SH공사,"[('고침', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중..', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
319,2007.11.06. 오후 3:08,빈 사무실이 없다 오피스대란 오나,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
320,2007.11.06. 오후 3:03,‘차기 정부가 지향해야 할 국가 건설정책’ 세미나,"[('‘차기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지향해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
321,2007.11.06. 오후 2:46,삼화페인트공업 바닥재 시공법 특허취득,"[('삼화페인트공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('특허취득', 'O')]"
323,2007.11.06. 오후 2:37,주공 임대 입주민 9쌍 한자리서 화촉,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화촉', 'O')]"
324,2007.11.06. 오후 2:35,현대산업개발 홈페이지 기업·브랜드 분리,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O')]"
325,2007.11.06. 오후 2:30,금싸라기 용산서 2900가구 공급,"[('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2007.11.06. 오후 2:11,사무실은 없고 임대료는 오르고…,"[('사무실은', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O')]"
328,2007.11.06. 오후 1:58,김준현 공인중개협회장 중개수수료 자율화 힘쓸 것,"[('김준현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
329,2007.11.06. 오후 1:48,한국토지신탁 3Q 영업익 46.2억원..전년比 294%↑,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('46.2억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('294%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
330,2007.11.06. 오후 1:41,건설산업硏 “내년 집값 1.5％ 상승”,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
331,2007.11.06. 오후 1:09,1·31 부동산대책 실행 난항,"[('1·31 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
332,2007.11.06. 오후 1:08,주택공사 임대주택 입주민 9쌍 합동결혼식 마련,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
333,2007.11.06. 오후 1:07,현대산업개발 홈페이지 기업·브랜드 분리개편,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분리개편', 'O')]"
334,2007.11.06. 오후 1:05,부동산 시장 거래 부진 등 비정상.. 규제 완화 필요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상..', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
335,2007.11.06. 오후 12:54,재테크광고용인토지 77000원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('77000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
336,2007.11.06. 오후 12:27,재테크광고1필지 290만원 철원토지 1차분 선착순 최종 매각,"[('재테크광고', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
337,2007.11.06. 오후 12:21,기획 ‘한강변 新트로이카’ 古都 서울 랜드마크시대 연다,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新트로이카’', 'O'), (' ', 'O'), ('古都', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
338,2007.11.06. 오후 12:21,기획 ‘금융IT관광’ 3대축 글로벌 ‘드림허브’로,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금융IT', 'STUDY_FIELD'), ('관광’', 'O'), (' ', 'O'), ('3대축', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘드림허브’로', 'O')]"
339,2007.11.06. 오후 12:21,신성건설 국내외 수주 활발,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
340,2007.11.06. 오후 12:21,대우 푸르지오 파주 분양,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2007.11.06. 오후 12:21,대체로 차분…특별물량에 관심,"[('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('차분…특별물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
342,2007.11.06. 오후 12:21,‘경기 시흥’ 집값 상승률 전국 1위,"[('‘', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
343,2007.11.06. 오후 12:21,‘한강 알짜’ 밤섬에 임대아파트 눈길,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
344,2007.11.06. 오후 12:21,중견업체 신창건설 그룹도약 선포,"[('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
345,2007.11.06. 오후 12:21,100만 임대주택 또 제동 일반법전환 통과 불투명,"[('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('일반법', 'CIVILIZATION'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
346,2007.11.06. 오후 12:15,은평 지역우선 1년거주 요건 검토중..SH공사,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중..', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
347,2007.11.06. 오후 12:11,한지붕 두가족 중개업계 8년 만에 통합,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
348,2007.11.06. 오전 11:54,“내년 집·땅값 안정…전셋값은 다소 오름세”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집·땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세”', 'O')]"
349,2007.11.06. 오전 11:53,글로비스 등 7개사 종합물류기업 인증,"[('글로비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
350,2007.11.06. 오전 11:50,3분기 오피스빌딩 공실률 감소 임대료도 강세,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
351,2007.11.06. 오전 11:48,흥덕 베르디움 당첨 커트라인 49점..최고 기록,"[('흥덕 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('49점', 'QUANTITY'), ('..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
352,2007.11.06. 오전 11:24,건설산업비전포럼 차기정부 건설정책 제안 세미나,"[('건설산업비전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
353,2007.11.06. 오전 11:21,태영건설 3Q 영업익 141.5억원..흑자전환,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('141.5억원', 'QUANTITY'), ('..흑자전환', 'O')]"
354,2007.11.06. 오전 11:17,대전서남부9블록 아파트 명칭 트리풀시티,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'LOCATION'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('트리풀시티', 'ARTIFACT')]"
355,2007.11.06. 오전 11:16,상한제 피하자 건설사 막판 몸부림,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림', 'O')]"
356,2007.11.06. 오전 11:12,내년 집값 1.5% 상승에 그쳐,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
357,2007.11.06. 오전 11:08,건산연 내년 매매1.5%·전세4% 오를 것,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('·전세', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
358,2007.11.06. 오전 11:01,건교부 종합물류기업 7개 신규 인증,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
359,2007.11.06. 오전 11:01,전남서부권 광역상수도 준공,"[('전남', 'LOCATION'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광역상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
360,2007.11.06. 오전 11:01,무안국제공항 공항운영증명 발급,"[('무안국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항운영증명', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
361,2007.11.06. 오전 11:01,건교부 글로비스 등 종합물류기업 7개 인증,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종합물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
362,2007.11.06. 오전 10:54,서울역 뒤편 ‘만리동 일대’ 재개발구역 지정,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
363,2007.11.06. 오전 10:50,은평뉴타운 1지구 유망단지는 어디,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
364,2007.11.06. 오전 10:46,올 들어 시흥집값 20% 상승… 전국1위,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
365,2007.11.06. 오전 10:41,서울역 주변 만리동 재개발구역 지정,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2007.11.06. 오전 10:39,건축물 2천㎡ 이상 개발시 부동산 개발업 등록해야,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2천㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O')]"
367,2007.11.06. 오전 10:29,은평뉴타운 예상보다 청약 가점 낮아질 것,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
368,2007.11.06. 오전 10:27,내년 수도권 주택값 2%상승..건산硏,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('상승..', 'O'), ('건산', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
369,2007.11.06. 오전 10:14,맵스리얼티1 부동산도 주식처럼 투자한다,"[('맵스리얼티1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('주식처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
370,2007.11.06. 오전 10:13,주공 입주민 9쌍 화촉 밝혀,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화촉', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
371,2007.11.06. 오전 10:08,서울역 주변 만리동 재개발구역 지정,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
372,2007.11.06. 오전 10:04,용산 개발 덕 좀 볼까…2900가구 분양대기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대기', 'O')]"
373,2007.11.06. 오전 10:03,부동산개발업 등록 최소 자본금 5억,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
374,2007.11.06. 오전 10:02,내년 집값 1.5% 전세 4.0% 상승건산연,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4.0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
375,2007.11.06. 오전 10:02,가짜 교통사고환자 관리 강화,"[('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
376,2007.11.06. 오전 10:00,2천㎡ 이상 업무ㆍ판매시설 등은 개발업 등록해야,"[('2천㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무ㆍ판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록해야', 'O')]"
377,2007.11.06. 오전 10:00,용산개발 호재로 서부이촌동 50% 급등,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
378,2007.11.06. 오전 9:55,부동산따라잡기 은평 뉴타운 청약 전략은,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
379,2007.11.06. 오전 9:46,은평뉴타운 특별공급 물량에 관심 집중,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
380,2007.11.06. 오전 9:41,밤섬에 ‘서울 최고 임대아파트’,"[('밤섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트’', 'O')]"
381,2007.11.06. 오전 9:37,국민임대아파트 2013년 이후 공급 불투명,"[('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
382,2007.11.06. 오전 9:33,용산을 잡아라 내년까지 총 2900가구 분양,"[('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2007.11.06. 오전 9:30,‘서울 마천루’ 용산 이렇게 지어진다,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천루’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진다', 'O')]"
384,2007.11.06. 오전 9:26,뚝섬 고급 주거복합벨트로 부상,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
385,2007.11.06. 오전 9:23,흥덕 호반베르디움 당첨커트라인 49점,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('49점', 'QUANTITY')]"
386,2007.11.06. 오전 9:19,프리즘용산 드림타워의 꿈,"[('프', 'ARTIFACT'), ('리즘용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
387,2007.11.06. 오전 9:16,차기정부가 해야 할 국가건설정책 세미나,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('국가건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
388,2007.11.06. 오전 9:11,초고층 랜드마크 ‘한강변 트로이카’ 시대,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트로이카’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
389,2007.11.06. 오전 9:09,부동산따라잡기 블루칩 아파트가 쏟아진다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
390,2007.11.06. 오전 9:04,허재호 대주그룹 회장 명예공학박사 수여,"[('허재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('명예공학박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
391,2007.11.06. 오전 9:00,동정허재호 대주그룹 회장,"[('동정허재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
392,2007.11.06. 오전 8:58,신안종합건설 대전 서남부 8블록 분양받아,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O')]"
393,2007.11.06. 오전 8:53,117층 해운대리조트 청안·현대건설 컨 선정,"[('117층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청안', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
394,2007.11.06. 오전 8:50,수도권 전매가능 물량 2808가구 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
395,2007.11.06. 오전 8:46,천안 아산 아파트 분양 쾌청,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌청', 'O')]"
396,2007.11.06. 오전 8:46,투자최고의 가치 서산시 바닷가 별장지 매각,"[('투자최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
397,2007.11.06. 오전 8:40,3Q건설사실적③수주현대 10조 육박,"[('3Q', 'DATE'), ('건설사실적③수주', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
399,2007.11.06. 오전 8:28,부동산 중개업협회 8년만에 통합,"[('부동산 중개업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
400,2007.11.06. 오전 8:27,인천 도시개발공사 4년간 550억원 챙겨,"[('인천 도시개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
401,2007.11.06. 오전 8:21,주공 성남도촌에 국민임대 2759가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2007.11.06. 오전 8:19,부동산따라잡기 나홀로 주상복합 찬밥신세,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
403,2007.11.06. 오전 7:54,공인중개사협회 8년만에 대통합,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대통합', 'O')]"
404,2007.11.06. 오전 7:47,부산경남의령읍 국민임대주택 283가구 입주자 모집,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('의령읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
405,2007.11.06. 오전 7:06,용산 혈투 5.88점이 승부 갈랐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혈투', 'O'), (' ', 'O'), ('5.88점', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
406,2007.11.06. 오전 7:06,울산아파트시장 더 좋은 아파트 나오겠지 기대,"[('울산', 'CITY'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나오겠지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
407,2007.11.06. 오전 7:05,부산 해운대 한국 최고 마천루의 숲 된다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
408,2007.11.06. 오전 7:02,저렴해진 은평뉴타운 주변시세도 끌어 내릴까,"[('저렴해진', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
409,2007.11.06. 오전 6:16,국제업무지구 호재 서부이촌동 올들어 50% 급등,"[('국제업무지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
410,2007.11.06. 오전 6:11,용산 개발효과 덕볼까...2천900여가구 분양 대기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('덕볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('2천900여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
411,2007.11.06. 오전 6:05,2013년이후 국민임대주택 건설 법적근거 마련 제동,"[('2013년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('법적근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
412,2007.11.06. 오전 6:02,KTX천안아산역세권 아파트 분양 파란불,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('천안아산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
413,2007.11.06. 오전 6:00,강남비강남 아파트 가격차 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('비', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
414,2007.11.06. 오전 5:12,은평 뉴타운 전매제한 불구 대폭 낮아진 분양가 ‘매력’,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력’', 'O')]"
415,2007.11.06. 오전 5:06,은평뉴타운 분양가 10％ 싸졌다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸졌다', 'O')]"
416,2007.11.06. 오전 5:06,은평 뉴타운 분양 본격화 일반분양 가점 50∼60점 돼야,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50∼60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
417,2007.11.06. 오전 4:06,강남·비강남 아파트값 차이 3.3㎡ 70만원 ↓,"[('강남', 'LOCATION'), ('·비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
418,2007.11.06. 오전 4:06,은평뉴타운 분양가 10% ↓,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
419,2007.11.06. 오전 3:08,은평뉴타운 분양가 10％ 낮췄다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
420,2007.11.06. 오전 3:05,강남  비강남 아파트 가격차 올 초보다 3.3m2당 71만원 ↓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('올 초', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m2당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('71만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
421,2007.11.07. 오후 10:09,분양가 상한제 건축비 논란,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
422,2007.11.07. 오후 10:07,포스코건설 업계 최고 해외신용등급 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
423,2007.11.07. 오후 9:30,단국대 부지에 고급 주거단지 조성,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
424,2007.11.07. 오후 9:15,GS·벽산 식사지구 공동브랜드 ‘위시티’,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
425,2007.11.07. 오후 7:48,인기지역 배짱지원 안통했다,"[('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱지원', 'O'), (' ', 'O'), ('안통했다', 'O')]"
426,2007.11.07. 오후 6:45,포스코 대전서 아파트 693가구 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('693가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2007.11.07. 오후 6:45,신영 LAㆍ청주ㆍ왕십리 공략,"[('신영 LA', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
428,2007.11.07. 오후 6:45,서울 잠원동 분양아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
429,2007.11.07. 오후 6:45,분양 죽전 극동스타클래스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
430,2007.11.07. 오후 6:45,분양 中 칭다오에 자동차무역센터 건립,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칭다오', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
431,2007.11.07. 오후 6:45,자산운용 전문인력 과정,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
432,2007.11.07. 오후 6:45,분양 고양 식사지구 위시티 사용,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
433,2007.11.07. 오후 6:45,30년 전 구입한 땅 3억원에 팔아도 알박기 아니다,"[('30년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구입한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
434,2007.11.07. 오후 6:36,일산 주공 휴먼시아 7일부터 청약,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
435,2007.11.07. 오후 6:24,SH공사 은평뉴타운 건축비 상한기준가 정정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('상한기준가', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O')]"
436,2007.11.07. 오후 6:19,파주복합단지 2조원대 사업 누가되나 건설업계 긴장,"[('파주복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('누가되나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
437,2007.11.07. 오후 6:09,수도권 택지지구 ‘끝물 분양’ 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
438,2007.11.07. 오후 6:09,“단독주택 재건축 연한 30년”,"[('“단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('”', 'O')]"
439,2007.11.07. 오후 6:09,김포신도시 계획방안 주제 토공，8일 국제세미나 개최,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획방안', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('토공，', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
440,2007.11.07. 오후 6:06,서울 오금동 개롱역일대 쌍용 리모델링타운 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개롱역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
441,2007.11.07. 오후 6:06,광교 65점돼야 안정권,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65점', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
442,2007.11.07. 오후 6:06,서울 오금동 개롱역일대 쌍용 리모델링타운 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개롱역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
443,2007.11.07. 오후 6:05,분당선 성수∼청담동 구간 하저터널 850m 8일 관통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('850m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
444,2007.11.07. 오후 5:33,단국대땅에 고급아파트 600가구,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY')]"
445,2007.11.07. 오후 5:24,한강 조망권도 강북시대 오나,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
446,2007.11.07. 오후 5:22,토공공주신금지구 공급,"[('토공공주신금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
447,2007.11.07. 오후 5:19,국토관리청 예산덕산예산궁평리 구간 개통,"[('국토관리청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산덕산예산궁평리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
448,2007.11.07. 오후 5:12,분양정보 LIG건영 충남 당진서 첫 아파트 사업,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
449,2007.11.07. 오후 5:12,주목 이곳 수원시 우만동·원천동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우만동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원천동', 'LOCATION')]"
450,2007.11.07. 오후 5:12,알쏭달쏭 부동산교실 외지인으로 토지거래허가구역 내 농지 사려면,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O')]"
451,2007.11.07. 오후 5:08,오피스 대란 오나···공실률 1%대 미만 임박,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나···공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
452,2007.11.07. 오후 5:06,분양정보 오산 세마 e편한세상 1646가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY')]"
453,2007.11.07. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 동탄 주상복합 하이페리온,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('하이페리온', 'ARTIFACT')]"
454,2007.11.07. 오후 4:57,신영，美주상복합 100가구 국내분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내분양', 'O')]"
455,2007.11.07. 오후 4:57,건설사 ‘분양가 인하’ 판촉戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉戰', 'O')]"
456,2007.11.07. 오후 4:57,고수들의 財테크 지상강좌 전세자금으로 신혼집 장만하기,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('財테크', 'O'), (' ', 'O'), ('지상강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하기', 'O')]"
457,2007.11.07. 오후 4:53,SH공사 은평뉴타운 분양가 잘못 계산,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O')]"
458,2007.11.07. 오후 4:23,영등포구 문래동 85㎡26평 아파트 2억9600만원,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡26평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억9600만원', 'QUANTITY')]"
459,2007.11.07. 오후 4:17,건협 건설경기 침체 지속 장기화되면 경제에 치명적,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에', 'O'), (' ', 'O'), ('치명적', 'O')]"
460,2007.11.07. 오후 4:16,우리중국컨설팅 칭다오市와 340억 MOU 체결,"[('우리중국컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칭다오市', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('340억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
461,2007.11.07. 오후 4:13,충북도 부동산 대박..좋다말았네,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..좋다말았네', 'O')]"
462,2007.11.07. 오후 4:12,배짱분양 더이상 안통한다,"[('배짱분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다', 'O')]"
463,2007.11.07. 오후 4:06,GS·벽산 고양 식사지구 공동브랜드 위시티 사용,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
464,2007.11.07. 오후 4:06,잠실 트리지움 단지내 상가 분양성적 저조,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
465,2007.11.07. 오후 4:06,수도권 올 마지막 알짜 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
466,2007.11.07. 오후 4:06,서울 재개발 아파트 청약 노려라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
467,2007.11.07. 오후 3:56,종부세 납부 임박 심판청구 잇따라,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('심판청구', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
468,2007.11.07. 오후 3:55,쌍용건설 송파 개롱역 일대에 쌍용 타운 만들 것,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개롱역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
469,2007.11.07. 오후 3:50,동양그룹 7일부터 대졸신입 150명 공채,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸신입', 'O'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
470,2007.11.07. 오후 3:00,경기도 2005년 주택보급률 100%라더니…,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2005년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('라더니…', 'O')]"
471,2007.11.07. 오후 2:34,고양 식사지구 위 시티 공동브랜드 적용,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
472,2007.11.07. 오후 2:04,대림산업 경기 오산서 1646가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2007.11.07. 오후 2:00,고양식사지구 위시티로 불러주세요,"[('고양식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
474,2007.11.07. 오후 1:42,산림청 국민과 함께하는 숲가꾸기 운동,"[('산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과 함', 'EVENT'), ('께하는 숲가꾸기 운동', 'EVENT')]"
475,2007.11.07. 오후 1:36,고양 식사지구 공동브랜드 위 시티 사용키로,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('위 시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사용키로', 'O')]"
476,2007.11.07. 오후 1:34,9월 건설공사계약액 감소세...7.4%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세...', 'O'), ('7.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
477,2007.11.07. 오후 1:16,명동 롯데백화점 앞 건물구 서울은행 본점 공매로 나와,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건물구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울은행 본점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
478,2007.11.07. 오후 1:03,단독파주운정 2조원대 복합단지 불공정 입찰 논란,"[('단독파주', 'LOCATION'), ('운정', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
479,2007.11.07. 오후 1:00,건설사 해외IR로 불황 뚫는다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외IR로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
480,2007.11.07. 오후 12:53,재테크광고용인토지 77000원㎡ 2차분매각,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('77000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), ('매각', 'O')]"
481,2007.11.07. 오후 12:45,7호선 담합 6개 건설사 무더기 기소,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
482,2007.11.07. 오후 12:43,재테크광고춘천전원휴양지 1725만원500평1653㎡,"[('재테크광고', 'O'), ('춘천전원휴양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1725만원', 'QUANTITY'), ('500평', 'QUANTITY'), ('1653', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
483,2007.11.07. 오후 12:41,신영 美LA에서 334가구 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('LA', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('334가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2007.11.07. 오후 12:36,뉴스 in 뉴스 삼성  참여연대 그 질긴 10년의 악연,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('질긴', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('악연', 'O')]"
485,2007.11.07. 오후 12:36,전문기자 리포트 오피스텔등 ‘블루오션’ 노려라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루오션’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
486,2007.11.07. 오후 12:36,쌍용건설 매각 본궤도,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
487,2007.11.07. 오후 12:36,재촉지구 기대 속 거래는 ‘뚝’,"[('재촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
488,2007.11.07. 오후 12:36,현대산업개발 홈페이지 개편,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
489,2007.11.07. 오후 12:36,공인중개사협회 통합 선포식,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
490,2007.11.07. 오후 12:36,풍림 임직원 ‘사랑의 헌혈’,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈’', 'O')]"
491,2007.11.07. 오후 12:36,줌인 몸값 급등 재개발아파트 ‘정조준’하라,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정조준’하라', 'O')]"
492,2007.11.07. 오후 12:22,신영 연내 국내외 3개 단지 잇따라 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2007.11.07. 오후 12:06,부동산 민원서류 한번에 OK,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민원서류', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
494,2007.11.07. 오전 11:50,서울 중구 전국 최초 효도특구 선포,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('효도특구', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
495,2007.11.07. 오전 11:49,울산서도 ‘청약률 0’ 아파트 등장,"[('울산', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
496,2007.11.07. 오전 11:42,한남동 단국대 부지에 아파트 600가구 들어선다,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
497,2007.11.07. 오전 11:36,신영 미국 등 국내외 3개단지서 연이어 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2007.11.07. 오전 11:30,광교 신도시 효과,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
499,2007.11.07. 오전 11:28,서울시 단독주택 재건축연한 30년으로 연장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
500,2007.11.07. 오전 11:24,종합성냥갑 아파트 퇴출 모범답안 나왔다,"[('종합성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('모범답안', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
501,2007.11.07. 오전 11:23,대림산업 오산에 e편한세상 1646가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2007.11.07. 오전 11:15,한남동 단국대땅에 고급아파트 600가구,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ARTIFACT'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY')]"
503,2007.11.07. 오전 11:10,분당선 한강 밑 구간 첨단 터널공법으로 관통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
504,2007.11.07. 오전 11:07,부산지역 건설업체 기정건설 부도,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
505,2007.11.07. 오전 11:01,분당선 성수청담 하저터널 관통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성수청담 하저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
506,2007.11.07. 오전 11:00,광역철도 한강하저구간 최첨단 터널공법 적용,"[('광', 'ARTIFACT'), ('역철도', 'O'), (' ', 'O'), ('한강하저', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
507,2007.11.07. 오전 11:00,머니테크연말 수도권 빅3 청약전략은,"[('머니테크', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
508,2007.11.07. 오전 11:00,머니테크연말분양 산타보따리 풀린다,"[('머니테크연말분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산타보따리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
509,2007.11.07. 오전 10:56,법원 “스타타워 편법 분할 인수에 취득세 과세는 정당”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('인수에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O')]"
510,2007.11.07. 오전 10:44,대림산업 오산 세마 e편한세상 1646가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1646가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2007.11.07. 오전 10:40,LIG건영 당진 리가 593가구 공급,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
512,2007.11.07. 오전 10:40,종합지하철 7호선 입찰 담합 빅6 건설사 무더기 기소,"[('종합지하철', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('빅6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
513,2007.11.07. 오전 10:31,구로구 부동산 종합정보 센터 구축,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 종합정보 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
514,2007.11.07. 오전 10:25,국내최고층 부산위브더제니스서울쇼룸개관,"[('국내최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('부산위브더제니스서울', 'ARTIFACT'), ('쇼룸개관', 'O')]"
515,2007.11.07. 오전 10:25,용산 개발 최대 수혜 서부이촌동 아파트값 50% 껑충,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
516,2007.11.07. 오전 10:22,늘어나는 하자분쟁..건교부 조정委만든다,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('하자분쟁..', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정委만든다', 'O')]"
517,2007.11.07. 오전 10:21,서울시 단독주택 재건축 요건 20→30년 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
518,2007.11.07. 오전 10:18,지하철 7호선 입찰담합 6개 대형건설사 무더기 기소,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
519,2007.11.07. 오전 10:15,청약시장 우울해도 뉴타운 등 재개발 아파트 인기 굿,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우울해도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
520,2007.11.07. 오전 9:56,용인 흥덕 당첨 커트라인 고공행진,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
521,2007.11.07. 오전 9:41,베트남랜드마크 70층빌딩 세운다,"[('베트남랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
522,2007.11.07. 오전 9:41,뚝섬은 지금재촉지구 발표 기대 속 거래 소강,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금재', 'LOCATION'), ('촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소강', 'O')]"
523,2007.11.07. 오전 9:36,재테크재개발 아파트를 잡아라,"[('재테크재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
524,2007.11.07. 오전 9:36,전문기자 리포트내년 부동산 어디로 튈까하사업 환경 및  전략,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
525,2007.11.07. 오전 9:24,LIG건영 충남 당진에서 593가구 분양,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2007.11.07. 오전 9:06,주택사업 재개한 LIG건영 당진 리가 593세대 첫 분양,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개한', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('593세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
527,2007.11.07. 오전 9:05,흥덕 아델리움 당첨커트라인 4853점,"[('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아델리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('4853점', 'QUANTITY')]"
528,2007.11.07. 오전 8:58,인천경제청 공무원 NSIC로 이직..도덕성 논란,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('NSIC', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이직..도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
529,2007.11.07. 오전 8:47,12월 4만4천가구 입주,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
530,2007.11.07. 오전 8:43,두산건설 80층짜리 주상복합 쇼룸 개관,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼룸', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
531,2007.11.07. 오전 8:40,대전 중견건설업체 금성백조 러시아 진출 눈길,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
532,2007.11.07. 오전 8:30,종부세 못내 납부 앞두고 심판청구 봇물..모두 기각,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못내', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('심판청구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..모두', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
533,2007.11.07. 오전 8:29,울산에 청약률 0 아파트 등장,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
534,2007.11.07. 오전 8:19,충남 일반건설업체 상당수 부실,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상당수', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
