,date,headline,keyword
0,2006.02.26. 오후 11:51,심층취재 직장인 부동산 동아리 붐…‘믿을 건 부동산’,"[('심층취재', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…‘믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O')]"
1,2006.02.26. 오후 11:24,주상복합 발코니는 ‘전용면적’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전용면적’', 'O')]"
2,2006.02.26. 오후 9:24,공인중개사 시험지 부족 공단책임 확정,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험지', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('공단책임', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
3,2006.02.26. 오후 9:12,분양화제대구 신천동 ‘두산위브’,"[('분양화제', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2006.02.26. 오후 9:12,8·31대책 시행 6개월… 성과·전망인기－비인기지역 양극화 심화,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('성과·전망인기－비인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
5,2006.02.26. 오후 9:12,건교부 ‘부동산 정보분석팀’ 신설…3월부터 가동,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보분석팀’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
6,2006.02.26. 오후 8:30,주택시장 봄 기지개은평·길음뉴타운등 1만가구 분양,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2006.02.26. 오후 8:30,주택시장 봄 기지개강남 직장인，대단지 물량 많은 용인·수원 노려라,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('，대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
8,2006.02.26. 오후 8:25,주상복합 발코니는 전용면적 포함,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
9,2006.02.26. 오후 7:12,2월 수익률 결산신정동 목동신시가지 55평 12.3% 1위,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
10,2006.02.26. 오후 7:09,기자수첩판교 아파트 계약금 낮춰야,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
11,2006.02.26. 오후 6:51,주상복합 ‘양도세 대란’ 가시화,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
12,2006.02.26. 오후 6:18,8·31대책 6개월…아파트 시장은,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O')]"
13,2006.02.26. 오후 6:15,다음달 아파트 공급 전국서 4만6800가구,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6800가구', 'QUANTITY')]"
14,2006.02.26. 오후 6:15,틈새로 본 부동산 건설업체 수주전 개성시대,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
15,2006.02.26. 오후 6:14,춘천에 올해 5000가구 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2006.02.26. 오후 6:14,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 14 경재용 동문건설 회장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
17,2006.02.26. 오후 6:13,리츠 설립ㆍ운용 내년부터 쉬워진다,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립ㆍ운용', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
18,2006.02.26. 오후 6:12,분양정보 ㈜다인 가평 리조이스밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('다인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조이스밸리', 'LOCATION')]"
19,2006.02.26. 오후 6:12,분양정보 서해종합건설 인천 서창 서해그랑블,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT')]"
20,2006.02.26. 오후 6:11,분양정보 고산건설 파주교하 고산프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고산프라자', 'ARTIFACT')]"
21,2006.02.26. 오후 6:09,이번주 하남 풍산 모델하우스 오픈… 청주 두산 주상복합 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2006.02.26. 오후 6:08,8ㆍ31 대책 6개월 분당ㆍ용인 중대형 집값도 뜀박질,"[('8ㆍ31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
23,2006.02.26. 오후 6:07,8ㆍ31 대책 6개월 아이파크 다시 평당 5000만원 넘어,"[('8ㆍ31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
24,2006.02.26. 오후 5:57,전매·재당첨 ‘OK’ 복합단지 인기,"[('전매·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('‘OK’', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
26,2006.02.26. 오후 5:53,주상복합 발코니도 전용면적…양도세 대상,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니도', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
27,2006.02.26. 오후 5:53,대구ㆍ경북 땅 85만㎡ 공급,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('85만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2006.02.26. 오후 5:53,내달 전국에서 4만6천가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
29,2006.02.26. 오후 5:53,부동산대책 6개월 대책은 고강도…효과는 반쪽,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('쪽', 'O')]"
30,2006.02.26. 오후 5:53,자산운용 전문인력 과정,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
31,2006.02.26. 오후 5:53,영월군 임야 25만평 분양,"[('영월군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('25만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2006.02.26. 오후 5:53,풍성주택 사장 발코니 개조 새방식 판교서 선보일것,"[('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('새방식', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일것', 'O')]"
34,2006.02.26. 오후 5:53,지식경영 책 속에 지식경영 있다,"[('지식경영', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식경영', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
35,2006.02.26. 오후 5:51,현장르포－기업도시·첨단산업단지 선정 충주 부동산시장거래 다시 꿈틀,"[('현장르포－', 'O'), ('기', 'LOCATION'), ('업도시', 'LOCATION'), ('·첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
36,2006.02.26. 오후 5:36,서울 재건축 매매가 3주만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
37,2006.02.26. 오후 5:30,부동산 신간 소개美·유럽 건설제도 분석 한국 선진화 방향 제시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신간', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설제도', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
38,2006.02.26. 오후 5:24,정부 부동산정보분석팀 신설‥내달 본격 가동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보분석팀', 'O'), (' ', 'O'), ('신설‥', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
39,2006.02.26. 오후 5:12,자산公 압류물건 인터넷 공매,"[('자산', 'CIVILIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('압류물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2006.02.26. 오후 5:12,분양정보］대구 신천동 두산위브 294가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
41,2006.02.26. 오후 5:12,봄 이사…거래 잘되는 곳이 ‘명당’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명당’', 'O')]"
42,2006.02.26. 오후 5:12,주택시장 봄 기지개건설사 물량확보 경쟁，재건축 어려워지자 재개발로 몰려,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('물량확보', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁，재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워지자', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2006.02.26. 오후 4:42,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·수도권 집값 상승세 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
44,2006.02.26. 오후 4:33,경·공매 시황 성남등 경기남부 낙찰가율 90% 넘어,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
45,2006.02.26. 오후 4:30,주택시장 봄 기지개전세 입주시 유의사항,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
46,2006.02.26. 오후 4:21,내달 전국 4만6824가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2006.02.26. 오후 4:21,분양하이라이트 3일 모델하우스 7곳 문 열어,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
48,2006.02.26. 오후 4:21,토공 용인동백 3개도로 27일 개통,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개도', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
49,2006.02.26. 오후 4:21,용인 동백지구 죽전보다 싸다 발길 북적,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2006.02.26. 오후 4:12,주택시장 봄 기지개전매금지 기간 제각각…꼼꼼히 챙겨야,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개전매금지', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O')]"
51,2006.02.26. 오후 4:12,주택시장 봄 기지개3월 전국4만6824가구 공급 풍산 장기 용인등 시장주도,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('4만6824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시장주도', 'O')]"
52,2006.02.26. 오후 3:44,8.31대책 6개월무늬만 장학생..효과 C학점,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), ('..효과', 'O'), (' ', 'O'), ('C학점', 'QUANTITY')]"
53,2006.02.26. 오후 2:56,건교부에 부동산 정보분석팀 만들어진다…내달부터 업무 들어가,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보분석팀', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어진다…', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
54,2006.02.26. 오후 2:32,부자됩시다 대규모 택지지구 상가분양 노릴만,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
55,2006.02.26. 오후 2:23,아파트 시세 판교 효과로 용인ㆍ성남 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
56,2006.02.26. 오후 2:23,부동산 매물 서울 압구정동 35평 아파트 8억5천만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY')]"
57,2006.02.26. 오후 2:11,테마여행 Can I get paired with someone,"[('테마여행', 'O'), (' ', 'O'), ('Can', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('get', 'O'), (' ', 'O'), ('paired', 'O'), (' ', 'O'), ('with', 'O'), (' ', 'O'), ('someone', 'O')]"
58,2006.02.26. 오후 2:11,테마여행 관광단신,"[('테마여행', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단신', 'O')]"
59,2006.02.26. 오후 1:57,8.31대책 6개월미완성품..부작용만 양산,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('미완성품..부작용만', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
60,2006.02.26. 오후 1:49,투자포인트청약·공급제도 알면 보약,"[('투자포인트청약·공급제도', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('보약', 'O')]"
61,2006.02.26. 오후 12:43,10가구 중 7가구 올해 집값 안 떨어질 것,"[('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
62,2006.02.26. 오전 11:14,3월중 전국 4만6824가구 공급,"[('3월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2006.02.26. 오전 11:13,내달 분양 수도권 유망지역은 어디,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
64,2006.02.26. 오전 11:10,3월 전국 4만7천세대 쏟아진다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
65,2006.02.26. 오전 10:50,발코니 전용 포함 주상복합 양도세 폭탄,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
66,2006.02.26. 오전 9:31,與 재건축 개발부담금 위헌소지 없다,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소지', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
67,2006.02.26. 오전 9:21,정부내 부동산 시장분석 별동대 가동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분석', 'O'), (' ', 'O'), ('별동대', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
68,2006.02.26. 오전 9:03,8.31대책 6개월 ② 정책은 아직 AS중,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('AS중', 'O')]"
69,2006.02.26. 오전 9:03,8.31대책 6개월 ③향후 시장 전망,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('③향후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
70,2006.02.26. 오전 9:02,주간부동산재건축 아파트값 다시 고개,"[('주간부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
71,2006.02.26. 오전 9:01,8.31대책 6개월 ① 시장효과..반쪽의 성공,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('시장효과..', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
72,2006.02.26. 오전 6:02,정부내 부동산 정보분석 별동대 뜬다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보분석', 'O'), (' ', 'O'), ('별동대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
73,2006.02.27. 오후 11:51,재건축 대신 리모델링 서울 강북·수도권까지 확산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
74,2006.02.27. 오후 9:30,8월 판교 중대형아파트 분양때 예비당첨자 5973명 선발,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5973명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
75,2006.02.27. 오후 8:30,유망경매물건서울 서초구 서초동 아파트 33.1평 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33.1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
76,2006.02.27. 오후 8:30,송파구 아파트값도 평당 2천만원 돌파,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
77,2006.02.27. 오후 7:24,판교 등 채권입찰 적용…예비입주자 100％ 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
78,2006.02.27. 오후 7:12,판교 중대형 예비당첨자 본당첨자 수만큼 뽑기로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑기로', 'O')]"
79,2006.02.27. 오후 6:42,내집마련 길잡이 방 쉽게 빼려면 역세권을 싸게 얻으려면 새 단지를,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('빼려면', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O')]"
80,2006.02.27. 오후 6:42,내집마련 길잡이 연봉 3천만원 이하면 정부기금 대출 가능,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원 이하', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
81,2006.02.27. 오후 6:42,내집마련 길잡이 등기부등본 떼 확인하고 전입 뒤 확정일자 받아야,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('떼', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
82,2006.02.27. 오후 6:33,내집마련 길잡이 부산으로 갈까 충청으로 갈까,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
83,2006.02.27. 오후 6:24,내집마련 길잡이 눈길 끄는 지방단지 3곳,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
84,2006.02.27. 오후 6:16,법원 거듭해서 분양원가 공개 판결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거듭해서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
85,2006.02.27. 오후 6:03,내집마련 길잡이 김포 장기·하남 풍산 실속 청약 눈돌릴 만,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
86,2006.02.27. 오후 6:02,경제분야 대정부 질문 강남에 임대전용 신도시ㆍ靑 용산 이전,"[('경제분야', 'O'), (' ', 'O'), ('대정부', 'O'), (' ', 'O'), ('질문', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시ㆍ靑', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
87,2006.02.27. 오후 5:54,내집마련 길잡이 용인·화성향남·평택·여주서도 중대형 수천수백가구 봄 손짓,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('향남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수천수백가구', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('짓', 'O')]"
88,2006.02.27. 오후 5:54,내집마련 길잡이 드디어 열린다 판교 새달 9420가구 분양,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2006.02.27. 오후 5:54,내집마련 길잡이 “공인인증서 미리 발급받아요”,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받아요”', 'O')]"
90,2006.02.27. 오후 5:54,내집마련 길잡이 판교 임대아파트는 보증금 1억·월 임대료 60만원 될 듯,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('·월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
91,2006.02.27. 오후 5:54,내집마련 길잡이 분양시장 봄바람 장보러 가세,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('장보러', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
92,2006.02.27. 오후 5:42,판교 중대형 예비 입주자 6000명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY')]"
93,2006.02.27. 오후 5:29,판교 예비당첨자만 6000여명 .. 채권입찰 적용주택은 100%로 확대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('적용주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
94,2006.02.27. 오후 5:29,올해 공인중개사 시험 10월29일,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE')]"
95,2006.02.27. 오후 5:29,㈜부영 순천ㆍ합천에 기숙사 기증,"[('㈜부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('합천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
96,2006.02.27. 오후 5:27,해외부동산 사고 싶은데… 美 집값 3040%만 있으면 구입 가능,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
97,2006.02.27. 오후 5:26,틈새로 본 부동산 동백 우리단지 멋지게 아우성,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동백', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('우리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('멋지게', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
98,2006.02.27. 오후 5:25,판교엔 쓰레기차 안다닌다… 문 앞 투입구에 버리면 집하장으로 진공흡입,"[('판교', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'ARTIFACT'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안다닌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('투입구에', 'O'), (' ', 'O'), ('버리면', 'O'), (' ', 'O'), ('집하장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진공흡입', 'O')]"
99,2006.02.27. 오후 5:23,판교청약 궁금합니다 1 부부가 각자 1순위 신청할수 있나,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('각자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
100,2006.02.27. 오후 5:22,분양정보 제일건설 하남 풍산 풍경채,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산 풍경채', 'ARTIFACT')]"
101,2006.02.27. 오후 5:21,분양정보 ㈜미봉ENC 용인 동백 엠플렉스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('미봉ENC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 엠플렉스', 'ARTIFACT')]"
102,2006.02.27. 오후 5:21,아파트 가변형 평면 확산… 방ㆍ거실구조 내 맘대로 바꾼다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('방ㆍ거실구조', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
103,2006.02.27. 오후 5:20,환경단체 제2롯데월드 사업 재검토 요구,"[('환경단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
104,2006.02.27. 오후 5:20,환경단체 제2롯데월드 사업 재검토 요구,"[('환경단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
105,2006.02.27. 오후 5:18,행정중심도시 보상 1조원 돌파,"[('행정중심도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
106,2006.02.27. 오후 5:18,판교 청소차 없는 ‘클린 시티’로 조성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클린', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
107,2006.02.27. 오후 5:18,3월 전국 4만6824세대 공급,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6824세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2006.02.27. 오후 5:14,공인중개사시험 문제지 부족 1억7천만원 배상하라,"[('공인중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('문제지', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상하라', 'O')]"
109,2006.02.27. 오후 5:07,“판교 청약하려면 공인인증서 빨리 발급받으세요”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받으세요”', 'O')]"
110,2006.02.27. 오후 5:06,강남지역내 그린벨트 풀어 임대전용 신도시 조성해야,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해야', 'O')]"
111,2006.02.27. 오후 4:53,양도세 적은 입주 3년차 인기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
112,2006.02.27. 오후 4:53,관심지역 낙동강하구 새주거지 부상,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
113,2006.02.27. 오후 4:53,주상복합 상승세 주춤,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
114,2006.02.27. 오후 4:53,강남ㆍ서초 이어 송파도 아파트값 평당 2000만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('송파도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY')]"
115,2006.02.27. 오후 4:53,김해 상반기 3천가구 분양 … 계약률 50%선,"[('김해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
116,2006.02.27. 오후 4:48,충주 개발호재로 후끈,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
117,2006.02.27. 오후 4:48,판교 클린시티 로 만든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클린시티', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
118,2006.02.27. 오후 4:48,송파 아파트값도 평당 2000만원,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY')]"
119,2006.02.27. 오후 4:48,강남 집값잡기 사실상 실패,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
120,2006.02.27. 오후 4:47,부동산대책 강남 잡으려다 강남 집값만 올려,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
121,2006.02.27. 오후 4:47,판교 청정도시 만든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
122,2006.02.27. 오후 4:47,대우루컴즈 새CI 발표,"[('대우루컴즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
123,2006.02.27. 오후 4:47,SK 전자부품 세정제 개발,"[('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자', 'TERM'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('세정제', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
124,2006.02.27. 오후 4:47,KTF중소협력사 성과공유 약정서 체결,"[('KTF', 'ORGANIZATION'), ('중소협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('성과공유', 'O'), (' ', 'O'), ('약정서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
125,2006.02.27. 오후 4:42,아직 시행안된 8·31 대책은,"[('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('시행안된', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
126,2006.02.27. 오후 4:41,韓부총리 원가공개 도입 어려워..원가연동제가 현실적,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워..', 'O'), ('원가연동제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실적', 'O')]"
127,2006.02.27. 오후 4:30,분양소식 양산 신도시 현진에버빌,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('양산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT')]"
128,2006.02.27. 오후 4:26,농촌 중소기업 업체당 1억 지원,"[('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('업체당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
129,2006.02.27. 오후 4:00,판교 중대형 예비당첨자 100% ‘논란’…정부가 불법전매 등 탈법 조장하나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘논란’…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('탈법', 'O'), (' ', 'O'), ('조장하나', 'O')]"
130,2006.02.27. 오후 3:27,법원 임대아파트 분양가 정보 공개해야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
131,2006.02.27. 오후 2:51,충남 당진 대동 다숲 556가구 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('556가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2006.02.27. 오후 2:41,송파구도 ‘블루칩’…아파트 평당가격 2000만원 돌파,"[('송파구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
133,2006.02.27. 오후 2:41,판교 추가 당첨자만 6000명 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
134,2006.02.27. 오후 2:32,금주의 부동산 캘린더 서울ㆍ대구등 분양시장 활짝,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
135,2006.02.27. 오후 2:32,고급 주상복합 마케팅 재래시장 집중공략 눈길,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중공략', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
136,2006.02.27. 오후 2:32,40평대 주상복합도 ‘비상’,"[('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
137,2006.02.27. 오후 2:32,투자자 장사진…대형평 웃돈 껑충,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장사진…대형평', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
138,2006.02.27. 오후 2:32,판교 중대형 예비당첨자만 6천명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY')]"
139,2006.02.27. 오후 2:32,소형 임대시장도 ‘왜곡 도미노’,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노’', 'O')]"
140,2006.02.27. 오후 1:58,제2롯데월드 허가 상암동 DMC 랜드마크 빌딩은,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O')]"
141,2006.02.27. 오후 1:49,송파구 아파트 다시 평당 2000만원넘어,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
142,2006.02.27. 오후 1:46,홍천 4차선 국도변 임야 11필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2006.02.27. 오후 1:16,판교QA청약일정은,"[('판교QA', 'EVENT'), ('청약일정은', 'O')]"
144,2006.02.27. 오후 1:11,99만원에 현대훼미리리조트 VIP로 전국에 별장마련,"[('99만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대훼미리리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('별장마련', 'O')]"
145,2006.02.27. 오후 12:59,8.31대책 절반의 성공,"[('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
146,2006.02.27. 오후 12:02,판교 신도시 청약 희망자 공인인증서 발급 서둘러야,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
147,2006.02.27. 오후 12:02,판교 청약대상자 69% 공인인증서 미발급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미발급', 'O')]"
148,2006.02.27. 오전 11:59,올해 공인중개사 자격시험 10월 29일 실시,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
149,2006.02.27. 오전 11:38,환경단체 제2롯데월드사업 재검토 요구,"[('환경단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
150,2006.02.27. 오전 11:33,대전시 부동산 투기방지 종합대책 추진,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
151,2006.02.27. 오전 11:32,DMB 엑스포 2006 3월 2일 개막,"[('DMB 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
152,2006.02.27. 오전 11:28,판교신도시 쓰레기차 없는 클린시티로 개발,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('클린시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
153,2006.02.27. 오전 11:25,철도노조파업시 열차운행 정상때의 13%에 그쳐,"[('철도노조파업시', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('정상때의', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
154,2006.02.27. 오전 11:09,주상복합 발코니도 전용면적 포함”,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니도', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함""', 'O')]"
155,2006.02.27. 오전 11:09,성남1공단 용도변경 논란 재연,"[('성남1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
156,2006.02.27. 오전 10:51,17회 공인중개사 시험 10월 29일 시행,"[('17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
157,2006.02.27. 오전 10:48,나 판교 1순위 정말 맞아 … D30 체크 포인트,"[('나', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('D30', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
158,2006.02.27. 오전 10:27,토공 공인중개사 시험 10월29일 시행,"[('토공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
159,2006.02.27. 오전 10:16,서울 양천구 전문건설업 등록기간 10일로 단축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
160,2006.02.27. 오전 10:16,송파구 아파트 가격도 2천만원 넘었다,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
161,2006.02.27. 오전 10:16,판교 중대형 예비당첨자 100%까지 뽑아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아', 'O')]"
162,2006.02.27. 오전 10:08,부동산114아름다운가게 이사문화만들기 캠페인,"[('부동산114아름다운가게', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사문화만들기 캠페인', 'EVENT')]"
163,2006.02.27. 오전 10:08,국세심판원 “주상복합 발코니는 전용면적 포함” 결정,"[('국세심판원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함”', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
164,2006.02.27. 오전 10:05,판교ㆍ김포신도시 클린 시티로 조성,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클린', 'O'), (' ', 'O'), ('시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
165,2006.02.27. 오전 10:03,용적률 놓고 행정당국과 주민은 왜 논란을 벌일까요,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('행정당국과', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란을', 'O'), (' ', 'O'), ('벌일까요', 'O')]"
166,2006.02.27. 오전 9:47,부동산시장 왜곡현상 소형임대시장으로,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡현상', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대시장으로', 'O')]"
167,2006.02.27. 오전 9:47,울산분양 고급주상복합…재래시장 마케팅 눈에띄네,"[('울산', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주상복합…재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
168,2006.02.27. 오전 9:47,용인동백지구 프리미엄 뜀박질 가속화,"[('용인동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
169,2006.02.27. 오전 9:45,김양수 강남 임대전용 신도시 조성해야,"[('김양수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해야', 'O')]"
170,2006.02.27. 오전 9:27,판교갈까 다른 곳 갈까 고민되네,"[('판교', 'LOCATION'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
171,2006.02.27. 오전 9:27,분양정보동북부 최고 41층 르씨엘 외,"[('분양정보', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('르씨엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
172,2006.02.27. 오전 9:26,판교 중대형은 예비당첨자만 6000명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY')]"
173,2006.02.27. 오전 9:24,중견건설사 새 브랜드 어때요”,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요""', 'O')]"
174,2006.02.27. 오전 9:21,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원 인제군 북면 전원주택지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인제군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
175,2006.02.27. 오전 9:20,한경ㆍ부동산114 매물마당 충북 충주시 동량면 투자용 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동량면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
176,2006.02.27. 오전 9:20,아파트 시세 서울 매매ㆍ전세 상승폭 둔화…판교는 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
177,2006.02.27. 오전 9:17,한경ㆍ부동산114 매물마당 전남 진도군 군내면 임야 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진도군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군내면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
178,2006.02.27. 오전 8:45,‘최고 21층’ 확정땐 사업성 ‘뚝’,"[('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
179,2006.02.27. 오전 8:45,강남권 재건축사업 ‘풍선게임’ 이번엔 입주권값 ‘껑충’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선게임’', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
180,2006.02.27. 오전 8:45,공무원 올 아파트 장만 ‘호기’,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호기’', 'O')]"
181,2006.02.27. 오전 8:45,공무원아파트  민영보다 510% 싸다,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민영보다', 'O'), (' ', 'O'), ('510%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
182,2006.02.27. 오전 8:29,8월 판교 예비당첨자 100% 선발,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
183,2006.02.27. 오전 6:16,송파구 아파트값도 평당 2천만원 돌파,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
184,2006.02.27. 오전 6:03,판교 중대형은 예비당첨자만 6천명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY')]"
185,2006.02.27. 오전 3:00,It’s Design내 삶의 스타일… 아파트 브랜드,"[('It’s', 'O'), (' ', 'O'), ('Design내', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O')]"
186,2006.02.27. 오전 3:00,수도권 주상복합 ‘양도세 비상’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비상’', 'O')]"
187,2006.02.27. 오전 2:59,신도시 현장을 가다4충북 충주,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다4', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY')]"
188,2006.02.27. 오전 2:59,분양정보우림건설 경남 진해 아파트 특별분양 外,"[('분양정보우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
189,2006.02.27. 오전 2:59,부동산 정보수집분석 건교부 ‘별동대’ 만든다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보수집분석', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘별동대’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
190,2006.02.27. 오전 2:55,아파트 분양시장 ‘기지개’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
191,2006.02.28. 오후 11:33,서울 강남 공시지가 37% 급등…전국 17.81% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17.81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
192,2006.02.28. 오후 10:21,아파트，마을로 회귀하다…품앗이·잔치·사랑방…시멘트 벽을 넘은 인정,"[('아파트，마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀하다…품앗이·잔치·사랑방…', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('벽을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
193,2006.02.28. 오후 10:19,이총리 송파 신도시 토지임대부 분양도 검토,"[('이', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
194,2006.02.28. 오후 9:56,공시지가 상승 배경과 파장 들쑤신 전국 땅값…세금 급등,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('배경과', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑤신', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
195,2006.02.28. 오후 9:51,분양정보인천 서해그랑블 523가구,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('523가구', 'QUANTITY')]"
196,2006.02.28. 오후 9:33,분양정보‘당진 대동 다숲’ 556가구,"[('분양정보‘', 'O'), ('당진 대동 다숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('556가구', 'QUANTITY')]"
197,2006.02.28. 오후 9:33,BHP코리아－홍익대 부동산컨설팅 협약,"[('BHP코리아', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('홍익대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
198,2006.02.28. 오후 9:33,해외부동산 투자 가이드개인도 100만불까지 취득 가능,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드개인도', 'O'), (' ', 'O'), ('100만불', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
199,2006.02.28. 오후 9:30,판교 민간건설사 사업승인…3월분양 건영등 10곳,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY')]"
200,2006.02.28. 오후 9:21,양천구 아파트값 상승 최고,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
201,2006.02.28. 오후 8:51,행정부 재테크부동산이 최고…주식부자도 많아,"[('행정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…주식부자도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
202,2006.02.28. 오후 8:51,올 전국 표준지 공시지가 17.8% 올라“소득은 그대로 세부담만 커져”,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라“소득은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담만', 'O'), (' ', 'O'), ('커져”', 'O')]"
203,2006.02.28. 오후 8:51,양도세 부과 주상복합 아파트 주민들 표정“면세라더니…말도 안돼” 불만 팽배,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('표정“면세라더니…말도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('팽배', 'O')]"
204,2006.02.28. 오후 8:12,충남 연기·분당 땅값 치솟아,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
205,2006.02.28. 오후 8:00,공시지가 평균 17.8％↑…보유세 최고 200％ 는다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8％', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('200％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
206,2006.02.28. 오후 7:18,참여정부 공시지가 3년연속 두자릿수 기록,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('두자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
207,2006.02.28. 오후 6:54,아파트값 상승 양천구가 최고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
208,2006.02.28. 오후 6:51,8·31대책이후 서울 아파트값，양천구 8.2% 최고 상승률,"[('8·31대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값，', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
209,2006.02.28. 오후 6:51,현장르포－공시지가 1위 파스쿠찌 커피숍 일대유동인구 하루 150만명,"[('현장르포－공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커피숍', 'O'), (' ', 'O'), ('일대유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150만명', 'QUANTITY')]"
210,2006.02.28. 오후 6:42,미분양 아파트가 줄어든다…2월 2만9309가구 2005년 7월이후 첫 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2005년 7월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
211,2006.02.28. 오후 6:33,송파구 대지 275㎡ 보유，세금 3배 늘어 165만원,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('275㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유，세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('165만원', 'QUANTITY')]"
212,2006.02.28. 오후 6:33,올해 표준지 공시지가 발표혁신·기업도시 호재지역 급등,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
213,2006.02.28. 오후 6:21,대구 아파트 취득세 꼼꼼히 따지세요,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따지세요', 'O')]"
214,2006.02.28. 오후 6:21,윤 국방장관 제2 롯데월드 건설 불가,"[('윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국방장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
215,2006.02.28. 오후 6:21,올해 전국 평균 공시지가 17.8% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
216,2006.02.28. 오후 6:02,판교신도시 공사 한창,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
217,2006.02.28. 오후 6:00,판교신도시 공사 한창,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
218,2006.02.28. 오후 5:59,판교신도시 공사 한창,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
219,2006.02.28. 오후 5:51,지역별 공시지가 보면,"[('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O')]"
220,2006.02.28. 오후 5:48,연기 3억초과 나대지 세금 4배 증가,"[('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('3억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
222,2006.02.28. 오후 5:37,Briefing 尹국방 제2 롯데월드 불가,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('尹국방', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
223,2006.02.28. 오후 5:35,올 공시지가 평균 17.8% 상승 … 연기 60% · 강남 37%,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
224,2006.02.28. 오후 5:35,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승 이의신청 이달 30일까지 접수,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
225,2006.02.28. 오후 5:34,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승 비사업용 토지 세금폭탄 맞을듯,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을듯', 'O')]"
226,2006.02.28. 오후 5:33,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승  땅값 최고는 평동 파스쿠찌,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고는', 'O'), (' ', 'O'), ('평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION')]"
227,2006.02.28. 오후 5:33,감정평가협회장에 김상윤씨 선임,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김상윤', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
228,2006.02.28. 오후 5:33,대전 작년 부동산거래 26%급증…행정도시건설 영향,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('급증…행정도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
229,2006.02.28. 오후 5:32,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승 어디가 얼마나 올랐나,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
230,2006.02.28. 오후 5:30,개성공단에 비즈니스 호텔 ‥ 내년 상반기중 건립,"[('개성공단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
231,2006.02.28. 오후 5:27,이달 초대형 프로젝트 잡아라 ‥ 고양 한류우드 등,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
232,2006.02.28. 오후 5:26,판교청약 궁금합니다 2 지방 무주택자가 청약하려면,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하려면', 'O')]"
233,2006.02.28. 오후 5:26,미분양 7개월만에 감소 ‥ 지난달 수도권 22% 줄어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
234,2006.02.28. 오후 5:25,대한건설협회 윤리경영 선언,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
236,2006.02.28. 오후 5:24,서울 일부 자치구 재산세 인하 움직임,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
237,2006.02.28. 오후 5:24,8.31 풍선효과‥양천구 가장 많이 올라,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍선효과‥', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
238,2006.02.28. 오후 5:20,판교 아파트 10곳 사업승인,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O')]"
239,2006.02.28. 오후 5:17,표준지 공시지가 상승 토지보유세 최고 3배 늘어난다,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
240,2006.02.28. 오후 5:12,내집마련 길잡이 눈길끄는 단지 2곳,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
241,2006.02.28. 오후 5:11,공시지가 시세보다 높아졌다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
242,2006.02.28. 오후 5:11,참여정부 3년간 공시지가 61% 급등,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
243,2006.02.28. 오후 5:11,표준지 공시지가 이달 30일까지 이의신청,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
244,2006.02.28. 오후 5:10,충남 연기 공시지가 61% 급등…세부담 대폭 늘어날 전망,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
245,2006.02.28. 오후 5:08,전국 공시지가 17.8%인상,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
246,2006.02.28. 오후 5:08,재개발ㆍ재건축비리 수사 착수,"[('재개발ㆍ재건축비리', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
247,2006.02.28. 오후 5:08,2009년까지 고속도로 884㎞ 연장,"[('2009년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('884㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
248,2006.02.28. 오후 5:08,삼성 4개 사건 통합수사,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('통합수사', 'O')]"
249,2006.02.28. 오후 4:53,한국증권 베트남펀드 만든다,"[('한국증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
250,2006.02.28. 오후 4:53,오늘의 날씨 1일 흐리고 눈,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흐리고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
251,2006.02.28. 오후 4:47,올해 표준지 공시지가 명동 1평  경남 산청 임야 63만평,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('63만평', 'QUANTITY')]"
252,2006.02.28. 오후 4:47,尹국방 제2롯데월드 불가,"[('尹국방', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
253,2006.02.28. 오후 4:47,장남평야를 행정도시 녹색심장으로,"[('장남평', 'LOCATION'), ('야를', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색심장으로', 'O')]"
254,2006.02.28. 오후 4:47,주택건설 소폭 증가 수도권은 7.6% 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
255,2006.02.28. 오후 4:46,尹국방 제2 롯데월드 건설 불가종합,"[('尹국방', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불가종합', 'O')]"
256,2006.02.28. 오후 4:42,행정도시·혁신도시 등 표준지 공시지가 많이 올랐다,"[('행정도시·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
257,2006.02.28. 오후 4:41,아파트 재산세 인하 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
258,2006.02.28. 오후 4:38,건설공제조합 28억 추가경정 편성,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가경정', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
259,2006.02.28. 오후 4:35,미분양 아파트 7월이후 처음 감소세로 돌아서,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
260,2006.02.28. 오후 4:26,판교 분양정보의 모든것,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양정보의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든것', 'O')]"
261,2006.02.28. 오후 4:21,잠실 중층 재건축 잇단 예비안전진단 신청,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
262,2006.02.28. 오후 4:21,추천물건베스트 일산 2층 전원주택 4억5000만원 外,"[('추천물건베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
263,2006.02.28. 오후 4:18,8·31이후 서울 아파트값 상승률 양천구 최고,"[('8·31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
264,2006.02.28. 오후 4:12,분양정보 동일토건 충주 남산 669가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('669가구', 'QUANTITY')]"
265,2006.02.28. 오후 4:00,울산 공시지가 상승률 평균 10%,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
266,2006.02.28. 오후 3:31,대전지역 대규모 개발사업 토지거래 ↑,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
267,2006.02.28. 오후 3:28,윤국방 제2 롯데월드 건설불가,"[('윤국방', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설불가', 'O')]"
268,2006.02.28. 오후 3:08,공직자는 부동산 재테크의 귀재,"[('공직자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀재', 'O')]"
269,2006.02.28. 오후 2:51,기회의 땅 수지..사통팔달 예약 집값 꿈틀,"[('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수지..', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
270,2006.02.28. 오후 2:42,해설올 토지 보유세 폭등 불가피,"[('해설올', 'O'), (' ', 'O'), ('토지 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
271,2006.02.28. 오후 2:33,초호화 본보기집 입주민 허리 휜다,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휜다', 'O')]"
272,2006.02.28. 오후 2:25,尹국방 참여정부서 제2롯데월드 불가능 결론,"[('尹국방', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
273,2006.02.28. 오후 2:23,서울 지하도상가 강남역만 ‘호황’…나머지는 ‘찬바람’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’…나머지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
274,2006.02.28. 오후 2:23,‘해가지지 않는’ 강남역 지하상가,"[('‘해가지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O')]"
275,2006.02.28. 오후 2:17,기획 따뜻한 곡선美 ‘모던클래식’ 유행…원목마루등 친환경 소재가 대세,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선美', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모던클래식', 'STUDY_FIELD'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유행…원목마루등', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('소재가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
276,2006.02.28. 오후 2:17,기획 주말ㆍ손없는날 피하면 10% 절약,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('ㆍ손없는날', 'O'), (' ', 'O'), ('피하면', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
277,2006.02.28. 오후 2:17,기획 큰 평수 갈아타려는 유주택자들…청약제 변경전 유망지역 공략을,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타려는', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경전', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공략을', 'O')]"
278,2006.02.28. 오후 2:17,기획 기업도시등 겹호재…남쪽 주택시장 기지개,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시등', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재…', 'O'), ('남쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
279,2006.02.28. 오후 2:17,기획 황학동 고급단지 눈길…한강변 ‘자이’ 도 관심,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘자이’', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
280,2006.02.28. 오후 2:17,기획 전국 16만가구 봇물…알짜아파트 ‘제 오시네’,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물…알짜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제', 'O'), (' ', 'O'), ('오시네’', 'O')]"
281,2006.02.28. 오후 2:17,분양정보 현진 양산에 358가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'ORGANIZATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('358가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
282,2006.02.28. 오후 2:17,부동산 간판 바꾸세요… ‘컨설팅’등 사용금지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컨설팅’등', 'O'), (' ', 'O'), ('사용금지', 'O')]"
283,2006.02.28. 오후 2:17,건설사 메가톤급 수주戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O')]"
284,2006.02.28. 오후 2:17,양천구 집값 8ㆍ31 이후 뜀박질,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
285,2006.02.28. 오후 2:17,건설사 5ㆍ31 선거 가슴앓이,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5ㆍ31 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), ('앓이', 'O')]"
286,2006.02.28. 오후 1:51,공시지가 상승..토지보유세 급증,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('토지보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
287,2006.02.28. 오후 1:49,홍천 4차선 국도변 투자성5필지 3순위청약,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('투자성', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O')]"
288,2006.02.28. 오후 1:49,미분양아파트 6개월만에 감소세,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
289,2006.02.28. 오후 1:45,올해 땅 재산세·종부세 부담 24배 는다상보,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다상보', 'ARTIFACT')]"
290,2006.02.28. 오후 1:32,박진 의원 “부동산 대책 5주만에 한번 꼴로 발표”,"[('박진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번 꼴', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
291,2006.02.28. 오후 1:29,4월 용인 새아파트 풍성..4900가구 집들이,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성..', 'O'), ('4900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
292,2006.02.28. 오후 1:15,법과 시장 경매작전꾼 근절 안되나,"[('법과', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매작전꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('안되나', 'O')]"
293,2006.02.28. 오후 12:26,윤국방 제2 롯데월드 건설불가,"[('윤국방', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설불가', 'O')]"
294,2006.02.28. 오후 12:03,윤 국방 “제2롯데월드 강력 반대”…안전 확보 안되면 大재난,"[('윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국방', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('제2롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”…안전', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('大재난', 'O')]"
295,2006.02.28. 오후 12:03,住公 분양가 상승률 물가상승률의 2.7배,"[('住公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('물가상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY')]"
296,2006.02.28. 오전 11:43,서울 일부 자치구 재산세 인하 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2006.02.28. 오전 11:41,표준지 공시지가의 특징과 이의신청 방법,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가의', 'O'), (' ', 'O'), ('특징과', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
298,2006.02.28. 오전 11:37,건설업계 윤리경영실천 선언식 개최,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리경영실천', 'O'), (' ', 'O'), ('선언식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2006.02.28. 오전 11:25,8·31대책 6개월 …강남 ㅤㅈㅣㅄ값 누르니 목동 집값이 뛰네,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ㅤㅈㅣㅄ값', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
300,2006.02.28. 오전 11:12,국회 대정부 질문－경제분야野 “정책실패로 집값 폭등”,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대정부', 'O'), (' ', 'O'), ('질문－경제분야野', 'O'), (' ', 'O'), ('“정책실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등”', 'O')]"
301,2006.02.28. 오전 11:11,‘8.31주역’ 7명중 3명 보유부동산 10억원 넘어,"[('‘', 'O'), ('8.31', 'EVENT'), ('주역’', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
302,2006.02.28. 오전 11:08,토공 개성공단 민간 숙박사업자 모집,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
303,2006.02.28. 오전 11:06,올해 땅 재산세·종부세 부담 24배 는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
304,2006.02.28. 오전 11:06,서울 충무로 파스꾸찌 1평 1억6800만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파스꾸찌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억6800만원', 'QUANTITY')]"
305,2006.02.28. 오전 11:01,올해 공시지가 17.81%↑..세 부담 크게 늘듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('17.81%', 'QUANTITY'), ('↑..세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
306,2006.02.28. 오전 11:00,1월 건축허가면적 2.6%증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
307,2006.02.28. 오전 11:00,올 공시지가 17.81%↑… 연기 60.93% 최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('17.81%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('60.93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
308,2006.02.28. 오전 11:00,참여정부3년 공시지가 61.8%↑..올해 18% 올라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('61.8%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
309,2006.02.28. 오전 11:00,1월 건설주택 1.4% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
310,2006.02.28. 오전 10:50,이과장의 판교도전②인기없는 곳을 찍어,"[('이', 'PERSON'), ('과장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도전②인기없는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어', 'O')]"
312,2006.02.28. 오전 10:42,공직상위 10위권 자산가 부동산 부자,"[('공직상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O')]"
313,2006.02.28. 오전 10:35,檢 “양극화 주범 부동산 해결위해 재건축등 비리 엄단”,"[('檢', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('엄단”', 'O')]"
314,2006.02.28. 오전 10:11,삼성동 현대아파트 2월 27일부터 3월 2일까지 계약,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 27일부터 3월 2일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
315,2006.02.28. 오전 10:01,홍준표 송파신도시 분양가 절반이하 가능,"[('홍준표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
316,2006.02.28. 오전 9:38,건설업계 ‘초대형 프로젝트 잡아라’ 물밑 수주전,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
317,2006.02.28. 오전 9:33,검찰 재건축·재개발 비리 특별 단속 회의,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
318,2006.02.28. 오전 9:32,‘8.31 풍선효과’  양천구 상승세 가장 뚜렷,"[('‘', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍선', 'EVENT'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
319,2006.02.28. 오전 9:30,원가 대신 시세 반영…주공 서민상대 ‘집장사’,"[('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집장사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
320,2006.02.28. 오전 8:53,3월 판교·김포 외 알짜 분양 풍성,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
321,2006.02.28. 오전 8:45,업계소식분양  강원 용평리조트 부근 ‘알펜로제’,"[('업계소식분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용평리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알펜', 'CIVILIZATION'), ('로제’', 'O')]"
322,2006.02.28. 오전 8:45,업계소식분양 강원 원주 ‘신세기 메디컬타워’,"[('업계소식분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신세기 메디컬타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
323,2006.02.28. 오전 8:29,건교부 효성MASTER 리콜 명령,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효성MASTER', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
324,2006.02.28. 오전 8:24,주택公 분양수익률 22％ ‘민영 2배’,"[('주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('22％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘민영', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
325,2006.02.28. 오전 8:23,국세청장 현금영수증종부세 성공적,"[('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현금영수증종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O')]"
326,2006.02.28. 오전 8:08,봄 이사철 ‘이사 및 인테리어’ 체크리스트,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어’', 'O'), (' ', 'O'), ('체크리스트', 'O')]"
327,2006.02.28. 오전 8:08,지방분양 봄바람 살랑 이곳을 주목하라,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('살랑', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
328,2006.02.28. 오전 8:08,올봄 ‘눈길끄는’  서울 분양물량은…,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘눈길끄는’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양물량은…', 'O')]"
329,2006.02.28. 오전 6:48,8.31 이후 아파트값 상승률 양천구가 최고,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
330,2006.02.28. 오전 6:47,미분양 아파트 7개월만에 감소세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
331,2006.02.28. 오전 6:18,8.31 이후 아파트값 상승률 양천구가 최고,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
332,2006.02.28. 오전 6:16,부동산 재테크 소형 아파트 매각은 서둘러라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매각은', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라', 'O')]"
333,2006.02.28. 오전 6:03,미분양 아파트 7개월만에 감소세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
334,2006.02.28. 오전 3:36,제2롯데월드 환경평가 다시 하라,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경평가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
335,2006.02.28. 오전 3:19,판교 중대형 예비당첨자 6000명 선정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
336,2006.02.28. 오전 3:19,공인중개사 시험 10월 29일,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 29일', 'DATE')]"
337,2006.02.28. 오전 2:12,판교단지엔 쓰레기 적치장 없다…자동집하시설 설치,"[('판교단지', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('적치장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…자동집하시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
338,2006.02.28. 오전 1:51,강남 리모델링 바람，강북·수도권으로 확산재건축보다 규제·시간 제약 덜해,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람，', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·시간', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('덜해', 'O')]"
339,2006.02.28. 오전 1:51,민간부문 임대주택 건설실적 저조 ‘여전’,"[('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여전’', 'O')]"
340,2006.02.28. 오전 1:30,활성화 과제는…증축한도·면세 문제등 ‘걸림돌’ 해결해야,"[('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는…증축한도·면세', 'O'), (' ', 'O'), ('문제등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘걸림돌’', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해야', 'O')]"
341,2006.02.28. 오전 12:45,해외부동산도 학군이 우선… 루티즈코리아 설문조사,"[('해외부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('학군이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선…', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
342,2006.02.28. 오전 12:12,공인중개사 시험 10월29일,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일', 'DATE')]"
343,2006.03.01. 오후 10:51,거주용 해외부동산 취득한도 완전폐지,"[('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득한도', 'O'), (' ', 'O'), ('완전폐지', 'O')]"
344,2006.03.01. 오후 10:33,국외 ‘부동산 투자’ 사실상 초읽기,"[('국외', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
345,2006.03.01. 오후 9:30,전국 2만6천가구 4월 새로 입주…3월보다 4천가구 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
346,2006.03.01. 오후 9:30,본격적 이사철 …서울·수도권 전셋값 동향，강북구 1주새 1.4% 상승…강남 주춤,"[('본격적', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동향，', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
347,2006.03.01. 오후 9:30,송파신도시 아파트 분양 토지 임대 조건부 방식,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
348,2006.03.01. 오후 9:12,2년 거주 나라밖 집 귀국뒤 안팔아도 된다,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('나라밖', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
349,2006.03.01. 오후 8:24,부동산거래 10건중 3건 투기성,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기성', 'O')]"
350,2006.03.01. 오후 8:24,네티즌 90% 부동산 후속대책 기대 안해,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
351,2006.03.01. 오후 7:12,집없는 서민은 ‘바늘구멍’,"[('집없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바늘구멍’', 'O')]"
352,2006.03.01. 오후 7:12,판교，수억대 오피스텔 소유자도 ‘무주택 우선청약’,"[('판교', 'LOCATION'), ('，수억대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선청약’', 'O')]"
353,2006.03.01. 오후 6:21,확장형 발코니…아파트 선택 기준되고 있다,"[('확장형', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준되고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
354,2006.03.01. 오후 6:21,발코니 확장신청 두달새 9690건,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장신청', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9690건', 'QUANTITY')]"
355,2006.03.01. 오후 6:21,부동산 1건 팔아 4300만원 남겨,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
356,2006.03.01. 오후 6:17,뚝섬 일대 부동산 시장 꿈틀,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
357,2006.03.01. 오후 6:15,분양정보 대전 제일 오투그란데 등,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일 오투그란데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
358,2006.03.01. 오후 6:14,3월 서울ㆍ수도권 1만3000가구 봇물‥김포 장기지구 등 관심,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물‥', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
359,2006.03.01. 오후 6:14,발코니 트기 신청 두달새 1만건 육박,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
360,2006.03.01. 오후 6:14,판교 청약자격 인터넷으로 확인을,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
361,2006.03.01. 오후 6:13,고양 한류우드 조성 5개 컨소시엄 신청,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
362,2006.03.01. 오후 6:12,“8·31 후속대책에도 집값 안 떨어질것”  네티즌 90% 효과 미미 전망…,"[('“', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것”', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O')]"
363,2006.03.01. 오후 6:11,서울지역 재건축 어떻게 되나 고덕주공外 재건축 올스톱,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
364,2006.03.01. 오후 6:09,서울지역 재건축 어떻게 되나 규제에 발목잡힌 재건축,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
365,2006.03.01. 오후 6:09,서울지역 재건축 어떻게 되나 재건축 거품론 왜 나오나,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
366,2006.03.01. 오후 6:00,“임대주택 지으라”며 지원은 10％ 불과,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지으라”며', 'O'), (' ', 'O'), ('지원은', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
367,2006.03.01. 오후 6:00,분양원가공개 논란］“집값안정 도움” “투기만 조장”,"[('분양원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O'), (' ', 'O'), ('“투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('조장”', 'O')]"
368,2006.03.01. 오후 6:00,‘토지 임대부 주택분양’도 난관 산재,"[('‘토지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양’도', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O'), (' ', 'O'), ('산재', 'O')]"
369,2006.03.01. 오후 5:54,부동산거래 3件중 1건 투기성 ‥ 양도차익 경기·서울·충남順,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3件', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('順', 'O')]"
370,2006.03.01. 오후 5:51,타워팰리스 소유자도 판교 무주택청약 가능,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
371,2006.03.01. 오후 5:47,33평형 땅임대료 최대 월100만원‥토지임대부 주택은,"[('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('땅임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('‥토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
372,2006.03.01. 오후 5:44,싱가포르式 토지임대 주택분양 도입되나,"[('싱가포르', 'CITY'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
373,2006.03.01. 오후 5:32,해외 주택 보유하고 있는데‥거주기간 2년 안되면 3년내 팔아야,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는데‥거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
374,2006.03.01. 오후 5:31,거주용 해외주택 구입 자유화 ‥ 2일부터 취득자금 송금한도 폐지,"[('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득자금', 'O'), (' ', 'O'), ('송금한도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
375,2006.03.01. 오후 5:30,아파트 발코니 확장 합법화 두달…신청건수 1만건 육박,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('…신청건수', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
376,2006.03.01. 오후 5:06,10억 넘는 해외주택 주거용으로 구입 허용,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
377,2006.03.01. 오후 4:45,사진쌍용건설 직원자녀 딸기농장 체험행사,"[('사진', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸기농장 체험행', 'EVENT'), ('사', 'O')]"
378,2006.03.01. 오후 4:42,행정도시 보상 1조원 넘었다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
379,2006.03.01. 오후 4:41,40대 주부들 보험영업에 뛰어든다,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보험영업에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든다', 'O')]"
380,2006.03.01. 오후 4:38,서울뉴타운 맑음 송파신도시 흐림,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
381,2006.03.01. 오후 4:38,명동 땅값이 강남보다 높은 까닭은,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
382,2006.03.01. 오후 4:38,재건축 분양권 급매물 속출,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
383,2006.03.01. 오후 4:28,토지임대부 분양주택 도입논란 재점화,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
384,2006.03.01. 오후 4:17,87주년 3ㆍ1절…곳곳 기념행사,"[('87주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3ㆍ1절', 'EVENT'), ('…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
385,2006.03.01. 오후 4:14,정부，주거용 해외부동산 취득 전면 자유화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('，주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O')]"
386,2006.03.01. 오후 4:06,분양정보 두산 춘천 장학리 677가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장학리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('677가구', 'QUANTITY')]"
387,2006.03.01. 오후 4:06,분양정보 월드건설 울산 굴화리 696가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('굴화리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('696가구', 'QUANTITY')]"
388,2006.03.01. 오후 4:06,작년 수도권 건축허가·착공면적 급감,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가·착공면적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
389,2006.03.01. 오후 4:03,판교신도시 일부 사업지 브랜드 모두 확정,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
390,2006.03.01. 오후 4:03,발코니 확장 자리잡나,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
391,2006.03.01. 오후 4:03,판교 청약자들 궁금해요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해요', 'O')]"
392,2006.03.01. 오후 4:03,을지로2가 주상복합 재개발 재개,"[('을지로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
393,2006.03.01. 오후 3:57,울산강변 월드메르디앙 696가구 분양,"[('울산강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('696가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2006.03.01. 오후 3:56,부동산 매물 역삼동 신축 코너빌딩 92억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('92억원', 'QUANTITY')]"
395,2006.03.01. 오후 3:53,위축된건 사실…점점 나아질것,"[('위축된건', 'O'), (' ', 'O'), ('사실…점점', 'O'), (' ', 'O'), ('나아질것', 'O')]"
396,2006.03.01. 오후 3:53,주택공급ㆍSOC투자 확대가 해결책,"[('주택공급ㆍSOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O')]"
397,2006.03.01. 오후 3:46,차라리 폐업하고 토파라치나 되야겠다,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업하고', 'O'), (' ', 'O'), ('토파라치', 'CIVILIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('되야겠다', 'O')]"
398,2006.03.01. 오후 3:37,명일동 신동아아파트 40평형 5억5200만원,"[('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억5200만원', 'QUANTITY')]"
399,2006.03.01. 오후 3:36,주택시장 뿌리째 흔들 극약 처방,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리째', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('극약', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
400,2006.03.01. 오후 3:36,학현학파 토지공공임대제 정책 반영,"[('학현학파', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공공임대제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
401,2006.03.01. 오후 3:36,아파트 반값 공급 현실화되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
402,2006.03.01. 오후 3:21,부동산거래 10건중 3건은‘투기성 의혹’ 3년 미만 단기보유 거래,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('은‘투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
403,2006.03.01. 오후 2:59,이한구 의원 참여정부 3년간 전국 땅값 1018조 상승,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1018조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
404,2006.03.01. 오후 2:32,부동산거래 30%는 투기 의심,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
405,2006.03.01. 오후 2:23,아파트 분양때 토지는 장기임대 송파신도시에 적용 검토,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
406,2006.03.01. 오후 1:41,네티즌 74% 8.31후속대책에도 아파트값 오를 것,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), ('후속대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
407,2006.03.01. 오후 1:30,원주 반곡동 벽산블루밍2차 334가구 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('334가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2006.03.01. 오후 1:13,부동산거래 10건중 3건은 투기성 의심,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
409,2006.03.01. 오후 1:07,토지임대부 주택분양 도입론 솔솔,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도입론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
410,2006.03.01. 오후 12:08,발코니 합법화‘연착륙’,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화‘연착륙’', 'O')]"
411,2006.03.01. 오후 12:08,봄ㆍ봄ㆍ봄… 레저형부동산 기지개,"[('봄', 'DATE'), ('ㆍ봄', 'DATE'), ('ㆍ봄…', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
412,2006.03.01. 오후 12:08,전문기자 리포트 돈되는 아파트 3가지 조건,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
413,2006.03.01. 오후 12:08,이달말 판교청약 e세상에 물어봐요,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('e세상에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐요', 'O')]"
414,2006.03.01. 오전 11:51,부산 발코니 확장 신청 1천건,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('1천건', 'QUANTITY')]"
415,2006.03.01. 오전 10:45,송파에 ‘토지 임대부 분양’ 검토,"[('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
416,2006.03.01. 오전 10:11,봄바람 타고 ‘레저형부동산’ 기지개,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘레저형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
417,2006.03.01. 오전 9:56,‘돈되는 아파트’ 의 조건은 불변의 진리,"[('‘돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('불변의', 'O'), (' ', 'O'), ('진리', 'O')]"
418,2006.03.01. 오전 9:47,판교 청약자격 여부 클릭하세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭하세요', 'O')]"
419,2006.03.01. 오전 9:41,인천 원당은 ‘스튜어디스 천국’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스튜어디스', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('천국’', 'O')]"
420,2006.03.01. 오전 9:32,3월분양 판교 아파트 짝짓기 ‘끝’,"[('3월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝’', 'O')]"
421,2006.03.01. 오전 8:51,‘토평 괴문서’ 주의,"[('‘', 'O'), ('토평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('괴문서’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
422,2006.03.01. 오전 8:51,“송파신도시 토지임대부 분양 검토”,"[('“', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
423,2006.03.01. 오전 7:03,네티즌 9%만 후속대책이후 아파트값 하락,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후속대책이후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
424,2006.03.01. 오전 6:46,판교 청약자격..인터넷으로 확인 끝,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격..인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
425,2006.03.01. 오전 3:08,공시지가 올 17.8% 상승…재산  종부세 최고3배로 늘듯,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…재산', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('고', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
426,2006.03.01. 오전 3:08,李총리 “송파신도시 토지임대조건 분양 검토”,"[('李', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지임대조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
427,2006.03.01. 오전 3:08,표준지 공시지가 3년간 62% 상승…“세금늘려 땅값 잡겠다”,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…“세금늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다”', 'O')]"
428,2006.03.01. 오전 3:06,이총리 송파신도시 건물만 분양 검토,"[('이', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
429,2006.03.01. 오전 2:12,송파신도시 분양ㆍ토지는 임대 검토 … 이총리 국회 답변,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양ㆍ토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답변', 'O')]"
430,2006.03.01. 오전 2:03,송파 새도시 ‘토지임대 분양’ 검토,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘토지임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
431,2006.03.01. 오전 1:39,돈 잘 빌리면 내집마련 꿈 빨라진다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
432,2006.03.01. 오전 1:36,양천구 아파트값 상승 최고,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
433,2006.03.01. 오전 1:30,공시지가 상승 부동산 세폭탄… 조세저항 불보듯,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('조세저항', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
434,2006.03.01. 오전 1:06,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승 보유세 얼마나 오르나,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
435,2006.03.01. 오전 1:05,표준지 공시지가 평균 17.8% 상승 혁신·기업도시 보상비 급증할듯,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('급증할듯', 'O')]"
436,2006.03.02. 오후 11:12,부산 정관신도시 7300가구 6월 동시분양 방식으로…화성 향남은 5월 첫선,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
437,2006.03.02. 오후 11:12,타워팰리스 소유자 판교 청약 가능“최고 갑부가 무주택자냐”…네티즌 불만글 쇄도,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능“최고', 'O'), (' ', 'O'), ('갑부가', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('냐”…', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만글', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
438,2006.03.02. 오후 11:12,분양정보원주 반곡동 ‘벽산블루밍’,"[('분양정보', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
439,2006.03.02. 오후 11:12,서울시 턴키공사 ‘봄 기지개’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개’', 'O')]"
440,2006.03.02. 오후 11:12,분양정보울산 ‘강변 월드메르디앙’,"[('분양정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강변 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
441,2006.03.02. 오후 10:30,“강남집값 고평가 조만간 큰폭하락”…주택도시연구원 분석,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고평가', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭하락”…', 'O'), ('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
442,2006.03.02. 오후 10:30,강남권 재건축 추진 단지 엇갈린 명암고덕 주공 ‘착착’ 대치 은마 ‘답답’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘착착’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘답답’', 'O')]"
443,2006.03.02. 오후 8:12,인문학장학금 신규 지원 과학장학생 지원금 인상,"[('인문학장학금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('과학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
444,2006.03.02. 오후 8:12,서울 압구정에 공원 조성 친환경·지하주차장 제공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
445,2006.03.02. 오후 7:33,“강남 아파트값 하락때 낙폭 클것”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락때', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('클것”', 'O')]"
446,2006.03.02. 오후 7:24,청와대 “신고가격 보완 검토”,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신고가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
447,2006.03.02. 오후 7:07,부재지주 농지매각 강제금 상속농지는 3025평까지 부과 안돼,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('상속농지는', 'O'), (' ', 'O'), ('3025평', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
448,2006.03.02. 오후 6:52,서울 삼성동 현대아파트 정규계약률 75.2%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정규계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75.2%', 'QUANTITY')]"
449,2006.03.02. 오후 6:14,강남 아파트 값 고평가…하락국면땐 낙폭 클것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('고평가…하락국면땐', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('클것', 'O')]"
450,2006.03.02. 오후 6:00,강남아파트값 고평가됐다…주택도시연구원 “하락기에 들면 낙폭커질 것”,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고평가됐다…', 'O'), ('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“하락기에', 'O'), (' ', 'O'), ('들면', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
451,2006.03.02. 오후 5:56,애플경제 주공，내집마련은 ‘보금자리’서,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('주공，내집마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’서', 'O')]"
452,2006.03.02. 오후 5:42,현대건설 사장후보 3명으로 압축…이종수·김종학·김중겸씨,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('압축…', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김종학', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
453,2006.03.02. 오후 5:41,판교 턱밑에서 분양 맞짱 ‥ 입주직후 전매도 매력,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턱밑에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('입주직후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매도', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
454,2006.03.02. 오후 5:40,한경.부동산114 매물마당 이천 덕평IC 인근 390평 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕평IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('390평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
455,2006.03.02. 오후 5:40,지난달 강남권 주택거래 8.31 직후의 5배,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31 직후', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
456,2006.03.02. 오후 5:39,분양정보 남양건설 청주 흥덕 남양 휴튼,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴튼', 'ARTIFACT')]"
457,2006.03.02. 오후 5:39,분양정보 월드건설 울산 강변 월드메르디앙,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
458,2006.03.02. 오후 5:38,부재지주 농지매각 강제금 농지은행서 전업農 찾아 임대,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('농지은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('전업農', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
459,2006.03.02. 오후 5:38,분양정보 대우건설 대구 각산동 푸르지오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
460,2006.03.02. 오후 5:37,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 15 임동일 동부건설 부회장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임동일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
461,2006.03.02. 오후 5:37,부재지주 농지매각 강제금 파주 1500평짜리 밭 3억 부과,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1500평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밭', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
462,2006.03.02. 오후 5:36,부재지주 농지매각 강제금 1년에 30일이상 농사 지어야 자경,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30일이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O'), (' ', 'O'), ('자경', 'O')]"
463,2006.03.02. 오후 5:36,공공기관 터 개발하면 4만6000가구 공급 가능,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
464,2006.03.02. 오후 5:35,행·복도시 보상비 4조원 이를듯,"[('행·복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯', 'O')]"
465,2006.03.02. 오후 5:35,판교청약 궁금합니다 3 이혼한 배우자 무주택 기간 산정은,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이혼한', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('산정은', 'O')]"
466,2006.03.02. 오후 5:34,해외건설 수주 2000억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
467,2006.03.02. 오후 5:34,住公홈피 보금자리 ‥ 내집마련정보 인기,"[('住公홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
468,2006.03.02. 오후 5:25,수도권 청약 1순위 판교·도촌,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도촌', 'LOCATION')]"
469,2006.03.02. 오후 5:25,강남 아파트값 고평가..하락시 낙폭 클 것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('하락시', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('클', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
470,2006.03.02. 오후 5:20,不在지주 농지 팔때까지 강제금…농지은행 위탁땐 제외,"[('不在지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제금…농지은행', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁땐', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
471,2006.03.02. 오후 5:17,적대적 MA방어 추가 보완책 없다,"[('적대적', 'O'), (' ', 'O'), ('MA방어', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
472,2006.03.02. 오후 5:14,내집마련 ‘보금자리’ 사이트로 하세요…주공이 선보인 홈페이지 이용자 눈길 끌어,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
473,2006.03.02. 오후 4:51,분양정보 남광토건 김해 325가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('325가구', 'QUANTITY')]"
474,2006.03.02. 오후 4:51,분양정보 대우 대구 각산 1071가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('각산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1071가구', 'QUANTITY')]"
475,2006.03.02. 오후 4:51,내달 2만6000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
476,2006.03.02. 오후 4:48,집값 하향 조정 시작땐 강남지역 낙폭도 클듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시작땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('클듯', 'O')]"
477,2006.03.02. 오후 4:48,네티즌 수도권 최고 청약희망지는 판교·도촌,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약희망지는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도촌', 'LOCATION')]"
478,2006.03.02. 오후 4:48,그린벨트 불법건축물 이행강제금 강화 추진,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
479,2006.03.02. 오후 4:48,뉴타운 무허가 주택 투자 조심,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
480,2006.03.02. 오후 4:41,해외부동산 투자 4가지 궁금증,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
481,2006.03.02. 오후 4:41,부동산자금 해외투자로 몰린다,"[('부동산자금', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
482,2006.03.02. 오후 4:41,서울 강북구 등 8ㆍ31이후 집값 떨어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
483,2006.03.02. 오후 4:33,이슈점검고가 오피스텔 세금따로 청약따로,"[('이슈점검고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금따로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약따로', 'O')]"
484,2006.03.02. 오후 4:32,행정도시 면적 30% 보상비지급,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상비지급', 'O')]"
485,2006.03.02. 오후 4:32,신평면설계로 실수요층 잡아라,"[('신평면설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
486,2006.03.02. 오후 4:32,판교 청약 물론 다른 곳도 OK,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
487,2006.03.02. 오후 4:32,판교 다음은 서울 뉴타운,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
488,2006.03.02. 오후 4:28,광고할 땐 학교 신설  입주할 땐 사정이...,"[('광고할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사정이...', 'O')]"
489,2006.03.02. 오후 4:24,11채·8채…317명은 ‘전국단위 다주택’,"[('11채', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('317명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국단위', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택’', 'O')]"
490,2006.03.02. 오후 4:21,2월 신규등록 상가 전월보다 28.5% 늘어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('28.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
491,2006.03.02. 오후 4:21,미리보는 모델하우스 신영 김포지웰,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('신영 김포지웰', 'ARTIFACT')]"
492,2006.03.02. 오후 4:21,아파트 광고에 아파트가 없네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
493,2006.03.02. 오후 4:18,이 단지 어때요 죽전 대림 e편한세상,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
494,2006.03.02. 오후 4:13,울산강변 월드메르디앙 분양,"[('울산강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2006.03.02. 오후 3:47,대전 표준지 공시지가 평균 14% 상승,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
496,2006.03.02. 오후 3:47,경기훈풍 타고 오피스 빌딩 임대료 인상 러시,"[('경기훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
497,2006.03.02. 오후 3:47,서울 오피스임대료 ‘인상러시’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인상러시’', 'O')]"
498,2006.03.02. 오후 3:41,수도권 청약 1순위 판교·도촌,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도촌', 'LOCATION')]"
499,2006.03.02. 오후 3:27,강남집값 거품 많다.,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('많다.', 'O')]"
