,date,headline,keyword
0,2011.04.10. 오후 9:36,당·정 “취득세 감면분 전액 보전”,"[('당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보전”', 'O')]"
1,2011.04.10. 오후 9:09,未분양 잘 고르면 美분양,"[('未분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
2,2011.04.10. 오후 9:09,한강신도시 ‘한라비발디’ 857가구,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY')]"
3,2011.04.10. 오후 9:09,평택 신비전동 ‘효성 백년가약’ 1058가구,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY')]"
4,2011.04.10. 오후 9:09,용인 신동백 ‘서해그랑블’ 236가구…3.3㎡당 900만원대,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('236가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
5,2011.04.10. 오후 9:09,분양정보수원 장안 STX칸 947가구 外,"[('분양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('947가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2011.04.10. 오후 8:39,우성 용적률 300% 허용에 서초동 인근 단지들 기대,"[('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
7,2011.04.10. 오후 8:35,서울 매매·전세 소폭 동반하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
8,2011.04.10. 오후 7:56,강남권 등 5차 보금자리지구 다음달 발표,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
9,2011.04.10. 오후 7:07,우정혁신도시 푸르지오 1순위 청약 마감,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
10,2011.04.10. 오후 6:50,수도권 보금자리 5차 내달 선정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
11,2011.04.10. 오후 6:40,포토 부동산자산관리 우리가 이끈다,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
12,2011.04.10. 오후 6:40,공급목표 맞추려 60㎡이하로 절반 채운다,"[('공급목표', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추려', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채운다', 'O')]"
13,2011.04.10. 오후 6:40,블루칩 재건축 물량까지 경매로 나와,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
14,2011.04.10. 오후 6:40,강남권 재건축 호가 반짝후 제자리,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝후', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
15,2011.04.10. 오후 6:40,노인복지주택 매수세 꿈틀,"[('노인복지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
16,2011.04.10. 오후 6:39,이번주 울산 평택서 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2011.04.10. 오후 6:39,전·월세 상한제 등 주택활성화 방안 금주 결판,"[('전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('결판', 'O')]"
18,2011.04.10. 오후 6:38,수도권 미분양 털기 합동 마케팅,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
19,2011.04.10. 오후 6:38,MK 추천매물 대전 대덕 사옥용 빌딩 55억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY')]"
20,2011.04.10. 오후 6:38,건설사들 미분양 매입 눈치보기,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
21,2011.04.10. 오후 6:38,이달 분양 수익형부동산 관심 가질만,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만', 'O')]"
22,2011.04.10. 오후 6:36,5차 보금자리 강남권·과천·김포 유력,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
23,2011.04.10. 오후 6:32,취득세 갈등 봉합…당정 세수 감소분 전액 보전,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합…당정', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
24,2011.04.10. 오후 6:32,代土개발리츠 택지 수의계약 가능,"[('代土개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
25,2011.04.10. 오후 6:32,가리봉 정비사업 재추진…민간자본 참여 허용,"[('가리봉 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진…민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
26,2011.04.10. 오후 6:32,이번 주 옥수·용인 등 10곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2011.04.10. 오후 6:32,성남 舊시가지 재개발 사업 6월까지 밑그림 내놓을 것,"[('성남 舊시가지 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
28,2011.04.10. 오후 6:32,개포주공3단지 35㎡→82㎡ 추가분담금 5200만원,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('5200만원', 'QUANTITY')]"
29,2011.04.10. 오후 6:31,한경매물마당 안산 한대앞 4층 빌딩 25억 등 20건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한대앞', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
30,2011.04.10. 오후 6:31,서울 아파트가격 한 주만에 하락세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
31,2011.04.10. 오후 6:31,한경부동산포럼제32차 한경 부동산 포럼 부동산투자 개발의 시대는 가고…이젠 관리의 시대,"[('한경부동산포럼', 'EVENT'), ('제32차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경 부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('가고…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('관리의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
32,2011.04.10. 오후 6:31,제32차 한경 부동산 포럼 개발 호재 넘쳐나는 성남시,"[('제32차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경 부동산 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY')]"
33,2011.04.10. 오후 6:31,베스트공인중개사 한경인증 받으세요,"[('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한경인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
34,2011.04.10. 오후 6:19,보금자리 5차 후보지 23곳 다음달 발표,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
35,2011.04.10. 오후 6:17,보금자리론 3월 공급액 7815억 원..한달새 30%↑,"[('보', 'ARTIFACT'), ('금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급액', 'O'), (' ', 'O'), ('7815억 원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
36,2011.04.10. 오후 5:46,당정청 취득세 감면손실 2조1000억 지원,"[('당정청', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면손실', 'O'), (' ', 'O'), ('2조1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
37,2011.04.10. 오후 5:25,새 아파트단지는 지금 ‘분양정산 소송중’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양정산', 'O'), (' ', 'O'), ('소송중’', 'O')]"
39,2011.04.10. 오후 5:06,해당화 꽃길 김연아 상가 살려낼까,"[('해당화', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃길', 'O'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('살려낼까', 'O')]"
40,2011.04.10. 오후 4:52,소형아파트 사 임대 놓을까,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('놓을까', 'O')]"
41,2011.04.10. 오후 4:51,부동산QA 서울 보금자리 분양가 오른다는데…,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데…', 'O')]"
42,2011.04.10. 오후 4:51,공공택지 보상받은 토지 대토개발리츠 투자 가능,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
43,2011.04.10. 오후 4:51,‘평택 신비전동 효성 백년가약’ 분양,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신비전동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2011.04.10. 오후 4:50,신규 입주 아파트는 지금 ‘분양 정산 소송중’,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('소송중’', 'O')]"
45,2011.04.10. 오후 4:50,래미안 옥수 리버젠에 쏠린 관심,"[('래미안 옥수 리버젠', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
46,2011.04.10. 오후 4:49,취득세 감면 등 국회 지켜봐야,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지켜봐야', 'O')]"
47,2011.04.10. 오후 4:42,분양하이라이트 옥수 래미안 리버젠 13일부터 청약…,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수 래미안 리버젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O')]"
48,2011.04.10. 오후 4:36,STX 이순신 순국공원 수주,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순신 순국공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2011.04.10. 오후 4:36,아현 3구역 재개발 저출산 수혜,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
51,2011.04.10. 오후 4:36,광교신도시 부동산시장 봄바람 부나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
52,2011.04.10. 오후 4:27,수익형 부동산 투자 다양한 틈새 노려라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
53,2011.04.10. 오후 4:23,대토개발 리츠 활성화,"[('대토개발', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
54,2011.04.10. 오후 4:21,아파트 주간 시세 취득세 감면 표류… 거래없이 관망세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
55,2011.04.10. 오후 4:13,전용 59㎡→확장하면 90㎡..한강신도시 반도유보라2차,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('→확장하면', 'O'), (' ', 'O'), ('90㎡', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
56,2011.04.10. 오후 3:34,보금자리주택지구 다음달 23곳 추가 지정,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
57,2011.04.10. 오후 2:35,내달 5차 보금자리지구 후보지 23곳 발표..강남권 1곳 포함될 듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자', 'LOCATION'), ('리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
58,2011.04.10. 오후 2:16,여의도 일대 도시형생활주택 공급 활기,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
59,2011.04.10. 오후 2:14,산단·대학·연구소 활용 테마 오피스텔 분양 바람,"[('산단·대학·연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
60,2011.04.10. 오후 2:01,한샘 인테리어 전문 온라인쇼핑몰 새단장 오픈,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
61,2011.04.10. 오후 1:52,래미안 옥수 리버젠 주말 문전성시,"[('래미안 옥수 리버젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
62,2011.04.10. 오후 1:36,롯데건설 연이은 마감행진… ‘내포신도시 롯데캐슬’ 도 전평형 마감,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('마감행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
63,2011.04.10. 오후 1:23,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2011.04.10. 오후 1:18,신규분양 몇년만이냐‥견본주택 북적,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몇년만이냐‥견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
65,2011.04.10. 오후 1:15,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
66,2011.04.10. 오후 1:15,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
67,2011.04.10. 오후 1:12,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2011.04.10. 오후 1:07,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2011.04.10. 오후 12:32,평택 장안마을 코오롱하늘채 견본주택 3만 인파 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2011.04.10. 오후 12:01,STX건설 이순신 순국공원 조성 사업 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순신 순국공원 조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2011.04.10. 오후 12:00,STX건설이순신 순국공원 조성사업 턴키 수주,"[('STX건설이순신 순국공원 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2011.04.10. 오후 12:00,STX건설 이순신 순국공원 턴키공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순신 순국공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2011.04.10. 오전 11:52,서울시 주춧돌 통장 저소득 고령자에게 인기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주춧돌', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
74,2011.04.10. 오전 11:52,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
75,2011.04.10. 오전 11:28,서울시 주춧돌통장에 924가구 가입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주춧돌통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('924가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
76,2011.04.10. 오전 11:26,보금자리지구 5차 후보지 23곳 다음달 발표,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
77,2011.04.10. 오전 11:21,양천구 저소득층 전·월세 무료중개,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('무료중개', 'O')]"
78,2011.04.10. 오전 11:16,저소득층 주춧돌 통장 연령 높을수록 인기,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주춧돌', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('연령', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
79,2011.04.10. 오전 11:15,서울 영구임대 거주 4% 주춧돌통장 가입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주춧돌통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
80,2011.04.10. 오전 11:05,5차 보금자리 23곳 선정,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
82,2011.04.10. 오전 11:01,캐딜락CTS 373대 제작결함 자발적 리콜,"[('캐딜락CTS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('373대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
83,2011.04.10. 오전 11:01,대토보상대상자 개발리츠에 토지로 투자 가능해진다,"[('대토보상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
85,2011.04.10. 오전 11:01,국토부 6개 국적항공사 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2011.04.10. 오전 11:00,개발지 대토보상 현금화 길 열린다.. 리츠로 개발,"[('개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('현금화', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
87,2011.04.10. 오전 11:00,대토개발리츠 활성화될까…공공택지 수의계약 가능,"[('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화될까…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
88,2011.04.10. 오전 10:45,범양건영 판교 삼도빌딩 신축공사 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼도빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
89,2011.04.10. 오전 10:42,2011년 부동산 단기투자 절세 노하우 大공개,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
90,2011.04.10. 오전 10:40,광역연계 거점으로 새롭게 거듭나는 최고의 도시 ‘마곡지구’,"[('광역연계', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
91,2011.04.10. 오전 10:39,내포신도시 롯데캐슬 일반분양 매진,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
92,2011.04.10. 오전 10:39,희소가치 높은 수익형 투자상품 ‘경기공구유통단지’ 분양 안내,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
93,2011.04.10. 오전 10:30,수도권 알짜단지 모델하우스 오픈 러시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
94,2011.04.10. 오전 10:13,부천역 복층형 도시형생활주택 쁘띠하임 분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쁘띠하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.04.10. 오전 9:58,서울 첫 분양주자 래미안 옥수 리버젠 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 옥수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버', 'ARTIFACT'), ('젠', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
96,2011.04.10. 오전 9:47,래미안 옥수 리버젠 모델하우스 관람객 북적,"[('래미안 옥수 리버젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
97,2011.04.10. 오전 9:02,수용토지 환매청구 10년 이내 제한 합헌,"[('수용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('환매청구', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
98,2011.04.10. 오전 9:00,5차 보금자리주택 23곳 다음달 발표,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
99,2011.04.10. 오전 7:30,서울 집값 더 하락.. 3개구 하락 조짐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
100,2011.04.10. 오전 7:30,전세 봄 학군 수요 마무리 강남·양천 등 소폭 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
101,2011.04.10. 오전 7:01,5차 보금자리주택지구 23곳 내달 발표,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
102,2011.04.10. 오전 5:30,민영휘 후손 친일재산 귀속취소 소송敗,"[('민영휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('친일재산', 'O'), (' ', 'O'), ('귀속취소', 'O'), (' ', 'O'), ('소송敗', 'O')]"
103,2011.04.11. 오후 11:15,검찰 소사원시 전철 사업자 선정 의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
104,2011.04.11. 오후 9:48,김포한강신도시 15일부터 합동분양 개시,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
105,2011.04.11. 오후 9:34,견본주택에 구름인파...청약으로 이어질까,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파...청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
106,2011.04.11. 오후 9:25,4·27 분당을 선거 쟁점은 분당 부동산 경기부양,"[('4·27', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분당을', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O')]"
107,2011.04.11. 오후 9:22,은행 주택담보대출 소폭 늘었다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
108,2011.04.11. 오후 9:18,울트라건설，경상남도와 마산로봇랜드 실시협약 체결,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('경상남도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('마산로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
109,2011.04.11. 오후 8:55,한강새도시에 국민임대 1860가구 13일부터 청약,"[('한강새도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
110,2011.04.11. 오후 8:51,주택 취득세 인하 3월22일부터 소급 적용,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('3월22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
111,2011.04.11. 오후 8:51,김포한강신도시 4799가구 둥지,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
112,2011.04.11. 오후 7:53,서울시 뉴타운 속도조절TV,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절TV', 'TERM')]"
113,2011.04.11. 오후 7:51,뉴타운 사업 일부 재검토 또 빈수레 공약되나,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레', 'O'), (' ', 'O'), ('공약되나', 'O')]"
114,2011.04.11. 오후 7:51,뉴타운 사업 일부 재검토 또 빈수레 공약되나,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('빈수레', 'O'), (' ', 'O'), ('공약되나', 'O')]"
115,2011.04.11. 오후 7:30,법원 진성토건 회생계획 인가,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진성토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
116,2011.04.11. 오후 7:14,신기루 사라진 땅 장밋빛 미래가 잿빛 현실로,"[('신기루', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미래가', 'O'), (' ', 'O'), ('잿빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
117,2011.04.11. 오후 7:12,‘지지부진’ 뉴타운 대안은,"[('‘지지부진’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
119,2011.04.11. 오후 6:33,지자체 퍼주기 반대…윤증현 1대14 싸움,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼주기', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1대14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
120,2011.04.11. 오후 6:32,건설인력 年 600명 육성…국토부 152억 지원사업,"[('건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육성…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('152억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원사업', 'O')]"
121,2011.04.11. 오후 6:31,취득세 메워주다 마이너스 재정 불보듯,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메워주다', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
122,2011.04.11. 오후 6:31,SK건설 부산 대연7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2011.04.11. 오후 6:31,호남권도 청약 훈풍…광주 계약률 90%,"[('호남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
124,2011.04.11. 오후 6:31,장기 방치된 택지 30곳 농지로 임대,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농지로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
125,2011.04.11. 오후 6:31,송도·진주…대기업 투자 지역에 분양 잇따라,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
126,2011.04.11. 오후 6:31,금호건설 534억 규모 공군 사천기지 활주로 공사,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('534억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공군 사천기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
127,2011.04.11. 오후 6:31,대우·한라·반도 김포한강신도시 15일 합동 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2011.04.11. 오후 6:20,뉴타운 재검토 혼란 가중,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
129,2011.04.11. 오후 6:05,애물단지 뉴타운 재검토 하나,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나', 'O')]"
130,2011.04.11. 오후 5:58,SK건설 부산 대연7구역 재개발사업 수주 1132가구 2013년 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2011.04.11. 오후 5:58,무리한 저가수주→부실공사 관행 제동 걸렸다,"[('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('저가수주→부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O')]"
132,2011.04.11. 오후 5:50,서울시 뉴타운 백지화 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
133,2011.04.11. 오후 5:47,투데이초대석 박덕흠 대한전문건설협회KOSCA 회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회KOSCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
134,2011.04.11. 오후 5:42,투데이초대석 박덕흠 대한전문건설협회KOSCA 회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회KOSCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
135,2011.04.11. 오후 5:41,성남권 신도시 하반기에 풀리나,"[('성남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
136,2011.04.11. 오후 5:40,뉴타운 재검토 혼란 가중,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
137,2011.04.11. 오후 5:39,서울시 뉴타운 백지화 논란,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
138,2011.04.11. 오후 5:35,안양 만안·군포 금정 주민 반대로 뉴타운 해제,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
139,2011.04.11. 오후 5:17,LH 광교·청라 등 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2011.04.11. 오후 5:16,시장 침체에 몸값 낮춘 분양가,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
141,2011.04.11. 오후 5:16,산업단지내 임대주택 줄어든다,"[('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
142,2011.04.11. 오후 5:16,톡톡 부동산 회장님 차 웨딩카로 쓰세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웨딩카', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요', 'O')]"
143,2011.04.11. 오후 5:16,수익형부동산 선호 투자패턴 굳어지는 배경은,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('투자패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
144,2011.04.11. 오후 5:14,힐스테이트 때문에 고민에 빠진 현대엠코,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION')]"
145,2011.04.11. 오후 5:11,대한건설협회 지난2월 건설 수주액 동기대비 감소,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
146,2011.04.11. 오후 5:08,한강신도시 푸르지오 812가구,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY')]"
147,2011.04.11. 오후 5:08,‘평택 장안마을 코오롱하늘채’ 견본주택 3만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
148,2011.04.11. 오후 5:07,LH，김포한강신도시 국민임대 1860가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2011.04.11. 오후 5:07,LH，상가 54개 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，상가', 'O'), (' ', 'O'), ('54개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2011.04.11. 오후 5:07,빌딩 사고 팔아 건물당 평균 464억 차익,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('건물당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('464억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
151,2011.04.11. 오후 5:06,3∼5월 입주 2만5854가구 취득세 감면 지연에 고민,"[('3∼5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5854가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
152,2011.04.11. 오후 5:05,르포 충남 연기·공주시 일원 세종시 주택시장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일원', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
153,2011.04.11. 오후 5:04,극동건설 CEO 차타고 신혼여행 출발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차타', 'ARTIFACT'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼여행', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
154,2011.04.11. 오후 5:03,김포 한강신도시 국민임대 1860가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2011.04.11. 오후 5:03,극동건설 회장님 차 웨딩카로 쓰세요,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웨딩카', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요', 'O')]"
156,2011.04.11. 오후 5:03,도곡동 삼익아파트 367가구로 재건축,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('367가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
157,2011.04.11. 오후 5:03,세종시 5년 임대 아파트 용지 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2011.04.11. 오후 5:03,부동산 개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
159,2011.04.11. 오후 4:57,오피스 빌딩이 호텔로… 이유있는 변신,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
160,2011.04.11. 오후 4:49,올 들어 국내건설수주 큰폭 감소..지난 2월 작년보다 17% 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('지난 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
161,2011.04.11. 오후 4:20,화성산업 ‘범어숲 화성파크드림S’ 분양 예정,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어숲 화성파크드림S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
162,2011.04.11. 오후 4:12,극동건설 파주 극동 스타클래스 1006가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2011.04.11. 오후 4:04,서울시 뉴타운 진퇴양난..존치구역부터 푼다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난..존치구역부터', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
164,2011.04.11. 오후 4:04,서울시 취득세 감면분 전액 정부보전안 수용,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보전안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
165,2011.04.11. 오후 3:52,국내항공사 B737 안전점검 결과 모두 정상,"[('국내항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('B737', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O')]"
166,2011.04.11. 오후 3:51,주택 취득세 인하 3월 22일부터 소급 적용키로,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
167,2011.04.11. 오후 3:49,331곳 뉴타운 지정해제 줄다리기···부동산 침체 후폭풍 우려,"[('331곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
168,2011.04.11. 오후 3:49,웅진그룹극동건설 파주 ‘극동 스타클래스’ 1006가구 분양 실시,"[('웅진그룹극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
169,2011.04.11. 오후 3:48,331곳 뉴타운 지정해제 줄다리기···부동산 침체 후폭풍 우려,"[('331곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기···부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
170,2011.04.11. 오후 3:45,대우건설 김포한강신도시에 812가구 15일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.04.11. 오후 3:44,우림건설 사업본부 통합 조직개편 단행,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
172,2011.04.11. 오후 3:43,주택금융公 주택연금 가입자 5000명 돌파,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
173,2011.04.11. 오후 3:43,금호건설 사천 공군기지 공사 534억원 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천 공군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('534억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2011.04.11. 오후 3:42,HF 주택연금 가입 5000명 돌파,"[('HF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
175,2011.04.11. 오후 3:40,한숨돌린 취득세 인하안… 마지막 ‘고비’ 남았다,"[('한숨돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하안…', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고비’', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
176,2011.04.11. 오후 3:22,LH 한강신도시 국민임대 1860가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2011.04.11. 오후 3:11,단독알파돔시티 매수자 금융으로 1.1조원 조달,"[('단독알파돔시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
178,2011.04.11. 오후 3:03,4월 LH 단지내 상가에 투자해볼까,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
179,2011.04.11. 오후 3:00,김포한강신도시 15일부터 합동분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O')]"
180,2011.04.11. 오후 2:47,우림건설 조직 개편..신속한 의사결정 위해,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편..신속한', 'O'), (' ', 'O'), ('의사결정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O')]"
181,2011.04.11. 오후 2:46,부동산 전문기자 성선화가 파헤친 빌딩 부자들의 노하우,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성선화', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('파헤친', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
183,2011.04.11. 오후 2:41,전세대책 석달 전셋값에 발목 잡힌 대책.. 실효 의문,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('대책..', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
184,2011.04.11. 오후 2:40,전세대책 석달보일러 터진 전세도 잘 나간다,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('보일러', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
185,2011.04.11. 오후 2:39,한국감정원 글로벌 부동산 회사와 통계 네트워크 구축,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
186,2011.04.11. 오후 2:36,수도권 월세 수익률 3%로 미국의 절반,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
187,2011.04.11. 오후 2:36,대우건설 한강신도시 푸르지오 견본주택 15일 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
188,2011.04.11. 오후 2:28,존폐 기로선 뉴타운 사업…저층주거지 개발검토에 후폭풍오나,"[('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('기로선', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('…저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발검토에', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍오나', 'O')]"
189,2011.04.11. 오후 2:28,존폐 기로선 뉴타운 사업…저층주거지 개발검토에 후폭풍오나,"[('존폐', 'O'), (' ', 'O'), ('기로선', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('…저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발검토에', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍오나', 'O')]"
190,2011.04.11. 오후 2:27,‘역세권대학가’ 오피스텔 분양 불패,"[('‘역세권대학가’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O')]"
191,2011.04.11. 오후 2:26,西서울시대 대표브랜드 한강신도시 푸르지오 분양,"[('西', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2011.04.11. 오후 2:25,별내 하우스토리 프리미엄 보장제 실시,"[('별내 하우스토리 프리미엄 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
193,2011.04.11. 오후 2:24,동원개발 부산 거제동에 118가구 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('118가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.04.11. 오후 2:20,초고층복합빌딩사업단 우수성과 발표회 개최,"[('초고층복합빌딩사업단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우수성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2011.04.11. 오후 2:18,광교·청라 LH상가 분양 스타트,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
196,2011.04.11. 오후 2:13,금호건설 화성 신촌마을과 1사1촌 자매결연,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌마을', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
197,2011.04.11. 오후 2:08,미분양의 무덤은 옛말..대구 부동산 시장도 꿈틀,"[('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
198,2011.04.11. 오후 1:57,잣나무골편지상추 심는 날,"[('잣나무골편지상추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
199,2011.04.11. 오후 1:48,반도건설 한강신도시 최초 59㎡ 4.5베이 적용한 혁신평면 4월 15일 大공개,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
200,2011.04.11. 오후 1:43,금호건설 사천기지 활주로 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2011.04.11. 오후 1:41,동원개발 부산 온천천 2차 로얄듀크 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2011.04.11. 오후 1:40,추천 경매물건영등포구 영등포동 아파트 전용 79.78㎡ 3억8400만 원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('79.78㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8400만 원', 'QUANTITY')]"
203,2011.04.11. 오후 1:38,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
204,2011.04.11. 오후 1:37,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.04.11. 오후 1:35,수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
206,2011.04.11. 오후 1:32,한국감정원 英부동산통계전문회사와 MOU 체결,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英부동산통계전문회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2011.04.11. 오후 1:32,중소형 아파트 용인 신동백 롯데캐슬에코 인기 ‘高高’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
208,2011.04.11. 오후 1:31,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2011.04.11. 오후 1:23,서울시 정부 취득세 전액 보전안 수용키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보전안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용키로', 'O')]"
210,2011.04.11. 오후 1:12,서울 뉴타운사업 전면 재검토 가능성 제기,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
211,2011.04.11. 오후 1:12,금호건설 공군 사천기지 공사 534억원 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군 사천기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('534억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2011.04.11. 오후 1:08,고수익 산양산삼 밭 500평에 385만원,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('산양산삼', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('밭', 'O'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('385만원', 'QUANTITY')]"
213,2011.04.11. 오후 1:06,‘대단지 아파트촌’서 불황 녹이자,"[('‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌’서', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이자', 'O')]"
214,2011.04.11. 오후 1:02,은평구 전세난 속 삼송신도시 모델하우스 북새통,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
215,2011.04.11. 오후 12:59,수익형 도시형생활주택 신길 내이처해밀 선착순 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신길 내이처해밀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2011.04.11. 오후 12:58,금호건설 공군 사천기지 활주로 공사수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
217,2011.04.11. 오후 12:57,광교신도시 “오피스텔”이 뜬다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“오피스텔”이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
218,2011.04.11. 오후 12:56,최대 1억8천 할인 계약금10%면 걱정끝 ‘잠실 푸르지오’ 아파트를 잡아라,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정끝', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
219,2011.04.11. 오후 12:54,‘통큰’ 월세 이것이 수익형 자산,"[('‘통큰’', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O')]"
220,2011.04.11. 오후 12:53,역세권 2184세대 단일규모 최대단지에 무슨일이,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2184세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
221,2011.04.11. 오후 12:51,전셋값 10% 폭등조짐 33평형 현대힐스테이트 대림e편한세상 한강신도시 마감임박,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
222,2011.04.11. 오후 12:48,판교 최초의 주거형오피스텔 회사 보유분 할인 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.04.11. 오후 12:45,실투자금 2천만원대로 연수익 910%대 명주아르디에 특별분양,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연수익', 'O'), (' ', 'O'), ('910%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명주아르디에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
224,2011.04.11. 오후 12:43,대학 캠퍼스 건립되면 집값도 뛴다던데…,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립되면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다던데…', 'O')]"
225,2011.04.11. 오후 12:43,전세대란 대단지 아파트 입주물량 선점하자,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하자', 'O')]"
226,2011.04.11. 오후 12:40,분양특보“나는 뉴코아에서 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
227,2011.04.11. 오후 12:39,천만원대 중소형주택 대박 삼송 호반베르디움 창사이래 최대실적,"[('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O')]"
228,2011.04.11. 오후 12:38,‘작은투자 큰수익’ 5천만원 1억 만들기,"[('‘작은투자', 'O'), (' ', 'O'), ('큰수익’', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
229,2011.04.11. 오후 12:37,광교신도시 오피스텔이 뜬다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
230,2011.04.11. 오후 12:33,신길역 실투자금 4천만원대 도시형생활주택 내이처해밀 잡아라,"[('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내이처해밀', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
231,2011.04.11. 오후 12:28,이대역 푸르지오 인기 대단하네,"[('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네', 'O')]"
232,2011.04.11. 오후 12:17,‘브랜드별 대단지 미분양’ 스포트라이트 왜,"[('‘브랜드별', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('스포트라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
233,2011.04.11. 오후 12:11,행정도시 인프라 건설 순조..올해 2조원 투입,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순조..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
234,2011.04.11. 오후 12:05,초고층복합빌딩사업단 우수성과발표회 개최,"[('초고층복합빌딩사업', 'TERM'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성과발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2011.04.11. 오후 12:03,한국감정원 부동산통계 해외 네트워크 구축,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
236,2011.04.11. 오전 11:57,뉴타운 331구역주민 원하면 취소…서울시4곳 해제 검토,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('331구역', 'QUANTITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
237,2011.04.11. 오전 11:57,뉴타운 331구역주민 원하면 취소…서울시4곳 해제 검토,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('331구역', 'QUANTITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
238,2011.04.11. 오전 11:57,서울시 “뉴타운 지구 해제 현실적으로 불가능”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('현실적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능”', 'O')]"
239,2011.04.11. 오전 11:56,마켓in코오롱건설 500억 회사채 발행 추진,"[('마켓in코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
240,2011.04.11. 오전 11:54,별내 하우스토리 아파트 잔여세대 특별분양,"[('별내 하우스토리 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
241,2011.04.11. 오전 11:51,서울시 뉴타운 속도조절 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
242,2011.04.11. 오전 11:48,감정원英IPD사 부동산 통계·지수 MOU,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), ('英', 'O'), ('IPD', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계·지수', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
243,2011.04.11. 오전 11:48,금호건설 공군 사천기지 활주로 사업 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천기지 활주로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2011.04.11. 오전 11:48,아파트도 ‘스마트해야’ 된다…스마트폰이면 OK,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트해야’', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
245,2011.04.11. 오전 11:47,한국감정원 英 IPD사와 부동산 통계 MOU,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('IPD', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
246,2011.04.11. 오전 11:42,가을 전세대란 예고…입주물량 선점하자,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하자', 'O')]"
247,2011.04.11. 오전 11:42,국토부 건설기능인력 양성 교육기관 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
248,2011.04.11. 오전 11:40,우림건설 조직개편 통한 효율경영 나서,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('효율경영', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
249,2011.04.11. 오전 11:40,투자는 역시 역세권 오피스텔 그 중 단연 최고 소형오피스텔 5·7호선 장안뉴시티,"[('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT')]"
250,2011.04.11. 오전 11:37,계륵 신세된 뉴타운..일부 사업 취소 불가피,"[('계륵', 'O'), (' ', 'O'), ('신세된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
251,2011.04.11. 오전 11:36,‘민간개발 미니신도시’ 새 트렌드로 수요자들 유혹,"[('‘민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
252,2011.04.11. 오전 11:36,LH 한강신도시에 국민임대 1860세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2011.04.11. 오전 11:36,별내 하우스토리 잔여분…파격적인 조건 특별분양,"[('별내', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분…파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
254,2011.04.11. 오전 11:36,“집 계약하는 김에 화재보험도…”중개업자 ‘알바’ 나서다,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김에', 'O'), (' ', 'O'), ('화재보험도…”', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알바', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서다', 'O')]"
255,2011.04.11. 오전 11:36,Zoom in“분양흥행 빅카드 뭐니 뭐니 해도 싼 가격”,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in“분양흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('빅카드', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐니', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐니', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('가격”', 'O')]"
256,2011.04.11. 오전 11:36,취득세 감면 국회에 쏠린 눈…,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('…', 'O')]"
257,2011.04.11. 오전 11:35,서울 DDP에 외장패널 4만5천개 설치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외장패널', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
258,2011.04.11. 오전 11:35,정부 취득세 인하 세수부족분 전액 보전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('세수부족분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
259,2011.04.11. 오전 11:33,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
260,2011.04.11. 오전 11:33,LH 하남감북 보금자리 타당성 재검토..반대 90%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토..반대', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
261,2011.04.11. 오전 11:28,리모델링·재건축 어려운 1기 신도시 어쩌나,"[('리모델링·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
262,2011.04.11. 오전 11:27,토지주택공사 김포한강신도시 국민임대주택 1860세대 공급,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1860세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2011.04.11. 오전 11:22,물류산업 경쟁력 전체 산업중 5위권 육성 추진,"[('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('산업중', 'O'), (' ', 'O'), ('5위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2011.04.11. 오전 11:21,화제의 분양단지한강조망 프리미엄 한라비발디,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
265,2011.04.11. 오전 11:18,추천 경매물건노원구 상계동 아파트 전용 116.46㎡ 2억8800만 원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('116.46㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8800만 원', 'QUANTITY')]"
266,2011.04.11. 오전 11:15,양천구 하도급 부조리 근절대책 수립,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
267,2011.04.11. 오전 11:14,국토부 건설기능인력 양성 152억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('152억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2011.04.11. 오전 11:08,광교·청라등지서 LH상가 공급,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('등지서', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2011.04.11. 오전 11:04,문 닫는 폴리텍대학에 건설인력 교육기관 들어선다,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('폴리텍대학', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
270,2011.04.11. 오전 11:04,대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
271,2011.04.11. 오전 11:03,양산 분양시장 뜨겁다..5년만에 분양 재개,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다..', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
272,2011.04.11. 오전 11:02,자족형 신도시 고양 삼송지구를 주목하라,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
273,2011.04.11. 오전 11:00,분양가 저렴한 알짜 단지 삼송 호반 ‘베르디움’ 아파트 노려라,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송 호반', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
274,2011.04.11. 오전 11:00,국토부 2020년까지 통합물류체계·녹색물류협의체 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합물류체계·녹색물류협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
275,2011.04.11. 오전 11:00,부산·고창에 건설기능인력 양성기관 설립,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
276,2011.04.11. 오전 11:00,국토부 부산·고창에 건설기능인력 양성소 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
277,2011.04.11. 오전 10:59,한경매물마당 안산 한대앞 역세권 대로변 4층 빌딩 25억 등 20건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
278,2011.04.11. 오전 10:56,서울시 뉴타운 전면해제 검토한 바 없다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
279,2011.04.11. 오전 10:56,LH 김포한강신도시내 국민임대주택 1860세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1860세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2011.04.11. 오전 10:51,1분기 권리금 지난해보다 1900만원 UP,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
282,2011.04.11. 오전 10:46,평택내 3년만의 첫 분양..평택 新비전동 효성 백년가약,"[('평택', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'O')]"
283,2011.04.11. 오전 10:40,부부공동명의 부동산매입 절세효과 의문,"[('부부', 'CIVILIZATION'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매입', 'O'), (' ', 'O'), ('절세효과', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
284,2011.04.11. 오전 10:36,홍콩 첫 위안 IPO 오늘 시작,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('IPO', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
285,2011.04.11. 오전 10:34,편리한 수도권 진출 저렴한 분양가 ‘송도캐슬 해모로’가 들썩인다,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도캐슬 해모로', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
286,2011.04.11. 오전 10:33,죽전 보정역 한화 꿈에그린 실수요자를 위한 4대혜택 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2011.04.11. 오전 10:30,DDP 각기 다른 4만5000개 외장판 설치,"[('DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각기', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외장판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
288,2011.04.11. 오전 10:30,DDP 국내 최초 2차곡면시공 관심,"[('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('곡면시공', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
289,2011.04.11. 오전 10:29,당정 취득세 인하 세수 부족분 전액 지원,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('부족분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
290,2011.04.11. 오전 10:17,SK건설 부산 대연7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2011.04.11. 오전 10:11,박인호의 전원별곡제2부 집짓기28저렴하게 폼 나는 조경하기,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('28', 'QUANTITY'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('폼', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('조경하기', 'O')]"
292,2011.04.11. 오전 10:09,장안마을 코오롱하늘채 견본주택 3만 인파 몰려,"[('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
293,2011.04.11. 오전 10:06,매경 도시형 생활주택 3기 정규 교육과정 실시,"[('매', 'ORGANIZATION'), ('경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
294,2011.04.11. 오전 10:06,LH 김포한강신도시내 국민임대주택 1860세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1860세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2011.04.11. 오전 10:04,평택 장안마을 코오롱하늘채 견본주택에 주말동안 3만 인파 몰려…,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
296,2011.04.11. 오전 10:04,판교 운중동 푸르지오 하임 을 가다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
297,2011.04.11. 오전 10:04,최대 보금자리 광명시흥 2014년 돼야 청약,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
298,2011.04.11. 오전 10:03,극동건설 직원들 “CEO 차타고 신혼여행간다”,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼여행간다”', 'O')]"
299,2011.04.11. 오전 10:02,LH 김포한강신도시 국민임대 1860가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2011.04.11. 오전 10:02,SK건설 부산 대연7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2011.04.11. 오전 10:01,청약열기 확산..충청권 찍고 북상중,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('북상중', 'O')]"
302,2011.04.11. 오전 10:01,STX건설 ‘이순신 순국공원 조성사업’ 턴키 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이순신 순국공원 조성사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2011.04.11. 오전 10:01,중개업소들 부업으로 화재보험이라도 해야 입에 풀질,"[('중개업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('부업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화재보험이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀질', 'O')]"
304,2011.04.11. 오전 10:01,남광토건 별내 하우스토리 잔여세대 특별분양 실시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
305,2011.04.11. 오전 10:00,명동전망대 “건설사 대출만기 잘 넘기나” 하청업체 예의주시,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대출만기', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기나”', 'O'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
306,2011.04.11. 오전 9:54,2011년 부동산 단기투자 절세 노하우 大공개,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
307,2011.04.11. 오전 9:52,광역연계 거점으로 새롭게 거듭나는 최고의 도시 ‘마곡지구’,"[('광역연계', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
308,2011.04.11. 오전 9:51,대마지역 광교 LH 단지내 상가 공급 개시,"[('대마', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
309,2011.04.11. 오전 9:51,극동건설 회장님 차 웨딩카로 빌려준다,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웨', 'ARTIFACT'), ('딩카', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려준다', 'O')]"
310,2011.04.11. 오전 9:49,SK건설 부산 대연7구역 재개발 1132가구 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
311,2011.04.11. 오전 9:48,외국자본 국내빌딩 투자 시세차익 평균 58%,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('국내빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY')]"
312,2011.04.11. 오전 9:47,LH 김포한강신도시내 국민임대 1860가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2011.04.11. 오전 9:47,희소가치 높은 수익형 투자상품 ‘경기공구유통단지’ 분양 안내,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기공구유통단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
314,2011.04.11. 오전 9:45,고수익 소형 오피스텔 “공덕역 네스트The NEST”,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공덕역 네스트', 'ARTIFACT'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('NEST”', 'O')]"
315,2011.04.11. 오전 9:44,LH김포한강신도시내 국민임대주택 1860가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2011.04.11. 오전 9:41,아파트 시장 위축…혜택 주는 수익형 부동산 반사이익,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
317,2011.04.11. 오전 9:41,LH 원스톱 건축물 인증 시스템 구축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
318,2011.04.11. 오전 9:40,부동산WIDE 재건축 초과이익환수 공포 현실로,"[('부동산WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
319,2011.04.11. 오전 9:40,부동산 WIDE 서울 전세값에 조금 보태면 내집마련 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
320,2011.04.11. 오전 9:36,고액연봉 버리고 개인들 도운 실제 슈퍼개미의 이야기,"[('고액연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('버리고', 'O'), (' ', 'O'), ('개인들', 'O'), (' ', 'O'), ('도운', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼개미의', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
322,2011.04.11. 오전 9:35,역시 오피스텔 도시형생활주택 분양성공은,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공은', 'O')]"
323,2011.04.11. 오전 9:32,SK건설 부산 대연7구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2011.04.11. 오전 9:32,‘평택 장안마을 코오롱하늘채’ 견본주택에 주말동안 3만 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
325,2011.04.11. 오전 9:31,부산시 건설공사 불법하도급 뿌리 뽑는다,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
326,2011.04.11. 오전 9:30,외국자본 국내 빌딩 투자 성적 쏠쏠,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
327,2011.04.11. 오전 9:21,주말에 사람들 어디갔나 했더니...,"[('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('어디갔나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니...', 'O')]"
328,2011.04.11. 오전 9:20,“반갑다 새아파트야” 평택 ‘코오롱 하늘채’ 모델하우스 인산인해,"[('“반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트야”', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
329,2011.04.11. 오전 9:18,‘송도 더샵 그린스퀘어’ 4월 분양,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 그린스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2011.04.11. 오전 9:18,임대수익형 투자상품 부부공동명의 매입때 대출금 이자 세금감면 안돼 주의,"[('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('매입때', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
331,2011.04.11. 오전 9:16,임시국회만 바라보는 9억초과 13만가구,"[('임시국회', 'EVENT'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY')]"
332,2011.04.11. 오전 9:15,SK건설 부산 대연7구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2011.04.11. 오전 9:10,SK건설 부산 대연7구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2011.04.11. 오전 9:08,SK건설 부산 대연7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2011.04.11. 오전 9:05,서울 아파트 관리비 연말부터 비교 가능TV,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
336,2011.04.11. 오전 9:05,전·월세 비중 격차 30% 포인트 줄어TV,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
337,2011.04.11. 오전 9:05,취득세 인하 불투명...시장 혼란 가중TV,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명...시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
338,2011.04.11. 오전 9:03,‘한솔 로이젠트’ 수익형 아파텔 잔여세대 특별 분양한다,"[('‘', 'O'), ('한솔 로이젠트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
340,2011.04.11. 오전 9:02,LH 전국 6개단지 총 54개 상가 18일부터 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('54개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
341,2011.04.11. 오전 8:41,이번주 분양일정분양시장 공급 풍성 전국 6790가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6790가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2011.04.11. 오전 8:37,변화하는 건설업계 신시장 잡아라,"[('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
343,2011.04.11. 오전 8:20,부동산 가치평가 파수꾼 신뢰받는 공기업될 터,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치평가', 'O'), (' ', 'O'), ('파수꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업될', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
344,2011.04.11. 오전 8:00,수익형 부동산 성공투자 포인트는 사람이 모이는 곳,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
345,2011.04.11. 오전 7:59,양산신도시 청약 열풍...500m 줄서기떴다방까지 등장,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍...', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄서기떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
346,2011.04.11. 오전 7:25,재건축 아파트값 5개월 만에 다시 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
347,2011.04.11. 오전 6:01,양천구 저소득 구민에 전·월세 무료중개,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('구민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('무료중개', 'O')]"
348,2011.04.11. 오전 6:01,작은 게 좋다…숨죽인 부동산 수익형만 잘 나간다,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
349,2011.04.11. 오전 6:00,국토부 부산지역 연안오염총량관리 도입 합의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연안오염총량관리', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
350,2011.04.11. 오전 6:00,LIG건설 후폭풍...그룹 건설사 신용등급 재조정 예고,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍...그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
351,2011.04.11. 오전 5:41,서울 재건축 잇단 호재…관망세 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
352,2011.04.11. 오전 4:04,5차 보금자리 강남권·과천·김포 유력,"[('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
353,2011.04.11. 오전 3:24,수도권 재건축 아파트 5개월만에 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
354,2011.04.11. 오전 3:24,매매 시황김포용인광주 입주물량 몰리며 소폭 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('용인', 'CITY'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
355,2011.04.11. 오전 3:24,10001000 아파트 노려라,"[('10001000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
356,2011.04.11. 오전 3:24,제주 아라지구에 ‘아이파크’ 614채 들어선다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('614채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
357,2011.04.11. 오전 3:24,부동산 캘린더청약접수 9곳 봄 기지개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
358,2011.04.11. 오전 3:24,아파트 미리보기서울 용산구 동부건설 ‘센트레빌 아스테리움 서울’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2011.04.11. 오전 3:24,분양 정보부천 심곡동 도시형생활주택 ‘노마즈하우스’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
360,2011.04.12. 오후 10:36,PF發 부도 쓰나미… 대형사도 예외 아니다 업계 초긴장,"[('PF發', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
361,2011.04.12. 오후 10:08,“여주 땅값 배 이상 뛰어”… 80%가 외지인 소유,"[('“', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어”…', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
362,2011.04.12. 오후 9:57,일반국도 버스 택시 승객도 안전띠 미착용땐 과태료,"[('일반국도', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('미착용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
363,2011.04.12. 오후 9:39,중견 건설사 줄줄이 법정관리,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O')]"
364,2011.04.12. 오후 9:28,삼부토건 법정관리 신청…PF 못 갚아,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…PF', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
365,2011.04.12. 오후 9:15,지방 경매시장 ‘과열 조짐’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐’', 'O')]"
366,2011.04.12. 오후 9:00,해외 건설 수주 이상무,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'O')]"
367,2011.04.12. 오후 8:56,4월 13일 부동산 파일,"[('4월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
368,2011.04.12. 오후 8:55,SK건설 아부다비 주거단지 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
369,2011.04.12. 오후 8:55,뉴타운 세입자 전세자금 상환기간 연장,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
370,2011.04.12. 오후 8:38,도급순위 34위 삼부토건 법정관리 신청,"[('도급순위', 'O'), (' ', 'O'), ('34위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
371,2011.04.12. 오후 8:36,삼부토건 전격 법정관리 신청,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
372,2011.04.12. 오후 8:35,주택매매 업·다운계약서 7월부터 ‘세금폭탄’,"[('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('업·다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O')]"
373,2011.04.12. 오후 8:00,건설업계 줄도산 “피할길이 없다”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('“피할길이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
374,2011.04.12. 오후 7:29,LIG건설 후폭풍 현실화…중견사 자금경색 우려,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금경색', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
375,2011.04.12. 오후 7:18,공모형 PF 자금조달 활로찾기 나서TV,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('활로찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
376,2011.04.12. 오후 7:17,법정관리신청한 삼부토건 어떤 회사,"[('법정관리신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
378,2011.04.12. 오후 7:05,문제의 헌인마을은 1채당 50억대 주택타운,"[('문제의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('1채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택타운', 'O')]"
379,2011.04.12. 오후 6:52,삼부토건 CP 발행..돌려막기 도덕성 또 도마에,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP', 'O'), (' ', 'O'), ('발행..돌려막기', 'O'), (' ', 'O'), ('도덕성', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
380,2011.04.12. 오후 6:49,삼부토건 법정관리 신청…건설업계 위기감 증폭,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
381,2011.04.12. 오후 6:49,사업 더딘 재개발·재건축구역 9월 일괄해제,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일괄해제', 'O')]"
382,2011.04.12. 오후 6:44,마켓in삼부토건 CP투자자 어떡해..또 뒤통수,"[('마켓in', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떡해..또', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL')]"
383,2011.04.12. 오후 6:35,‘법정관리 신청한 삼부토건 왜,"[(""'법정관리"", 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
384,2011.04.12. 오후 6:34,국내 토건공사업 면허 1호 삼부토건은,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('토건공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O')]"
385,2011.04.12. 오후 6:33,남들은 본전도 못 뽑는데…호반 영업익 180% 쑥,"[('남들은', 'O'), (' ', 'O'), ('본전도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는데…', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('180%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
386,2011.04.12. 오후 6:33,건설사 위례ㆍ마곡 公共아파트 공사 눈독,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('公共아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
387,2011.04.12. 오후 6:33,도로굴착 인허가 인터넷으로 OK,"[('도로굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
388,2011.04.12. 오후 6:32,초고층복합빌딩사업단 우수성과발표회,"[('초고층복합빌딩사업단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우수성과발표회', 'EVENT')]"
389,2011.04.12. 오후 6:32,표에 눈먼 여야 뉴타운 사업에 재정 투입을,"[('표에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈먼', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('투입을', 'O')]"
390,2011.04.12. 오후 6:32,민주 취득세 보전방안 수용,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
391,2011.04.12. 오후 6:32,부동산 임대보증금 이자율 연 3.7%로 낮춰,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
392,2011.04.12. 오후 6:32,알림 광주·대구·대전·부산 지방 부동산 투자 설명회,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
393,2011.04.12. 오후 6:32,취재여록 그 많던 주택업체 다 어디로,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
394,2011.04.12. 오후 6:31,뉴타운 세입자 전세대출 상환기간 20년까지 연장,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('20년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
395,2011.04.12. 오후 6:31,광주 경매 낙찰가율 100% 돌파,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
396,2011.04.12. 오후 6:31,광교ㆍ청라…수도권 LH상가 43개 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2011.04.12. 오후 6:31,지지부진한 서울 재개발 예정구역 해제,"[('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
398,2011.04.12. 오후 6:31,한 단지에 오피스텔·도시형주택…어디 투자할까,"[('한 단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형주택…어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
399,2011.04.12. 오후 6:31,현대엠코 진주 평거4지구 1800가구 공급,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2011.04.12. 오후 6:31,SK건설 UAE 주거단지 공사 수주…4700만弗 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('4700만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
401,2011.04.12. 오후 6:31,LH 불공정 하도급 개선 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
402,2011.04.12. 오후 6:31,한양 광교ㆍ영종 택지 330억 손절매,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('330억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손절매', 'O')]"
403,2011.04.12. 오후 6:31,대우건설 협력사 금융지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O')]"
404,2011.04.12. 오후 6:29,초고층복합빌딩사업단 우수성과발표회,"[('초고층복합빌딩사업단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우수성과발표회', 'EVENT')]"
405,2011.04.12. 오후 6:28,대우건설 400억원 펀드 조성해 협력사 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
406,2011.04.12. 오후 6:26,마켓in삼부토건 D등급 추락할 듯..법정관리 신청,"[('마켓in', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
407,2011.04.12. 오후 6:24,‘평택 新 비전동 효성 백년가약’ 1214일 3일간 계약,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
408,2011.04.12. 오후 6:18,기업회생절차 신청 삼부토건은 어떤 회사,"[('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
409,2011.04.12. 오후 6:15,삼부토건 법정관리 신청..대주단도 몰랐다,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..대주단도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐다', 'O')]"
410,2011.04.12. 오후 6:13,삼부토건 법정관리 이중 플레이…대주단 황당,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이…대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('황당', 'O')]"
411,2011.04.12. 오후 6:08,김포 양곡뉴타운도 무산…경기도서 4번째,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY')]"
412,2011.04.12. 오후 6:07,주민 원하면 정비예정구역 해제,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
413,2011.04.12. 오후 6:04,진척없는 재개발·재건축 예정구역 9월 해제,"[('진척없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
414,2011.04.12. 오후 5:53,삼부토건 서울중앙지법에 법정관리 신청,"[('삼부토건 서울중앙지법', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
415,2011.04.12. 오후 5:52,일자리 1만개 창출..민선5기 첫 고용정책 발표,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출..', 'O'), ('민', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고용정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
416,2011.04.12. 오후 5:51,기업회생절차 신청 삼부토건은 국내 제1호 건설사,"[('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
418,2011.04.12. 오후 5:47,뉴타운 실패작 정부도 인정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
419,2011.04.12. 오후 5:47,中 부동산대출 중단..개발업체 설상가상종합,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단..개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상종합', 'O')]"
420,2011.04.12. 오후 5:46,삼부토건 중앙지법에 회생절차 개시 신청,"[('삼부토건 중앙지법', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
421,2011.04.12. 오후 5:42,법원 삼부토건 재산 보전처분,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('보전처분', 'O')]"
422,2011.04.12. 오후 5:36,고양 삼송지구 미분양에 온기,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
423,2011.04.12. 오후 5:36,국토부 뉴타운 세입자 전세금 대출 상환 최장 20년까지 연장 할듯,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('할듯', 'O')]"
424,2011.04.12. 오후 5:36,남광토건 별내 신도시 하우스토리 720가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 신도시 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.04.12. 오후 5:33,이색 입주 서비스 제공 단지 봇물,"[('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
426,2011.04.12. 오후 5:33,분산된 땅속 시설물 정보 통합관리,"[('분산된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O')]"
427,2011.04.12. 오후 5:28,시행 앞둔 취득세 50% 감면 궁금증 풀이,"[('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀이', 'O')]"
428,2011.04.12. 오후 5:27,마켓in삼부토건 BBB→BBB로 2단계 등급 강등,"[('마켓in삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('B', 'ORGANIZATION'), ('BB→', 'O'), ('B', 'ORGANIZATION'), ('BB로', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O')]"
429,2011.04.12. 오후 5:22,뉴타운 세입자 전세대출 상환 연장,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
430,2011.04.12. 오후 5:22,LH 김포한강신도시 국민임대 1860가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1860가구', 'QUANTITY')]"
431,2011.04.12. 오후 5:21,한강 조망권 가치 극과극,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
432,2011.04.12. 오후 5:21,같은듯 다른 수익형 부동산…적용법 달라 수익률 천차만별,"[('같은듯', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…적용법', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
433,2011.04.12. 오후 5:21,진주 엠코타운 더 프라하 공급,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2011.04.12. 오후 5:21,광주 등 지방경매 열기 여전,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
435,2011.04.12. 오후 5:21,대구 범어숲화성파크드림S 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어숲화성파크드림S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2011.04.12. 오후 5:21,광교 경기도청역 데시앙루브 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2011.04.12. 오후 5:18,시흥뉴타운 시동…재개발 사업 본격화,"[('시흥뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시동…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
438,2011.04.12. 오후 5:14,뉴타운 실패작 정부도 인정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
439,2011.04.12. 오후 5:13,김포한강 분양계룡리슈빌 572가구 임대분양,"[('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('572가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
440,2011.04.12. 오후 5:13,현대엠코 진주서 엠코타운 더 프라하 1800가구 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2011.04.12. 오후 5:12,상한제 폐지는 고양이 목에 방울달기,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방울달기', 'O')]"
442,2011.04.12. 오후 5:12,운현궁 주변 한옥도 체계적 보전한다,"[('운현궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('보전한다', 'O')]"
443,2011.04.12. 오후 5:12,서울시 진척없는 예정구역 9월께 지정 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진척없는', 'O'), (' ', 'O'), ('예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('9월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
444,2011.04.12. 오후 5:12,현대엠코 진주 평거4지구서 아파트 1800가구,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거4지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY')]"
445,2011.04.12. 오후 5:12,김포한강 분양모아 미래도엘가 1060가구 임대분양,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양모아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
446,2011.04.12. 오후 5:09,뉴타운 세입자 전세자금 대출 상환기간 최장 20년까지 연장,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
447,2011.04.12. 오후 5:09,일자리 1만개 창출..민선5기 첫 고용정책 발표,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출..', 'O'), ('민', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고용정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
448,2011.04.12. 오후 5:08,수도권 ‘교통 호재〓집값 상승’은 옛말！,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재〓집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말！', 'O')]"
449,2011.04.12. 오후 5:07,‘한강신도시 한라비발디’ 857가구 분양,"[('‘', 'O'), ('한강신도시 한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2011.04.12. 오후 5:07,‘진척없는’ 서울 정비예정구역 해제,"[('‘진척없는’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
451,2011.04.12. 오후 5:07,시흥뉴타운 1·2구역 재개발 탄력,"[('시흥뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
452,2011.04.12. 오후 5:06,대우건설 상생펀드 조성 합의,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
453,2011.04.12. 오후 5:06,부산등 5곳 낙찰가율 100% 넘었다,"[('부산', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
454,2011.04.12. 오후 5:05,뉴타운을 가다 5 서울 서대문구 가재울뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION')]"
455,2011.04.12. 오후 5:04,김포한강 분양반도 유보라2차 1498가구 공급,"[('김포한강 분양반도 유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2011.04.12. 오후 5:01,김포한강 분양한라 비발디 857가구 공급,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('한라 비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2011.04.12. 오후 5:00,마켓in삼부토건·동양건설 4500억 PF 차환리스크,"[('마켓in삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('차환리스크', 'O')]"
458,2011.04.12. 오후 4:56,김포한강 분양대우 푸르지오 812가구 분양,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2011.04.12. 오후 4:54,일반국도 버스ㆍ택시도 안전띠 안 매면 10만 원 과태료,"[('일반국도', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('매면', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
460,2011.04.12. 오후 4:54,지방 경매시장 낙찰가율 사상 최고치 기록,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
461,2011.04.12. 오후 4:54,2월 국내건설 수주액 작년보다 17.2% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
462,2011.04.12. 오후 4:49,건설산업전략硏 18일 부동산투자전략 세미나,"[('건설산업전략硏', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
463,2011.04.12. 오후 4:48,김포한강 분양5개사 4800가구 공급..합동분양,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..합동분양', 'O')]"
464,2011.04.12. 오후 4:42,삼부·동양건설 타운하우스PF 빚 4270억 떠안나,"[('삼부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스PF', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('4270억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떠안나', 'O')]"
465,2011.04.12. 오후 4:37,아주그룹 회사내 달인을 찾아라,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사내', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
466,2011.04.12. 오후 4:26,김포시 양곡뉴타운지구 지정 해제 예정,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양곡뉴타운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
467,2011.04.12. 오후 4:24,뉴타운 세입자 전세자금대출 상환기간 연장,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
468,2011.04.12. 오후 4:18,종합국토부 소사원시 전철 평가서 정식 보고서 아니다,"[('종합국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
469,2011.04.12. 오후 4:15,호텔 매각했지만 아직 갈 길 먼 용산개발,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매각했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
470,2011.04.12. 오후 3:43,부동산 고수와 하수의 차이점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수와', 'O'), (' ', 'O'), ('하수의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이점', 'O')]"
471,2011.04.12. 오후 3:20,삼부토건·동양建대주단 PF대출 연장협의 진통,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동양建대주단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연장협의', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
472,2011.04.12. 오후 3:09,수원시 가구분리형 아파트 검토,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가구분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
473,2011.04.12. 오후 3:05,1.5조짜리 소사원시 철도BTL 위기,"[('1.5조짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소사원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도BTL', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
474,2011.04.12. 오후 2:58,시흥뉴타운 재개발 본격화,"[('시흥뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
475,2011.04.12. 오후 2:54,모델하우스를 가다 84 ㎡ 단일 면적 ‘평택 新 비전동 효성 백년가약’,"[('모델하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('84', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
476,2011.04.12. 오후 2:52,뉴타운 세입자 전세자금대출 상환기간 최대 20년으로,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
477,2011.04.12. 오후 2:48,‘땅콩주택’ 인기…가구당 4억원 한 달 만에 완성,"[('‘', 'O'), ('땅콩', 'PLANT'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
478,2011.04.12. 오후 2:30,현대엠코 진주 평거지구 엠코타운 1800가구 공급,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2011.04.12. 오후 2:29,SK건설 UAE 5백억 규모 친환경 건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2011.04.12. 오후 2:29,대우건설 400억 규모의 협력업체 상생펀드 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
481,2011.04.12. 오후 2:28,장밋빛 뉴타운 잿빛 전락…집값 폭락 후폭풍우려 울고 싶네,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잿빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전락…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍우려', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶네', 'O')]"
482,2011.04.12. 오후 2:28,장밋빛 뉴타운 잿빛 전락…집값 폭락 후폭풍우려 울고 싶네,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잿빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전락…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍우려', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶네', 'O')]"
483,2011.04.12. 오후 2:06,한평의 ‘행복’…도심텃밭 열풍,"[('한평', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복’…도심텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
484,2011.04.12. 오후 2:04,전주 서부신시가지 지역조합아파트 건립,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
485,2011.04.12. 오후 1:57,미래 서울 주거가치 1위 용산 용산 공원 바로 앞 초역세권 용산 더프라임,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
486,2011.04.12. 오후 1:55,대우건설 400억 협력업체 상생펀드 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
487,2011.04.12. 오후 1:46,SK건설 UAE 아부다비에서 4700만 달러 규모 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4700만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
488,2011.04.12. 오후 1:42,HF지난 달 주택연금 신규가입 역대 최고,"[('HF', 'O'), ('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규가입', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
489,2011.04.12. 오후 1:40,노후대책 월세받고 내점포 마련 화재현장,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('화재현장', 'O')]"
490,2011.04.12. 오후 1:39,금천 시흥12 재정비사업 본격화,"[('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥12 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
491,2011.04.12. 오후 1:36,서울시 재개발 재건축 소송 전담 법률지원단 발족,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('법률지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
492,2011.04.12. 오후 1:35,여의도 샛강 보도교 12일 개통,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샛강 보도교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
493,2011.04.12. 오후 1:31,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
494,2011.04.12. 오후 1:29,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
495,2011.04.12. 오후 1:28,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
496,2011.04.12. 오후 1:27,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2011.04.12. 오후 1:25,수원 장안구 분양가상한제 적용 APT 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2011.04.12. 오후 1:23,뉴타운·재개발 세입자 전세대출 상환기간 연장 추진,"[('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
