,date,headline,keyword
0,2017.04.09. 오후 7:43,재건축 시장 ‘봄바람’… 서울 아파트값 12주 연속 상승세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
1,2017.04.09. 오후 7:34,금주의 분양일정 봄 분양 성수기 불구 물량 적어.. 전국 13곳 4952가구 청약접수,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적어..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
2,2017.04.09. 오후 7:34,입주단지를 찾아서 LG사이언스파크 입주 등 호재… 인기많은 중소형 위주 구성,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('LG사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기많은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
3,2017.04.09. 오후 7:09,성남 옛시가지 새 아파트촌 변신 급물살,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
4,2017.04.09. 오후 7:07,대형사 서울 강남서 분양대전,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
5,2017.04.09. 오후 7:06,한남동 꼭대기 교회 철거 후 하늘공원으로,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼭대기', 'O'), (' ', 'O'), ('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
6,2017.04.09. 오후 7:01,경기도 시세 절반에 대학생 기숙사 제공,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
7,2017.04.09. 오후 7:00,경기 부천·부산 남천 등 5000가구 청약 춘풍,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('춘풍', 'O')]"
8,2017.04.09. 오후 6:05,중·고교 학생 대상 국토교육 동아리 모집,"[('중·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
9,2017.04.09. 오후 6:04,젠트리피케이션 지역으로 서울 가로수길 등 12곳 선정,"[('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
10,2017.04.09. 오후 6:04,대출 거부당한 실수요자 주택 포기 속출,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('거부당한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
11,2017.04.09. 오후 6:04,한국형 도로 포장 설계로 연간 840억 절감,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('840억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
12,2017.04.09. 오후 6:04,건설사들 중도금대출 막히자 결국 공급 줄일수밖에,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일수밖에', 'O')]"
13,2017.04.09. 오후 6:03,인도 스마트시티 건설.. LH 시행사로 참여한다,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('건설..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
14,2017.04.09. 오후 5:57,스톡옵션 3.5만주 풀고···성과급 40억 쏘고···부동산운용업계 성과보상제 확산,"[('스톡옵션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀고···성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏘고···부동산운용업계', 'O'), (' ', 'O'), ('성과보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
15,2017.04.09. 오후 5:55,매몰비용 어쩌나 정비구역 직권해제 곳곳 부작용,"[('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('직권해제', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
16,2017.04.09. 오후 5:44,분양캘린더 공공임대 봇물···이번주 4952가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2017.04.09. 오후 5:41,초과이익 부담금은 위헌···5년째 소송중,"[('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금은', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌···', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소송중', 'O')]"
18,2017.04.09. 오후 5:41,국토부 토지정책관 해외사례 열공 왜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지정책관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사례', 'O'), (' ', 'O'), ('열공', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
19,2017.04.09. 오후 5:40,이슈진단 잠실5·반포1 부담금 폭탄 째깍째깍,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('째깍째깍', 'O')]"
20,2017.04.09. 오후 5:32,도심 아파트가 뜬다 직주근접 선호에…강북 도심 새 아파트값 위례·판교도 넘었다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('선호에…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
21,2017.04.09. 오후 5:31,도심 아파트가 뜬다 일본 20년 전부터 도심 유턴→신도시 공동화,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('20년 전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴→신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동화', 'O')]"
22,2017.04.09. 오후 5:28,문재인 구도심·노후 주거지 500곳 매년 10조씩 투입해 살려낼 것,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구도심·노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('500곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10조씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('살려낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
23,2017.04.09. 오후 5:10,MK 추천매물 강남구 강남역 앞 대로변 상가빌딩 380억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('380억원', 'QUANTITY')]"
24,2017.04.09. 오후 5:10,이번주 2500가구 청약…행복주택도 6곳,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…행복주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY')]"
25,2017.04.09. 오후 5:10,삼송·위례 소형평형들의 반란,"[('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형평형들의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
26,2017.04.09. 오후 5:09,단독 5% 지지선 무너졌다…서울 오피스텔 임대수익률 첫 4%대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지지선', 'O'), (' ', 'O'), ('무너졌다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY')]"
27,2017.04.09. 오후 4:52,신진주역세권 시티프라디움 주말 3일간 2.5만여명 다녀가,"[('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
28,2017.04.09. 오후 4:29,경매사냥 서울 강북권 3억원대 아파트…미아동 현대성우 59.4㎡ 신건 2억4400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('59.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4400만원', 'QUANTITY')]"
29,2017.04.09. 오후 3:39,LH 전국 중·고교생 대상 국토교육 동아리 30팀 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중·고교생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('30팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
30,2017.04.09. 오후 3:02,한강공원 주차장 6월부터 주말도 유료화…주차질서 기대,"[('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('유료화…주차질서', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
31,2017.04.09. 오후 2:57,文 도시재생 공약 도시 문제 적극적 해결 기대,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
32,2017.04.09. 오후 2:26,Real Estate 잠실·김포·송도 복합환승센터 오피스텔 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
33,2017.04.09. 오후 2:24,Real Estate 6년 뒤엔 강남권 출퇴근 20분대…킨텍스 인접 아파트 웃돈,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 뒤', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('…킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
34,2017.04.09. 오후 1:50,파주시 해솔마을3단지운정현대아파트 수요 문의 늘어,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해솔마을3단지운정현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
35,2017.04.09. 오후 1:44,우이신설선 개통 앞두고 성북구 정릉e편한세상2차 인기,"[('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉e편한세상', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
36,2017.04.09. 오후 1:37,개발호재 풍부한 강남구 개포주공4단지아파트 최근 매매가가...,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
37,2017.04.09. 오후 1:33,대구 수성 효성해링턴플레이스 모델하우스 3만5000명 다녀가,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
39,2017.04.09. 오후 1:10,녹지공간 풍부한 숲세권아파트 한양수자인아르디에테라스,"[('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인아르디에테라스', 'ARTIFACT')]"
40,2017.04.09. 오후 1:08,강남구 역삼푸르지오 전용 59.88㎡ 매매 8억원대,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.88㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY')]"
41,2017.04.09. 오후 1:04,한강조망 가능한 성동구 금호동 대우아파트 인기,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
42,2017.04.09. 오후 1:01,재건축 사업 속도 내는 송파구 잠실주공5단지 매매 16억원대,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원대', 'QUANTITY')]"
43,2017.04.09. 오후 12:55,교통 환경 우수한 위례신안인스빌아스트로아파트 거래 꾸준,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신안인스빌아스트로아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
44,2017.04.09. 오후 12:49,자연친화적인 진접읍 신안인스빌아파트 최근 전세가가...,"[('자연친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('진접읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
45,2017.04.09. 오후 12:30,이번주 청약 2939가구·견본주택 4곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2939가구', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
46,2017.04.09. 오전 11:18,LH 전국 중·고교에 국토교육 동아리 지원 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중·고교에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
47,2017.04.09. 오전 11:03,LH 전국 중·고교 학생 대상 국토교육 동아리 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('중·고교', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
48,2017.04.09. 오전 11:03,국토부 저비용항공사 종합 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
49,2017.04.09. 오전 11:03,봄 가뭄에도..보령댐 생활·공급용수 공급 이상 無,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄에도..', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활·공급용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
50,2017.04.09. 오전 11:02,한국형 도로포장 설계법 햇빛…연간 840억원 절감했다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계법', 'O'), (' ', 'O'), ('햇빛…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('840억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감했다', 'O')]"
51,2017.04.09. 오전 11:02,‘안심열차’ 가속도…열차내 범죄 제로화 도전,"[('‘안심', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
52,2017.04.09. 오전 11:02,저비용항공사 최초 운항증명 수준으로 안전관리,"[('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('운항증명', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O')]"
53,2017.04.09. 오전 11:02,열차 내 철도경찰대·사회복무요원 집중 투입 ,"[('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('철도경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('사회복무요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
54,2017.04.09. 오전 11:02,한국형 도로포장 설계법 수명 1.6배 늘리고 비용 840억 줄이고,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계법', 'O'), (' ', 'O'), ('수명', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('840억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O')]"
55,2017.04.09. 오전 11:02,충남 서부 지역 생활·공업용수 공급 청신호 켜져,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('생활·공업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('켜져', 'O')]"
57,2017.04.09. 오전 11:00,물 부족 경계 보령댐 도수로로 용수 공급,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도수로로', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2017.04.09. 오전 11:00,한국형 도로포장 설계로 연간 840억원 아껴,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('840억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아껴', 'O')]"
59,2017.04.09. 오전 11:00,보령댐 생활·공업용수 부족하면 대청·용담댐서 대체공급,"[('보령댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활·공업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대청', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('용담댐', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대체공급', 'O')]"
60,2017.04.09. 오전 11:00,LH 국토교육 동아리 30곳 지원..21일까지 공모접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교육', 'O'), (' ', 'O'), ('동아리', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('21일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모접수', 'O')]"
61,2017.04.09. 오전 11:00,집중 승무의 날 월 2회 운영…열차 범죄 0 목표,"[('집중 승무의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
62,2017.04.09. 오전 11:00,한국형 도로포장 했더니…도로수명 1.6↑ 비용 844억↓,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…도로수명', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6↑', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('844억', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
63,2017.04.09. 오전 10:52,버블세븐 아파트 가격 다음 정부에선 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
64,2017.04.09. 오전 10:00,혼자도 서러운데.. 잦은 이사에 높은 주거비까지 겹고생,"[('혼자도', 'O'), (' ', 'O'), ('서러운데..', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('이사에', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹고생', 'O')]"
65,2017.04.09. 오전 10:00,판잣집·옥탑방 사는 1인가구 평균치 2배 넘는다,"[('판잣집·옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
66,2017.04.09. 오전 10:00,분양가 싸고 기반시설 잘 갖춰진 공공택지 역세권 분양아파트 인기,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
67,2017.04.09. 오전 10:00,서울 서초구 대형 건설공사장 가스시설 집중 점검,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가스시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
68,2017.04.09. 오전 9:42,강남 재건축 노른자 고덕·개포서 올해도 분양 물결,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물결', 'O')]"
69,2017.04.09. 오전 9:01,서울 아파트값 0.05% 상승…12주 연속 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
70,2017.04.09. 오전 9:01,부동산캘린더 광교 컨벤션 꿈에그린 등 모델하우스 4곳 14일 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
71,2017.04.09. 오전 8:03,경기도 공유기숙사 안양대에서 시범 사업,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('안양대', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
72,2017.04.09. 오전 7:35,부동산S토리 아파트를 보면 수익형부동산 미래 보인다,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
73,2017.04.09. 오전 7:06,강남 재건축 열기 이끈 고덕·개포서 올해도 분양대전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
74,2017.04.09. 오전 7:02,강남 주변 강남 못지 않은 성동구,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION')]"
75,2017.04.09. 오전 7:00,2분기 분양물량 급감… 장미 대선에 움츠린 시장,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
76,2017.04.09. 오전 7:00,봄 주택시장 청약 성적 극과 극,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
77,2017.04.09. 오전 6:31,버블세븐 아파트값 정권 따라 극과극…차기 정부선,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극…차기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('선', 'O')]"
78,2017.04.10. 오후 10:38,fn이사람 코레일 사원복 패션쇼 기획 차경수 코레일 홍보문화실장,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사원복', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패션쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('차경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보문화실장', 'CIVILIZATION')]"
79,2017.04.10. 오후 9:34,주거 취약계층 전세임대 입주 신청 즉시 지원,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
80,2017.04.10. 오후 8:32,둔촌주공 재건축 6000가구 이주 대란 예고,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
81,2017.04.10. 오후 7:54,하남·광명에서 시작된 복합쇼핑몰 효과 안산·의정부·청라로 확산되나,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
82,2017.04.10. 오후 7:53,외고·자사고 폐지 줄 잇는 대선공약…맹모가 받치고 있던 부동산시장 술렁,"[('외고·자사고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('공약…', 'O'), ('맹', 'PERSON'), ('모가', 'O'), (' ', 'O'), ('받치고', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
83,2017.04.10. 오후 7:51,여의도 31배 크기 잠자는 서울 시유지 개발,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('잠자는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
84,2017.04.10. 오후 7:51,과천 올해 9184가구 분양꽃,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9184가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양꽃', 'O')]"
85,2017.04.10. 오후 7:50,부동산 다이제스트 SRT 가입회원 124만명 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('124만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
86,2017.04.10. 오후 7:50,서울시 잠자던 시유지에 어린이집 등 공공개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공개발', 'O')]"
87,2017.04.10. 오후 7:50,개포주공1단지 등 매물 부족에 매매가 급등,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
88,2017.04.10. 오후 7:50,민간 참여 도시재생 실무지원 도시경제지원센터 출범,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('실무지원', 'O'), (' ', 'O'), ('도시경제지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
89,2017.04.10. 오후 7:50,부동산 다이제스트 Kwater 수변도시 투자설명회 개최,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kwater 수변도시 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2017.04.10. 오후 7:49,부동산 다이제스트 철도공단 건설사업관리시스템 개편,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
91,2017.04.10. 오후 7:49,부촌의 상징 초고층 아파트 분양시장서 인기,"[('부촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
92,2017.04.10. 오후 7:49,주거취약층 전세임대 즉시지원,"[('주거취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시지원', 'O')]"
93,2017.04.10. 오후 7:49,부동산 다이제스트 현대건설 영문 페이스북 공식 오픈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
94,2017.04.10. 오후 7:48,취약계층 전세임대 신청시기 제한 없앤다,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청시기', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
95,2017.04.10. 오후 7:11,건설사 전 직원 공무원에 금품혐의 수사..대우건설 개인적 차원 비위,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금품혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('수사..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인적', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('비위', 'O')]"
96,2017.04.10. 오후 6:29,제주 도심에 대규모 쇼핑 삼각 클러스터 생긴다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
97,2017.04.10. 오후 6:25,용산역 KTX전철1호선 환승 더 빨라진다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX전철1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
98,2017.04.10. 오후 6:13,말 많던 용적률 거래제…실효성 논란,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률 거래제', 'CIVILIZATION'), ('…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
99,2017.04.10. 오후 6:11,고양시 원흥지구 ‘원흥도래울마을LH4단지’ 최근 전세가는,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원흥도래울마을LH4단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
100,2017.04.10. 오후 6:10,서울 노른자 마지막 땅 새주인 찾는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
101,2017.04.10. 오후 6:10,서울시 잠자고 있던 시유지 본격 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠자고', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
102,2017.04.10. 오후 6:07,서울시 세운 메이커스 큐브 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('메이커스 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
103,2017.04.10. 오후 6:04,서울시 잠자던 시유지 개발… 공공시설 짓는다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
104,2017.04.10. 오후 6:03,말 많던 용적률 거래제…실효성 논란,"[('말', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률 거래제', 'CIVILIZATION'), ('…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
105,2017.04.10. 오후 6:03,서울시 청년임차보증금 2차 지원 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
106,2017.04.10. 오후 6:00,용산역에서 KTX 갈아타기 쉬워졌다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
107,2017.04.10. 오후 5:58,서울 마지막 노른자 땅 새 주인 찾는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
108,2017.04.10. 오후 5:55,분양시장 양극화 심화… 광교·고덕 등 흥행에 수요자 집중,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
109,2017.04.10. 오후 5:54,주상복합의 굴욕…집값 뛰는 마포·마곡서도 할인분양,"[('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
110,2017.04.10. 오후 5:53,김해신공항 사업타당성 확보…2021년 착공 추진,"[('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
111,2017.04.10. 오후 5:49,새책직장다니면서 경매투자 가능할까… 3536 직장인경매,"[('새책직장다니면서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('3536', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('경매', 'O')]"
112,2017.04.10. 오후 5:42,용산역 KTX전철 갈아타기 쉬워졌다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
113,2017.04.10. 오후 5:42,시각 재건축 초과이익환수제 강남 아파트값 잡을까,"[('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
114,2017.04.10. 오후 5:41,대형 주상복합의 눈물 인기 지역 공덕에서도 할인분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
115,2017.04.10. 오후 5:40,대우건설 안전관리비 비자금 의혹 논란 회사와 무관한 개인비리일뿐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('무관한', 'O'), (' ', 'O'), ('개인비리일뿐', 'O')]"
116,2017.04.10. 오후 5:35,다시 고개드는 서울 아파트 갭투자,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O')]"
117,2017.04.10. 오후 5:35,문재인이 키운다는 미니재건축도 초과이익환수제 적용 못피한다,"[('문재인', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('못피한다', 'O')]"
118,2017.04.10. 오후 5:34,주거취약계층 ‘전세임대주택’ 지원 확대,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
119,2017.04.10. 오후 5:33,동성로 시선집중 상가 ‘애비뉴8번가’…세계 유명 맛집촌 생긴다,"[('동성로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('애비뉴8번가', 'ARTIFACT'), ('’…세계', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집촌', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
120,2017.04.10. 오후 5:32,에어비앤비 천국된 공항철도 역세권 오피스텔,"[('에어비앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천국된', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
121,2017.04.10. 오후 5:29,도시경제 자문위원회·도시경제 지원센터 출범식,"[('도시경제 자문위원회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도시경제 지원', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
122,2017.04.10. 오후 5:29,전세 살던 4가구 중 1가구만 내 집…1가구는 더 열악한 월세로 밀려나,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('열악한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려나', 'O')]"
123,2017.04.10. 오후 5:29,도시경제 자문위원회·도시경제 지원센터 출범식,"[('도시경제 자문위원회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도시경제 지원', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
124,2017.04.10. 오후 5:28,연이은 교통호재로 권선구 ‘센트라우스아파트’ 문의 늘어,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트라우스아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
125,2017.04.10. 오후 5:26,계룡건설산업 1973억 규모 공사 수주,"[('계룡건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1973억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2017.04.10. 오후 5:24,서울시 잠자고 있던 시유지 본격 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠자고', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
127,2017.04.10. 오후 5:21,에코시안 탄소배출권 파생상품 대응전략 자료집 발간,"[('에', 'ARTIFACT'), ('코시안', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('파생상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('자료집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
128,2017.04.10. 오후 5:10,개포지구 재개발 첫 공급물량 ‘개포시영’ 호가 상승세,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
129,2017.04.10. 오후 5:06,벚꽃 개화와 함께 아파트 공급도 활발…광진 파밀리에 포레시티 눈길,"[('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('개화와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에 포레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
130,2017.04.10. 오후 5:06,용인 역북지구 ‘안강 더 럭스나인’ 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
132,2017.04.10. 오후 4:59,국토부 김해신공항 건설사업 본격 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해신공항 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
133,2017.04.10. 오후 4:53,강남구 도곡동 ‘우성캐릭터빌’ 주상복합 최근 동향은,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성캐릭터빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
134,2017.04.10. 오후 4:51,대우건설 안전관리비 비자금 조성 논란.. 개인 비리일 뿐 회사와 무관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('비리일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('무관', 'O')]"
135,2017.04.10. 오후 4:45, 과천 아파트 분양시장 ‘태풍의 눈’ 되나 ,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
136,2017.04.10. 오후 4:33,한라IMS 20억원 규모 신주인수권 행사,"[('한라IMS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신주인수권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
137,2017.04.10. 오후 4:33,분양 포커스 호수 조망 프리미엄 입지 힐스테이트 킨텍스 레이크뷰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 킨텍스 레이크뷰', 'ARTIFACT')]"
138,2017.04.10. 오후 4:30,김해 신공항 건설 사업 시작된다…2026년 개항 목표,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다…', 'O'), ('2026년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
139,2017.04.10. 오후 4:30,정부 도시재생 관련 민관 통합기구 출범,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('통합기구', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
140,2017.04.10. 오후 4:29,분양 포커스 한강과 지하철역을 걸어서 누리는 아파트 힐스테이트 암사,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역을', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 암사', 'ARTIFACT')]"
141,2017.04.10. 오후 4:26,국토연구원 11일 세종 신청사 개청,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종 신청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
142,2017.04.10. 오후 4:26,분양 포커스 항공산업단지 인근 직주근접 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('항공산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
143,2017.04.10. 오후 4:23,‘서울의 맨하튼’ 꿈꾸는 한남뉴타운 5구역 매매가는,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('맨하튼', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
144,2017.04.10. 오후 4:22,분양 포커스 행정타운·대학가 배후 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
145,2017.04.10. 오후 4:21,분양 포커스 서울과 일산을 함께 누린다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
146,2017.04.10. 오후 4:19,분양 포커스 의왕시 학의동 그린벨트 토지 분양…3.3㎡당 39만원부터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39만원부터', 'QUANTITY')]"
147,2017.04.10. 오후 4:18,국토연구원 11일 신청사 개청식 및 기념세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기념세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2017.04.10. 오후 4:17,분양 포커스 평택 미군 전용 렌탈하우스…월 400만원 이상 임대수익 기대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스…월', 'O'), (' ', 'O'), ('400만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
149,2017.04.10. 오후 4:14,제주 도심에 대규모 쇼핑 삼각 클러스터 형성되는 제주 드림타워,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('형성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT')]"
150,2017.04.10. 오후 4:12,주거 취약계층 5월부터 전세임대 즉시 신청 가능,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
151,2017.04.10. 오후 4:11,대한건설협회 신용보증기금과 민자투자사업 발전 위한 업무협약 체결,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민자투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
152,2017.04.10. 오후 4:08,제주도 땅 거래 둔화… 1분기 신탁 뺀 거래면적 40%↓,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
153,2017.04.10. 오후 4:08,건강하고 쾌적한 주거환경 갖춘 공원 속 새아파트,"[('건강하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
154,2017.04.10. 오후 4:07,김해신공항 건설사업 본격 추진,"[('김해신공항 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
155,2017.04.10. 오후 4:07,강호인 국토교통부 장관 제5기 어린이.정책기자단 발대식 참석 ,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이.정책기자단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발대', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
156,2017.04.10. 오후 4:04,신흥부촌 성수동 강남 생활권 유지 가능해 선호도 높아,"[('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
157,2017.04.10. 오후 4:03,노후 도시에 활기를…정부·지자체·공공·민간이 손 잡는다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('활기를…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체·공공·민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
158,2017.04.10. 오후 4:03,국토연구원 세종 신청사 개청식·기념세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 신청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개청', 'EVENT'), ('식·기념세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
159,2017.04.10. 오후 4:00,도시재생 민관 협업체계 구축…자문위·지원센터 출범,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('협업체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…자문위·지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
160,2017.04.10. 오후 3:56,영종도 미단시티 ‘갤러리84’ 점포주택용지 분양 최대 수혜단지로 각광,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리84', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
161,2017.04.10. 오후 3:56,양천구 ‘목동신시가지5단지’ 학군수요 꾸준해,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O')]"
162,2017.04.10. 오후 3:50,현대산업개발 626억원 규모 자사주 취득 결정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('626억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
163,2017.04.10. 오후 3:49,서울시 신혼부부 등 청년 임차보증금 이자지원 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자지원', 'O')]"
164,2017.04.10. 오후 3:46,입주 5년 이내 새 아파트 가격 상승률 5% 웃돌아,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
165,2017.04.10. 오후 3:45,파라다이스시티 본격 개장 앞두고 영종하늘도시 내 부동산 시장 들썩,"[('파라다이스시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
166,2017.04.10. 오후 3:43,SK건설 서울숲 가꾸기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
167,2017.04.10. 오후 3:32,담양군 양우건설과 함께 담양첨단문화복합단지 조성,"[('담양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
168,2017.04.10. 오후 3:31,아이오케이 SK텔레콤과 15억원 규모 공급계약 체결,"[('아이오케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
169,2017.04.10. 오후 3:24,담양첨단문화복합단지 주택용지 397필지 분양,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('397필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2017.04.10. 오후 3:24,대형 건설사들 강남서 자존심 건 분양 대결,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
171,2017.04.10. 오후 3:24,서울시 청년 임차보증금 대출 지원…연 2% 이자 대납,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대납', 'O')]"
172,2017.04.10. 오후 3:21,둔촌주공 조합 이주비 대출 은행협상자 선정…이르면 7월 이주,"[('둔촌주공 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('은행협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
173,2017.04.10. 오후 3:18,정부ㆍ지자체ㆍ공공기관ㆍ민간 ‘도시재생’ 맞손…참여형 활력모델 만든다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체ㆍ공공기관ㆍ민간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손…참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('활력모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
174,2017.04.10. 오후 3:18,동인천 르네상스 프로젝트 유관기관 업무협약 체결,"[('동인천 르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
175,2017.04.10. 오후 3:16,올 하반기 과천 신규 아파트 9184가구 분양 나선다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9184가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
176,2017.04.10. 오후 3:16,임대사업 숙박시설 실거주까지 모두 가능한 럭셔리 오피스텔형 레지던스  ‘가칭영종 씨사이드 파크 레지던스’,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가칭', 'ARTIFACT'), ('영종 씨사이드 파크 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
177,2017.04.10. 오후 3:13,행정중심복합도시 2단계 건설사업 순항,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
178,2017.04.10. 오후 3:12,정부 제동 조정지역 아파트값 전국 평균치 보다 더 올라,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
179,2017.04.10. 오후 3:11,브랜드 파워로 개포동 ‘래미안블레스티지’ 수요 꾸준,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워로', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
180,2017.04.10. 오후 3:11,5월부터 주거취약층 위한 ‘전세임대 즉시 지원’ 제도 실시,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
181,2017.04.10. 오후 3:09,동탄2신도시 동탄테크노밸리 등 배후수요 흡수 가능한 풀옵션 복층 오피스텔 ‘동탄테크노리움’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄테크노리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
182,2017.04.10. 오후 3:09,SRT 회원 124만명 가입.. 등급별 할인·좌석승급 쿠폰 제공,"[('SRT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('124만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입..', 'O'), (' ', 'O'), ('등급별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인·좌석승급', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
183,2017.04.10. 오후 3:07,신명품 부천역 로데오거리에 우뚝 서다 복합테마상가 피노키오 분양,"[('신명품', 'O'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('서다', 'O'), (' ', 'O'), ('복합테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('피노키오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2017.04.10. 오후 3:05,서울시 청년 임차보증금 융자 지원 신청 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
185,2017.04.10. 오후 3:05,현대산업개발 626억 규모 자사주 취득 결정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('626억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
186,2017.04.10. 오후 3:03,건설협회 신용보증기금과 민간투자사업 발전 협력 업무협약,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
187,2017.04.10. 오후 3:02,도시재생 사업 활성화…정부지자체공공기간민간 협력 구축,"[('도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체공공기간민간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
188,2017.04.10. 오후 3:00,친환경 입지 갖춘 산업단지 ‘의왕테크노파크’ 분양 인기,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
189,2017.04.10. 오후 3:00,건설협회신용보증기금 민간투자사업 공동협력 MOU,"[('건설협회신용보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
190,2017.04.10. 오후 3:00,건협 신용보증기금과 민자투자사업 발전 위한 업무협약 체결,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민', 'TERM'), ('자투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
191,2017.04.10. 오후 2:56,‘경남 창원시 의창구 신흥주거벨트’ 형성으로 경남 부동산의 중심으로 급부상,"[('‘', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의창구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥주', 'LOCATION'), ('거벨', 'LOCATION'), ('트’', 'O'), (' ', 'O'), ('형성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
192,2017.04.10. 오후 2:54,SRT 회원 124만명 돌파 ,"[('SRT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('124만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
193,2017.04.10. 오후 2:53,서울시 만 39세 이하 청년 임차보증금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만 39세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
194,2017.04.10. 오후 2:49,오피스에 차별화 바람이 분다 ‘마곡지웰타워’ 섹션 테라스 특화설계로 시선집중,"[('오피스에', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지웰타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
195,2017.04.10. 오후 2:46,인사주택도시보증공사 ,"[('인사주택도시보증공사', 'ORGANIZATION')]"
196,2017.04.10. 오후 2:46,서초구 반포 ‘래미안퍼스티지’ 84㎡ 17억원대 매매,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
197,2017.04.10. 오후 2:45,둔촌주공 6천가구 7월부터 이주,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
198,2017.04.10. 오후 2:40,신원종합개발 454억 규모 신축공사 수주,"[('신원종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('454억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2017.04.10. 오후 2:39,해외건설협회 해외건설 입문과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2017.04.10. 오후 2:37,철도사업 개편 일반인 톡톡 튀는 아이디어에서 찾는다,"[('철도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
201,2017.04.10. 오후 2:34,Kwater 2017년 수변도시 투자설명회 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2017.04.10. 오후 2:33,김포 ‘한강신도시e편한세상’ 교통 호재로 관심 증가,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
203,2017.04.10. 오후 2:31,서초구 방배동 빌라 매매가 12억원대 눈길,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
204,2017.04.10. 오후 2:28,한국시설안전공단 소규모 취약시설 점검·유지관리 순회교육 실시,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('취약시설', 'O'), (' ', 'O'), ('점검·유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('순회교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
205,2017.04.10. 오후 2:27,정부 내달 주거취약층 대상 전세임대 즉시 지원 제도 시행 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
206,2017.04.10. 오후 2:26,한국시설안전공단 한국서부발전 ‘안전점검의 날’ 행사 실시,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안전점검의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
207,2017.04.10. 오후 2:25,올해 과천서 9100여가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
208,2017.04.10. 오후 2:24,서울시 ‘청년 임차보증금 융자’ 사업 실시,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청년 임차보증금', 'TERM'), (' ', 'O'), ('융자’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
209,2017.04.10. 오후 2:24,국토진흥원 ‘2017 국토교통기술대전’ 온라인 사전등록 시작,"[('국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통기술대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('사전등록', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
210,2017.04.10. 오후 2:23,‘혼족 몰린다’···광교 앞 수익 맞춤형 아파트 ‘삼부리치안’ 분양,"[('‘혼족', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다’···', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼부리치안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2017.04.10. 오후 2:22,Kwater 친환경 수변 도시 가속화…21일 투자설명회,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
212,2017.04.10. 오후 2:18,서울역 열차전철 간 환승통로 이용객 10만 돌파,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열차전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('환승통로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
213,2017.04.10. 오후 2:10,서울시 시유지 개발해 공공시설·수익 두마리 토끼 잡는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설·수익', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
214,2017.04.10. 오후 2:10,베일 벗는 회현 시민아파트… 보상은 캄캄,"[('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는', 'O'), (' ', 'O'), ('회현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민아파트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보상은', 'O'), (' ', 'O'), ('캄캄', 'O')]"
215,2017.04.10. 오후 2:09,철도공단 원주강릉 신호·통신 시험시운전 전담팀 운영,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신호·통신', 'O'), (' ', 'O'), ('시험시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('전담팀', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
216,2017.04.10. 오후 2:06,철도공단 협력사 사용 건설사업관리시스템 전면 개편,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
217,2017.04.10. 오후 2:05,행정ㆍ상업 중심지ㆍ초역세권 입지 ‘대치3차 아이파크’ 유럽형 외관디자인으로 주목,"[('행정ㆍ상업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지ㆍ초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
218,2017.04.10. 오후 1:52,주거취약계층 언제든 전세임대주택 신청 가능,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
219,2017.04.10. 오후 1:51,광주·전남 4월 주택사업경기 ‘하강국면’ 지속,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하강국면’', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
220,2017.04.10. 오후 1:50,전유면적 넓은 아파트 가성비 최고,"[('전유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
222,2017.04.10. 오후 1:42,수자원공사 21일 친환경 수변도시 올해 분양계획 투자설명회,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
223,2017.04.10. 오후 1:39,SK건설 봄맞이 숲가꾸기 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('숲가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
224,2017.04.10. 오후 1:38,파주 운정신도시 ‘가람마을3단지동문’ 최근 매매가가…,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가람마을', 'LOCATION'), ('3단지동문', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
225,2017.04.10. 오후 1:38,건설協 신용보증기금과 민자투자사업 발전을 위한 MOU 체결,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민자투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
226,2017.04.10. 오후 1:37,잠자던 시유지 깨운다…서울시 위탁개발 본격 추진,"[('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('깨운다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2017.04.10. 오후 1:37,수원시 내년까지 지식산업센터 4개 추가 설립,"[('수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
228,2017.04.10. 오후 1:37,SK건설 서울숲 가꾸기 가족봉사활동 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
229,2017.04.10. 오후 1:37,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
230,2017.04.10. 오후 1:36,주거취약계층에 월세 10만원 대 임대주택 즉시 지원,"[('주거취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
231,2017.04.10. 오후 1:33,대형상업시설 인근 몰세권 아파트 집값 오르고 웃돈 형성,"[('대형상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
232,2017.04.10. 오후 1:31,현대건설 영문 페이스북 페이지 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
233,2017.04.10. 오후 1:31,내달부터 취약계층에 전세임대 연중 지원,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
234,2017.04.10. 오후 1:24,몽삐에뜨 제44회MBC 건축박람회 참가 예정,"[('몽삐에뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제44회', 'QUANTITY'), ('MBC 건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
235,2017.04.10. 오후 1:24,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기 가족봉사활동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
236,2017.04.10. 오후 1:18,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
237,2017.04.10. 오후 12:58,준강남 과천 재건축·지식정보타운에 9000여 가구 분양,"[('준', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('지식정보타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2017.04.10. 오후 12:38,준 강남 과천서 9천가구 분양…향후 5년간 재건축 분양 없어,"[('준', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
239,2017.04.10. 오후 12:21,남천 리버뷰 우방 아이유쉘 최고 경쟁률 6.27대 1 전세대 당해지역 1순위 청약 마감 계약 순항 기대 ,"[('남천 리버뷰 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.27대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('당해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
240,2017.04.10. 오전 11:57,일문일답사업계획 평가 강화해 투명하게 시유지 개발,"[('일문일답사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
241,2017.04.10. 오전 11:57,대단지 고정수요 품은 ‘호매실 한양수자인’ 단지 내 상가 인기,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
242,2017.04.10. 오전 11:51,대명이십일 조망권 오피스텔 ‘여의도·염창 투웨니퍼스트’ 분양,"[('대명이십일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도·염창 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2017.04.10. 오전 11:50,‘로얄팰리스테크노 미사’ 드라이브인 시스템으로 물류 이동 편의성 높여 ,"[('‘', 'O'), ('로얄팰리스테크노 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
244,2017.04.10. 오전 11:45,서울은 西 수도권은 東…돈이 움직인다,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('東…돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
245,2017.04.10. 오전 11:44,“앞으로 수도권엔 신도시 없다”…늘어나는 ‘막차마케팅’ 주의보,"[('“앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”…늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
246,2017.04.10. 오전 11:44,부동산 업계 “문재인 ‘도시재생’ 공약 긍정적…실행계획 세워야”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적…실행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야”', 'O')]"
247,2017.04.10. 오전 11:43,아파트 안 부러운 특화설계 도입되는 호텔에 종잣돈 몰린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
248,2017.04.10. 오전 11:41,서울시 세운상가 메이커스 큐브 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가 메이커스 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
249,2017.04.10. 오전 11:29,초역세권 입지를 갖춘 송도 테크노큐브 눈길,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
250,2017.04.10. 오전 11:28,서울형 위탁개발 추진서울시 공공·수익성 모두 잡는다종합,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다종합', 'O')]"
251,2017.04.10. 오전 11:26,SK건설 봄맞이 서울숲 가꾸기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
252,2017.04.10. 오전 11:24,재건축 앞둔 압구정 ‘현대13차’ 108㎡ 18억원대 거래,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대13차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('108㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
253,2017.04.10. 오전 11:23,5년 이내 수도권 젊은 아파트 지난해 가격 상승률 5.36%,"[('5년 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.36%', 'QUANTITY')]"
254,2017.04.10. 오전 11:23,준강남 과천 올해 재건축아파트 7200가구,"[('준강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY')]"
255,2017.04.10. 오전 11:23,마곡 현대힐스테이트 에코동익 상가 월세 시세는,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대힐스테이트 에코동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
256,2017.04.10. 오전 11:21,학주근접단지 성북구 ‘월곡래미안루나밸리’ 최근 동향은,"[('학주', 'LOCATION'), ('근접단지', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
257,2017.04.10. 오전 11:21,대형 브랜드 아파트 공공택지지구에서도 잘 나가네,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지지구에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
258,2017.04.10. 오전 11:20,주목 건설人주거난 쿠웨이트 한국型 신도시 손꼽아,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('型', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('손꼽아', 'O')]"
259,2017.04.10. 오전 11:20,이슈심층추적주담대가 가계부채 증가 주범이라고,"[('이슈심층추적주담대가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('주범이라고', 'O')]"
260,2017.04.10. 오전 11:20,이슈심층추적완판아파트도 꽉 막혔다…중도금 대출 전쟁,"[('이슈심층추적완판아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔다…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
261,2017.04.10. 오전 11:20,단독꽉막힌 집단대출…결국 보험권까지 넘어갔다,"[('단독꽉막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출…결국', 'O'), (' ', 'O'), ('보험권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어갔다', 'O')]"
262,2017.04.10. 오전 11:18,서울 은평구 건축물 부설주차장 불법 용도변경 점검,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('부설주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
263,2017.04.10. 오전 11:16,올해 과천 아파트 9184가구 분양 앞둬,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9184가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
264,2017.04.10. 오전 11:15, 주거취약계층 전세임대 5월부터 신속 지원 ,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
265,2017.04.10. 오전 11:15,서울시 세운상가 메이커스 큐브에 창업가 등 입주 모집 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가 메이커스 큐브', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
266,2017.04.10. 오전 11:14,건설협회 신용보증기금과 민자투자사업 발전을 위한 업무협약 체결,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민자투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
267,2017.04.10. 오전 11:12,부산 방문객 연 2600만여명…해운대 바로 앞 분양형 호텔 공급 ‘눈길’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만여명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
268,2017.04.10. 오전 11:11,서울 아파트 매매가 12주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
269,2017.04.10. 오전 11:10,SK건설 서울숲 가꾸기 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 가꾸기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족봉사활동', 'EVENT')]"
270,2017.04.10. 오전 11:05,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 김해’ 입지 좋고 희소성 높아 기대감 ‘들썩’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 김해', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
271,2017.04.10. 오전 11:03,잠자고 있던 시유지 개발 본격화… 1호 사업 강서구 어울림플라자,"[('잠자고', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림플라자', 'ARTIFACT')]"
272,2017.04.10. 오전 11:03,내달부터 주거취약계층 전세임대 신청하면 즉시 입주 지원,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
273,2017.04.10. 오전 11:03,동대문구 대단지 ‘장안현대홈타운1차’ 거래 꾸준,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안현대홈타운1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
274,2017.04.10. 오전 11:03,임대주택 기회 놓친 주거취약계층 5월부터 즉시 지원,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓친', 'O'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
275,2017.04.10. 오전 11:02,취약계층 5월부터 전세임대주택 즉시 지원 ,"[('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
276,2017.04.10. 오전 11:02,시기 상관없이…주거취약계층 전세임대주택 지원 받는다,"[('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이…주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
277,2017.04.10. 오전 11:02,공공성·수익성 다 잡는다... 서울형 위탁사업 본격 시작,"[('공공성·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울형 위탁사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
278,2017.04.10. 오전 11:01,경기 과천서 연내 9천100여가구 공급 예정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('9천100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
279,2017.04.10. 오전 11:01,국토부 주거취약계층 전세임대주택 지원 개정 방안 행정예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('행정예고', 'O')]"
280,2017.04.10. 오전 11:00,서울시 잠자던 시유지 본격 개발…SH 등에 위탁개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O')]"
281,2017.04.10. 오전 11:00,둔촌 주공 재건축 이주비 대출 순항…7월 이주,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
282,2017.04.10. 오전 11:00,주거 취약층 전세임대 즉시 지원제…입주 기회 놓쳐도 바로 입주,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약층', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대 즉시 지원제', 'CIVILIZATION'), ('…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
283,2017.04.10. 오전 11:00,5월부터 주거 취약계층에 전세임대 즉시 지원,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
284,2017.04.10. 오전 11:00,건설·교통 RD 박람회 ‘2017 국토교통기술대전’ 내달 열려,"[('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통기술대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
285,2017.04.10. 오전 11:00,도시재생 사업 민간자본 유치 활성화 지원센터 출범,"[('도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
286,2017.04.10. 오전 11:00,서울형 위탁개발 추진민간투자와 다른 점은,"[('서', 'LOCATION'), ('울형', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진민간투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
287,2017.04.10. 오전 11:00,서울형 위탁개발 추진서울시 공공·수익성 모두 잡는다,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
288,2017.04.10. 오전 11:00,도시재생 민관 협업체계 구축…자문위원회·지원센터 출범,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('협업체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…자문위원회·지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
289,2017.04.10. 오전 11:00,서울형 위탁개발 추진여의도 31배 규모 노는 땅 개발,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
290,2017.04.10. 오전 11:00,주거취약계층 5월부터 전세임대주택 즉시 입주 가능해진다,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
291,2017.04.10. 오전 10:59,초역세권 ‘창동 삼성래미안’ 84㎡ 4억원대 매매,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
292,2017.04.10. 오전 10:57,현대건설 영문 페이스북 페이지 운영,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
293,2017.04.10. 오전 10:55,강남구 개포주공4단지 거래 꾸준…개포지구 분위기는,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
294,2017.04.10. 오전 10:49,입주율 90%…강동구 ‘고덕래미안힐스테이트’ 거래 꾸준,"[('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
295,2017.04.10. 오전 10:47,서울시 모범관리단지 도봉구 ‘창동대우’ 최근 매매가가…,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모범관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창동대우', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
296,2017.04.10. 오전 10:46,대한건협 신용보증기금과 민자투자사업 업무협약 체결,"[('대한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용보증기금', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민자투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
297,2017.04.10. 오전 10:43,배후수요 풍부한 송도 국제업무단지 인근 ‘아트포레’ 상업시설 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아트포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2017.04.10. 오전 10:38,수요 꾸준한 광명동 ‘광명해모로이연’ 최근 동향은,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명해모로이연', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
299,2017.04.10. 오전 10:37,합리적인 분양가로 신도시 입성 최적의 기회 e편한세상 양주신도시3차,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY')]"
300,2017.04.10. 오전 10:36,고덕 산업단지 수혜 평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 인기 고공행진,"[('고덕 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
301,2017.04.10. 오전 10:36,마음껏 뛰놀아도 되니 좋다 ‘힐스테이트 김해’ 눈길,"[('마음껏', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰놀아도', 'O'), (' ', 'O'), ('되니', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 김해', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
302,2017.04.10. 오전 10:33,중견사가 70% 차지하는 공공택지 대형사 브랜드 희소성 높아져,"[('중견사가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
304,2017.04.10. 오전 10:31,인도에 ‘스마트시티’ 수출… LH 3800억원규모 MOU,"[('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수출…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3800억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
305,2017.04.10. 오전 10:31,분양현장 바로 보기세제혜택·값싼 관리비… ‘지식산업센터’ 뜬다,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기세제혜택·값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
306,2017.04.10. 오전 10:31,‘한강메트로자이’ 3798가구,"[('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3798가구', 'QUANTITY')]"
307,2017.04.10. 오전 10:31,분양현장 바로 보기全가구 남향 ‘채광 극대화’… 대형産團 개발호재도,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기全가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채광', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화’…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형産團', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재도', 'O')]"
308,2017.04.10. 오전 10:28,하반기 분양물량 쏟아지는 과천…청약 전략은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
309,2017.04.10. 오전 10:27,웰빙시대 도래 그린 아파트 수영강 신동아 파밀리에 공급,"[('웰빙시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수영강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2017.04.10. 오전 10:26,CCIM한국협회 공유경제 주차장의 수익화 세미나,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유경제', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
311,2017.04.10. 오전 10:22,개발 호재 넘치는 용산구 ‘용산푸르지오써밋’ 수요 꾸준,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
312,2017.04.10. 오전 10:19,서초구 랜드마크 ‘반포자이’ 59㎡ 12억에 매매,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
313,2017.04.10. 오전 10:17,한망조망권 서초구 ‘아크로리버파크’ 84㎡ 전세가가…,"[('한망조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
314,2017.04.10. 오전 10:14,떠오르는 알짜 교통 입지 ‘천안아산역 유로스타 오피스텔’’,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로스타 오피스텔', 'ARTIFACT'), (""’'"", 'O')]"
315,2017.04.10. 오전 10:06,문재인 ‘뉴딜’ 평가는...“방향 옳지만 실행이 문제”,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘뉴딜’', 'O'), (' ', 'O'), ('평가는...“방향', 'O'), (' ', 'O'), ('옳지만', 'O'), (' ', 'O'), ('실행이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O')]"
316,2017.04.10. 오전 10:03,철도시설공단 건설사업관리시스템 전면개편,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O')]"
317,2017.04.10. 오전 10:01,오피스텔 1룸·1.5룸 왜 잘 나갈까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1룸', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1.5룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈까', 'O')]"
318,2017.04.10. 오전 9:56,현대건설 해외 고객 소통 위해 영문 페이스북 페이지 공식 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('영문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
319,2017.04.10. 오전 9:55,수원 동남 한양수자인 더 파크 프리미엄 중·소형 타입 단지로 각광,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인 더 파크 프리미엄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
320,2017.04.10. 오전 9:54,몸값 고공행진 교육시설 인근 단지 행정타운 두산위브 더 파크,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT')]"
321,2017.04.10. 오전 9:54,국내 최대 재건축 둔촌주공 이주비 대출 순조,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
322,2017.04.10. 오전 9:53,현대건설 페이스북 영문서비스…해외도 소통 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문서비스…해외도', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
323,2017.04.10. 오전 9:51,과천 올해 8개 단지 9000가구 분양…지식정보타운 11월 첫 공급,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2017.04.10. 오전 9:50,1년 365일 한강조망 ‘더 펜트하우스 청담’ 분양 중,"[('1년 365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
325,2017.04.10. 오전 9:50,중랑구 ‘면목두산4·5단지아파트’ 최근 매매가가…,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('면목두산4·5단지아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
326,2017.04.10. 오전 9:49,강남구청역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거', 'ARTIFACT'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
327,2017.04.10. 오전 9:48,410 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('410 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
328,2017.04.10. 오전 9:47,준강남 과천 올해 분양물량 8개 단지 9184가구… 과천지식정보타운 등 주목,"[('준', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9184가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
329,2017.04.10. 오전 9:47,서울 성수동 지식산업센터 서울숲 디벨로타워 신규 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 디벨로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2017.04.10. 오전 9:44,국내 최대 재건축 ‘둔촌주공’ 7월 이주 시작…재건축 탄력,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
331,2017.04.10. 오전 9:44,미분양 우려… 늘어난 ‘막차’ 마케팅,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
332,2017.04.10. 오전 9:43,시장 불황에도 중심상권 인근 평내호평역 오네뜨센트럴 각광,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨센트럴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
333,2017.04.10. 오전 9:40,현대건설 영문 페북 오픈 건설 인포그래픽 여기요,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('페북', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인포그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('여기요', 'O')]"
334,2017.04.10. 오전 9:39,현대건설 영문 페이스북 페이지 공식 오픈.. 글로벌 고객과 소통,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈..', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
335,2017.04.10. 오전 9:36,삼포세대 구원투수 ‘따복하우스’를 아시나요,"[('삼포세대', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘따복하우스’를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
336,2017.04.10. 오전 9:36,현대건설 영문 페이스북 페이지 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
337,2017.04.10. 오전 9:34,담양군 양우건설과 손잡고 담양첨단문화복합단지 개발,"[('담양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
338,2017.04.10. 오전 9:32,CCIM한국협회 ‘공유경제 주차장의 수익화’ 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공유경제', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익화’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
339,2017.04.10. 오전 9:31,싸게 지어 비싸게 판다…쉽지만 어려운 재건축 수주의 지름길,"[('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('판다…쉽지만', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
340,2017.04.10. 오전 9:26,현대건설 영문 페이스북 페이지 공식 오픈…해외 고객과 소통 나서,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
341,2017.04.10. 오전 9:24,철도시설공단 협력사 기성금 청구시 처리일수 대폭 단축,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성금', 'O'), (' ', 'O'), ('청구시', 'O'), (' ', 'O'), ('처리일수', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
342,2017.04.10. 오전 9:18,공급 가뭄 지역 새 아파트 분양 일대 주택시장 단비 뿌리나,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리나', 'O')]"
343,2017.04.10. 오전 9:18,돈이 움직인다…서울은 서쪽 수도권은 동쪽,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM')]"
344,2017.04.10. 오전 9:09,도시개발사업 주도하는 담양군…‘민관공동사업’ 성공 이끈다,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('담양군', 'ORGANIZATION'), ('…‘', 'O'), ('민관공동사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
345,2017.04.10. 오전 9:08,철도공단 건설사업관리시스템 개편…처리속도 2배 이상 빨라져,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업관리시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…처리속도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
346,2017.04.10. 오전 9:03,e편한세상 시티 인하대역 전 타입 청약마감…평균 11.4대 1 ,"[('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인하대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.4대 1', 'QUANTITY')]"
347,2017.04.10. 오전 9:00,전세가로 내집마련의 기회 부산 문현 서희스타힐스 ,"[('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
348,2017.04.10. 오전 8:58,국내 최대 재건축 ‘둔촌주공’...이주대출 ‘순조’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('’...이주대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘순조’', 'O')]"
349,2017.04.10. 오전 8:54,가성비 甲 “전유면적 넓은 아파트를 잡아라”,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('甲', 'O'), (' ', 'O'), ('“전유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
350,2017.04.10. 오전 8:48,국내 최대 재건축 강동구 둔촌주공 사업 순항.. 7월 이주 시작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항..', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
351,2017.04.10. 오전 8:47,복덕방 변호사 ‘공인중개사법’·‘소비자 서비스’ 두고 다음달 2차 공방,"[('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공인중개사법', 'CIVILIZATION'), ('’·‘', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
352,2017.04.10. 오전 8:41,‘부산 문현 서희스타힐스’ 전세가로 내집마련 가능한 실속 주거단지,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
353,2017.04.10. 오전 8:26,중견사 점령한 공공택지서 높아지는 1군 브랜드아파트 희소성,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('점령한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O')]"
354,2017.04.10. 오전 8:09,‘경기도 미분양 공포’에 떨고 있는 중견 건설사,"[('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
355,2017.04.10. 오전 8:09,우리 동네에 10년 만에 들어서는 새 아파트는 어디,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
356,2017.04.10. 오전 7:50,강남 잡아라… 대형건설사 상반기 강남4구 분양대전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
357,2017.04.10. 오전 7:21,서울경제TV 이진우의 기센부동산 김지은 연구원 “빈집·소규모주택 정비 위해 민간사업자 역할 중요”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김지은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“빈집·소규모주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
358,2017.04.10. 오전 7:13,강남 고급빌라도 신탁 재건축 시동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
359,2017.04.10. 오전 7:01,우수한 입지·합리적 분양가 ‘부천 중동 효성해링턴 플레이스’,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
360,2017.04.10. 오전 6:52,복덕방 변호사 논란 재점화...내달 19일 2라운드 결과는,"[('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화...', 'O'), ('내달 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
361,2017.04.10. 오전 6:07,올해만 4만9000실…무더기 공급에 오피스텔 수익률 곡소리 우려,"[('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만9000실', 'QUANTITY'), ('…무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('곡소리', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
362,2017.04.10. 오전 6:03,대출규제 풍선효과 미분양 단지에 봄바람,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
363,2017.04.10. 오전 5:46,분양소식 강남까지 30분내 이동…1100가구 규모 ‘힐스테이트 태전 2차’ 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이동…', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
364,2017.04.10. 오전 5:33,전통의 강남 3구 vs 신흥강자 강동 어디 분양받을까,"[('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥강자', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
365,2017.04.10. 오전 5:03,버블세븐 아파트값 정권따라 냉온탕,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정권따라', 'O'), (' ', 'O'), ('냉온탕', 'O')]"
366,2017.04.10. 오전 4:40,들어올 땐 쉬워도 나가긴 어려운 지역주택 조합,"[('들어올', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워도', 'O'), (' ', 'O'), ('나가긴', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O')]"
367,2017.04.10. 오전 4:34,주인님 말씀 다 알아듣는 AI입힌 아파트 불꽃 경쟁,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('말씀', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('알아듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('입힌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
368,2017.04.10. 오전 4:33,시세 30% 공공리모델링 임대...LH 본격 드라이브,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대...', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O')]"
369,2017.04.10. 오전 4:03,주민들 조용한 주택가에 대형 영화관 웬말,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O')]"
370,2017.04.10. 오전 3:05,아파트 미리보기명문학군호수 품은 충주 도심권 단지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기명문학', 'LOCATION'), ('군호수', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
371,2017.04.10. 오전 3:05,대구 ‘수성 효성해링턴 플레이스’ 745채 공급,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('745채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2017.04.10. 오전 3:05,포토부동산‘신진주역세권 시티프라디움’ 본보기집 관람객들 북적,"[('포토부동산‘', 'O'), ('신진주역세권 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
373,2017.04.10. 오전 3:05,분양정보경기 수원 ‘광교 컨벤션 꿈에그린’ 外,"[('분양정보경기', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
374,2017.04.10. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 0.05% 올라… 12주 연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
375,2017.04.10. 오전 12:33,건설업계 수주액 최근 10년 이래 최저 수준,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 10년 이래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
376,2017.04.10. 오전 12:01,강북권을 누가 얕봤나 아파트 값 급등세,"[('강북권', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('얕봤나', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
377,2017.04.11. 오후 9:03,강남·과천 아파트 전세 3.3㎡당 평균 2000만원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
378,2017.04.11. 오후 7:57,1분기 오피스텔 매매가격 ↑ 임대수익률 ↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
379,2017.04.11. 오후 7:24,자산운용사 대형빌딩 시장 큰손,"[('자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O')]"
380,2017.04.11. 오후 7:24,강원도 주택시장 청약률 수십대1 잇단 이변,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대1', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('이변', 'O')]"
381,2017.04.11. 오후 7:24,부동산 다이제스트 종로 등 4곳 행복주택 301가구 공급,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('301가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2017.04.11. 오후 7:24,오피스텔 묘한 현실…임대수익률은 비실 매매가는 두둥실,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('현실…임대수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('비실', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('두둥실', 'O')]"
383,2017.04.11. 오후 7:24,부동산 다이제스트 철도시설공단 올 사업비 613억 절감,"[('부동산 다이제스트 철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('613억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
384,2017.04.11. 오후 7:24,부동산 다이제스트 감정원 장애물 없는 생활환경 인증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
385,2017.04.11. 오후 7:23,다운계약서 신고땐 과태료 20% 포상,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
386,2017.04.11. 오후 7:23,LH 들러리 입찰담합 근절한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('근절한다', 'O')]"
387,2017.04.11. 오후 7:23,부동산 다이제스트 부동산 전자계약하면 대출금리 우대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
388,2017.04.11. 오후 7:23,최고급 주상복합 밀집.. 성수동 신흥부촌 등극,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집..', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
389,2017.04.11. 오후 7:19,뉴 스테이 임대료 업체 마음대로 못 올린다,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
390,2017.04.11. 오후 7:17,이촌현대·잠원한신로얄 등 48곳 리모델링 길 트였다,"[('이촌현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('잠원한신로얄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O')]"
391,2017.04.11. 오후 7:15,귀 얇은 사람 위한 부동산 투자 노하우,"[('귀', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('얇은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O')]"
392,2017.04.11. 오후 7:14,용인 안강 더 럭스나인 오피스텔 468실 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안강 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('468실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2017.04.11. 오후 7:12,대선 끝나기만 기다리는 대단지 아파트 분양,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나기만', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2017.04.11. 오후 7:05,다운계약 신고하면 최대 1000만원 포상금,"[('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O')]"
395,2017.04.11. 오후 6:36,판교 호텔은 사드 무풍지대 신축부지 입찰 뜨거운 관심,"[('판교 호텔', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
396,2017.04.11. 오후 6:28,새 수익원 찾는 건자재업계 전자·자동차 소재로 눈 돌린다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수익원', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전자·', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소재로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
397,2017.04.11. 오후 6:09,삼부토건 삼일회계법인 등 MA 주간사 선정,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼일회계법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('주간사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
398,2017.04.11. 오후 6:08,부동산 스타트업 시대4 맡겨만 주십시오…임대관리도 변화 바람,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맡겨만', 'O'), (' ', 'O'), ('주십시오…임대관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
399,2017.04.11. 오후 6:03,목동 생활권 강서구 ‘등촌아이파크’ 최근 전세가가...,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
400,2017.04.11. 오후 6:02,부동산 다운계약 신고하면 1000만 원 포상금 지급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
401,2017.04.11. 오후 5:55,서한 761억 규모 주상복합 신축공사 수주,"[('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('761억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2017.04.11. 오후 5:54,부동산 스타트업 시대4 맡겨만 주십시오…임대관리도 변화 바람,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맡겨만', 'O'), (' ', 'O'), ('주십시오…임대관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
403,2017.04.11. 오후 5:54,교통안전공단티웨이항공과 항공안전 업무협약 체결,"[('교통안전공단티웨이항공', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전 업무협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
404,2017.04.11. 오후 5:53,강북 직주근접 블루칩 단지에 행복주택,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
405,2017.04.11. 오후 5:53,과천·강남 전세 2천만원대 진입,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
406,2017.04.11. 오후 5:53,대선 끝나면…수도권서 대단지 분양 큰장,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O')]"
407,2017.04.11. 오후 5:53,재건축 단체 한달새 3곳…압구정 신현대 벌써 갈등,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
408,2017.04.11. 오후 5:53,MK 추천매물 부천 상동역 수익형 중심상가 9억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
409,2017.04.11. 오후 5:52,구멍 뚫린 주거복지16 임대주택 공급 비상…고가 월세만 남아돈다,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('남아돈다', 'O')]"
410,2017.04.11. 오후 5:52,8월 시행 부동산 전자계약…실효성 논란,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
411,2017.04.11. 오후 5:45,구리시 제일 비싼 곳은 수택동 4045…㎡당 859만2천원,"[('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('수택동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4045…㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('859만2천원', 'QUANTITY')]"
412,2017.04.11. 오후 5:40,8월 시행 부동산 전자계약…실효성 논란,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
413,2017.04.11. 오후 5:39,구멍 뚫린 주거복지16 임대주택 공급 비상…고가 월세만 남아돈다,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('남아돈다', 'O')]"
414,2017.04.11. 오후 5:32,몰세권이어 이제는 백세권…광교 컨벤션 꿈에그린 ,"[('몰세권이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('백세권…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
415,2017.04.11. 오후 5:30,백화점이 내집 앞에… 몰세권이어 이제는 백세권,"[('백화점이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('백세권', 'O')]"
416,2017.04.11. 오후 5:29,과천·강남 아파트 전셋값 2000만원 넘었다,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
417,2017.04.11. 오후 5:26,경제 브리핑 ‘다운계약’ 신고 땐 최대 1000만원 포상금 지급 추진,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다운계약’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2017.04.11. 오후 5:23,부동산 다운계약 신고 땐 최대 1000만원 포상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
419,2017.04.11. 오후 5:21,부동산시장 뒤집어보기 들쭉날쭉한 오피스텔 임대수익률 왜,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
420,2017.04.11. 오후 5:21,중소형빌딩 투자 다시 임대수익용이 대세,"[('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익용이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
421,2017.04.11. 오후 5:20,부동산 법인전환 특강 가문의 부동산 만들기 개강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법인전환', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('가문의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
422,2017.04.11. 오후 5:18,젠트리피케이션 막으려 부산 부동산중개인 뭉친다,"[('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막으려', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
423,2017.04.11. 오후 5:16,조합원입주권 or 일반분양 내게 맞는 주택구입 방법은,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('or', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
424,2017.04.11. 오후 5:11,특급조망권 확보한 소형 오피스텔…신진주역세권 더퍼스트 웰가시티,"[('특급조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더퍼스트 웰가시티', 'ARTIFACT')]"
425,2017.04.11. 오후 5:11,강남 재건축 아파트 고가 행진 이어가는 개포주공1단지 ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY')]"
426,2017.04.11. 오후 5:06,특급조망권 확보한 소형오피스텔… 수익률 남다르네,"[('특급조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('남다르네', 'O')]"
427,2017.04.11. 오후 5:02,현대건설 신도시급 위상 갖춘 태전지구서 ‘힐스테이트 태전2차’ 분양 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2017.04.11. 오후 4:36,신안그룹 리베라CC 벚꽃 축제에 4만명 찾아,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리베라CC 벚꽃 축제', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
