,date,headline,keyword
0,2017.11.19. 오후 10:15,과천지식정보타운 지식기반산업용지 경쟁률 17대 1,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식기반산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17대 1', 'QUANTITY')]"
1,2017.11.19. 오후 10:15,타운하우스 커뮤니티시설… 아파트 못지 않네,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
2,2017.11.19. 오후 9:05,금주의 분양일정 5400가구 분양… 견본주택 3곳 개관,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
3,2017.11.19. 오후 9:05,입주단지를 찾아서 서울 성북구 장위뉴타운 꿈의숲 코오롱하늘채,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲 코오롱하늘채', 'ARTIFACT')]"
4,2017.11.19. 오후 9:05,“소형평형대 몸값 낮춰 경쟁률 쎌 것”,"[('“소형평형대', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('쎌', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
5,2017.11.19. 오후 8:54,2017년 세종 아파트값 11% 급등… 서울 제치고 1위,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
6,2017.11.19. 오후 8:22,워킹맘이 살기 좋은 반포동 아파트 반포리체아파트,"[('워킹맘', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포리체아파트', 'ARTIFACT')]"
7,2017.11.19. 오후 7:44,김포고속철도 개통되는 고촌읍 고촌행정타운한양수자인 기대감↑ ,"[('김포고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통되는', 'O'), (' ', 'O'), ('고촌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌행정타운', 'LOCATION'), ('한양수자', 'LOCATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
8,2017.11.19. 오후 7:40,서울 신길뉴타운 힐스테이트 클래시안 견본주택에 2만6000여명 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운 힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
9,2017.11.19. 오후 7:40,코레일 철도자유여행패스 내일로 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자유여행패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일로', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
10,2017.11.19. 오후 7:40,청약시스템 부적격 당첨자만 양산,"[('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
11,2017.11.19. 오후 7:40,LH 미사강변 근린생활용지 8필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2017.11.19. 오후 7:01,서울 제치고…세종시 아파트값 가장 많이 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제치고…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
13,2017.11.19. 오후 6:52,아파트 매매가 최고 상승률 송파구 잠실동 레이크팰리스 최근 거래돼...,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼...', 'O')]"
14,2017.11.19. 오후 6:45,GS건설 대구 송현주공3단지 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
15,2017.11.19. 오후 6:43,강남·여의도에 방치된 알짜부지 개발 시동,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
16,2017.11.19. 오후 6:41,하남·과천·성남서 내달 4800가구 공급,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2017.11.19. 오후 6:41,오피스텔·상가 시장 평정한 중견건설사 4인방,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평정한', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4인방', 'QUANTITY')]"
18,2017.11.19. 오후 6:39,포항 강진정부 필로티 구조 내진성능 강화 방안 추진,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강진', 'LOCATION'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
19,2017.11.19. 오후 6:39,대구 송현주공3 재건축 GS건설 수주…현대건설 제쳐,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
20,2017.11.19. 오후 6:37,LH 미사강변도시 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2017.11.19. 오후 6:37,서울 신길동·길동 일산 식사동 등 5400가구 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2017.11.19. 오후 6:31,서울 주택 중간가격 일본 도쿄보다 1억 이상 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중간가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
23,2017.11.19. 오후 6:26,세종시 올해 전국 아파트값 상승률 1위 ,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
24,2017.11.19. 오후 6:20,세종시 올 아파트값 상승 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
25,2017.11.19. 오후 6:01,인계동 랜드마크아파트 래미안노블클래스1단지 문의 꾸준히 이어져...,"[('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안노블클래스', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져...', 'O')]"
26,2017.11.19. 오후 5:34,규제 모르는 서울 집값에 정부도 당황..결국 보유세 카드 꺼낼까,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('당황..결국', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼까', 'O')]"
27,2017.11.19. 오후 5:32,분양캘린더 힐스테이트 클래시안 등 이번주 3785가구 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3785가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2017.11.19. 오후 5:31,정두환의 집과사람 반쪽짜리 아파트 공동체,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'ARTIFACT'), ('과사람', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O')]"
29,2017.11.19. 오후 5:30,떠오르는 준강남..연말 분양 블루칩되나,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩되나', 'O')]"
30,2017.11.19. 오후 5:27,3년 된 내진설계 아파트도 파손...부실공사 도마에,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('파손...부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
31,2017.11.19. 오후 5:25,리츠의 미래와 도시재생 美 리츠 보유자산만 6만개..대형 개발 이끌며 도심에 활기,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유자산만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만개', 'QUANTITY'), ('..대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌며', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
32,2017.11.19. 오후 5:24,MK 추천매물 양천구 신정지구 중심상가 은행 36억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY')]"
33,2017.11.19. 오후 5:24,포토 추위에도 꺾이지 않은 내집마련 열기,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('추위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
34,2017.11.19. 오후 5:24,올해 아파트값 가장 많이 오른곳 1위 세종시…강남4구 뒤이어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤이어', 'O')]"
35,2017.11.19. 오후 5:24,세종 리더스포레 내달 분양,"[('세종 리더스포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2017.11.19. 오후 5:24,혁신도시 시즌 2 지역 특화된 자족성장 모델 만든다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌 2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('자족성장', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
37,2017.11.19. 오후 5:24,꽁꽁 얼어붙은 분양시장,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
38,2017.11.19. 오후 5:24,톡톡 부동산 같은 달 거래량 국토부·서울시 3배 차이,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('같은 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
39,2017.11.19. 오후 5:23,손병석 국토부차관 포항 지진 필로티 건축물 안전강화 강구 지시,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전강화', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
40,2017.11.19. 오후 5:22,단독 신도시 단독주택 용지 몸값 천정부지,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
41,2017.11.19. 오후 5:22,내년 재건축연한 충족하는 목동 신시가지8단지,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('충족하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY')]"
42,2017.11.19. 오후 5:19,포항 강진...부실공사 도마에철근 간격 시공기준보다 넓어...피해건물 대부분 날림공사 흔적,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강진...부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에철근', 'O'), (' ', 'O'), ('간격', 'O'), (' ', 'O'), ('시공기준보다', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어...', 'O'), (' ', 'O'), ('피해건물', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('날림공사', 'O'), (' ', 'O'), ('흔적', 'O')]"
43,2017.11.19. 오후 5:09,서울 주택 중위가격 4억3485만원… 도쿄보다 1억 넘게 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3485만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
44,2017.11.19. 오후 4:49,지진피해 포항 영일만대로 차선축소·속도제한,"[('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영일만대', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('차선축소·속도제한', 'O')]"
45,2017.11.19. 오후 4:30,LH 미사강변도시 근생용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2017.11.19. 오후 4:07,서울 집값 중위가격이 4억3000만원…“평균소득 한푼도 안쓰고 9.2년 모아야”  ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3000만원', 'QUANTITY'), ('…“평균소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야”', 'O')]"
47,2017.11.19. 오후 3:59,포항지진 피해자에 LH 임대주택 160세대 지원,"[('포항지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
48,2017.11.19. 오후 3:38,지진 이재민에 LH 보유주택 공급...복구비 지원금 6000만원으로 확대,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...복구비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
49,2017.11.19. 오후 3:35,LH임대 160가구 무료 제공…사생활 칸막이 400개 확보,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…사생활', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('400개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
50,2017.11.19. 오후 3:35,미계약물량 추첨 노릴 땐 우선순위 필수,"[('미계약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
51,2017.11.19. 오후 3:32,일문일답정부 “포항 지진 파손 주택에 주택복구비 지원”,"[('일문일답', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택복구비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
52,2017.11.19. 오후 3:31,Real Estate 역세권보다 직주 근접… 회사 옆 오피스텔 인기,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('직주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근접…', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
53,2017.11.19. 오후 3:29,분양 현장 포커스 오룡 에듀포레 푸르지오 전남 오룡지구에 중소형 브랜드 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
54,2017.11.19. 오후 3:29,분양 현장 포커스 세종 리더스포레 세종시 인프라 누리는 49층 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 리더스포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
55,2017.11.19. 오후 3:28,서울 집값 도쿄보다 1억 이상 비싸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
56,2017.11.19. 오후 3:27,분양 현장 포커스 안동 코오롱 하늘채 아파트 바로 앞 낙동강…4베이 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
57,2017.11.19. 오후 3:13,성동구 20일부터 표준지공시지가 조사,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
58,2017.11.19. 오후 3:07,도쿄·뉴욕보다 비싼 서울집값···한푼도 안쓰고 모아도 10년 멘붕,"[('도쿄', 'CITY'), ('·', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값···한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아도', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O')]"
59,2017.11.19. 오후 3:07,전국 석면건축물 정보 2.5만개 한눈에 본다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
60,2017.11.19. 오후 3:00,지진 대책 일문일답 정밀조사 마무리 되면 곧바로 특별재난지역 선포,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('곧바로', 'O'), (' ', 'O'), ('특별재난지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
61,2017.11.19. 오후 3:00,서울 집값 도쿄 넘어섰다…내집마련도 뉴욕보다 3.5년 길어종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다…내집마련도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('길어종합', 'O')]"
62,2017.11.19. 오후 2:59,GS건설 3000억 규모 대구 송현주공3단지 재건축 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2017.11.19. 오후 2:43,부교협대구 부산 원주에서 부동산중개업 성공창업 순회 세미나 개최,"[('부교협대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공창업', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2017.11.19. 오후 2:35,포항 지진 이재민에 LH 임대 160가구 임시로 무상지원,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시로', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지원', 'O')]"
65,2017.11.19. 오후 2:33,국토부 주거지원 확대 등 포항 지진피해 수습지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('수습지원', 'O')]"
67,2017.11.19. 오후 2:30,정부 포항 지진 피해자에 LH임대주택 무료 제공 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
68,2017.11.19. 오후 2:17,포항 지진정부 이재민 임대주택 무료 지원 검토,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
69,2017.11.19. 오후 2:17,정부 “포항지진 인명피해 82명”···이재민에 LH 임대주택 160채 무료 제공,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('포항지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('82명', 'QUANTITY'), ('”···', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
70,2017.11.19. 오후 2:14,정부 포항 지진피해 이재민 LH 임대주택 160가구 우선 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
71,2017.11.19. 오후 2:03,지진 이재민에 LH 임대주택 160가구 보증금 없이 지원,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
72,2017.11.19. 오후 2:02,GS건설 3000억 규모 대구 송현주공3단지 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2017.11.19. 오후 2:00,포항 지진 피해자에 LH 임대주택 160채 무료 제공 검토,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
74,2017.11.19. 오후 1:51,LH 미사강변도시내 마지막 근린생활용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2017.11.19. 오후 1:48,힐스테이트 클래시안 모델하우스 사흘간 2만6000명 몰려,"[('힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
76,2017.11.19. 오후 1:41,LH미사강변도시 마지막 근린생활용지 8필지 공급,"[('LH미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2017.11.19. 오후 1:37,GS건설 대구송현3 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('송현', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2017.11.19. 오후 1:30,국토부 포항 지진피해 수습 지원에 총력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
79,2017.11.19. 오후 1:26,신길뉴타운 힐스테이트 클래시안 견본주택 사흘간 2만6000명 몰려,"[('신길뉴타운 힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
80,2017.11.19. 오후 1:20,머니 주간 아파트 시세 거래 위축에도···서울 재건축 0.51%↑,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에도···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
81,2017.11.19. 오후 1:15,GS건설 대구 ‘송현주공3단지’ 재건축 시공권 따내,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
82,2017.11.19. 오후 1:02,코레일 경강선 평창역장·강릉역장 임명.. 손님맞이 착착,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('역장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('역장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명..', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
83,2017.11.19. 오후 1:00,지방 분양시장 중대형 아파트 선호도 상승세,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
84,2017.11.19. 오후 12:01,올해 세종시 아파트값 11% 훌쩍… 전국서 가장 높아,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
85,2017.11.19. 오전 11:41,코레일 경강선 손님맞이 돌입…평창·강릉역장 임명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('역장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
86,2017.11.19. 오전 11:31,철도공단 인천공항 제2여객터미널 연결철도 영업시운전 돌입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결철도', 'O'), (' ', 'O'), ('영업시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
87,2017.11.19. 오전 11:22,이번주 아파트투유 점검…분양시장도 휴식기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트투유', 'O'), (' ', 'O'), ('점검…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기', 'O')]"
88,2017.11.19. 오전 11:00,LH 미사강변도시 마지막 근린생활시설용지 8필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2017.11.19. 오전 11:00,국토부 22일 혁신도시 시즌2 콘퍼런스 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2017.11.19. 오전 11:00,하남 미사강변도시 마지막 근린생활시설용지 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2017.11.19. 오전 11:00,혁신도시 시즌2 발전계획 위해 전문가들 머리 맞댄다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
92,2017.11.19. 오전 10:42,동원개발 ‘시흥시청역 동원로얄듀크’ 나흘만에 완판,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
93,2017.11.19. 오전 10:25,서울 집값 日 보다 1억원 이상 비싸… 주택마련도 5년 더 걸려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택마련도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
94,2017.11.19. 오전 10:18,도로교통공단 평창동계올림픽 교통사고 제로화 선언,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('제로화', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
95,2017.11.19. 오전 10:00,저렴한 금액으로 내집 마련할 수 있는 방법 ‘군산더베스트’,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('금액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군산더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
96,2017.11.19. 오전 9:43,철도시설공단 인천공항 제2여객터미널 연결철도 영업시운전 착수,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결철도', 'O'), (' ', 'O'), ('영업시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
97,2017.11.19. 오전 9:37,서울 집값 “너무 비싸다”…日 도쿄보다 1억원 이상 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다”…', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
98,2017.11.19. 오전 9:16,알림제6회 머니톡콘서트 내집 마련은 규제 점검부터,"[('알림제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검부터', 'O')]"
99,2017.11.19. 오전 9:02,서울 아파트값 한 주간 0.25% 상승…거래 뜸한데 가격은 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸한데', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
100,2017.11.19. 오전 9:02,경매사냥 전용 120㎡ 넘는 대형 아파트…서울 강남구 압구정하이츠파크 184㎡ 1회 유찰 23억8400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('120㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정하이츠파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('184㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('23억8400만원', 'QUANTITY')]"
101,2017.11.19. 오전 8:55,국토부 건축물 안전점검 및 주거지원 확대방안 논의 등 포항 지진피해 수습 지원에 총력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
102,2017.11.19. 오전 8:55,중도금 무이자 분양단지 ‘신천역 코아루 웰라움’ 주목,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신천역 코아루 웰라움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
103,2017.11.19. 오전 8:55,분양가 합리적인 ‘속초 조양동 휴먼빌’ 선착순 계약 진행 중,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
104,2017.11.19. 오전 8:38,서울 집값 도쿄보다 1억 비싸…국내 가장 싼 지역은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
105,2017.11.19. 오전 8:26,서울 주택 마련 마련 뉴욕ㆍ도쿄보다 어려워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
106,2017.11.19. 오전 8:13,6185㎡ 중소형 아파트 매매량 ‘최다’…건설사도 주목,"[('6185㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최다’…건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
107,2017.11.19. 오전 8:04,롯데건설 시공 주민 공동 샤워장에 무슨 일이…입주민 부글부글,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('샤워장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
108,2017.11.19. 오전 6:51,코레일 청년층 위한 철도 자유여행 패스 20일부터 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자유여행 패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
109,2017.11.19. 오전 6:31,새만금에 국내 최대 태양광발전 에너지저장장치ESS 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지저장장치', 'O'), ('ESS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
110,2017.11.19. 오전 6:06,뒤숭숭한 롯데건설 반전 꾀할까,"[('뒤숭숭한', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀할까', 'O')]"
111,2017.11.19. 오전 6:02,전매 강화된 지방광역시에 7200여가구 분양,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시에', 'O'), (' ', 'O'), ('7200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2017.11.19. 오전 6:01,수영장에 게스트하우스까지.. 타운하우스 커뮤니티 시설로 무장,"[('수영장에', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O')]"
113,2017.11.19. 오전 6:01,세종시 아파트값 올해 11% 급등…서울 제치고 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
114,2017.11.19. 오전 6:00,서울 집값 도쿄 넘어섰다…내집마련 기간도 4.5년 길어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기간도', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('길어', 'O')]"
115,2017.11.20. 오후 10:20,도시재생사업과 민간참여 활성화 공개 세미나,"[('도시재생사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
116,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집한화건설  마곡지구 10분대 이동 ‘김포 풍무 꿈에그린 유로메트로’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
117,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집현대건설  신길뉴타운 최중심 ‘힐스테이트 클래시안’ 1476가구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1476가구', 'QUANTITY')]"
118,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집쌍용건설  남향 위주 ‘구미 확장단지 쌍용 예가 더 파크’ 757가구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미 확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('757가구', 'QUANTITY')]"
119,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집현대산업개발  신분당선으로 강남역까지 24분 ‘수지 광교산 아이파크’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('24분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 광교산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
120,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집포스코건설  필리핀 클락국제공항 근처 콘도미니엄 ‘더샵 클락힐즈’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('클락국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
121,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집금호건설  천안 불당신도시 마지막 브랜드 아파트 ‘금호어울림’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
122,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집대우건설  G밸리 대규모 오피스텔 ‘가산 센트럴 푸르지오 시티’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
123,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집삼성물산  IoT 스마트홈 기술 등 ‘래미안 서초 에스티지S’ 적용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 서초 에스티지S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
124,2017.11.20. 오후 9:55,부동산 특집대림산업  부산 3·4호선 10분 ‘e편한세상 동래온천’ 내달 초 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3·4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래온천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2017.11.20. 오후 8:34,건설주택포럼 21일 도시재생 민간참여 활성화 공개세미나 개최,"[('건설주택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2017.11.20. 오후 8:22,평창 가는 길 전세계에 알린다…외신기자들 경강선 KTX 등 취재,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다…', 'O'), ('외신기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('취재', 'O')]"
127,2017.11.20. 오후 8:04,건물 붕괴 때 72시간 ‘골든타임’ 지킬 핵심기술 개발,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('72시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘골든타임’', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
128,2017.11.20. 오후 7:35,부동산 다이제스트 한화 LH 광주아파트 최고 품질 평가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
129,2017.11.20. 오후 7:35,서울 강동구 청약열풍 연말까지 이어갈까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
130,2017.11.20. 오후 7:35,세종 아파트값 3.3㎡ 당 1008만원… 대전보다 비싸,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1008만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
131,2017.11.20. 오후 7:35,부동산 다이제스트 현대ENG 기술 컨퍼런스 성황,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
132,2017.11.20. 오후 7:35,임대료 상한률 제한땐 민간 참여 힘들다 주택산업연구원 지적,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상한률', 'O'), (' ', 'O'), ('제한땐', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
133,2017.11.20. 오후 7:35,LH 안성아양 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2017.11.20. 오후 7:35,부동산 다이제스트 대우건설 인도 뭄바이 교량공사 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2017.11.20. 오후 7:14,임대료 급등한 서울 소규모 상가,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('급등한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
136,2017.11.20. 오후 7:03,서울경제TV 내성 생긴 서울 아파트값··· 세금카드 꺼내나,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내성', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값···', 'O'), (' ', 'O'), ('세금카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내나', 'O')]"
137,2017.11.20. 오후 6:47,대우건설 인도 뭄바이 해상교량 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
138,2017.11.20. 오후 6:30,한국감정원 희망2018나눔캠페인에 1호 기부…9억 2000만원 기탁,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망2018나눔캠페인', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부…', 'O'), ('9억 2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
139,2017.11.20. 오후 6:01,사각지대 돌발 상황등 위험회피 자율주행차 기술 국내 첫 공개,"[('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발', 'O'), (' ', 'O'), ('상황등', 'O'), (' ', 'O'), ('위험회피', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
140,2017.11.20. 오후 6:00,스스로 도로·자동차와 소통…자율협력주행 국내 최초 시연,"[('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('소통…자율협력주행', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
141,2017.11.20. 오후 6:00,위기상황 스스로 대응…국내 첫 자율협력주행 기술 시연,"[('위기상황', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('대응…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자율협력주행', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
142,2017.11.20. 오후 6:00,르포고장차 발견하자 스스로 감속…자율차 타보니,"[('르포고장차', 'O'), (' ', 'O'), ('발견하자', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('감속…', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
143,2017.11.20. 오후 5:56,건설주택포럼 21일 도시재생사업 민간참여활성화 세미나,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간참여활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
144,2017.11.20. 오후 5:55,주택산업연구원 민간임대료 인상기준 모호…개선해야,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('모호…개선해야', 'O')]"
145,2017.11.20. 오후 5:53,환수제 공포…마음 급한 강남 재건축,"[('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공포…마음', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
146,2017.11.20. 오후 5:51,대책 비웃는 ‘반포’…3개월 새 2억 올라,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반포’…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
147,2017.11.20. 오후 5:46,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
148,2017.11.20. 오후 5:37,한신공영 제13회 베트남 유학생회 행사 가져,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생회 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
149,2017.11.20. 오후 5:34,포항 지진 충격파 포항 내진보강에 4000만원 지원,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('충격파', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내진보강에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
150,2017.11.20. 오후 5:30,1인 가구 느는데…소형 아파트 품귀 오나,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
151,2017.11.20. 오후 5:30,상가도 다운사이징이 대세,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
152,2017.11.20. 오후 5:30,오피스텔로 옮겨붙은 고급 커뮤니티 경쟁,"[('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
153,2017.11.20. 오후 5:30,전남 세종시로 떠오르는 남악신도시,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION')]"
154,2017.11.20. 오후 5:30,LH 안성아양지구 내 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2017.11.20. 오후 5:27,업계 1위 이지스운용 내년부터 7인 대표 체제로,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이지스운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O')]"
156,2017.11.20. 오후 5:25,매력적인 배당상품 ‘김포한강리츠’ 나온다,"[('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('배당상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강리츠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
157,2017.11.20. 오후 5:24,대책 비웃는 반포…3개월 새 2억 올라,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('반포…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
158,2017.11.20. 오후 5:24,도시개발사업 천안성성지구에 위치한 레이크타운 3차 푸르지오 눈길,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('천안성성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
159,2017.11.20. 오후 5:23,분양 위해서... 오피스텔에도 고급 커뮤니티 시설,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위해서...', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
160,2017.11.20. 오후 5:23,HUG 포항 지진피해 이재민에 긴급 구호물품 전달,"[('HUG 포항 지진', 'EVENT'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
161,2017.11.20. 오후 5:23,20·30대 핫플레이스 강남역이 코앞에 서초동 롯데캐슬클래식아파트,"[('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬클래식아파트', 'ARTIFACT')]"
162,2017.11.20. 오후 5:21,거여·마천 뉴타운 첫 분양... ‘e편한세상 송파...’ 1199가구,"[('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 송파', 'ARTIFACT'), ('...’', 'O'), (' ', 'O'), ('1199가구', 'QUANTITY')]"
163,2017.11.20. 오후 5:21,LH 4년 만에 중형 공공분양 재개한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개한다', 'O')]"
164,2017.11.20. 오후 5:20,서울시 도계위 민간위원 꼼수 임기연장에 제동,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('임기연장에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
165,2017.11.20. 오후 5:16,HUG 포항 지진 피해 이재민에 생필품 긴급 지원,"[('HUG 포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
166,2017.11.20. 오후 5:16,엠디엠 서울우유 용인공장 땅 매입,"[('엠디엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울우유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
167,2017.11.20. 오후 5:14,압구정초교 이전·35층 제한… 압구정 지구단위계획 진통,"[('압구정초교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전·', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
168,2017.11.20. 오후 5:13,준강남권 하남감일·과천지식·성남고등서 4000여 세대 공급,"[('준', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남감일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('과천지식', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2017.11.20. 오후 5:12,해외인프라 도시개발지원공사 설립 박차,"[('해외인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
170,2017.11.20. 오후 5:10,대우건설 인도 최장 해상교량 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2017.11.20. 오후 5:08,한화건설 시공 LH 아파트 하자처리율 100% 평가,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자처리율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
172,2017.11.20. 오후 5:08,한화건설 시공 ‘LH 광주 선운 3BL’ 고객품질평가 역대 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운 3BL', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
173,2017.11.20. 오후 5:06,거래 둔화에도...꺾이지 않는 서울 재건축 열기,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화에도...꺾이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
174,2017.11.20. 오후 5:05,건설주택포럼 도시재생 사업과 민간참여 세미나,"[('건설주택포럼 도시재생 사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
175,2017.11.20. 오후 4:57,현대건설 ‘힐스테이트 클래시안’ 3일간 2만6000여명 방문 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
176,2017.11.20. 오후 4:55,Kwater 충주댐 물문화관 새단장…21일 개관,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
177,2017.11.20. 오후 4:54,건설공제조합 사회복지시설 김장나눔 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'EVENT'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
178,2017.11.20. 오후 4:50,GS건설 ‘일산자이2차’ 12월 분양 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2017.11.20. 오후 4:50,환수제 공포…마음 급한 강남 재건축,"[('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공포…마음', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
180,2017.11.20. 오후 4:48,GS건설 일산자이2차 12월 분양…모든 가구 중소형,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
181,2017.11.20. 오후 4:45,미계약 잔여세대 잡기 열풍…투기판 변질 우려에 정부 대응 검토,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…투기판', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
182,2017.11.20. 오후 4:43,김해 장유무계지구에 초고층 새 아파트 공급,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유무계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2017.11.20. 오후 4:41,강원도 부동산 시장 열기 후끈 ‘속초 조양동 휴먼빌’ 선착순 계약,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
184,2017.11.20. 오후 4:39,주택금융공사 보금자리론 연체가산금리 인하,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연체가산금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
185,2017.11.20. 오후 4:33,안양시 비산동 미륭아파트 재건축 난항…최근 실거래가는,"[('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미륭아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
186,2017.11.20. 오후 4:33,롯데건설 독산역 롯데캐슬 뉴스테이 다음달 공급 예정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
187,2017.11.20. 오후 4:32,울산 최초 계약금 정액제 중도금 무이자 혜택 ‘한양립스더스카이’,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양립스더스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
188,2017.11.20. 오후 4:32,건설주택포럼 도시재생산업과 민간참여활성화 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생산업과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
189,2017.11.20. 오후 4:32,건설주택포럼 도시재생사업과 민간참여활성화 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
190,2017.11.20. 오후 4:19,시장보고서 스타필드 고양·이케아 호재에 서울옆세권 향동지구 아파트 인기,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드 고양', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('옆세권', 'O'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
191,2017.11.20. 오후 4:18,고촌역 초역세권...고촌읍 고촌행정타운한양수자인 미래가치 커..,"[('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권...', 'O'), ('고촌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌행정타운한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('커..', 'O')]"
192,2017.11.20. 오후 4:17,시장보고서 ‘하남테크노밸리’등 개발 호재 줄 잇는 하남시 풍산동,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리', 'LOCATION'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산동', 'LOCATION')]"
193,2017.11.20. 오후 4:12,마곡지구 입주와 함께 생활 인프라 개선… 마곡동 ‘마곡엠밸리4단지’ 수요 늘어,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡엠밸리', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
194,2017.11.20. 오후 4:00,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점 100% 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
195,2017.11.20. 오후 3:59,SK건설 ‘시청역 SK VIEW’ 상가 분양 중,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시청역 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
196,2017.11.20. 오후 3:59,GS건설 개포주공4 특화설계 적용…랜드마크 우뚝 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
197,2017.11.20. 오후 3:55,전하KCC스위첸 21일23일 정당계약 진행,"[('전하KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
198,2017.11.20. 오후 3:55,건설공제조합 사회복지시설서 김장 나눔 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
199,2017.11.20. 오후 3:46,도로 철도 해운 항공까지.. 풍부한 교통인프라 갖춘 KCC 울산일반산업단지 인기,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('해운', 'O'), (' ', 'O'), ('항공까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
200,2017.11.20. 오후 3:46,개발 호재로 하남시 미래가치는 상승중.. 대우건설 ‘하남테크노밸리 U1 센터’ 분양 눈길,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승중..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
201,2017.11.20. 오후 3:46,양천향교역 연결상가 마곡 대방디엠시티1차 임차인 모집,"[('양천향교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
202,2017.11.20. 오후 3:44,한화건설 자사 시공 광주 선운 3블록 고객품질평가 역대 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
203,2017.11.20. 오후 3:42,28일부터 경의선 서울역 옛 서울역사서 탑승,"[('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역사', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O')]"
204,2017.11.20. 오후 3:37,건설주택포럼 2017년 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2017.11.20. 오후 3:33,건설주택포럼 21일 도시재생사업과 민감참여활성화 공개 세미나 개최,"[('건설주택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('민감참여활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
206,2017.11.20. 오후 3:31,내년 물량 급증 · 전월세 상한제 시행… 갭투자아파트 ‘逆전세난’ 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘逆전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
207,2017.11.20. 오후 3:20,성남산단 첨단 산업단지로 탈바꿈 입주기업 직원 위한 시설 갖춘 ‘성남 SK V1 tower’인기,"[('성남산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남 SK V1 tower', 'ARTIFACT'), ('’인기', 'O')]"
208,2017.11.20. 오후 3:12,GS건설 다음달 일산자이2차 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2017.11.20. 오후 3:11,김포 꿈에그린 유로메트로 전용면적 84㎡  1274가구,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1274가구', 'QUANTITY')]"
210,2017.11.20. 오후 3:11,‘인제 라온 프라이빗’ 329가구,"[('‘', 'O'), ('인제 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('329가구', 'QUANTITY')]"
211,2017.11.20. 오후 3:10,한화건설 컨소시엄 세종시 군계일학 아파트 세종 리더스포레 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('군계일학 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종 리더스포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2017.11.20. 오후 3:06,13년째 베트남 유학생 행사 연 한신공영,"[('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION')]"
213,2017.11.20. 오후 3:05,도심 속에서 웰빙라이프를 즐겨보세요 상도동 엠코타운센트럴파크,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙라이프를', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
214,2017.11.20. 오후 3:03, 삼성엔지니어링 사우디와 발전 플랜트 분쟁 중재 신청,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('중재', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
215,2017.11.20. 오후 3:03,국제자산신탁 더블 역세권 복층형 오피스텔 ‘갈매 파크위버’ 분양,"[('국제자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈매 파크위버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2017.11.20. 오후 3:01,송파· 강동구 재건축 가격 상승 주도,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
217,2017.11.20. 오후 2:59,낙동강 수혜로 ‘고공행진’ ‘안동 코오롱 하늘채’ 주목,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
218,2017.11.20. 오후 2:57,학군 프리미엄을 내세운 서산테크노밸리 ‘고운라피네’ 회사 보유분 분양,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고운라피네', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2017.11.20. 오후 2:56,건설주택 전문가들 도시재생 민간참여 활성화 해답 찾는다,"[('건설주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
220,2017.11.20. 오후 2:56,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
221,2017.11.20. 오후 2:53,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점100% 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
222,2017.11.20. 오후 2:51,GS건설 일산자이2차 12월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2017.11.20. 오후 2:47,건설공제조합 성가원서 김장나눔 봉사활동,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성가원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
224,2017.11.20. 오후 2:47,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점 ,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
225,2017.11.20. 오후 2:38,광양프런티어밸리Ⅲ 11월에 분양 시작,"[('광양프런티어밸리', 'LOCATION'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
226,2017.11.20. 오후 2:36,SK하이닉스 청주공장 인근 오피스텔 대농지구 롯데캐슬 시티 눈길,"[('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
227,2017.11.20. 오후 2:28,GTX 개발 소식에...웃음꽃 활짝 구갈동 기흥역지웰푸르지오,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에...웃음꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('구갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기흥역지웰푸르지오', 'ARTIFACT')]"
228,2017.11.20. 오후 2:28,GS건설 일산자이2차 12월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2017.11.20. 오후 2:22,롯데건설 뉴스테이 ‘독산역 롯데캐슬’ 다음달 분양 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('독산역 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2017.11.20. 오후 2:17,대로를 사이에 두고 집값차가 갈라진 이유는 브랜드 파워 ‘강릉아이파크’ 눈길,"[('대로를', 'O'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값차가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2017.11.20. 오후 2:17,대림산업 거여·마천뉴타운 첫 분양 e편한세상 송파파크센트럴 내달 8일 모델하우스 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
232,2017.11.20. 오후 2:17,동탄2신도시 단독주택용지 글렌힐즈56 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('글렌힐즈56', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2017.11.20. 오후 2:15,버스 준공영제 등 경기도 버스정책 국회 토론회 개최,"[('버스 준공영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스정책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2017.11.20. 오후 2:13,신흥 주거타운 방배동에 상권 고급화 바람 분다,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
235,2017.11.20. 오후 2:10,한화건설 LH 아파트 입주자 고객품질평가 역대 최고점인 100% 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점인', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
236,2017.11.20. 오후 2:06,최인호 의원 국회서 안티 젠트리피케이션 전시회 개최,"[('최인호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안티 젠트리피케이션', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2017.11.20. 오후 2:00,MK 분양뉴스 미사리 카페촌 부활 현대식 D스트릿 상가’ 분양 중,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페촌', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('현대식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('D스트릿 상가', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
238,2017.11.20. 오후 1:58,국민권익위 정책 제안에 교통硏 등 전문가 참여,"[('국민권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제안에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통硏', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
239,2017.11.20. 오후 1:57,신길 vs 영등포…‘점입가경’ 서울 서남부권 뉴타운 1위 경쟁,"[('신길', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('…‘점입가경’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
240,2017.11.20. 오후 1:55,입지주거서비스 등 광역수요자들도 반한 ‘풍세 누구나집기업형 임대주택’,"[('입지주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역수요자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('반한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('풍세 누구나집기업형 임대주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
241,2017.11.20. 오후 1:53,인천공항공사 노사 장애인 이동 위한 특장차 구입 후원금 전달,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특장차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
242,2017.11.20. 오후 1:51,한화건설 LH 아파트 입주자 평가 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
243,2017.11.20. 오후 1:51,삼성엔지니어링 사우디 정부 상대 투자자 국가 소송,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
244,2017.11.20. 오후 1:51,천재지변·응급가정 안전판 된 LH 임대주택,"[('천재지변·응급가정', 'O'), (' ', 'O'), ('안전판', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
245,2017.11.20. 오후 1:48,경실련 경기도에 후분양 도입 촉구..부실시공 근절 노력 나서야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구..부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
246,2017.11.20. 오후 1:47,GS건설 고양 일산자이2차 802가구 12월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산자이2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2017.11.20. 오후 1:41,포항 지진 주택복구비용 최대 6000만원 저리 융자,"[('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택복구비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
248,2017.11.20. 오후 1:37,한화건설 LH 광주 선운 3블록 아파트 고객품질평가 최고점 획득,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('품질평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
249,2017.11.20. 오후 1:35,LH 안성아양지구 내 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2017.11.20. 오후 1:31,직주근접교육교통 등 뛰어난 입지와 설계..  풍세 누구나집기업형 임대주택 눈길,"[('직주근접교육교통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('설계..', 'O'), (' ', 'O'), ('풍세', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나집기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
251,2017.11.20. 오후 1:30,서울시 주민참여율이 높은 성북구 아파트 두 곳 공유마을 첫 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여율이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유마을', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
252,2017.11.20. 오후 1:30,건설주택포럼 2017년 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
253,2017.11.20. 오후 1:30,국토부 포항 지진 이재민 주거지원대책 발표…국민임대주택 임시거처로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임시거처로', 'O')]"
254,2017.11.20. 오후 1:26,거래량 늘고 청약자 몰리는 소형 아파트…파주 금촌역 삼성홈 엘리브 실수요자 이목집중,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈 엘리브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
255,2017.11.20. 오후 1:23,대우건설 9529억원 인도 뭄바이 해상교량 2번 패키지 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2017.11.20. 오후 1:15,수익형부동산 투자 따져봐야 할 1순위는 역시 역세권,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
257,2017.11.20. 오후 1:14,현대엔지니어링 ‘2017 기술 컨퍼런스’ 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기술 컨퍼런스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2017.11.20. 오후 1:09,e편한세상 송파 파크센트럴 다음달 분양,"[('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2017.11.20. 오후 12:50,정부 포항지진 파손주택 복구 지원 융자금 480억원 긴급 편성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파손주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('480억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
260,2017.11.20. 오후 12:09,포항 강진정부 파손주택 복구 융자금 480억 긴급편성,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강진', 'LOCATION'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파손주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급편성', 'O')]"
261,2017.11.20. 오후 12:07,대우건설 인도에서 5718억원 규모 프로젝트 낙찰 통지서 접수 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5718억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('통지서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
262,2017.11.20. 오후 12:03,배후수요 탄탄 ‘중앙로 청광플러스원’ 상가 분양 ,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중앙로 청광플러스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2017.11.20. 오후 12:00,1400조 가계빚 최대 금융위험…전문가들 “13년내 발생 가능성”,"[('1400조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위험…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('13년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성”', 'O')]"
264,2017.11.20. 오전 11:56,서울양양고속도로 개통으로 수도권 접근 용이 ‘한양수자인 양양’ 주목,"[('서울양양고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 양양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
265,2017.11.20. 오전 11:52,뜨는 골목상권에 상가도 ‘소형’이 강세···임대료 2년새 12.6% 올라,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세···임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
266,2017.11.20. 오전 11:52,천안 최대 브랜드타운 ‘천안 레이크타운 푸르지오’ 잔여세대 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2017.11.20. 오전 11:47,포항 지진정부 파손 주택 복구 지원,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2017.11.20. 오전 11:45, ‘1008만원 대 730만원’ 세종대전 아파트 가격 차이 ‘최대’ ,"[('‘', 'O'), ('1008만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('730만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대’', 'O')]"
269,2017.11.20. 오전 11:45,의성 봉양 자두마을 ‘귀농의 꿈’ 함께 일굴 입주자 모집,"[('의성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자두마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘귀농의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('일굴', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
270,2017.11.20. 오전 11:41,‘장현지구 모아미래도 에듀포레’ 전 세대 4Bay4Room 특화설계로 수요자 사로잡다,"[('‘', 'O'), ('장현지구 모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('4Bay4Room', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
271,2017.11.20. 오전 11:39,상가도 중대형보다는 소형,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O')]"
272,2017.11.20. 오전 11:39,롯데건설 독산 뉴스테이 내달 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2017.11.20. 오전 11:37,中 자본 골든 비자 겨냥…그리스 부동산에 몰린다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'CIVILIZATION'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('비자', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥…', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
274,2017.11.20. 오전 11:36,국토부 포항 지진 이재민 주거지원 융자기금 480억원 긴급 편성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'CIVILIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('융자기금', 'O'), (' ', 'O'), ('480억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
275,2017.11.20. 오전 11:34,천안 동남구에 대규모 임대주택이 온다 풍세 누구나집기업형 임대주택,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O'), (' ', 'O'), ('풍세', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나집기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
276,2017.11.20. 오전 11:33,서울주택도시공사. 사장 모집공고,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
277,2017.11.20. 오전 11:31,경기 청약경쟁률 상위 4개 단지가 서해안권,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안권', 'LOCATION')]"
278,2017.11.20. 오전 11:30,미사강변도시 ‘유림노르웨이숲’ 단지 내 상가 풍부한 배후수요로 ‘눈길’,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
279,2017.11.20. 오전 11:29,가재울뉴타운 인기 고공행진 DMC래미안e편한세상 실거래가가…,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가가…', 'O')]"
280,2017.11.20. 오전 11:27,세종시 신도시 세종테크밸리 외투지역 지정 추진,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외투지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2017.11.20. 오전 11:23,거여·마천 뉴타운 첫 분양… e편한세상 송파 파크센트럴 다음달 초 공급,"[('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2017.11.20. 오전 11:20,롯데건설 다음달 독산역 롯데캐슬 뉴스테이 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2017.11.20. 오전 11:18,한화건설 모바일 앱 활용해 실시간 안전관리 시스템 구축,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
284,2017.11.20. 오전 11:15,신차 실내 공기질 기준 까다로워진다 ,"[('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
285,2017.11.20. 오전 11:15,서울 성북구 아파트 두 곳 공유마을 첫 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유마을', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
286,2017.11.20. 오전 11:14,5년간 임대주택 상가에 사회적기업 120개,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('120개', 'QUANTITY')]"
287,2017.11.20. 오전 11:12,반포1단지 재건축 ‘11’ 포기 속출…200여명의 변심 왜,"[('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변심', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
288,2017.11.20. 오전 11:12,분양가보다 낮은 집값…동탄의 ‘한탄’,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한탄’', 'O')]"
289,2017.11.20. 오전 11:10,포항 강진에도 SOC는 SOS를 치지 않았다,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강진에도', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('SOS를', 'O'), (' ', 'O'), ('치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
290,2017.11.20. 오전 11:09,교통호재 기대감 솔솔 송도 아트윈 오피스텔 관심 쑥쑥,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트윈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
291,2017.11.20. 오전 11:08,서울 소규모 상가 임대료 2년새 12.6% 껑충서울 소규모 상가 임대료 2년새 12.6% 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
293,2017.11.20. 오전 11:08,HUG 포항 지진피해 이재민에 구호물품 전달,"[('HUG 포항 지진', 'EVENT'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
294,2017.11.20. 오전 11:08,대우건설 인도 최장 뭄바이 해상교량공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해상교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2017.11.20. 오전 11:08,LH 안성아양지구 상업용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2017.11.20. 오전 11:08,롯데건설 12월 독산역 롯데캐슬 분양 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2017.11.20. 오전 11:08,서울 소규모 상가 임대료 2년새 12.6% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
298,2017.11.20. 오전 11:07,강남 재건축 거래 묶이자 이웃 신축 아파트 펄펄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이자', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O')]"
299,2017.11.20. 오전 11:05,무크랜드 2018 공인중개사 무료 강의 ‘그림민법’ ‘그림공법’ 눈길,"[('무크랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림민법’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림공법’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2017.11.20. 오전 11:04,서남부 대표 주거지 신천역코아루웰라움 견본주택 개관,"[('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('신천역코아루웰라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
301,2017.11.20. 오전 11:03,에쓰씨엔지니어링 369억 규모 태국 발전플랜트 수주,"[('에쓰씨엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('369억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2017.11.20. 오전 11:02,신 차 실내 공기질 국제기준으로 깐깐하게 측정한다,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('측정한다', 'O')]"
303,2017.11.20. 오전 11:01,새차증후군 유발 차내 공기질 깐깐하게 측정한다,"[('새차증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('차내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('측정한다', 'O')]"
304,2017.11.20. 오전 11:01,WP29 우리나라 주도 신차 실내 공기질 국제기준  채택,"[('WP29', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('신차', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
305,2017.11.20. 오전 11:00,새차 공기질 깐깐하게 측정…유엔 국토부 제안 국제기준 채택,"[('새', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('측정…', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
306,2017.11.20. 오전 11:00,새차 실내공기 측정방법 깐깐해진다..국제기준 韓 주도,"[('새', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('측정방법', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국제기준', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
307,2017.11.20. 오전 10:59,서울경제TV 주택도시보증공사 포항 지진피해 이재민에 구호물품 전달,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
308,2017.11.20. 오전 10:56,대우건설 9529억원 규모 인도 뭄바이 해상교량 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2017.11.20. 오전 10:52,1년 만에 분양가 1억↑ 신길뉴타운 수직상승세 이유는,"[('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
310,2017.11.20. 오전 10:50,차세대건설리더아카데미 제 16기 교육생 모집,"[('차세대건설리더아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
311,2017.11.20. 오전 10:50,HUG 포항 지진 이재민에 구호물품 전달,"[('HUG 포항 지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
312,2017.11.20. 오전 10:46,풍부한 인프라 전북 최초 테라스하우스까지 오투그랜드시티 2월초 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오투그랜드시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2017.11.20. 오전 10:46,자산가치 UP 산단대기업 인근 지식산업센터 ‘가좌 G타워’,"[('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('산단대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌 G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
314,2017.11.20. 오전 10:44,2020년 12인가구 전체 60%…소형아파트 몸값↑,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값↑', 'O')]"
315,2017.11.20. 오전 10:44,현대엔지니어링 신기술 노하우 공유 기술 컨퍼런스 성황,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
316,2017.11.20. 오전 10:42,뉴스테이 플러스 독산역 롯데캐슬 12월 공급,"[('뉴스테이 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2017.11.20. 오전 10:39,롯데건설 독산역 롯데캐슬 12월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2017.11.20. 오전 10:39,대우건설 8.6억 달러 규모 인도 뭄바이 해상교량 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2017.11.20. 오전 10:29,대림산업 e편한세상 송파 파크센트럴 분양..거여·마천뉴타운 첫 물량,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('거여·', 'LOCATION'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
321,2017.11.20. 오전 10:26,압구정 상권 회생 안간힘…임대료 최고 50%까지 낮춰,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
322,2017.11.20. 오전 10:22,대우건설 인도 최장 해상교량 공사 수주…5700억원 규모,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
323,2017.11.20. 오전 10:21,대림산업 ‘e편한세상 송파 파크센트럴’ 다음달 8일 분양 돌입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
324,2017.11.20. 오전 10:19,서대문구 냉천동 돈의문센트레빌 젊은 신혼부부 문의 증가,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
325,2017.11.20. 오전 10:18,경기 서해안권 주거벨트 각광…청약상위 5곳 중 4곳 포진,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…청약상위', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포진', 'O')]"
326,2017.11.20. 오전 10:16,대우건설 9529억원 규모 인도 뭄바이 해상교량공사 공동수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교량공', 'ARTIFACT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
327,2017.11.20. 오전 10:14,서울 소규모 상가 임대료 2년 동안 12.6% 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
328,2017.11.20. 오전 10:12,대림산업 거여·마천뉴타운 마수걸이 e편한세상 송파 파크센트럴 내달 8일 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2017.11.20. 오전 10:11,대우건설 1조 규모 인도 해상교량공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해상교량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2017.11.20. 오전 10:10,“그 땅 진짜 얼마에 팔렸나” 토지 매매 시에도 이젠 호갱되지 말자,"[('“그', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸나”', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('호갱되지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자', 'O')]"
331,2017.11.20. 오전 10:10,LH 안성아양지구 상업용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
332,2017.11.20. 오전 10:08,LH 안성아양지구 내 상업용지 10필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2017.11.20. 오전 10:07,청담사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('청담사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
334,2017.11.20. 오전 10:06,일 평균 9만여명 유동인구 상가 최고 입지 합정역 ‘딜라이트 스퀘어’ 주목,"[('일', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
335,2017.11.20. 오전 10:05,국토부 공항시설물 내진 기준 새로 만든다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
336,2017.11.20. 오전 10:05,거여·마천 뉴타운 e편한세상 송파 파크센트럴 첫 분양,"[('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2017.11.20. 오전 10:04,대우건설 인도 뭄바이 해상교량 2번 패키지 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2017.11.20. 오전 10:04,1120 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1120', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
339,2017.11.20. 오전 10:00,대우건설 9529억원 규모 인도 뭄바이해상교량 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9529억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이해상교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2017.11.20. 오전 9:59,인프라에 자연환경까지 남악 센트레빌 리버파크 주목,"[('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경까지', 'O'), (' ', 'O'), ('남악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
341,2017.11.20. 오전 9:58,HUG 포항 지진피해 이재민에 생수·담요 등 전달,"[('HUG 포항 지진', 'EVENT'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수·담요', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
342,2017.11.20. 오전 9:58,SC엔지니어링 태국서 370억 규모 공사 수주,"[('SC엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('370억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2017.11.20. 오전 9:57,개발호재 따라 청약 완판… 한라 웨스턴파크 송도 투자자 관심,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), (' ', 'O'), ('한라 웨스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
344,2017.11.20. 오전 9:57,대림산업 e편한세상 송파 파크센트럴 분양...12월 8일 견본주택 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('12월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
345,2017.11.20. 오전 9:57,오렌지족은 사라졌지만…옛 명성 되찾아 가는 압구정 로데오 거리,"[('오렌지족', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌지만…옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정 로데오 거리', 'ARTIFACT')]"
346,2017.11.20. 오전 9:56,대우건설 인도 뭄바이 해상교량 공사 2번 패키지 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2017.11.20. 오전 9:55,한화건설 김포 풍무 꿈에그린 유로메트로 분양전환,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
348,2017.11.20. 오전 9:54,골목상권 부활에… 서울 소규모 상가 임대료 2년새 12% 껑충,"[('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('부활에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
349,2017.11.20. 오전 9:53,매매가 분양가 아래로…‘입주폭탄’ 동탄 강타,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아래로…‘입주폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
350,2017.11.20. 오전 9:51,오피스텔 투자 성공 키워드…차별·고급화가 대세,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드…차별·고급화가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
351,2017.11.20. 오전 9:51,주 7일 인산인해…복합상권 상가 어디가 좋을까,"[('주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해…복합상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
352,2017.11.20. 오전 9:51,상가정보연구소 24일 유망 상가 오피스텔 합동설명회 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2017.11.20. 오전 9:49,대우건설 9500억원 규모 인도 최장 뭄바이 해상교량 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2017.11.20. 오전 9:49,대우건설 1조 규모 인도 뭄바이 해상교량 낙찰,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
355,2017.11.20. 오전 9:47,거여마천 뉴타운 첫 분양 e편한세상 송파파크센트럴 12월 오픈,"[('거여마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
356,2017.11.20. 오전 9:46,게스트룸·스크린골프장…오피스텔도 고급 커뮤니티 경쟁,"[('게스트룸·스크린골프장…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
357,2017.11.20. 오전 9:46,주택보증공사 포항 지진피해 이재민에 구호물품 전달,"[('주택보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지진피해', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구호물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
358,2017.11.20. 오전 9:46,e편한세상 송파 파크센트럴 다음달 8일 분양…거여·마천 뉴타운 첫 공급,"[('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2017.11.20. 오전 9:45,LH 안성아양지구 상업용지 10필지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2017.11.20. 오전 9:45,한신공영 베트남 유학생의 날 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2017.11.20. 오전 9:43,서울 골목상권 부활 소규모 상가 임대료 2년간 12.6% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
362,2017.11.20. 오전 9:41,유진기업 계열 유진저축은행 20일 출범,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('유진저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
363,2017.11.20. 오전 9:36,LH 경기남부권 교통 중심 안성아양지구 상업용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('안성아양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2017.11.20. 오전 9:34,서울 소규모 상가 임대료 2년 만에 12.6% 급증···골목상권 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증···골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
365,2017.11.20. 오전 9:34,원주기업도시 점포겸용 단독주택용지 마지막 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2017.11.20. 오전 9:34,상가도 ‘소형’ 인기…중대형 임대료 하락할때 소형은 12.6%↑,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
367,2017.11.20. 오전 9:32,‘내집팔때 복딜’ 복비 지원 이벤트 진행,"[('‘내집팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('복딜’', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
368,2017.11.20. 오전 9:28,지진發 건물붕괴 골든타임 지켜야…긴급 인명구조 기술 개발,"[('지진發', 'O'), (' ', 'O'), ('건물붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('골든타임', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜야…긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('인명구조', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
369,2017.11.20. 오전 9:25,세종 vs 대전 아파트값 격차 최대로 벌어져,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대로', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
370,2017.11.20. 오전 9:13,한신공영 제13회 베트남 유학생회 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생회 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2017.11.20. 오전 9:12,대림산업 ‘e편한세상 동래온천’ 12월 분양 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래온천', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
372,2017.11.20. 오전 9:07,“세금이 무서워”...강남재건축 ‘11’ 인기 주춤,"[('“세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워”...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘11', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
373,2017.11.20. 오전 9:05,삼성엔지니어링 사우디 정부 상대 투자자 국가 소송 제기,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
374,2017.11.20. 오전 9:01,내진설계 1등급 적용 구미 쌍용예가 더 파크 아파트 눈길,"[('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
375,2017.11.20. 오전 9:00,에코 프리미엄으로 주거가치 UP ‘김포 더 럭스나인’ 12월 공급예정,"[('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
376,2017.11.20. 오전 8:52,LH 아파트 상가에 사회적 기업 120개 넣는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('120개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넣는다', 'O')]"
377,2017.11.20. 오전 8:51,수익형 부동산도 소형이 강세…임대료 2년간 12.6% ↑,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
378,2017.11.20. 오전 8:44,원주기업도시 점포겸용 단독주택용지 마지막 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2017.11.20. 오전 8:39,골목상권 인기…서울 소규모 상가 임대료 2년새 12.6% 올라,"[('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
380,2017.11.20. 오전 8:30,단독 성곡미술관 800억원대 매물로 나와…고급 주거단지로 개발,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('성곡미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('800억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
381,2017.11.20. 오전 8:30,GS건설 3000억 규모 대구 송현주공3단지 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2017.11.20. 오전 8:28,원주기업도시 점포겸용 단독주택용지 마지막 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2017.11.20. 오전 8:14,세종시·대전 아파트값 격차 3.3㎡당 278만원…역대 최대,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('278만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
384,2017.11.20. 오전 7:38,한신공영 제13회 베트남 유학생의 날 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
385,2017.11.20. 오전 7:28,2012년 이후 급성장한 수익형 부동산 디벨로퍼 4인방,"[('2012년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급성장한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4인방', 'QUANTITY')]"
386,2017.11.20. 오전 7:00,송도개발 특혜논란 ① 151층 인천타워의 저주…10년째 악몽,"[('송도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜논란', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주…', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O')]"
387,2017.11.20. 오전 6:30,팔릴까 무산될까…막 오른 대우건설 매각 관전 포인트,"[('팔릴까', 'O'), (' ', 'O'), ('무산될까…막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
388,2017.11.20. 오전 6:02,일자리창출대상 2017지역인재 채용 앞장서는 한국감정원,"[('일자리창출대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION')]"
389,2017.11.20. 오전 5:46,알짜 아파트·테라스형 상가 눈에 띄네,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
390,2017.11.20. 오전 5:32,초강력 규제 이겨낸 역세권아파트… 똘똘한 한채 수요에 몸값 쑥,"[('초강력', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낸', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
391,2017.11.20. 오전 5:32,청약가점제 확대 효과에… 전용 90㎡형대 아파트 귀한 몸,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('90㎡', 'QUANTITY'), ('형대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
392,2017.11.20. 오전 5:04,서울 집값 도쿄 ‘훌쩍’… 1억2300만원 더 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘훌쩍’…', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
393,2017.11.20. 오전 4:05,서울시 노후주택 내진성능 확보땐 보조금 검토,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('확보땐', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
394,2017.11.20. 오전 4:00,댐 족쇄 풀고 관광지 개발 ,"[('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
395,2017.11.20. 오전 3:45,지진 공포에 고층 아파트 선호도 흔들,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
396,2017.11.20. 오전 3:06,세종시 전국 아파트값 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
397,2017.11.20. 오전 3:05,아파트시세재건축 주도 서울 아파트값 상승폭 4주째 확대,"[('아파트시세재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
398,2017.11.20. 오전 3:04,서울 집값 도쿄보다 1억 넘게 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
399,2017.11.20. 오전 3:00,아파트청약시스템 점검 분양시장도 잠시 휴식,"[('아파트청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O')]"
400,2017.11.20. 오전 12:33,부동산시장 맑음 유통·외식업 흐림,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('유통·외식업', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
401,2017.11.20. 오전 12:33,건설사 체감경기지수 2개월 연속 상승,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
402,2017.11.20. 오전 12:33,올림픽·KTX 효과 동해안 부동산 들썩최대 수혜지역 강릉 아파트 완판 행진,"[('올림픽', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
403,2017.11.20. 오전 12:32,강릉·속초 부동산거래 1년만에 두배,"[('강릉', 'CITY'), ('·', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
404,2017.11.21. 오후 7:46,카페베네 창업주 소유 삼성동아파트 30억원대 경매 나와,"[('카페베네', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
405,2017.11.21. 오후 7:35,수공 댐·보 등 290개 시설물 안전 이상무..지진 이재민에 물 지원,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐·보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('290개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무..지진', 'O'), (' ', 'O'), ('이재민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
406,2017.11.21. 오후 7:16, ‘신혼집’ 7만가구 짓고 임대업 양성화…‘문재인표 주거복지’ 시동 ,"[('‘신혼집’', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화…‘', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지’', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
407,2017.11.21. 오후 7:14,한국감정원 포항시에 지진피해복구 성금 5000만원 전달,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지진피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
