,date,headline,keyword
0,2020.11.22. 오후 10:06,두더지 집값…부산 누르자 울산 뛰고 김포 때리니 파주 급등,"[('두더지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때리니', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
1,2020.11.22. 오후 9:47,대구 북구에 주상복합 단지 ‘더샵프리미엘’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵프리미엘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
2,2020.11.22. 오후 9:46,대전 ‘힐스테이트 도안 2차’ 총 516실,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('516실', 'QUANTITY')]"
3,2020.11.22. 오후 9:46,화성 봉담 공공지원 민간임대 ‘힐스테이트 봉담’,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 봉담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2020.11.22. 오후 9:46,규제 회피 찾는 ‘투기 순환매’…투기 세력 쫓는 ‘숨바꼭질 규제’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('순환매’…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('세력', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨바꼭질', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O')]"
5,2020.11.22. 오후 9:46,수원 광교에 ‘e편한세상 시티 광교’ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2020.11.22. 오후 9:46,대구지하철 2호선 역세권에 ‘중산자이’,"[('대구', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중산자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
7,2020.11.22. 오후 9:46,구로 개봉역서 500m 이내 ‘고척 아이파크’,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('500m 이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2020.11.22. 오후 9:38,절세 수단 ‘꼬마빌딩’ 신고가…감정가보다 평균 75.8% 낮아,"[('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼬마빌딩’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가…감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('75.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
9,2020.11.22. 오후 9:35,김현미 “매입임대 주택 품질 크게 개선해 아파트 수요 흡수”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수”', 'O')]"
10,2020.11.22. 오후 8:42,“신도시 청약·종부세…” 복잡한 ‘부동산 규제’ 보드게임으로도 나와,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('…”', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('보드게임', 'TERM'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
11,2020.11.22. 오후 8:35,하태경 문정부 집값·전셋값 다 올려놓고 국민들 괴롭혀…연일 날선 비판,"[('하태경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭혀…연일', 'O'), (' ', 'O'), ('날선', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
12,2020.11.22. 오후 7:25,김포·부산 한파 vs 파주·울산 훈풍… 어김없는 규제 풍선효과,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('어김없는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
13,2020.11.22. 오후 7:25,롯데건설 현장용 데이터 플랫폼 구축에 로봇 투입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장용', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
14,2020.11.22. 오후 7:14,팬트리에 광폭 발코니…통념 뛰어넘는 ‘요즘’ 공공임대,"[('팬트리에', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니…통념', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요즘’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
15,2020.11.22. 오후 6:40,8억원 공공전세도 가능 김현미 주택 품질에 자신,"[('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질에', 'O'), (' ', 'O'), ('자신', 'O')]"
16,2020.11.22. 오후 6:24,‘내륙 대장’ 동래럭키아파트 재건축 차질… 예비안전진단 탈락,"[('‘내륙', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동래럭키아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
17,2020.11.22. 오후 6:06,빵지순례로 빵 뜬 공덕상권 경의선 상권 분석,"[('빵', 'CIVILIZATION'), ('지순례로', 'O'), (' ', 'O'), ('빵', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕상권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
18,2020.11.22. 오후 6:06,코로나 직격탄 맞은 홍대상권 경의선 상권 분석,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
19,2020.11.22. 오후 5:57,분양캘린더 전국 3535가구 청약···분양 가뭄 서울 3곳 견본주택,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3535가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약···분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
20,2020.11.22. 오후 5:57,무리한 주거정책에...뒷수습 LH 빚부담 커져,"[('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정책에...뒷수습', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
21,2020.11.22. 오후 5:54,서울시 공원구역 줄소송 후폭풍...한남동 금싸라기 땅까지 85건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍...', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금', 'PLANT'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅까지', 'O'), (' ', 'O'), ('85건', 'QUANTITY')]"
22,2020.11.22. 오후 5:54,신축아파트 내년 7월부터 에너지성능 1등급 이상 받아야,"[('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
23,2020.11.22. 오후 5:52,부산 두산위브더제니스 센트럴 사하 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 센트럴 사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2020.11.22. 오후 5:52,서울·수도권에 고품질 공공전세 매입단가 평균 6억으로 올릴 것,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품질', 'O'), (' ', 'O'), ('공공전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매입단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
25,2020.11.22. 오후 5:52,‘조정지역’ 김포·부산 호가 수천만원 급락… 집주인 버티기 돌입,"[('‘조정지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
26,2020.11.22. 오후 5:52,아직 기회 남았다 연말까지 알짜단지 쏟아진다,"[('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
27,2020.11.22. 오후 5:52,HDC현산 광장동 상록타워아파트 리모델링 수주,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
28,2020.11.22. 오후 5:46,매수인 붙자 호가 수천만원↑···파주까지 풍선효과,"[('매수', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('붙자', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원↑···', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
29,2020.11.22. 오후 5:37,김현미 매입임대 품질 개선해 아파트 수요 흡수…서울 은평 현장 방문,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
30,2020.11.22. 오후 5:37,김현미 매입임대 뉴스테이보다 좋아…아파트 수요 흡수할 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
31,2020.11.22. 오후 5:32,규제 빗겨 간 파주…짬짜미식 하루 새 호가 1억 올렸다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('…짬짜미식', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
32,2020.11.22. 오후 5:31,김현미 매입임대 6억 확대해 질 좋은 주택 공급,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대해', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2020.11.22. 오후 5:24,김현미 서울·수도권 품질 좋은 주택 공급…전월세 안정될 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
34,2020.11.22. 오후 5:23,김현미 공공전세주택 아파트 대체할 수 있는 품질 담보하겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('담보하겠다', 'O')]"
35,2020.11.22. 오후 5:18,김현미 매입임대 품질 높여 아파트 수요 흡수하겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수하겠다', 'O')]"
36,2020.11.22. 오후 5:13,서울 아파트 전세 보릿고개 앞으로 5년 더 간다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보릿고개', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
37,2020.11.22. 오후 5:13,서울아파트 분양 개점휴업…대구 등 3535가구 일반공급,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3535가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
38,2020.11.22. 오후 5:12,규제피한 파주 풍선효과…매물 줄고 호가 들썩,"[('규제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍선효과…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
39,2020.11.22. 오후 5:12,전철 4개 지나는 청량리서 오피스텔 분양대전,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지나는', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
40,2020.11.22. 오후 5:11,김현미 매입임대 아파트 못지 않은 품질로 제공,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('품질로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
41,2020.11.22. 오후 5:08,공동명의로 투자.매입한 부동산의 장점과 단점성호건의 전지적토지관점,"[('공동명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자.', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('장점과', 'O'), (' ', 'O'), ('단점성호건의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적토지관점', 'O')]"
42,2020.11.22. 오후 5:07,김현미 공공임대주택 품질 우수... 전월세 시장 안정될 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수...', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
43,2020.11.22. 오후 4:54,김현미 공공전세 단가 8억도 가능..품질 획기적 개선,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공전세', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..품질', 'O'), (' ', 'O'), ('획기적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
44,2020.11.22. 오후 4:53,이번주 2배 뛴 종부세 고지서 나오는데…제때 안내면 매일 0.025% 가산,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는데…제때', 'O'), (' ', 'O'), ('안내면', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('0.025%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
45,2020.11.22. 오후 4:50,김현미 “임대 빌라좋은 주거공간…내후년 전셋값 안정”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“임대', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간…', 'O'), ('내후년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
46,2020.11.22. 오후 4:50,임대주택 방문한 김현미 “국민 눈높이 맞춰 발전 품질 높아져”,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져”', 'O')]"
47,2020.11.22. 오후 4:50,김현미가 없어야 일산 물 맑아진다…커지는 국토부 장관 교체 목소리,"[('김현미', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어야', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('맑아진다…커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
48,2020.11.22. 오후 4:50,김현미 11만4천 가구 추가 공급되면 전월세 시장 안정될 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('11만4천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되면', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
49,2020.11.22. 오후 4:50,김현미 공공임대주택 다자녀 가구도 충분히 거주 가능,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
50,2020.11.22. 오후 4:49,부동산등기특별조치법 부활…내 권리 내가 지키자,"[('부동산등기특별조치법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활…내', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('지키자', 'O')]"
51,2020.11.22. 오후 4:47,위례·고덕강일…수도권 공공택지 3000가구 연내 로또 분양,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕강일', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2020.11.22. 오후 4:45,자고 일어나면 집값 오르는 일산…전용 202㎡ 10억 넘본다,"[('자고', 'O'), (' ', 'O'), ('일어나면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('202㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
53,2020.11.22. 오후 4:44,분당 전용 84㎡ 전셋값 11억…인기 학군 전세 전쟁,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), ('…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
54,2020.11.22. 오후 4:43,청약통장 빨리 가입하라…기간 길수록 당첨에 유리,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하라…기간', 'O'), (' ', 'O'), ('길수록', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
55,2020.11.22. 오후 4:40,김포 누르자 파주가 팡팡… 또 확인된 부동산대책 풍선효과,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('팡팡…', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('확인된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
56,2020.11.22. 오후 4:39,동해안 ‘마지막 퍼즐’ 맞춰지나… 영일만 횡단대교 건설 눈앞,"[('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰지나…', 'O'), (' ', 'O'), ('영일만 횡단대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
57,2020.11.22. 오후 4:38,한남뉴타운 3구역 개발 가장 빠르고…한강 조망 5구역 입지 뛰어나,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
58,2020.11.22. 오후 4:38,교통망 핵심은 신분당선…보광역 신설 뜨거운 감자로,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('보광역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자로', 'O')]"
59,2020.11.22. 오후 4:33,상암·오송 등 6곳 자율주행차 시범운행지구 지정,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
60,2020.11.22. 오후 4:31,㈜태왕 아너스 봉사단 릴레이 봉사활동 펼쳐,"[('㈜', 'O'), ('태왕 아너스 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
61,2020.11.22. 오후 4:31,중기중앙회 수출통제 전략물자 설명회 연다,"[('중기중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출통제', 'O'), (' ', 'O'), ('전략물자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
62,2020.11.22. 오후 4:31,웰크론한텍 한국건축가협회상 수상,"[('웰크론한텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국건축가협회상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
63,2020.11.22. 오후 4:19,HDC현대산업개발 서울 광진구 상록타워아파트 리모델링 사업 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
64,2020.11.22. 오후 4:19,인천 재개발 최대어 산곡5구역 시공사에 GS·포스코 컨소시엄 선정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('산곡', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
65,2020.11.22. 오후 4:15,LH 전세대책 지원 전담 주거안정추진지원단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정추진지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
66,2020.11.22. 오후 4:11,폭망한 부동산 시장 야당 비판 수위 높여…유승민 무능·비겁한 대통령,"[('폭망한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('높여…', 'O'), ('유승민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무능·비겁한', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION')]"
67,2020.11.22. 오후 4:07,서울 상암동 등 6곳 자율차 시범운행지구 첫 지정…연말부터 실증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실증', 'O')]"
68,2020.11.22. 오후 4:05,부린이 가이드 이제 공공임대주택도 30평대… 중형임대 기다려볼까,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려볼까', 'O')]"
69,2020.11.22. 오후 3:54,남양주·안양·김포 3개 광역급행버스 준공영제로 운행…새 버스 투입,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역급행버스 준공영제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('운행…새', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
70,2020.11.22. 오후 3:51,경쟁률매매가 상승세 주상복합 다시 뜬다,"[('경쟁률매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
71,2020.11.22. 오후 3:39,남양주 안양 김포 M버스 24일부터 순차 운행,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
72,2020.11.22. 오후 3:33,LH 전세대책 전담조직 꾸려…주거안정추진지원단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸려…', 'O'), ('주거안정추진지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
73,2020.11.22. 오후 3:02,559가구 일반분양 … 全평형 84㎡으로 구성,"[('559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('全평형', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
74,2020.11.22. 오후 2:57,풍선효과 이젠 파주로··· ‘매수인 붙으면 수천만원 상승’,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붙으면', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
75,2020.11.22. 오후 2:56,유승민 文 비겁…석달 전 집값 안정 발언 후 꼭꼭 숨어,"[('유승민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비겁…', 'O'), ('석달 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어', 'O')]"
76,2020.11.22. 오후 2:53,이번주 총 3718가구 분양 대구가 절반인 1613가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('1613가구', 'QUANTITY')]"
77,2020.11.22. 오후 2:49,HDC현대산업개발 서울 광장동 상록타워아파트 리모델링 사업 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2020.11.22. 오후 2:46,경북도포항시 영일만 횡단대교 건설 발벗고 나서,"[('경북도포항시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영일만 횡단대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
79,2020.11.22. 오후 2:42,종부세 청약…부동산 조기교육 시키자 보드게임까지 나와,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조기교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시키자', 'O'), (' ', 'O'), ('보드게임', 'TERM'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
80,2020.11.22. 오후 2:37,전세난 잡을 수 있을까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
81,2020.11.22. 오후 2:36,김포 매물 쌓이고 매수문의는 줄고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
82,2020.11.22. 오후 2:36,김포 매물 쌓이고 매수문의는 줄고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
83,2020.11.22. 오후 2:36,김포 매물 쌓이고 매수문의는 줄고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
84,2020.11.22. 오후 2:36,김포 매물 쌓이고 매수문의는 줄고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
85,2020.11.22. 오후 2:36,김포 매물 쌓이고 매수문의는 줄고,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
86,2020.11.22. 오후 2:35,김포 매물 쌓이고 아파트값 조정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
87,2020.11.22. 오후 2:34,김포 매물 쌓이고 아파트값 조정,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
88,2020.11.22. 오후 2:34,매물 쌓이는 김포…매수 문의는 줄어,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
89,2020.11.22. 오후 2:34,매물 쌓이는 김포…매수 문의는 줄어,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
90,2020.11.22. 오후 2:34,매물 쌓이는 김포…매수 문의는 줄어,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
91,2020.11.22. 오후 2:34,매물 쌓이는 김포…매수 문의는 줄어,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
92,2020.11.22. 오후 2:28,LH 전세대책 지원 주거안정추진 지원단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
93,2020.11.22. 오후 2:26,다세대 중심 전세대책 ‘공공전세’ 얼마나 좋아질지가 관건일 듯,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질지가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
94,2020.11.22. 오후 2:18,HDC현대산업개발 광진 광장동 상록타워 리모델링 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2020.11.22. 오후 2:14,호반건설 고양 덕은지구 호반써밋 DMC 힐즈 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2020.11.22. 오후 2:05,호반 고양 덕은지구 호반써밋 DMC 힐즈 분양,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2020.11.22. 오후 1:51,제2의 김포·부산 찾아라...포항은 매물이 없어요,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찾아라...', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
98,2020.11.22. 오후 1:46,호반건설 고양 덕은지구 ‘호반써밋 DMC 힐즈’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2020.11.22. 오후 1:42,전세난민 수용소 만드냐 거센 반발에도…국토부 전세난 잡힌다 강한 자신감,"[('전세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수용소', 'O'), (' ', 'O'), ('만드냐', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발에도…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
100,2020.11.22. 오후 1:33,롯데건설 4족 보행로봇 활용해 건설현장 데이터 플랫폼 구축,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보행로봇', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
101,2020.11.22. 오후 1:19,전세난 사활 건 LH···전담조직 꾸려 물량확보 총력,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('···전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸려', 'O'), (' ', 'O'), ('물량확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
102,2020.11.22. 오후 12:53,“대기 155번서 3년만에 겨우 50번”…공공임대 두배로 늘려야,"[('“대기', 'O'), (' ', 'O'), ('155번', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('50번', 'QUANTITY'), ('”…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
103,2020.11.22. 오후 12:51,단독 국민의힘 부동산 4대 종합대책 세운다…김희국 총대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의힘', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다…', 'O'), ('김희국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총대', 'O')]"
104,2020.11.22. 오후 12:36,이달 마지막주 전국 3700여가구 분양,"[('이달 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2020.11.22. 오후 12:31,전세대책 다시보기…공공전세 얼마나 좋아질지가 관건,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보기…공공전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질지가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
106,2020.11.22. 오후 12:01,11월 4주 분양동향 더샵프리미엘 등 전국 3718가구 분양,"[('11월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2020.11.22. 오후 12:00,xa0웰크론한텍 2020년 ‘한국건축가협회상’ 수상,"[('xa0웰크론한텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국건축가협회상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
108,2020.11.22. 오전 11:49,‘내륙 대장’ 동래럭키아파트 재건축 차질..예비안전진단서 ‘탈락’,"[('‘내륙', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동래럭키아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('차질..예비안전진단서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈락’', 'O')]"
109,2020.11.22. 오전 11:37,11월 셋째 주 청주 아파트 매매가·전세가 상승세,"[('11월 셋째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
110,2020.11.22. 오전 11:35,포토 LH 보호종료아동 상담센터 열어,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
111,2020.11.22. 오전 11:32,내년 7월 30가구 이상 신축 공동주택 에너지성능기준 강화,"[('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
112,2020.11.22. 오전 11:26,LH 전세대책 지원 전담 주거안정추진지원단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정추진지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
113,2020.11.22. 오전 11:25,집값 상승이 낳은 웃픈 현실...씁쓸한 신조어 벼락거지,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('웃픈', 'O'), (' ', 'O'), ('현실...씁쓸한', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락거지', 'O')]"
114,2020.11.22. 오전 11:23,건설업계 유보소득세 도입 철회 탄원서 제출,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('유보소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
115,2020.11.22. 오전 11:20,이번주 전국 3718가구 분양… 서울 아파트 청약 0,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3718가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
116,2020.11.22. 오전 11:17,LH 주거안정추진 지원단 만들어 전세난 해소 적극 지원나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원나선다', 'O')]"
117,2020.11.22. 오전 11:16,LH 전세대책 총력 지원 위해 전담 조직 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
118,2020.11.22. 오전 11:16,서초동에도 역세권 청년주택 들어선다,"[('서초동', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
119,2020.11.22. 오전 11:15,서울 교대역 역세권 청년주택 98가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
120,2020.11.22. 오전 11:10,전세난 잡겠다는 변창흠 … 주거안정추진 지원단 발족,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정추진', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
121,2020.11.22. 오전 11:10,M버스 준공영제 전환 첫 발 내딛는다,"[('M버스 준공영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내딛는다', 'O')]"
122,2020.11.22. 오전 11:08,HDC현대산업개발 광장동 상록타워아파트 리모델링 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2020.11.22. 오전 11:04,서울분양은 개점휴업…대구 등 총3535가구 일반분양,"[('서울', 'CITY'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('3535가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
124,2020.11.22. 오전 11:03,서울시 송현동 공원화 또 잡음…이번에는 마포구 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음…이번에는', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
125,2020.11.22. 오전 11:02,신축 공동주택 에너지성능기준 내년 7월부터 강화,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능기준', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
126,2020.11.22. 오전 11:01,LH 전담조직 신설로 전세난 해결 총력 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
127,2020.11.22. 오전 11:01,LH 전세대책 관련 ‘전담조직’ 신설…“총력 지원”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전담조직’', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…“총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
128,2020.11.22. 오전 11:01,남양주·안양·김포 ‘광역급행버스’ 준공영제 시행,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘광역급행버스’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
129,2020.11.22. 오전 11:01,서울·제주 등 6개 시·도 자율주행차 시범운행지구 최초 지정,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
130,2020.11.22. 오전 11:00,LH 보호종료아동 ‘YouthStart유스타트 상담센터’ 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('YouthStart유스타트 상담센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
131,2020.11.22. 오전 11:00,LH ‘주거안정추진 지원단’ 발족…전세대책 총력 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주거안정추진 지원단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족…전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
132,2020.11.22. 오전 11:00,LH 전세대책 지원 전담 주거안정추진지원단 신설,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정추진지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
133,2020.11.22. 오전 11:00,게시판 LH 보호종료아동 주거 지원 유스타트 상담센터 개소,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('유스타트 상담', 'ORGANIZATION'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
134,2020.11.22. 오전 11:00,내년부터 신축 공동주택 에너지성능기준 1 등급으로 강화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1 등급', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
135,2020.11.22. 오전 11:00,광역급행버스 좌석 간격 넓어진다…24일부터 준공영제 시행,"[('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('간격', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
136,2020.11.22. 오전 11:00,30가구 이상 신축 공동주택 에너지성능 기준 강화된다,"[('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
137,2020.11.22. 오전 11:00,서울 상암 DMC역한강공원 자율주행 버스 다닌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC역한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
138,2020.11.22. 오전 11:00,상암동·세종·제주 중문 등 자율차 시범운행지구 됐다,"[('상암동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범운행지구', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
139,2020.11.22. 오전 11:00,M버스 좌석 넓어지고 무료 와이파이 등 제공,"[('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('와이파이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
140,2020.11.22. 오전 11:00,신축 아파트 에너지성능기준 강화된다,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
141,2020.11.22. 오전 11:00,LH 전담조직 신설로 ‘전세난 해결’ 총력 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('신설로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결’', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
142,2020.11.22. 오전 11:00,LH 보호종료아동 유스타트 상담센터 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보호종료아동 유스타트 상담센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
143,2020.11.22. 오전 10:36,e편한세상 순천 어반타워 100% 분양 완료,"[('e편한세상 순천 어반타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
144,2020.11.22. 오전 10:34,HDC현대산업개발 “서울 광진 상록타워아파트 리모델링 수주”,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주”', 'O')]"
145,2020.11.22. 오전 10:34,국토부LX 디지털트윈 표준화 앞장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('LX', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디지털트윈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
146,2020.11.22. 오전 10:25,HDC현산 상록타워아파트 리모델링 수주,"[('HDC현산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2020.11.22. 오전 10:08,희비 엇갈린 김포·파주…벌써 커진 풍선효과에 고민 깊어지는 정부,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('…벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
148,2020.11.22. 오전 10:02,높은 진입장벽 형성된 도안신도시 이달 분양 ‘힐스테이트 도안 2차’에 쏠리는 시선,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('형성된', 'O'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 도안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
149,2020.11.22. 오전 10:00,동남권 신공항 추진 정치적인 이해관계에 휩쌓여,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('정치적인', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계에', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쌓여', 'O')]"
150,2020.11.22. 오전 9:53,김포·부산·대구는 매물 쌓이는 데…비규제지역은 벌써 ‘풍선효과’,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…비규제지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
151,2020.11.22. 오전 9:53,HDC현산 광장동 상록타워아파트 리모델링 사업 수주,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2020.11.22. 오전 9:52,조정지역 지정 후 김포·부산·대구 매수문의·가격 ‘뚝’,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매수문의·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
153,2020.11.22. 오전 9:40,제2의 김포 찾기…추가 조정대상지역 지정에 엇갈린 희비 집코노미TV,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾기…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정에', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('집코노미TV', 'ORGANIZATION')]"
154,2020.11.22. 오전 9:40,하버드대 부동산 박사가 말하는 강북 유망 투자처는 집코노미TV,"[('하버드대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('집코노미TV', 'ARTIFACT')]"
155,2020.11.22. 오전 9:39,문의 끊긴 김포 호가 1억 뚝…양극화 나타날 것,"[('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('김포 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('나타날', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
156,2020.11.22. 오전 9:30,위례 로또분양 1676가구 이달말 본격 청약…가격·조건은,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…가격·조건은', 'O')]"
157,2020.11.22. 오전 9:20,빅데이터 분석 활용 포스코건설 2년 연속 품질경쟁력우수기업 선정,"[('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('품질경쟁력우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
158,2020.11.22. 오전 9:10,매물 쌓이는 김포·부산·대구 조정지역…매수문의·가격 뚝,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정지역…매수문의·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
159,2020.11.22. 오전 9:01,아파트 돋보기아파트 갑질 악습 이젠 끝내야 할 때,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('악습', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
160,2020.11.22. 오전 9:01,직접 해봤습니다...‘K부동산 모노폴리’박윤선의 부동산 TMI,"[('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('해봤습니다...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘K부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모노폴리’', 'O'), ('박윤선', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('TMI', 'O')]"
161,2020.11.22. 오전 8:59,경기도 공동주택 기술자문단 활동 사례집 발간,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
162,2020.11.22. 오전 8:00,광주시 투기과열지구 동 단위로 지정 핀셋 규제 건의,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
163,2020.11.22. 오전 7:57,다음은 우리 차례…파죽지세 파주 아파트도 8억 넘어섰다,"[('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('차례…파죽지세', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
164,2020.11.22. 오전 6:02,계속 집값 오른 결과 보니… 서울내 양극화는 완화 지방과의 격차는 커져,"[('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화는', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방과의', 'O'), (' ', 'O'), ('격차는', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
165,2020.11.22. 오전 6:01,중소형 아파트 분양 감소 매매가격 7개월새 약 10% 올라,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
166,2020.11.22. 오전 6:00,부.전.자.전 11·19xa0대책으로 쏟아지는 전셋집... 나도 당첨 가능할까,"[('부.전.자.', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('11·19xa0대책', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집...', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
167,2020.11.23. 오후 10:26,與 미래주거추진단 호텔업계와 간담회… 무슨얘기 나눴나,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주거추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회…', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨얘기', 'O'), (' ', 'O'), ('나눴나', 'O')]"
168,2020.11.23. 오후 10:12,종부세 올해 4조원 역대 최대…서울 3년새 20만채 증가,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
169,2020.11.23. 오후 10:06,미친 전세에 지친 무주택자 서울 이 지역부터 샀다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지역부터', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
170,2020.11.23. 오후 9:48,그래픽 주요 고가 아파트 보유자 종합부동산세 변화,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
171,2020.11.23. 오후 9:32,1주택자·은퇴고령자 울리는 세금 폭탄…반포 30평 아파트 보유자 종부세 500만원 낸다,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('·은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
172,2020.11.23. 오후 8:29,작년 2배 속출 종부세 고지…대상자 70만명대로 급증종합3보,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지…대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('70만명대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증종합', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
173,2020.11.23. 오후 8:18,아이언맨 ‘자비스’ 기능이 아파트에… SK건설 음성인식 SK뷰 인공지능 홈 서비스 개발,"[('아이언맨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기능이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
174,2020.11.23. 오후 8:10,수원역 푸르지오 자이 한채 줍줍에 1만6천명,"[('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줍줍에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천명', 'QUANTITY')]"
175,2020.11.23. 오후 8:02,서울 종부세 대상 73% 강남·서초·송파 강남 3구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY')]"
176,2020.11.23. 오후 7:52,서울 아파트 전셋값 신기록…강남권 전용 84㎡ 20억 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
177,2020.11.23. 오후 7:41,5억원짜리 수원 로또 단지 1가구에 1만6000명 몰렸다,"[('5억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
178,2020.11.23. 오후 7:21,지난해의 2배 찍힌 종부세 고지서 이제 시작인가요,"[('지난해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍힌', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('시작인가요', 'O')]"
179,2020.11.23. 오후 7:05,올해 종부세 고지…작년 2배 넘는 세금 속출종합2보,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('속출종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
180,2020.11.23. 오후 7:01,전세난에···60세 이상 입주 실버주택도 올랐다,"[('전세난에···', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
181,2020.11.23. 오후 7:00,규제 풀릴 때까지 버틴다…‘주택청’으로 정책 일관성 확보해야,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('버틴다…‘', 'O'), ('주택청', 'ORGANIZATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
182,2020.11.23. 오후 6:55,집값도 안 올랐는데 규제 억울… 반발 거세지는 부산,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('억울…', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('거세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
183,2020.11.23. 오후 6:55,소형오피스텔 외면 받자… 신탁사들 한숨,"[('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('받자…', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사들', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
184,2020.11.23. 오후 6:49,종부세 고지서 나왔다…서울 1주택자도 세금 부담↑,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담↑', 'O')]"
185,2020.11.23. 오후 6:47,강남아파트 84㎡ 전셋값 20억원 시대…강북도 속속 10억원,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
186,2020.11.23. 오후 6:29,두산건설 부산 두산위브더제니스 센트럴 사하 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 센트럴 사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2020.11.23. 오후 6:06,김현미 국토부 장관 “안전국토 조성 위해 홍수 복구·선제적 대응”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“안전국토', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('복구·선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응”', 'O')]"
188,2020.11.23. 오후 5:54,LH ‘김제시 성장거점 조성 및 농촌지역 활성화’ 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김제시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성장거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌지역', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
189,2020.11.23. 오후 5:51,종부세 고지서 받아든 서울가구 작년보다 38% 증가,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('받아든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
190,2020.11.23. 오후 5:50,공시가 오르자 종부세 대상 22% 늘었다,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
191,2020.11.23. 오후 5:42,2주택 유지땐 6년간 보유세 5억…차라리 지금 증여세 4억 내자,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('…차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내자', 'O')]"
192,2020.11.23. 오후 5:42,집한채 뿐인데 세금은 2배…내집살며 월세내는 신세,"[('집한채', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐인데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…내집살며', 'O'), (' ', 'O'), ('월세내는', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
193,2020.11.23. 오후 5:42,아파트값 계속 오르니 안팔고 증여 늘수밖에,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘수밖에', 'O')]"
195,2020.11.23. 오후 5:41,임대차법 후폭풍...결국 강남 30평 아파트 전세가 20억,"[('임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍...결국', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY')]"
196,2020.11.23. 오후 5:39,한토신 부동산 디지털 수익증권 첫 발행,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('수익증권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
197,2020.11.23. 오후 5:38,눈길 끄는 분양단지 현대건설 힐스테이트 봉담,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 봉담', 'ARTIFACT')]"
198,2020.11.23. 오후 5:37,눈길 끄는 분양단지 GS건설 경산 중산자이,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중산자이', 'ARTIFACT')]"
199,2020.11.23. 오후 5:36,눈길 끄는 분양단지 대우건설 ‘운서역 푸르지오 더 스카이’,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서역 푸르지오 더 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
200,2020.11.23. 오후 5:36,강남 30평대 아파트 전세 20억 원 돌파 매매가격도 40억 원 육박,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('20억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('40억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
201,2020.11.23. 오후 5:35,눈길 끄는 분양단지 두산건설 두산위브더제니스 센트럴 사하,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스 센트럴 사하', 'LOCATION')]"
202,2020.11.23. 오후 5:34,한라 광양 가야산 한라비발디 프리미어 12월 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가야산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2020.11.23. 오후 5:34,눈길끄는 분양 단지 포스코건설 대구 더샵 프리미엘,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 프리미엘', 'ARTIFACT')]"
204,2020.11.23. 오후 5:32,눈길 끄는 분양단지 삼성물산 래미안 원베일리,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 원베일리', 'ARTIFACT')]"
205,2020.11.23. 오후 5:31,상무 모아미래도 레이크 이달 분양,"[('상무', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2020.11.23. 오후 5:31,제주 드림타워 복합리조트 예약 돌입,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
207,2020.11.23. 오후 5:31,신영 지웰홈스 왕십리 임차인 모집,"[('신영 지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
208,2020.11.23. 오후 5:31,5000원으로 강남빌딩 투자한다.. 부동산 디지털 수익증권 첫 발행,"[('5000원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('수익증권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
209,2020.11.23. 오후 5:31,서울·경기·대전 주택시장 큰손은 30대,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손은', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
210,2020.11.23. 오후 5:31,GS건설 도시정비사업 ‘2조 클럽’ 진입,"[('GS건설 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2조 클럽', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
211,2020.11.23. 오후 5:31,“투기 먹잇감 될라” 공공재개발 후보지 건축허가 제한 靑 청원,"[('“투기', 'O'), (' ', 'O'), ('먹잇감', 'O'), (' ', 'O'), ('될라”', 'O'), (' ', 'O'), ('공공재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('청원', 'O')]"
212,2020.11.23. 오후 5:26,올해 종부세 고지…작년 2배 넘는 세금 속출종합,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('속출종합', 'O')]"
213,2020.11.23. 오후 5:20,“종부세 고지서 경악” 곳곳 아우성,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('경악”', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
214,2020.11.23. 오후 5:19,신용대출 끊기기 전에… 영끌로 집사기,"[('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('영끌로', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O')]"
215,2020.11.23. 오후 5:19,30평대 전세갱신 못하면 같은 단지 20평대도 못 가,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O')]"
216,2020.11.23. 오후 5:16,올해 서울 종부세 대상 주택 38% 늘어…강남3구 집중,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
217,2020.11.23. 오후 5:14,집값 그대론데 규제 억울하다…부산 서민주거지 벌써 거센 반발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('그대론데', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하다…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
218,2020.11.23. 오후 5:12,전세난에 차라리 사자…서울·경기 거래량 반등,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
219,2020.11.23. 오후 5:12,상도역 롯데캐슬 추가부담금 없다…조합원과 약속 지켜,"[('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜', 'O')]"
220,2020.11.23. 오후 5:12,유보소득세 도입 철회해달라,"[('유보소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해달라', 'O')]"
222,2020.11.23. 오후 5:12,강남 중형 아파트 전셋값 20억 찍었다…강북도 속속 10억,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍었다…', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
223,2020.11.23. 오후 5:10,해운대 등 해양도시 부동산이 각광받는 이유는,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
224,2020.11.23. 오후 5:08,찬바람 오피스텔 극심한 분양난... 로또 청약아파트 남의 일,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양난...', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
225,2020.11.23. 오후 5:06,아이 키우기 좋은 아파트 ‘쌍용 더 플래티넘 프리미어’ 인기,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 프리미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
226,2020.11.23. 오후 5:05,현미효과…옆 동네 묶으니 잠잠하던 일산도 ‘들썩’,"[('현미', 'PLANT'), ('효과…옆', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('묶으니', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠하던', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
227,2020.11.23. 오후 4:56,부동산 논객 삼호어묵 與 김현미에 책임 뒤집어씌울 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호어묵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어씌울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
228,2020.11.23. 오후 4:55,분양전환시 법정기준 초과분은 부당 이득 법원 임차인 손 들어줘,"[('분양전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('법정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('초과분은', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('이득', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('들어줘', 'O')]"
229,2020.11.23. 오후 4:55,HUG 경로당 리모델링해 마을 주민 사랑방으로 조성,"[('HUG 경로당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링해', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
230,2020.11.23. 오후 4:54,강남 아파트 전용 84㎡ 전셋값 20억 시대 개막,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
231,2020.11.23. 오후 4:48,SH공사 ‘신정 파크샤인’ 행복주택 준공…11월 입주,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정 파크샤인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
232,2020.11.23. 오후 4:46,꼬마빌딩 매매도 빨간 불.. 투자의 틈새 찾아야,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간', 'O'), (' ', 'O'), ('불..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
233,2020.11.23. 오후 4:45,올해 서울시 28만여가구 ‘종부세’ 낸다…지난해보다 40%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('28만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
234,2020.11.23. 오후 4:45,하동 도시재생뉴딜 1호 준공행사,"[('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공행사', 'O')]"
235,2020.11.23. 오후 4:44,1호 대한민국 도시재생 뉴딜사업’ 하동 광평마을 준공,"[('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (""'"", 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광평마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
236,2020.11.23. 오후 4:44,대형병원 옆 상가 잡아라… 상가 완판 행렬에 몸값도 상승,"[('대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
237,2020.11.23. 오후 4:44,도시재생뉴딜 1호 준공을 기념하며 나무 심어요,"[('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공을', 'O'), (' ', 'O'), ('기념하며', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어요', 'O')]"
238,2020.11.23. 오후 4:43,서울 아파트거래량 4개월 만에 반등 30대 주도·전세난→노도강 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주도·전세난→', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
239,2020.11.23. 오후 4:39,하동읍 광평 도시재생 뉴딜사업 전국 제1호로 준공,"[('하동읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광평 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
240,2020.11.23. 오후 4:38,눈길 끄는 분양단지 호반건설·산업 충남 아산 탕정 호반써밋 그랜드마크,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('·산업', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드마크', 'O')]"
241,2020.11.23. 오후 4:38,눈길 끄는 분양단지 쌍용건설 더 플래티넘 프리미어’,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 플래티넘 프리미어', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O')]"
242,2020.11.23. 오후 4:37,눈길 끄는 분양단지 한화건설 포레나 수원장안,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원장안', 'LOCATION')]"
243,2020.11.23. 오후 4:36,눈길 끄는 분양단지 현대ENG 대전 힐스테이트 도안2차,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 도안', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY')]"
244,2020.11.23. 오후 4:35,눈길 끄는 분양단지 롯데건설 오산 롯데캐슬 스카이파크,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이파크', 'ARTIFACT')]"
245,2020.11.23. 오후 4:34,눈길 끄는 분양단지 대림산업 e편한세상 부평 그랑힐스,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 부평 그랑힐스', 'ARTIFACT')]"
246,2020.11.23. 오후 4:34,반도건설 더블역세권 비규제 지식산업센터 가산역 반도 아이비밸리 주목,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이비밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
247,2020.11.23. 오후 4:31,포스코건설 더샵 프리미엘 24일 1순위 청약 접수,"[('포스코건설 더샵 프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
248,2020.11.23. 오후 4:30,뉴타운에 들어서는 아파트 프리미엄↑…각종 인프라 갖추기도,"[('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄↑…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추기도', 'O')]"
249,2020.11.23. 오후 4:29,공원 품은 상업시설에 사람 몰린다. 공세권 상가 ‘힐스 에비뉴 지금 디포레’ 눈길,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다.', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 에비뉴 지금 디포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
250,2020.11.23. 오후 4:29,GS건설 도시정비사업 수주액 2.5兆 돌파,"[('GS건설 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
251,2020.11.23. 오후 4:28,높은 담 허물어 열린공간으로…HUG 부산 광삼 경로당 리모델링,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('담', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어', 'O'), (' ', 'O'), ('열린공간으로…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광삼 경로당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
252,2020.11.23. 오후 4:25,성공적으로 청약 마감한 ‘당진 센트레빌 르네블루’ 오는 30일부터 정당계약,"[('성공적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 센트레빌 르네블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
253,2020.11.23. 오후 4:22,머리 맞댄 범여권 임대비율 20%로…부동산 민심 잡을 수 있을까,"[('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄', 'O'), (' ', 'O'), ('범여권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
254,2020.11.23. 오후 4:22,에스엠알앤디 한강신도시 리앤포레2차상가 선임대·후분양 공급,"[('에스엠알앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리앤포레2차상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선임대·후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2020.11.23. 오후 4:20,HUG 부산 광삼 경로당 리모델링…호프 위드 HUG,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광삼 경로당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('호프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위드', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION')]"
256,2020.11.23. 오후 4:20,‘한화 포레나 수원장안’ 12월 분양… 신흥 주거지 급부상,"[('‘', 'O'), ('한화 포레나 수원장안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
257,2020.11.23. 오후 4:18,경주 도심에 12층 건물 신축 가능…고도제한 완화,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
258,2020.11.23. 오후 4:17,코로나에도 뜨거운 경쟁 동탄역 그란비아스타로 눈길,"[('코로나', 'ORGANIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그', 'CIVILIZATION'), ('란비아스타로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
259,2020.11.23. 오후 4:15,올해 서울시 종부세 대상 주택 38%↑…12억 이상 2배 늘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('12억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
260,2020.11.23. 오후 4:09,포스코건설 대구 침산동 입지 더샵 프리미엘 24일 1순위 청약 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 프리미엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
261,2020.11.23. 오후 4:04,HDC현산 건설현장 디지털로 스마트하게 바꾼다,"[('HDC', 'ARTIFACT'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트하게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
262,2020.11.23. 오후 4:03,대전 천동 주거환경 개선사업 착공,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천동 주거환경 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
263,2020.11.23. 오후 4:01,新조정지역 거래 들여다보니... 투자수요가 집값 불쏘시개 됐다,"[('新조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불쏘시개', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
264,2020.11.23. 오후 4:01,악…역대급 종부세 고지서에 여기저기 비명,"[('악…역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서에', 'O'), (' ', 'O'), ('여기저기', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
266,2020.11.23. 오후 3:49,공사비 4500억 흑석11구역 재개발 대우건설·코오롱글로벌 2파전 압축,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑석11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
267,2020.11.23. 오후 3:47,HUG 부산 ‘광삼 경로당’ 리모델링…“HOPE with HUG”,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광삼 경로당', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…“HOPE', 'O'), (' ', 'O'), ('with', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O')]"
268,2020.11.23. 오후 3:46,강남 30평대 전셋값도 20억 시대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
269,2020.11.23. 오후 3:42,HUG 부산 ‘광삼 경로당’ 리모델링…열린 공간 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광삼 경로당', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…열린', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
270,2020.11.23. 오후 3:40,99% 인in서울 덕은지구 ‘호반써밋 DMC 힐즈’ 분양,"[('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인in', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2020.11.23. 오후 3:32,당진 효성 해링턴 에듀타운 분양 ‘당진 속 새로운 거주단지 선봬’,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('거주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬’', 'O')]"
272,2020.11.23. 오후 3:31,대통령 임대주택 공약에 돈 없다는 기재부… 후퇴하는 것들,"[('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공약에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는', 'O'), (' ', 'O'), ('기재부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
273,2020.11.23. 오후 3:31,부동산위원회·주택도시부·주택청 신설 필요,"[('부동산위원회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주택도시부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주택청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
274,2020.11.23. 오후 3:31,월세 등 3분기 주거비 지출 올해 들어 처음 늘었다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
275,2020.11.23. 오후 3:26,규제  저금리 여파… 상업시설 풍선효과 ‘뚜렷’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
276,2020.11.23. 오후 3:26,위례·강일·고등 등 수도권 택지지구서 연내 분상제 적용 물량 1.8만 가구 분양,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·고등', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2020.11.23. 오후 3:19,신영 ‘지웰홈스 왕십리’ 임대주택 오픈,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
278,2020.11.23. 오후 3:18,한라 광양 ‘가야산 한라비발디 프리미어’ 내달 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가야산 한라비발디 프리미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2020.11.23. 오후 3:17,매매시장마저 품귀현상…수요공급 매물부족 역대급,"[('매매시장마저', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상…수요공급', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O')]"
280,2020.11.23. 오후 3:17,부동산대책 머리 맞댄 여권…임대비율 20%로 확 올리자,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄', 'O'), (' ', 'O'), ('여권…임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('올리자', 'O')]"
281,2020.11.23. 오후 3:14,도시재생뉴딜사업으로 활력찾은 경남 하동…노후주택 리모델링·폐가재건축 등 통해 삶의질 개선,"[('도시재생뉴딜사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활력찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), ('…노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링·폐가재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
282,2020.11.23. 오후 3:11,올해 금산 마지막 분양단지 e편한세상 금산 프라임포레,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 금산 프라임포레', 'ARTIFACT')]"
283,2020.11.23. 오후 3:09,SK건설 인공지능 스마트홈 SK뷰 AI 홈 서비스 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
284,2020.11.23. 오후 3:06,전세대란에 민간임대 몸값 상승…두 자릿수 경쟁률 인기,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('두 자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
285,2020.11.23. 오후 3:05,도시재생 속속 성과…경남 하동 우리동네살리기사업 준공,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('성과…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리동네살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
286,2020.11.23. 오후 3:03,서울 종로구 관철동 삼일빌딩 리모델링 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관철동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
287,2020.11.23. 오후 3:03,서울 종로구 관철동 삼일빌딩 리모델링 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관철동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
288,2020.11.23. 오후 3:01,대림건설 재무건전성 개선 박차…차입금 ↓·순현금 ↑,"[('대림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('↓·순현금', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
289,2020.11.23. 오후 3:01,경남 하동 도시재생뉴딜 첫 완료... 2022년까지 126곳서 사업 결실본다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('완료...', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('126곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('결실본다', 'O')]"
290,2020.11.23. 오후 3:00,도시재생뉴딜 첫 준공…경남 하동 우리동네살리기사업,"[('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리동네살리기사업', 'TERM')]"
291,2020.11.23. 오후 3:00,국토부 도시재생뉴딜로 2만 명 일자리 창출,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
292,2020.11.23. 오후 3:00,HDC현대산업개발 건설현장도 디지털로 바꿔가는 중,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔가는', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
293,2020.11.23. 오후 3:00,도시재생뉴딜 사업 첫 성과…경남 하동 우리동네 살리기 완료,"[('도시재생뉴딜 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성과…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
294,2020.11.23. 오후 3:00,동네공터 마을카페·게스트하우스 됐다..도시재생뉴딜 첫성과,"[('동네공터', 'O'), (' ', 'O'), ('마을카페·게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫성과', 'O')]"
295,2020.11.23. 오후 3:00,경남 하동 도시재생 뉴딜 첫 완료…전국 354곳 진행중,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('354곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
296,2020.11.23. 오후 2:58,창덕궁종묘 걷고싶은 길로 가꿔,"[('창덕궁종묘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걷고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('길로', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔', 'O')]"
297,2020.11.23. 오후 2:54,제주 새 랜드마크 드림타워 내달 18일 문연다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
298,2020.11.23. 오후 2:52,호반건설 고양 덕은지구에 호반써밋 DMC 힐즈 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2020.11.23. 오후 2:47,한신공영 대전 선화동 한신더휴 다음달 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2020.11.23. 오후 2:43,한라 광양 가야산 한라비발디 프리미어 내달 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가야산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2020.11.23. 오후 2:42,강남권 84㎡ 전세 20억 시대 열렸다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
302,2020.11.23. 오후 2:41,LH 김제시 농촌재생 위해 일자리연계형 지역재생사업 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌재생', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리연계형 지역재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
303,2020.11.23. 오후 2:39,11월 마지막주 3535가구 청약 서울 등 민간임대 준비,"[('11월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3535가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
304,2020.11.23. 오후 2:26,정부의 빌라 예찬 무색하게… 전세 20억원 찍은 강남 중형 아파트,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('예찬', 'O'), (' ', 'O'), ('무색하게…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
305,2020.11.23. 오후 2:23,환상이라더니 진짜 5억 아니었네 김현미 일산 아파트 호가 10억 넘었다,"[('환상이라더니', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니었네', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
306,2020.11.23. 오후 2:23,리베토 등촌역 청년주택으로 자산관리사업 첫 진출,"[('리베토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청', 'ARTIFACT'), ('년주택', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
307,2020.11.23. 오후 2:22,한신공영 대전 주상복합단지 선화동 한신더휴 12월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2020.11.23. 오후 2:20,강북권의 ‘강남’,"[('강북권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
309,2020.11.23. 오후 2:19,수요 확실한 업무지구 인근 오피스텔 ‘송파 위례신도시 수아주’,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수아주', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
310,2020.11.23. 오후 2:16,‘근대화 아이콘’ 삼일빌딩 리모델링으로 새단장,"[('‘근대화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
311,2020.11.23. 오후 2:12,국토부 전세대책에 따른 부채 급증 가능성 낮아,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
312,2020.11.23. 오후 2:05,GS건설 송도자이크리스탈오션에 송도 첫 스카이브릿지 설치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도자이크리스탈오션', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이브릿지', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
313,2020.11.23. 오후 2:05,해수동연남 막히니 비규제지역 ‘사하’ 풍선효과 몰린다,"[('해수동연남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막히니', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
314,2020.11.23. 오후 2:01,부동산 시장에서 눈에 띄는 포미For me족 트렌드 고급 주거상품 인기에 안양 디오르나인도 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('포미For', 'O'), (' ', 'O'), ('me족', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디오르나인', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
315,2020.11.23. 오후 2:01,브랜드 시대 대형 건설사 노하우 담은 브랜드 아파트 인기 상승,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2020.11.23. 오후 2:00,전셋값이 분양가보다 비싼 새아파트 속출… 이러니 로또청약 얘기 나오죠,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('이러니', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O'), (' ', 'O'), ('나오죠', 'O')]"
317,2020.11.23. 오후 1:47,앞으론 SK뷰 입주민도 음성으로 집안 제어한다,"[('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('음성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('제어한다', 'O')]"
318,2020.11.23. 오후 1:43,시흥 은계지구 병원상가 시그니웰 메디타워 분양 순항 중,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니웰 메디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
319,2020.11.23. 오후 1:43,현대엔지니어링 영국 테마 패밀리 스트리트몰 ‘브리티시 고덕’ 12월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('패밀리', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브리티시 고덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2020.11.23. 오후 1:39,비규제지역 전매 가능 ‘e편한세상 단양 리버비스타’ 12월 분양,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 단양 리버비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2020.11.23. 오후 1:37,전세대책 효과없나…강남 중형아파트 전세가 20억 넘었다,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
322,2020.11.23. 오후 1:34,전세도 20억 찍었다…아리팍 전용84㎡ 전세 실거래가 20억 돌파,"[('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍었다…', 'O'), ('아리팍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
323,2020.11.23. 오후 1:31,아파트 같은 빌라 전셋값 잡을까…시장에선 어불성설,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까…시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('어불성설', 'O')]"
324,2020.11.23. 오후 1:30,HDC 광장 상록타워 리모델링 수주,"[('HDC 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2020.11.23. 오후 1:23,서울 종로구 관철동 삼일빌딩 리모델링 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관철동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
326,2020.11.23. 오후 1:10,인천 산곡5구역 재개발 시공사에 GS·포스코건설 컨소시엄,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
327,2020.11.23. 오후 12:58,SH공사 ‘신정 파크샤인’ 행복주택 준공 ···11월 입주 예정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정 파크샤인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
328,2020.11.23. 오후 12:50,눈앞 깜깜한 종부세 고지서 연봉 토할 판,"[('눈앞', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜한', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('토할', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
329,2020.11.23. 오후 12:12,아리팍 84㎡ 전셋값 20억…비강남권도 10억대 시대,"[('아리팍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('…비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
330,2020.11.23. 오후 12:05,아시아초대석 아파트 내력벽 일부철거 가능…한국판 뉴딜 성공 이끌 것,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('일부철거', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
331,2020.11.23. 오후 12:05,아시아초대석 건설사·공무원·교수 경력…유망기술 발굴이 최우선,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경력…유망기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
332,2020.11.23. 오전 11:59,강남 전용 84㎡ 20억 돌파…전세 ‘브레이크가 없다’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브레이크가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다’', 'O')]"
333,2020.11.23. 오전 11:58,집 5채 이상 다주택자 11만8062명,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('5채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11만8062명', 'QUANTITY')]"
334,2020.11.23. 오전 11:44,정부 전세난대책 어떻게 지원하나… LH 대대적인 조직개편,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하나…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
335,2020.11.23. 오전 11:43,정비사업 이주시기 조정…재건축 단지로 튄 ‘불똥’,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('튄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O')]"
336,2020.11.23. 오전 11:41,정부 ‘임대주택 품질’ 강조 효과 확신…시장은 “인프라가 더 중요” 불만,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질’', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('확신…시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('“인프라가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
337,2020.11.23. 오전 11:41,임대차법 ‘눈가리고 아웅’…전세난 진단해법 모두 ‘엉터리’,"[('임대차법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('가리고', 'O'), (' ', 'O'), ('아웅’…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진단해법', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉터리’', 'O')]"
338,2020.11.23. 오전 11:41,대림산업 수송동 떠난다…디타워 돈의문에 새 둥지,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠난다…', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈의문에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
339,2020.11.23. 오전 11:38,총사업비 10.6조 드는 전세대책..정부 LH 경영부담 낮다,"[('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
340,2020.11.23. 오전 11:38,김포 누르니 파주…어김없는 풍선효과,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('…어김없는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
341,2020.11.23. 오전 11:38,강남 오피스에 개인 소액투자… 한국토지신탁 디지털 수익증권 공모,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('수익증권', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
342,2020.11.23. 오전 11:37,희소성 높은 ‘트리플 역세권’ 오피스 ‘e편한세상 시티 부평역’,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티 부평역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
343,2020.11.23. 오전 11:35,민간임대주택 지웰홈스 왕십리 299실 임차인 모집,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
344,2020.11.23. 오전 11:35,건설업계 “유보소득세 도입 철회” 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유보소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('철회”', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
345,2020.11.23. 오전 11:35,건설현장도 디지털로 ‘스마트하게’,"[('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트하게’', 'O')]"
346,2020.11.23. 오전 11:35,호반건설 고양 덕은 ‘호반써밋 DMC 힐즈’ 560가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2020.11.23. 오전 11:32,헤럴드포럼 ‘집’의 의미를 다시 생각한다,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘집’의', 'O'), (' ', 'O'), ('의미를', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한다', 'O')]"
348,2020.11.23. 오전 11:29,내년에도 집값 오른다,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
349,2020.11.23. 오전 11:28,12월 전국 입주 예정 아파트 1만9078가구… 11월보다 21% 감소,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9078가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
350,2020.11.23. 오전 11:28,토지보상 양도소득세 아끼세요 우리銀 토지보상상담센터 개시,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아끼세요', 'O'), (' ', 'O'), ('우리銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상상담센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
351,2020.11.23. 오전 11:27,코로나블루 날려줄 드론영상 공모전 27일 접수 마감,"[('코로나블루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('날려줄', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
352,2020.11.23. 오전 11:26,SK건설 인공지능 스마트홈 기술 SK뷰 AI 홈서비스 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홈서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
353,2020.11.23. 오전 11:26,대전 유성구 도안신도시 지식산업센터 도안 더리브 시그니처 주목,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('도안 더리브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
354,2020.11.23. 오전 11:22,LH ‘김제시 혁신클러스터 조성’ 농촌활성화 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김제시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성’', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
355,2020.11.23. 오전 11:22,기자수첩 말 잔치에 멍드는 부동산 민심,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍드는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O')]"
356,2020.11.23. 오전 11:19,한라 가야산 한라비발디 프리미어 332가구 내달 공급,"[('한라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가야산 한라비발디 프리미어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('332가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2020.11.23. 오전 11:15,창덕궁 일대 1.9km 걷기 좋은 길로 탈바꿈,"[('창덕궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('길로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
358,2020.11.23. 오전 11:13,조망권 탁월 e편한세상 단양 리버비스타 12월 분양,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 단양 리버비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2020.11.23. 오전 11:12,코로나 블루 날릴 드론영상 공모 27일 접수 마감,"[('코로나 블루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
360,2020.11.23. 오전 11:11,SK건설 인공지능 스마트홈 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2020.11.23. 오전 11:10,월세 등 주거비 지출 3분기 증가세 전환,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('지출', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
362,2020.11.23. 오전 11:09,3채 중 1채 외지인 매수 광주 봉선동 부동산 집중 단속,"[('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
363,2020.11.23. 오전 11:08,대법 임대아파트 분양전환가 기준 넘었다면 초과분 돌려줘야,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다면', 'O'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O')]"
364,2020.11.23. 오전 11:07,SK건설 인공지능 ‘SK뷰 AI 홈서비스’ 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰 AI 홈서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
365,2020.11.23. 오전 11:07,제주 최고층 복합리조트... 제주드림타워 다음달 18일 공식 개장,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트...', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
366,2020.11.23. 오전 11:07,급매물 쌓이는 김포 풍선효과에 급등세 파주,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY')]"
367,2020.11.23. 오전 11:04,신영 ‘지웰홈스 왕십리’ 임대주택 임차인 모집,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
368,2020.11.23. 오전 11:02,제주 드림타워 복합리조트 내달 18일 공식 개장,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
369,2020.11.23. 오전 11:01,관광 1번지 속초에 들어서는 브랜드 생활형숙박시설 자이SD ‘속초자이엘라’ 432실 11월 분양 예정,"[('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('자이SD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('432실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
370,2020.11.23. 오전 11:01,‘교육특구’ 송도신도시에 ‘송도자이 크리스탈 오션’ 12월 분양 예정,"[('‘교육특구’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도자이 크리스탈 오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
371,2020.11.23. 오전 11:01,난개발 막는다며 경기도가 내놓은 규제에… 시·군·구가 뿔났다,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다며', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에…', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군·구가', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
372,2020.11.23. 오전 11:01,혁신도시 내 대단지 배후수요 누리는 ‘내포신도시 EG the 1’ 단지 내 상가 분양,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2020.11.23. 오전 11:01,SK건설 인공지능 접목한 스마트홈 시스템 스카이 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
374,2020.11.23. 오전 11:00,‘송도자이 크리스탈오션’ 송도 랜드마크 아파트 된다,"[('‘', 'O'), ('송도자이 크리스탈오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
375,2020.11.23. 오전 11:00,아파트가 스마트해졌다… SK건설 AI 스마트홈 스카이 개발,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트해졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI 스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스카이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
376,2020.11.23. 오전 11:00,김현미 호텔방 전세대책 만족 자신에…국민 54%는 효과없다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호텔방', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('자신에…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없다', 'O')]"
377,2020.11.23. 오전 10:59,LH 김제시 혁신클러스터 조성 통한 농촌재생 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌재생 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
378,2020.11.23. 오전 10:58,미래비전 가득한 경산에 들어서는 중산자이 주목,"[('미래비전', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('중산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
379,2020.11.23. 오전 10:57,제주 최고층 ‘드림타워’ 리조트 내달 18일 문연다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
380,2020.11.23. 오전 10:55,김중업의 유산 삼일빌딩 리모델링 마쳤다,"[('김중업', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳤다', 'O')]"
381,2020.11.23. 오전 10:55,대림그룹 디타워 돈의문 사옥으로 이전 시작,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
382,2020.11.23. 오전 10:55,제주 드림타워 복합리조트 내달 18일 그랜드 오픈,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
383,2020.11.23. 오전 10:52,판교 대장지구 첫 단지 내 상가 ‘힐스 에비뉴 판교 엘포레’ 내일 입찰 예정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스 에비뉴 판교 엘포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
384,2020.11.23. 오전 10:51,한신공영 다음달 대전 선화동 한신더휴 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2020.11.23. 오전 10:46,신영 임대주택 ‘지웰홈스 왕십리’ 준공... 임차인 모집,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공...', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
386,2020.11.23. 오전 10:44,리베토 등촌역 청년주택 시작으로 PM 사업 진출,"[('리베토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('PM 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
387,2020.11.23. 오전 10:44,전국 재건축·재개발 사업장 연말까지 1만3000여 가구 일반분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
388,2020.11.23. 오전 10:44,신영 3번째 임대주택 ‘지웰홈스 왕십리’ 준공…임차인 모집,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰홈스 왕십리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
389,2020.11.23. 오전 10:44,GS건설 송도자이 크리스탈오션 全타입 서해바다 조망 특화설계 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('크리스탈오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('全타입', 'O'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
390,2020.11.23. 오전 10:43,반려동물 양육 인구 1000만명…펫 특화주택 펫앤스테이 눈길,"[('반려동물', 'O'), (' ', 'O'), ('양육', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), ('…펫', 'O'), (' ', 'O'), ('특화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('펫앤스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
391,2020.11.23. 오전 10:43,자족도시로 개발되는 구리 갈매지구 지식산업센터 투자 1번지로 우뚝,"[('자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되는', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
392,2020.11.23. 오전 10:41,LH 김제시 성장거점 조성을 위한 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
393,2020.11.23. 오전 10:41,12월 입주 아파트 1만9천가구…지방서 작년보다 70% 급감,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
394,2020.11.23. 오전 10:41,SK디앤디 서울 종로구 삼일빌딩 리모델링,"[('SK디앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼일빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
395,2020.11.23. 오전 10:39,SK건설 ‘SK뷰 AI 홈서비스’ 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('AI 홈서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
396,2020.11.23. 오전 10:38,한국에서 모시기 어려운 스타벅스 미국에서 투자해볼까,"[('한국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('스타벅스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
397,2020.11.23. 오전 10:38,대림그룹 디타워 돈의문으로 사옥 이전…산업·코퍼레이션·피앤피·에너지 한둥지서 근무,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈의문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…산업·코퍼레이션·', 'O'), ('피', 'ORGANIZATION'), ('앤피·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('한둥지서', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O')]"
398,2020.11.23. 오전 10:37,경기도 공공임대주택 늘릴 수 있게 기부채납 기준 손본다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
399,2020.11.23. 오전 10:34,LH ‘공공주택 생활·인테리어 사진 공모전’ 시상식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공주택 생활·인테리어 사진 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2020.11.23. 오전 10:34,전두환 연희동 자택 압류가 불법… 시민단체 인정할 수 없다,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('압류가', 'O'), (' ', 'O'), ('불법…', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('인정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
401,2020.11.23. 오전 10:34,포스코현대제철 등 포항 시내 어디든 빠르게 … 쾌속교통망 갖춘 ‘힐스테이트 포항’ 분양 나선다,"[('포스코현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
402,2020.11.23. 오전 10:34,기아차 한국철도와 장애인 여행 지원 MOU 체결,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국철도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
403,2020.11.23. 오전 10:33,호반건설 덕은지구 호반써밋 DMC 힐즈 내달 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋 DMC 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2020.11.23. 오전 10:33,HDC현산 현장도 디지털로 변화,"[('HDC', 'ORGANIZATION'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
405,2020.11.23. 오전 10:33,제주 최고 높이 복합리조트···제주드림타워 12월18일 공식 개장,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트···', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
406,2020.11.23. 오전 10:32,서해 바다가 한 눈에…GS건설 송도자이 크리스탈오션 공급,"[('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('크리스탈오션', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2020.11.23. 오전 10:32,이번에도 어김없는 ‘풍선효과’…김포 누르니 파주 ‘신고가’ 릴레이부동산360,"[('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('어김없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘신고가’', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
