,date,headline,keyword
0,2013.01.27. 오후 10:10,원룸 등 도시형 주택 인허가 47.8% 급증,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('47.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
1,2013.01.27. 오후 9:41,전세 시황 다시 꿈틀대는 전세가… 서울·수도권 모두 상승세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
2,2013.01.27. 오후 9:40,매매 시황 서울 재건축 14주 만에 반짝 상승… 하락폭 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
3,2013.01.27. 오후 9:31,분양정보수원 영통 래미안 마크원 外,"[('분양정보수', 'ORGANIZATION'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
4,2013.01.27. 오후 9:21,수도권 분양의 봄 ‘동탄·위례·판교’서 먼저 온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
5,2013.01.27. 오후 9:21,임대아파트 상반기 1만2천가구 공급,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2013.01.27. 오후 7:20,취득세 감면 연장안 불투명...부동산 침체 언제까지,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
8,2013.01.27. 오후 6:44,미분양 쌓였는데 또 보금자리라니,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓였는데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리라니', 'O')]"
9,2013.01.27. 오후 6:44,집값 육박하는 아파트 전세 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('육박하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
10,2013.01.27. 오후 6:44,목동 40평대 아파트 반값에 등장…경매 훈풍 부나,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
11,2013.01.27. 오후 6:44,강남보금자리 등 장기전세주택 1천가구,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY')]"
12,2013.01.27. 오후 6:44,중소도시 달동네 내년부터 정비,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
13,2013.01.27. 오후 6:15,부동산 대책 안갯속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
14,2013.01.27. 오후 6:15,부동산 시장 꽁꽁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
15,2013.01.27. 오후 6:15,강남 부동산 개점휴업,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
16,2013.01.27. 오후 6:15,취득세 감면 연장안 국회 통과될까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과될까', 'O')]"
17,2013.01.27. 오후 6:13,주택보증리서치 겨울호 발간,"[('주택보증리서치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울호', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
18,2013.01.27. 오후 5:48,지방중소도시 노후주거지 맞춤형 공공지원 확대 추진,"[('지방중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
19,2013.01.27. 오후 5:48,치솟는 전셋값 매매가 따라 잡는다,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
20,2013.01.27. 오후 5:48,아현13구역 126가구 일반 공급,"[('아현', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2013.01.27. 오후 5:47,현장르포 ‘한강변 고층 제한’ 압구정·잠실 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
22,2013.01.27. 오후 5:46,운동시설 갖춘 아파트가 뜬다,"[('운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
23,2013.01.27. 오후 5:37,하우스푸어대책 아직도 안갯속…원점서 맴돌아,"[('하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('맴돌아', 'O')]"
24,2013.01.27. 오후 5:19,아현13구역 관리처분계획 인가,"[('아현', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
25,2013.01.27. 오후 5:19,현장르포한강변 고층 제한 재건축 단지 가보니..,"[('현장르포', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
26,2013.01.27. 오후 5:01,작년 수도권 분양 14% 감소…전국 인허가 6.8% ↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
27,2013.01.27. 오후 5:01,평택호 관광단지 개발 급물살,"[('평택호 관', 'LOCATION'), ('광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
28,2013.01.27. 오후 5:01,강남·서초 등 장기전세 1004가구 청약,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1004가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2013.01.27. 오후 5:01,강남도 전셋값이 집값 육박하는 단지 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('육박하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
30,2013.01.27. 오후 5:01,신영지웰 홈스 오피스텔,"[('신영지웰 홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
31,2013.01.27. 오후 5:01,전세 → 월세 전환 뚜렷…저소득층 위한 임대주택 확대를,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O')]"
32,2013.01.27. 오후 5:01,청계 브라운스톤 조합원 모집,"[('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
33,2013.01.27. 오후 5:01,달동네 개선사업 국가지원 늘어난다,"[('달동네 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
34,2013.01.27. 오후 5:01,서울 재건축 14주 만에 반등…강남구 0.4% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
35,2013.01.27. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 송파구 삼전동 강남 수요 흡입하는 대체지역으로 급부상,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동', 'ARTIFACT'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대체지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
36,2013.01.27. 오후 4:33,집값보다 높은 전세 강남서도 나오나,"[('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
37,2013.01.27. 오후 4:33,여의도 봄바람 불 것… 잠실 웬 35층 실망,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실망', 'O')]"
38,2013.01.27. 오후 4:33,공공주도로 달동네 주거환경 개선,"[('공공주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
39,2013.01.27. 오후 4:33,분양 하이라이트 세종시 호반베르디움 5차 등 4곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2013.01.27. 오후 4:08,지난해 주택 인허가 58만6천가구‥10년만에 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('58만6천가구', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
41,2013.01.27. 오후 4:08,불량주거지 개선 위한 3단계 주거사업 추진,"[('불량주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
42,2013.01.27. 오후 4:03,아파트 주간 시세 서울 재건축 아파트 14주 만에 반등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
43,2013.01.27. 오후 3:57,부동산 교환매매 5계명,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교환매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
44,2013.01.27. 오후 3:57,거래 침체로 아파트 안팔리는데… 상가·땅으로 맞바꿔 볼까,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
45,2013.01.27. 오후 3:48,부동산 QA 전세계약 만기 후 집주인이 전세금 올려달라는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데…', 'O')]"
46,2013.01.27. 오후 3:44,강남 소형 주상복합 전셋값 ‘매매가 90%’ 육박,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
47,2013.01.27. 오후 3:27,한강변 재건축 35층 제한이 문제가 아니다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
48,2013.01.27. 오후 2:36,보금자리 장기전세주택 노려볼까…,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…', 'O')]"
49,2013.01.27. 오후 1:41,올해 광주 아파트 7900여 가구 입주예정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7900여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
50,2013.01.27. 오후 1:18,작년 주택 인허가 10년래 最多..도시형생활주택만 급증종합,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('最多..도시형생활주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('급증종합', 'O')]"
51,2013.01.27. 오후 1:16,지난해 주택인허가 60만가구 전년보다 6.8% 상승,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
52,2013.01.27. 오후 1:15,지방 노후주거지 맞춤형 공공지원 확대..28일 세미나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
53,2013.01.27. 오후 1:10,삼성 보너스 특수 동탄2신도시 분양업체들 신바람,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
54,2013.01.27. 오후 1:00,건설사 ‘통큰마케팅’… 한파 이겨낸다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통큰마케팅’…', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낸다', 'O')]"
55,2013.01.27. 오후 12:27,전셋값 고공행진 전세가 매매가에 육박,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
56,2013.01.27. 오후 12:00,재정부 재정증권 2월 4조·3월 5조 발행,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정증권', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
57,2013.01.27. 오전 11:20,올해 북극 지도 등 공간정보 구축 본격화,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
58,2013.01.27. 오전 11:05,달동네 개선 사업에 국고 지원 늘어난다,"[('달동네 개선 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
59,2013.01.27. 오전 11:05,지난해 주택건설 인허가 물량 6.8% ↑..전세난 해소 기대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
60,2013.01.27. 오전 11:02,국토부 지방중소도시 노후주거지 개선방안 찾는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
61,2013.01.27. 오전 11:02,지난해 주택 인허가·착공물량 등 모두 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
62,2013.01.27. 오전 11:01,작년 주택 경기 침체에도 인허가량은 10년만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가량은', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
63,2013.01.27. 오전 11:00,작년 인허가 58만6천여가구…전년比 6.8%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('58만6천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2013.01.27. 오전 11:00,불량주거지 개선 위한 3단계 주거사업 추진,"[('불량주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
65,2013.01.27. 오전 11:00,북극 연구로 지구온난화 대비한다,"[('북극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지구온난화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한다', 'O')]"
66,2013.01.27. 오전 11:00,주택분양 세종시·혁신도시만 급증…작년 수도권 14%↓,"[('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시만', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
67,2013.01.27. 오전 11:00,국토부 낙후된 달동네·지방중소도시 확 바꾼다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네·지방중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
68,2013.01.27. 오전 11:00,중소도시 주거여건 열악…맞춤형 공공지원 확대,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('열악…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
69,2013.01.27. 오전 11:00,부동산침체 맞아…주택 인허가 10년래 최고치,"[('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
70,2013.01.27. 오전 10:11,경매 기간입찰제 역사속으로 사라진 이유는,"[('경매 기간입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역사속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
71,2013.01.27. 오전 10:02,역대 정권 초기 부동산 정책 방향은,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
72,2013.01.27. 오전 9:44,경기도 평택 신장뉴타운 118만㎡→52만㎡로 축소개발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신장뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('118만㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('52만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소개발', 'O')]"
73,2013.01.27. 오전 9:01,서울 강남권 재건축 아파트 가격 14주만에 깜짝 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('14주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
74,2013.01.27. 오전 9:01,부동산캘린더 30일 세종시 호반베르디움 5차 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2013.01.27. 오전 9:01,경매사냥 10억 하던 목동 부영그린타운 5억에,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영그린타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
76,2013.01.27. 오전 9:00,천안 성성동에 2016년까지 6천가구 아파트단지 조성,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
77,2013.01.27. 오전 8:33,올해 광주 아파트 7943가구 집들이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
78,2013.01.27. 오전 7:50,해운대 벽보게시판 10년이상 독점…특혜 시비,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽보게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독점…특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O')]"
79,2013.01.27. 오전 6:11,임대시장 변화‥전세 소멸시대 오나,"[('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화‥전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
80,2013.01.27. 오전 6:11,강남서도 집값 육박 아파트 전세 속출,"[('강남', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
81,2013.01.28. 오후 11:09,세종정부청사 입주 두달만에 천정서 물새,"[('세종정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('천정서', 'O'), (' ', 'O'), ('물새', 'ANIMAL')]"
82,2013.01.28. 오후 8:06,집값 육박하는 아파트 전세 쏟아져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('육박하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
83,2013.01.28. 오후 7:46,종합2보용산역세권개발 3000억원 자산담보어음 추진,"[('종합', 'O'), ('2보용산역세권', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산담보어음', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2013.01.28. 오후 7:21,삼성물산 작년 영업익 4904억원..전년비 39.8%↑,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4904억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
85,2013.01.28. 오후 7:18,제주국제자유도시 제2의 도약,"[('제주국제자유도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
86,2013.01.28. 오후 7:15,집값 오르고 전·월세도 안정…두 토끼 잡을까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
87,2013.01.28. 오후 7:13,용산개발 자금조달 또 충돌,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
88,2013.01.28. 오후 7:13,집값 오르면 하우스푸어도 자연스럽게 해결,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자연스럽게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
89,2013.01.28. 오후 7:07,용산역세권 2천억 자금조달 모색…코레일 반발상보,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발상보', 'O')]"
90,2013.01.28. 오후 7:06,역대 정부 부동산정책 선별 적용,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
91,2013.01.28. 오후 6:27,삼성물산 영업익 4903억원…전년비 39.8%↑,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4903억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
92,2013.01.28. 오후 6:26,서울 대치동 은마아파트 7억원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
93,2013.01.28. 오후 5:58,입주 두 달 세종청사 잇따른 물난리에 부실시공 논란,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('물난리에', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
94,2013.01.28. 오후 5:53,감정평가협회 동산담보평가 교육과정 수료식 개최,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동산담보평가', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2013.01.28. 오후 5:48,용산역세권 3천억 긴급조달 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2013.01.28. 오후 5:48,부산 집값 인천 앞질러…수도권 부동산 침체 탓,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질러…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
98,2013.01.28. 오후 5:39,삼성물산 지난해 순이익 4161억원‥39%↑,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4161억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
99,2013.01.28. 오후 5:33,그린벨트 택시 공영 차고지에 투기 목적 사업자는 배제,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공영', 'O'), (' ', 'O'), ('차고지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
100,2013.01.28. 오후 5:27,대기업 총수 집값 평균 43억원,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY')]"
101,2013.01.28. 오후 5:26,조선족 이동따라 서울 남부 희비…임대 호황 대림동…슬럼화된 가리봉동,"[('조선족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이동따라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('희비…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), ('…슬럼화된', 'O'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION')]"
102,2013.01.28. 오후 5:23,파산위기 용산개발 최후 승부수 삐걱…시행사 코레일에 3000억 청산자금 돌려달라,"[('파산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱…시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청산자금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라', 'O')]"
103,2013.01.28. 오후 5:20,정부 PF 사업장에 저금리 대출 지원한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장에', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
104,2013.01.28. 오후 5:20,박 당선인 연일 작심 발언..고민 깊어지는 재계 건설사,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('작심', 'O'), (' ', 'O'), ('발언..고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('재계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
105,2013.01.28. 오후 5:18,새정부 주택시장 대책 한번에 터트린다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('터트린다', 'O')]"
106,2013.01.28. 오후 5:16,인천시 재건축 소형주택 의무비율 폐지 건의,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
107,2013.01.28. 오후 5:16,대명리조트 겨울 특별회원권,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
108,2013.01.28. 오후 5:15,MK 추천매물 하월곡동 패밀리레스토랑 21억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패밀리레스토랑', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY')]"
109,2013.01.28. 오후 5:14,서울 대치동 은마아파트 7억원도 깨졌다…강남 재건축 끝없는 추락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
110,2013.01.28. 오후 5:12,대림산업 작년 매출 28% 증가.. 10조 클럽 입성,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
111,2013.01.28. 오후 5:12,용산역세권개발 3000억 자금조달 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
112,2013.01.28. 오후 5:11,주택시장 취득세 연장만 기다리며 ‘개점휴업’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연장만', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
113,2013.01.28. 오후 5:11,화성산업 아동양육시설서 봉사활동,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동양육시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
114,2013.01.28. 오후 5:11,한신공영 올 만기도래 회사채 자체 자금 상환,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기도래', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
115,2013.01.28. 오후 5:10,현대건설 초고층 콘크리트 고속펌핑 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고속펌핑', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
116,2013.01.28. 오후 5:10,SK·GS건설 베트남 응이손 21억弗 규모 정유플랜트 계약,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
117,2013.01.28. 오후 5:10,잘나가던 지방도 ‘발목’ 잡혔다,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔다', 'O')]"
118,2013.01.28. 오후 5:09,연휴·손 없는 날 겹친 2월 28일 이사 견적묻자 ‘무조건 100만원’,"[('연휴·손', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('견적묻자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
119,2013.01.28. 오후 5:08,부울경 ‘미분양 무덤’ 되나,"[('부울경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
120,2013.01.28. 오후 5:08,세종청사 또 물난리…부실시공 논란,"[('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('물난리…부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
121,2013.01.28. 오후 5:07,제주국제자유도시 제2의 도약,"[('제주국제자유도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
122,2013.01.28. 오후 5:05,용산개발 자금조달 또 충돌,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
123,2013.01.28. 오후 5:03,세종시 효과…중부권 인구유입 급증,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구유입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
124,2013.01.28. 오후 5:01,2013 대한민국 퍼스트브랜드 대상 자이 고품격 라이프스타일 주거공간,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('퍼스트', 'EVENT'), ('브랜드 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
125,2013.01.28. 오후 4:51,대림산업 매출 10조원 클럽 가입…지난해 매출 10조2533억원 28%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조2533억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
126,2013.01.28. 오후 4:50,법원 주변상권 독점 현실화 안돼도 분양취소 못해,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변상권', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양취소', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
128,2013.01.28. 오후 4:48,콧대 높아진 부산 집값,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
129,2013.01.28. 오후 4:48,영등포뉴타운 가보니… 10년째 제자리… 무늬만 뉴타운,"[('영등포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리…', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
130,2013.01.28. 오후 4:48,대우건설 고양 삼송 테크노밸리 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2013.01.28. 오후 4:37,대림산업·삼성엔지니어링 연 매출 10조클럽 가입상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입상보', 'O')]"
132,2013.01.28. 오후 4:34,대림산업 매출액 28%↑ 10조 클럽 입성,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
133,2013.01.28. 오후 4:31,대림산업 지난해 매출 28% 증가...매출 10조클럽 가입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
134,2013.01.28. 오후 4:22,대림산업 연간 매출액 10조원 클럽 입성,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
135,2013.01.28. 오후 4:20,정몽규 현대산업개발 회장 52대 대한축구협회장 선출,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한축구협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
136,2013.01.28. 오후 4:14,대림산업 지난해 매출액 10조클럽 가입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
137,2013.01.28. 오후 4:13,삼성엔지니어링 연 매출 10조원 시대 개막,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
138,2013.01.28. 오후 4:07,코레일 용산역세권개발 3천억 자금조달안 반대종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달안', 'O'), (' ', 'O'), ('반대종합', 'O')]"
139,2013.01.28. 오후 4:06,대림산업 사상 최초 매출 10조원 돌파종합,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파종합', 'O')]"
140,2013.01.28. 오후 4:05,김인만의 부동산돋보기한강변 스카이라인 조정 결과는,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O')]"
141,2013.01.28. 오후 4:05,대림산업 2012년 매출액 10조2533억원 ·전년대비 28%↑1보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조2533억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
142,2013.01.28. 오후 4:03,부산 집값 인천 앞질러,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
143,2013.01.28. 오후 4:02,한국감정평가협회 ‘동산담보평가 전문가 교육과정’ 수료식 개최,"[('한국감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘동산담보평가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2013.01.28. 오후 3:58,대림산업 지난해 매출 10조원 돌파‥전년比 28%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
145,2013.01.28. 오후 3:56,대림산업 작년 영업익 4893억원..전년比 12%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4893억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
146,2013.01.28. 오후 3:53,코레일 “드림허브 긴급조달 추진 3000억원 반환동의 못한다”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('긴급조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환동의', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다”', 'O')]"
147,2013.01.28. 오후 3:52,해운·물류업계 불황 타개 위해 가격인상 카드 잇따라,"[('해운·물류업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타개', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
148,2013.01.28. 오후 3:31,용산개발 3천억 자금조달 추진‥기사회생 하나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥기사회생', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY')]"
149,2013.01.28. 오후 3:27,부산 아파트값 인천 추월…수도권 주택경기 침체 여파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추월…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
150,2013.01.28. 오후 3:25,건설업계 거래정상화·재정투자 확대 한 목소리,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정상화·재정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
151,2013.01.28. 오후 3:10,삼성엔지니어링 연매출 10조원 돌파‥전년비 23%↑,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
152,2013.01.28. 오후 3:09,역대 정부 부동산정책 선별 적용,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
153,2013.01.28. 오후 3:01,용산역세권개발 3000억 규모 자금조달 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
154,2013.01.28. 오후 3:00,삼성엔지니어링 지난해 매출 10조원 돌파종합,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파종합', 'O')]"
155,2013.01.28. 오후 2:56,구미 배후주거지 남율2지구 개발 본격화,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
156,2013.01.28. 오후 2:53,용산개발 3천억 ABCP 발행 추진..코레일에 담보 요청,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
157,2013.01.28. 오후 2:51,투자리스크 적은 선임대 상가 시장에 상품이 없는 이유,"[('투자리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('상품이', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
158,2013.01.28. 오후 2:47,올해 충청권 도로·하천사업에 1조907억원 공사,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권 도로·하천사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조907억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
159,2013.01.28. 오후 2:46,세종시 첫마을아파트 입주자 부실시공 성토,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
160,2013.01.28. 오후 2:35,황금알 낳는 대형쇼핑몰 주변 분양단지 노려라,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
161,2013.01.28. 오후 2:26,호반건설 사랑의 목도리 만들기 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('목도리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
162,2013.01.28. 오후 2:22,삼성엔지니어링 연매출 10조원 첫 돌파,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
163,2013.01.28. 오후 2:13,도청 인근 목포 옥암지구 택지 매각,"[('도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
164,2013.01.28. 오후 2:09,엉뚱한 사람들이 내 아파트 주인행세,"[('엉뚱한', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('행세', 'O')]"
165,2013.01.28. 오후 1:58,강남 ‘큰손’들의 발걸음이 바빠진 이유,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘큰손’들의', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음이', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
166,2013.01.28. 오후 1:57,건축 거장들 경향하우징페어에서 만난다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경향하우징페어', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
167,2013.01.28. 오후 1:51,용산역세권개발 3000억원 자금 조달 어떻게,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
168,2013.01.28. 오후 1:40,현대건설 초고층 콘크리트 압송평가 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2013.01.28. 오후 1:23,말도 안되는 서울시 최초 소형아파트 혜택분양,"[('말도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택분양', 'O')]"
170,2013.01.28. 오후 1:22,‘강남 2차 푸르지오 시티 상가’ 제 2의 서울역 ‘KTX수서역세권’ 수혜주로 떠올라…,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역세권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라…', 'O')]"
171,2013.01.28. 오후 1:00,부동산114 추천매물경북 봉화군 춘양면 토지 4억원,"[('부동산', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘양면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
172,2013.01.28. 오후 12:07,SK건설 배트남서 1조1000억 규모 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배트남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2013.01.28. 오후 12:04,용산역세권개발 ABCP 3000억 발행 추진,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
174,2013.01.28. 오후 12:00,다음달부터 보금자리론 금리 0.1%p 인하,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
175,2013.01.28. 오전 11:50,용산개발 미래청산자산 활용 ABCP 3000억원 발행 추진,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미래청산자산', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
177,2013.01.28. 오전 11:45,부동산 거래공백 심각…대책 시급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래공백', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
178,2013.01.28. 오전 11:39,건설업계 새정부에 거래정상화·재정투자 건의,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정상화·재정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
179,2013.01.28. 오전 11:38,호반건설 독거어르신에 직접 뜬 목도리 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거어르신에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('목도리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
180,2013.01.28. 오전 11:38,정부 주택보증 활용해 1금융권 부동산 PF 정상화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('1금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
181,2013.01.28. 오전 11:36,SK건설 베트남 최대 규모 응이손 정유플랜트 공사 계약체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('응이손', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유플랜', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
182,2013.01.28. 오전 11:36,KTX수서역 확정 ‘강남 2차 푸르지오 시티 상가’ 투자자 관심 높아…,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O')]"
183,2013.01.28. 오전 11:34,우리나라 자동차 앞좌석 탑승자 10명 중 3명은 안전띠 안맨다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞좌석', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('안맨다', 'O')]"
184,2013.01.28. 오전 11:31,호반건설 ‘따뜻한 목도리’ 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('목도리', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
185,2013.01.28. 오전 11:30,현대건설 ‘초고층 콘크리트 고속 펌핑을 위한 압송성 평가시스템’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고속', 'O'), (' ', 'O'), ('펌핑을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('압송성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
186,2013.01.28. 오전 11:26,SK건설 베트남서 1조1천억원 규모 정유프로젝트 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
187,2013.01.28. 오전 11:25,이건희 회장 소유주택가격도 1등…263억,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소유주택가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('263억', 'QUANTITY')]"
188,2013.01.28. 오전 11:22,주상복합의 ‘아찔한 추락’ 어디까지,"[('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아찔한', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
189,2013.01.28. 오전 11:20,인천 원도심 도화지구에 제2행정타운 첫삽,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
190,2013.01.28. 오전 11:20,공공임대도 필요하지만 민간임대도 활성화해야,"[('공공임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
191,2013.01.28. 오전 11:20,공공임대가 쪽집게 정책,"[('공공임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽집게', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
192,2013.01.28. 오전 11:15,호반건설 사내 봉사단 ‘따뜻한 목도리’ 만들기,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('목도리', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
193,2013.01.28. 오전 11:11,호반건설 사랑의 목도리 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('목도리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
194,2013.01.28. 오전 11:10,강원도 부동산을 주목하라 호재 속 ‘평창 부띠끄마레’ 인기,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부띠끄마레’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
195,2013.01.28. 오전 11:06,몸값 높아진 마포 상권,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
196,2013.01.28. 오전 11:03,초고층 콘크리트 고속 펌핑 문제없어요,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고속', 'O'), (' ', 'O'), ('펌핑', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어요', 'O')]"
197,2013.01.28. 오전 11:03,작년 우리나라 선박 해적피해 단한척도 안입어,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('단한척', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안입어', 'O')]"
198,2013.01.28. 오전 11:01,국토부 29일 공간정보 관리기관 협의회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 관리기관 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
199,2013.01.28. 오전 11:01,주부 부업서 고소득 전문직으로 하우징 컨설턴트 아시나요,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부업서', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
200,2013.01.28. 오전 11:01,건설산업관련 4개단체인수위에 건설정책과제 제출,"[('건설산업관련', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('단체인수위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
201,2013.01.28. 오전 11:00,SK건설 10억弗 규모 베트남 응이손 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손 정유플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2013.01.28. 오전 11:00,작년 국내선박 해적피해 제로,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내선박', 'O'), (' ', 'O'), ('해적', 'CIVILIZATION'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
204,2013.01.28. 오전 11:00,정부 연안선박 대출 금융기관 선정 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연안선박', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
205,2013.01.28. 오전 11:00,재난 대비한 시설물관리시스템 구축한다,"[('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
206,2013.01.28. 오전 10:57,한신공영 회사채 1484억 현금상환..유동성 이상무,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('1484억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금상환..유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'O')]"
207,2013.01.28. 오전 10:56,화성산업 환경개선활동·기증품증정 등 봉사활동 펼쳐,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경개선활동·기증품증정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
208,2013.01.28. 오전 10:56,‘부산   인천’ 아파트 매매값 역전,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
209,2013.01.28. 오전 10:55,85㎡ 아파트 인기행진 왜,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기행진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
210,2013.01.28. 오전 10:53,부산 아파트값 2년 간 21.6%↑ 인천 보다 비싸,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
211,2013.01.28. 오전 10:53,GS·SK건설 베트남 응이손 정유플랜트 계약체결,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
212,2013.01.28. 오전 10:51,‘한강변 35층 제한’ 후폭풍…서울시  재건축조합 갈등 재점화,"[('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
213,2013.01.28. 오전 10:47,한신공영 회사채 1500억원 상환.. 유동성 이상무,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상환..', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'O')]"
214,2013.01.28. 오전 10:44,SK건설 베트남 최대 규모 응이손 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('응이손 정유플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
215,2013.01.28. 오전 10:42,현대건설 ‘고속 펌핑 압송성 평가시스템’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘고속', 'O'), (' ', 'O'), ('펌핑', 'O'), (' ', 'O'), ('압송성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
216,2013.01.28. 오전 10:42,삼성물산 국립생태체험관 준공‥상반기 개장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립생태체험관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공‥', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
217,2013.01.28. 오전 10:42,건설사 지원 보증부 PF 적격대출 도입,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('보증부', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('적격대출', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
218,2013.01.28. 오전 10:34,부동산침체에도 주택 인허가는 오히려 늘어,"[('부동산침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
219,2013.01.28. 오전 10:29,제주항공 올해 연매출 4800억원 공격적 목표 수립,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
220,2013.01.28. 오전 10:29,SK건설 베트남 응이손 정유플랜트 계약체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
221,2013.01.28. 오전 10:28,대구 대신센트럴자이 ‘북적’ 이유 알아보니,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보니', 'O')]"
222,2013.01.28. 오전 10:23,해외토목·건축·플랜트 리스크 줄이는 데 역점,"[('해외토목·건축·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O')]"
223,2013.01.28. 오전 10:21,주택 소비자만족도 은근슬쩍 사라졌다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('은근슬쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
224,2013.01.28. 오전 10:21,SK건설 베트남 응이손 정유 플랜트 공사 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
225,2013.01.28. 오전 10:18,노원구 원룸·다가구도 층·호수 주소 사용 허용,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('층·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
226,2013.01.28. 오전 10:17,현대건설 초고층콘크리트압송평가시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고', 'TERM'), ('층콘크리트압송평가시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
227,2013.01.28. 오전 10:16,한신공영올해 만기도래 회사채 73% 자체자금으로 상환,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기도래', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자체자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
228,2013.01.28. 오전 10:15,현대차 뚝섬 110층 못짓는다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
229,2013.01.28. 오전 10:15,현대건설 매출 11.8% 영업이익 3.4% 늘어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
230,2013.01.28. 오전 10:14,건설업계 거래정상화·재정투자 확대 요구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정상화·재정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
231,2013.01.28. 오전 10:12,현대건설 초고층 건물 콘크리트 평가시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
232,2013.01.28. 오전 10:11,SK건설 베트남 10.5억弗 정유플랜트 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
233,2013.01.28. 오전 10:07,이건희 회장 주택 보유 가격도 최고,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
234,2013.01.28. 오전 10:04,전세 실종된 신학기 대학가,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실종된', 'O'), (' ', 'O'), ('신학기', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O')]"
235,2013.01.28. 오전 10:03,용인소식 수지구 부동산종합증명서 발급,"[('용인', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
236,2013.01.28. 오전 9:59,현대건설 초고층 건축현장용 고강도 콘크리트 압송평가시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축현장용', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('압송평가시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
237,2013.01.28. 오전 9:56,현대건설 초고층에 콘크리트 고속 펌핑하는 ‘압송성 평가시스템’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층에', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고속', 'O'), (' ', 'O'), ('펌핑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘압송성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
238,2013.01.28. 오전 9:54,현대건설 콘크리트 고속펌핑 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고속펌핑', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
239,2013.01.28. 오전 9:52,GS·SK건설 베트남 응이손 정유플랜트 공사 계약,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('응이손', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
240,2013.01.28. 오전 9:51,85㎡ 아파트가 품귀라는 데…왜,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀라는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…왜', 'O')]"
241,2013.01.28. 오전 9:51,호반건설 고양 삼송지구 호반베르디움 353가구 아파트 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('353가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2013.01.28. 오전 9:48,이름 바꾸면 괜찮다고…시프트 딱지 사라던데요,"[('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다고…시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('사라던데요', 'O')]"
243,2013.01.28. 오전 9:46,식을줄 모르는 ‘한강변 35층 재건축’ 불만…무엇 때문에,"[('식을줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('불만…무엇', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O')]"
244,2013.01.28. 오전 9:43,포토빈 방도 너무 많아,"[('포토빈', 'O'), (' ', 'O'), ('방도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
245,2013.01.28. 오전 9:43,포토대학가 원룸 많아도 너무 많아,"[('포토대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('많아도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
246,2013.01.28. 오전 9:43,정부 PF사업 활성화 지원 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
247,2013.01.28. 오전 9:43,포토대학가 원룸 과잉공급에 가격만...,"[('포토대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격만...', 'O')]"
248,2013.01.28. 오전 9:42,포토개강 가까워 오는데 아직도 빈 방 많아,"[('포토개강', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('오는데', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
249,2013.01.28. 오전 9:42,포토대학가 깡통 원룸 주의보,"[('포토대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
250,2013.01.28. 오전 9:42,포토자취 접고 집으로 돌아가는 대학생 늘어나,"[('포토자취', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
251,2013.01.28. 오전 9:37,포토대학가 원룸 과잉 공급,"[('포토대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2013.01.28. 오전 9:36,부산 아파트값이 인천보다 비싼 까닭은,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
253,2013.01.28. 오전 9:35,포토대학가 원룸 넘쳐나,"[('포토대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나', 'O')]"
254,2013.01.28. 오전 9:34,올해는 여기서 돈 되는 내 집 마련… 고양시 삼송지구 주목,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여기서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
255,2013.01.28. 오전 9:23,50대 재벌총수 집값 총 2192억원‥이건희 회장 1위,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2192억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
256,2013.01.28. 오전 9:16,건설PF 정상화 추진...저금리 대출 지원,"[('건설PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
257,2013.01.28. 오전 9:11,삼성물산 전농·답십리 뉴타운에 대규모 대형브랜드타운조성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전농·', 'LOCATION'), ('답십리 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드타운조성', 'O')]"
258,2013.01.28. 오전 9:06,서울시 아파트 봉사단 발굴‥지역 봉사단 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴‥지역', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2013.01.28. 오전 9:04,부산 아파트값 인천보다 비싸‥수도권 불황 여파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
260,2013.01.28. 오전 8:55,화성산업 한국SOS어린이마을서 1월 봉사활동,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국SOS어린이마을', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
261,2013.01.28. 오전 8:49,홍대 속한 마포 상권 권리금 강남 상권 앞질러,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속한', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
262,2013.01.28. 오전 8:32,주택난 오클랜드 중국인 대상 광고에 우려,"[('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('오클랜드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
263,2013.01.28. 오전 8:29,50대 재벌총수 집값 2192억,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재벌총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2192억', 'QUANTITY')]"
264,2013.01.28. 오전 8:01,취득세 감면 연장·양도세 중과 폐지 힘받는다,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는다', 'O')]"
265,2013.01.28. 오전 8:01,대우건설 시공 지식산업센터 ‘삼송 테크노밸리’ 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
266,2013.01.28. 오전 6:53,부산 아파트값 인천을 눌렀다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('눌렀다', 'O')]"
267,2013.01.28. 오전 6:51,없어서 못사던 세종시 아파트 이럴 줄은,"[('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못사던', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('줄은', 'O')]"
268,2013.01.28. 오전 6:11,기자수첩쌍용건설 해법 결단 필요할 때,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('결단', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
269,2013.01.28. 오전 6:05,정부 건설 PF사업 정상화 지원 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
270,2013.01.28. 오전 6:00,위험물 운송선박 규칙 강화…국제수준에 맞춰,"[('위험물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송선박', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…국제수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O')]"
271,2013.01.28. 오전 5:30,삼성물산 국립생태체험관 준공…올 상반기 개장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립생태체험관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
272,2013.01.28. 오전 3:27,매매 시황서울 재건축 아파트 14주 만에 반짝 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
273,2013.01.28. 오전 3:22,“다주택자 양도세 중과부터 없애야” 부동산대책 전문가 제언,"[('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과부터', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
274,2013.01.28. 오전 3:22,신도시 생겨도 빈집 수두룩… 이삿짐센터 일감은 망한 식당뿐,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩…', 'O'), (' ', 'O'), ('이삿짐센터', 'O'), (' ', 'O'), ('일감은', 'O'), (' ', 'O'), ('망한', 'O'), (' ', 'O'), ('식당뿐', 'O')]"
275,2013.01.28. 오전 3:13,부동산 캘린더LH 28일 수도권 장기전세주택 3곳 청약접수,"[('부동산 캘린더LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
276,2013.01.29. 오후 11:27,미국 작년 11월 대도시 주택가격 상승,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('작년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
277,2013.01.29. 오후 10:17,아산배방·킨텍스 공모형 PF 정상화 착수,"[('아산배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
278,2013.01.29. 오후 9:02,서울 2월 전세대란 오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
279,2013.01.29. 오후 6:03,오피스텔엔 남고북저 안통하네,"[('오피스텔엔', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O'), (' ', 'O'), ('안통하네', 'O')]"
280,2013.01.29. 오후 6:03,세종시의 힘 분양전환 못한 임대아파트도 특수,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
281,2013.01.29. 오후 6:01,아산배방·킨텍스 공모형 PF 정상화 착수,"[('아산배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
282,2013.01.29. 오후 5:53,애강리메텍 중국 파이프 시장 공략,"[('애강리메텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파이프', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
283,2013.01.29. 오후 5:29,Biz Scope 혈세 5000억원 들인 물 새는 세종청사,"[('Biz', 'O'), (' ', 'O'), ('Scope', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT')]"
284,2013.01.29. 오후 5:23,올 2월도 서울 전세대란 못 피하나,"[('올 2월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피하나', 'O')]"
285,2013.01.29. 오후 5:21,전셋값에 1억원 보태면 내집 마련,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
286,2013.01.29. 오후 5:21,강동 유일 천호뉴타운 순항할까…3·4·6구역 내달 찬반투표 실시,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순항할까…', 'O'), ('3·4·6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찬반투표', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
287,2013.01.29. 오후 5:20,서울시 2중창 교체시 1000만원 융자지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2중창', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교체시', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O')]"
288,2013.01.29. 오후 5:19,SH공사 문정·마곡지구 용지 매각 부진…작년 목표치의 절반,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표치의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
289,2013.01.29. 오후 5:13,아산 배방·킨텍스 복합단지 개발 재시동,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
290,2013.01.29. 오후 5:12,전세금에 1억5천만원 얹으면 내집,"[('전세금에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얹으면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
291,2013.01.29. 오후 5:12,서울시 주택개량 상담실 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택개량', 'O'), (' ', 'O'), ('상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
292,2013.01.29. 오후 5:12,SK건설 대전 도룡1구역 재개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
293,2013.01.29. 오후 5:12,서울시 지방학사 마곡에 2월 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방학사', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
294,2013.01.29. 오후 5:12,갈길 잃은 1기 신도시 낡고 물새는 노후 주거지 전락… 유일한 비상구는 리모델링,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('낡고', 'O'), (' ', 'O'), ('물새는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락…', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
295,2013.01.29. 오후 5:12,갈길 잃은 1기 신도시 수직증축 허용해야,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
296,2013.01.29. 오후 5:11,홀로 56층 우뚝 서는 이촌동 렉스,"[('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스', 'ARTIFACT')]"
297,2013.01.29. 오후 5:11,불황에도 오른 아파트엔 □□□ 있다,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('□□□', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
298,2013.01.29. 오후 5:11,다가구·다세대 개량…서울시 무료상담실,"[('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('개량…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료상담실', 'O')]"
299,2013.01.29. 오후 5:11,1조 아산배방PF 재개되나,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아산배방PF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
300,2013.01.29. 오후 5:11,새 도로 건축물 지도 반영 빨라진다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
301,2013.01.29. 오후 5:11,새만금 관광휴양시설 하반기 첫 삽,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광휴양시설', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
302,2013.01.29. 오후 5:10,도로·건물 준공 즉시 지도에 표기,"[('도로·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O')]"
303,2013.01.29. 오후 5:09,한전 삼성동 본사 사옥 안판다…조환익 사장 전기료 당분간 안올려,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('안판다…', 'O'), ('조환익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('안올려', 'O')]"
304,2013.01.29. 오후 5:06,서울시 뉴타운 新정책 절반의 성공 토론회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('新정책', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
305,2013.01.29. 오후 5:06,동탄2 인기 ‘하늘’ 찌르자.. 동탄1 매매가 ‘땅’ 찍는다,"[('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하늘’', 'O'), (' ', 'O'), ('찌르자..', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는다', 'O')]"
306,2013.01.29. 오후 5:05,아산 배방복합단지 등 2개 공모형 PF 재추진,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
307,2013.01.29. 오후 5:05,극심한 전세난 속 ‘단비’ 시프트 등 9800가구 봇물,"[('극심한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
308,2013.01.29. 오후 5:05,도로 개통·건물 준공 때 즉시 지도에 반영시킨다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영시킨다', 'O')]"
309,2013.01.29. 오후 5:04,SK건설 대전 도룡동1 재건축 사업 337가구 단지 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
310,2013.01.29. 오후 5:04,강서구 내발산동 공공기숙사 372명 수용 규모 본격 착수,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('372명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
311,2013.01.29. 오후 5:04,강남오피스텔 경매 ‘씨’ 말랐다,"[('강남', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘씨’', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다', 'O')]"
312,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 꽁꽁 언 부동산시장 햇살…실수요자 움직일까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직일까', 'O')]"
313,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate SK건설 신동탄 SK뷰파크…3.3㎡당 평균 888만원,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('888만원', 'QUANTITY')]"
314,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 부영주택사랑으로 춘천·익산·제주서 2400여가구 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 대림산업 서울 보문동 e편한세상 보문 보문·창신역서 걸어서 5분,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창신역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME')]"
316,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 한양건설 숭인 한양립스…고려대 등 임차수요 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양립스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
317,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 답십리16구역래미안 위브 지하철 2·5호선 인근…편의시설 다양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리16구역래미안 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
318,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 한화건설 동탄 꿈에그린 프레스티지 동탄역 인접·교육여건도 우수,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접·교육여건도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
319,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 무궁화자산신탁 고양시 오피스텔 화정역 미니스토리,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('화정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니스토리', 'ARTIFACT')]"
320,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 치솟는 전셋값…이참에 수도권 미분양 아파트 골라볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
321,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 교통 편한 서울 도심권 노린다면…강남권 재건축 아파트 정조준,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정조준', 'O')]"
322,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 판교·위례신도시 등 대어급 택지지구 잇따라 공급,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
323,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 동탄2신도시 내달 3차 동시분양…6207가구 노른자위 잡아라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('6207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
324,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 모델하우스 본 뒤 공사현장 꼭 다녀오세요,"[('Real Estate', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀오세요', 'O')]"
325,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 한국토지신탁·양우건설 순천 가곡 양우 내안애,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우 내안애', 'ARTIFACT')]"
326,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 동탄2신도시 분양 청약가점 낮아도 잘 고르면 당첨,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
327,2013.01.29. 오후 5:01,Real Estate 세종시 상반기 1만가구 분양…불패 신화는 계속될까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
328,2013.01.29. 오후 4:25,1兆 사업 도담영천 복선전철 설계심의 착수,"[('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('도담영천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
329,2013.01.29. 오후 4:24,전용 84㎡형에 사는 세입자 1억 보태면 내집 마련,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('형에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
330,2013.01.29. 오후 4:02,아산배방·킨텍스Ⅱ 복합시설 PF 정상화사업 선정,"[('아산', 'LOCATION'), ('배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설 PF 정상화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
331,2013.01.29. 오후 4:01,세입자 1억5000만원 대출받으면 “나도 집주인”,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('“나도', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
332,2013.01.29. 오후 3:59,1조 규모 아산배방 복합단지개발 재개되나,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아산배방 복합단지', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
333,2013.01.29. 오후 3:52,상반기 분양시장 동탄2신도시 3차분양에 ‘관심’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
334,2013.01.29. 오후 3:51,SK건설 새해 첫 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2013.01.29. 오후 3:41,행복주택 전·월세 해결책 또다른 보금자리,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
336,2013.01.29. 오후 3:30,부산국토청 올해 2조834억원 영남지역 투입,"[('부산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조834억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
337,2013.01.29. 오후 3:25,대형 호재도 6개월 못가…막연한 두려움 휩싸인 주택시장,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('못가…막연한', 'O'), (' ', 'O'), ('두려움', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
338,2013.01.29. 오후 3:18,올해 주목할 만한 지방 분양물량 베스트 5,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY')]"
339,2013.01.29. 오후 3:06,익산국토청 해상교량 건설 등 올 1조6000억 집행,"[('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
340,2013.01.29. 오후 2:47,아산배방 복합단지 등 2곳 PF 정상화 대상 선정,"[('아산배방 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2013.01.29. 오후 2:47,“큰 아파트 필요없다”…중대형 1%미만 재개발 탄생,"[('“큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없다”…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1%미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
342,2013.01.29. 오후 2:43,아산배방·킨텍스 복합시설Ⅱ 공모형PF사업 재추진,"[('아산', 'LOCATION'), ('배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합시설Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
343,2013.01.29. 오후 2:32,아산배방·킨텍스Ⅱ 공모형PF 조정대상으로 선정,"[('아산배방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2013.01.29. 오후 2:22,SK건설 대전 도룡동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
345,2013.01.29. 오후 2:20,1조규모 아산배방 복합개발 등 공모형PF 조정대상 선정,"[('1조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아산배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
346,2013.01.29. 오후 2:12,아산배방복합단지 개발 등 2개 공모형PF사업 재추진된다,"[('아산배방복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모형PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진된다', 'O')]"
347,2013.01.29. 오후 2:10,‘원가 가계부’로 수익관리 나선다,"[('‘원가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부’로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
348,2013.01.29. 오후 2:04,MK분양단신인근 전세보다 저렴하게 입주 ‘삼송 동원로얄듀크’ 흥행몰이,"[('MK분양단신', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
349,2013.01.29. 오후 1:56,재벌들이 사는 집은 얼마,"[('재벌들이', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
350,2013.01.29. 오후 1:55,84㎡형 전세집 얼마 보태면 내집 마련 가능할까,"[('84㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
351,2013.01.29. 오후 1:45,지지옥션 내달 2일 부동산 불황 경매가 정답이다특강 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이다특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
352,2013.01.29. 오후 1:42,우면산·양재천 낀 배산임수의 명당,"[('우면산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양재천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('배산임수의', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O')]"
353,2013.01.29. 오후 1:40,SK건설 대전 도룡동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2013.01.29. 오후 1:36,가루다인도네시아항공 발리 왕복 20만원 판매,"[('가루다인도네시아항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
355,2013.01.29. 오후 1:35,수도권 가계 순자산 이하 아파트 절반 이상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('순자산', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY')]"
356,2013.01.29. 오후 1:31,전세시장 2월 고비설..재계약 물량 13월 집중,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고비설..재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('13월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
357,2013.01.29. 오후 1:27,아시아나 항공 싸이·빅뱅·2NE1 태우고 전 세계로,"[('아시아나 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('빅뱅', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('2NE1', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태우고', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O')]"
358,2013.01.29. 오후 1:17,단독 SH공사 올해 마곡지구 등서 시프트 5700여가구 공급,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('5700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2013.01.29. 오후 12:47,수익형  부동산 최고의 투자처 헤리움노블레스 수익률 12% 지금이 기회,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('헤리움노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
360,2013.01.29. 오후 12:21,현장에서  백웅기 용산개발 이전투구 더는 안된다,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('백웅기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O'), (' ', 'O'), ('더는', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
361,2013.01.29. 오후 12:17,강서구 내발산동 공공기숙사 건립사업 본격 착수,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
362,2013.01.29. 오후 12:11,새 도로 건물 지도 반영 빨라진다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
363,2013.01.29. 오전 11:55,SK건설 올해 첫 재건축사업 수주 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
364,2013.01.29. 오전 11:54,84㎡ 전세 1억 더 보태면 내집 장만 할 수 있다,"[('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
365,2013.01.29. 오전 11:48,타워크레인 7월부터 벽체 고정 의무화,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
366,2013.01.29. 오전 11:46,그룹 총수들의 유별난 단독주택 ‘♥’,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('유별난', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘♥’', 'O')]"
367,2013.01.29. 오전 11:41,수도권 84㎡ 전세아파트 1.5억 보태면 산다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
368,2013.01.29. 오전 11:40,서울시 지자체와 함께 공공기숙사 건립 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
369,2013.01.29. 오전 11:36,서울시 공공기숙사 사업 개시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
370,2013.01.29. 오전 11:35,전용 84㎡ 아파트 매매전환 비용 1억원,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
371,2013.01.29. 오전 11:35,수도권 가계 순자산 이하 아파트 절반 이상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('순자산', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY')]"
372,2013.01.29. 오전 11:30,서울시 지방출신 대학생 위한 지방학사’ 본격 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), (""지방학사'본격"", 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
373,2013.01.29. 오전 11:29,동탄2 분양 앞둔 건설업계 불산사고에 긴장,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불산사고', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
374,2013.01.29. 오전 11:24,보금자리 땅·집 경매로 쏟아져,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅·집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
375,2013.01.29. 오전 11:23,기자수첩용산개발 심장 다시 뛰게 하려면,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩용산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰게', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O')]"
376,2013.01.29. 오전 11:16,1억으로 33평 아파트 갖는 기막힌 이야기,"[('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('기막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
377,2013.01.29. 오전 11:16,서울시 전국 지자체와 함께 지방학생 위한 기숙사 세운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('지방학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
378,2013.01.29. 오전 11:16,서울시 아파트 이중창 교체에 최대 1000만원 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이중창', 'O'), (' ', 'O'), ('교체에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
379,2013.01.29. 오전 11:16,서울시 지방출신 대학생용 공공기숙사 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
380,2013.01.29. 오전 11:15,서울시 다가구 등 저층주택 개량 무료 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
381,2013.01.29. 오전 11:15,지방출신 대학생 위한 마곡역 기숙사 생긴다,"[('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
382,2013.01.29. 오전 11:14,올 해 지방 공급 작년比 39% ↓ 눈여겨볼 만한 단지는,"[('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
383,2013.01.29. 오전 11:12,SK건설 대전 도룡1구역 재건축 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
384,2013.01.29. 오전 11:08,낡은집 고쳐쓰려면 무료상담 받으세요,"[('낡은집', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐쓰려면', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
385,2013.01.29. 오전 11:07,지지옥션 2일 경매특강 진행,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매특강', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
386,2013.01.29. 오전 11:05,MK분양단신삼성디지털시티 호재 수원인계지음 도시형생활주택 분양,"[('MK분양단신삼성디지털시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수원인계', 'LOCATION'), ('지음', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2013.01.29. 오전 11:03,새로 생긴 도로나 건물 지도 반영 빨라진다,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('도로나', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
388,2013.01.29. 오전 11:03,국토부 타워크레인 안전기준 개정 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
389,2013.01.29. 오전 11:01,도로 건물 등 준공즉시 지도에 반영된다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준공즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된다', 'O')]"
390,2013.01.29. 오전 11:01,타워크레인 안전기준 강화 전도사고 등 줄어든다,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
391,2013.01.29. 오전 11:00,도로·건물 생기면 즉시 지도에 표기된다,"[('도로·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('표기된다', 'O')]"
392,2013.01.29. 오전 11:00,지도 표기 상시 업그레이드된다,"[('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드된다', 'O')]"
393,2013.01.29. 오전 11:00,타워크레인 벽에 고정해 안전성 높인다,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('고정해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
394,2013.01.29. 오전 11:00,설날교통대책고속버스 30% 증편..도로 73곳 우회구간 마련,"[('설', 'DATE'), ('날교통대책고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편..도로', 'O'), (' ', 'O'), ('73곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우회구간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
395,2013.01.29. 오전 10:57,지지옥션 2월 2일 여의도 사학연금회관서 2013 경매 신년 대특강,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사학연금회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O')]"
396,2013.01.29. 오전 10:55,SK건설 ‘대전 도룡동1구역 주택재건축 정비사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동1구역 주택재건축 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2013.01.29. 오전 10:52,올해 주목할 만한 지방 분양물량 베스트5는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트5', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
398,2013.01.29. 오전 10:49,도로 개통·건물 준공 즉시 새 지도에 표기된다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('표기된다', 'O')]"
399,2013.01.29. 오전 10:48,캘리포니아 부촌 초호화주택 1천280억원에 매각,"[('캘리포니아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('초호화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천280억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
400,2013.01.29. 오전 10:43,18억 보증금의 초호화 실버타운은 어디,"[('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금의', 'O'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
401,2013.01.29. 오전 10:41,트리플 역세권 전농 크레시티 GTX‘ 용마터널 암사대교 개발 수혜 “관심”,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('전농 크레시티 GTX', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('용마터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('암사대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('“관심”', 'O')]"
402,2013.01.29. 오전 10:30,‘부동산 불황 경매가 정답이다 공개특강 개최,"[(""'부동산"", 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이다', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
403,2013.01.29. 오전 10:27,LH 청라영종 상업용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2013.01.29. 오전 10:25,올해 첫 재건축사업 SK건설 수주,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2013.01.29. 오전 10:24,지지옥션 특강 부동산 불황 경매가 정답이다,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이다', 'O')]"
406,2013.01.29. 오전 10:24,생애첫대출 금리 내렸지만…거래공백에 실적 곤두박질,"[('생애첫대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸지만…거래공백에', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
407,2013.01.29. 오전 10:22,SK건설 712억원 규모 대전 대룡동 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('712억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대룡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2013.01.29. 오전 10:19,SK건설 대전 도룡동1구역 재건축 사업 712억원에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('712억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2013.01.29. 오전 10:15,불황파고 건설업계 해외서 ‘보물’ 캔다,"[('불황파고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보물’', 'O'), (' ', 'O'), ('캔다', 'O')]"
410,2013.01.29. 오전 10:11,신규시장 개척…해외거점 지속확대 추진,"[('신규시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척…해외거점', 'O'), (' ', 'O'), ('지속확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
411,2013.01.29. 오전 10:11,국가별 · 프로젝트별 영업 전문인력 확보,"[('국가별', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트별', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
412,2013.01.29. 오전 10:11,재계약 걱정없는 강남 장기전세 잡아볼까,"[('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
413,2013.01.29. 오전 10:10,전사조직 중심 효율적 운영체제 구축,"[('전사조직', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('운영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
414,2013.01.29. 오전 10:06,MK분양단신사업비 확보 용적률 상향 등 김포 학운2산업단지 조성 활기,"[('MK분양단신사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학운2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
415,2013.01.29. 오전 10:06,신성장동력사업 육성 조기 사업화 주력,"[('신성장동력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
416,2013.01.29. 오전 10:03,포스코건설 저염식으로 직원 건강 챙긴다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저염식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
417,2013.01.29. 오전 9:56,건설업계 “관심 가져달라” 한목소리,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
418,2013.01.29. 오전 9:55,서울시 부채 550억원 증가‥SH공사 용지매각 부진 탓,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가‥', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
419,2013.01.29. 오전 9:51,포스코건설 구내식당서 저염식단 제공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구내식당서', 'O'), (' ', 'O'), ('저염식단', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
420,2013.01.29. 오전 9:51,부동산전문기업이 뽑은 지방 분양 아파트 ‘베스트 5’는,"[('부동산전문기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베스트 5', 'QUANTITY'), ('’는', 'O')]"
421,2013.01.29. 오전 9:51,SK건설올해 첫 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2013.01.29. 오전 9:51,포스코건설 구내식당 저염식 식단 제공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구내식당', 'O'), (' ', 'O'), ('저염식', 'O'), (' ', 'O'), ('식단', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
423,2013.01.29. 오전 9:49,SK건설 대전 도룡동1구역 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2013.01.29. 오전 9:49,김포 학운2산업단지 조성 박차 국비 전액 확보해,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학운2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해', 'O')]"
425,2013.01.29. 오전 9:49,골프존 설맞이 ‘골프용품 대전’,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골프용', 'EVENT'), ('품', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O')]"
426,2013.01.29. 오전 9:46,지지옥션 2013 경매 신년 대특강 ‘부동산 불황 경매가 정답이다’,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답이다’', 'O')]"
427,2013.01.29. 오전 9:43,토종 커피전문브랜드 ‘카페베네’ 부동산 개발사업 진출하나,"[('토종', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), ('전문브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카페베네', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하나', 'O')]"
428,2013.01.29. 오전 9:37,SK건설 올 첫 재건축 수주 대전 도룡동 1구역,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY')]"
429,2013.01.29. 오전 9:36,SK건설 712억원 규모 대전 도룡동 재건축 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('712억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
430,2013.01.29. 오전 9:31,대명리조트·콘도 평생회원권 한정 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('·콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('평생회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2013.01.29. 오전 9:25,울산시 온산국가산단 진입도로 2구간 공사 박차,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온산국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
432,2013.01.29. 오전 9:16,용산역세권 개발 더이상의 이전투구 안된다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
433,2013.01.29. 오전 9:07,서울시 다가구·다세대 저층주택 개량 무료 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
434,2013.01.29. 오전 9:07,2월 전세난 우려‥재건축 이주 수요 겹쳐,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려‥재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
435,2013.01.29. 오전 9:06,서울시 다가구ㆍ다세대 주택개량 무료 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택개량', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
436,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 건설업계 공격경영으로 불황파고를 넘는다,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불황파고를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
437,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 GS건설 기본의 실천을 통한 사업경쟁력 강화… “Back to the Basic”,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기본의', 'O'), (' ', 'O'), ('실천을', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('사업경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('“Back', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('Basic”', 'O')]"
438,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 대림산업 수익성 중심의 내실경영과 글로벌 디벨로퍼 역량 강화 추진,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('내실경영과', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 삼성물산 글로벌 확장 집중화로 해외사업 비중 70% 확대,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중화로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
440,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 현대건설 ‘엔지니어 기반의 글로벌 건설 리더’ 로 도약,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기반의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
441,2013.01.29. 오전 8:56,새해 경영전략 현대건설 ‘엔지니어 기반의 글로벌 건설 리더’ 로 도약,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기반의', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
442,2013.01.29. 오전 8:32,새 입주 아파트 탐방계양 센트레빌②안전 인증에 자전거 이용 편리,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('②안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인증에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
443,2013.01.29. 오전 8:23,삼성물산 올 해외수주 비중 70% 달성 목표,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
444,2013.01.29. 오전 7:09,울트라건설 신년맞이 색소폰 4중주 나눔 콘서트,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('색소폰 4중주', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나눔 콘', 'EVENT'), ('서트', 'O')]"
445,2013.01.29. 오전 6:56,23월 전세난 폭발…재계약ㆍ재건축ㆍ새학기 ‘3중 수요’,"[('23월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…재계약ㆍ재건축ㆍ새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요’', 'O')]"
446,2013.01.29. 오전 6:48,2월 전세난 되풀이되나.. 재건축 이주 수요도 겹쳐,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
447,2013.01.29. 오전 6:00,화보로 감상해 보는 우리나라 항만,"[('화보로', 'O'), (' ', 'O'), ('감상해', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O')]"
448,2013.01.29. 오전 6:00,서울시 다가구·다세대 주택 개량 무료상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O')]"
449,2013.01.29. 오전 5:55,3억짜리 아파트 받고도 증여세 0원 어떻게,"[('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('받고도', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
450,2013.01.29. 오전 5:50,다운계약서 허위신고 은밀한 거래…,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('은밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O')]"
451,2013.01.29. 오전 5:45,세금 못떼먹으면 바보…오피스텔 탈세 온상,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('못떼먹으면', 'O'), (' ', 'O'), ('바보…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O')]"
452,2013.01.29. 오전 3:14,Investment  Housing부산 집값 〉 인천 집값,"[('Investment', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
453,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream1년간 최소 월세 50만 원 보장해 공실률 최소화,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장해', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
454,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream고양시 중심에 위치… 편의시설 풍부한 오피스텔,"[('Hom', 'ORGANIZATION'), ('eDre', 'ORGANIZATION'), ('am', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
455,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream더블 역세권에 인근보다 저렴한 주거시설,"[('HomeDream더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O')]"
456,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream5성급 호텔 못지않은 레지던스… 연 8% 수익 보장,"[('HomeDream5', 'ORGANIZATION'), ('성급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스…', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
457,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream국내 대표적 곶감 산지 상주에 감나무농원,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('곶감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산지', 'O'), (' ', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감나무', 'PLANT'), ('농원', 'O')]"
458,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream맞춤 세테크시세차익 많은 집 2채 양도세 부담 줄이려면,"[('HomeDream맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
459,2013.01.29. 오전 3:08,HomeDream교통 교육 생활… 강북의 주거 패러다임을 바꾼다,"[('HomeDream교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('생활…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
460,2013.01.29. 오전 3:07,HomeDream경기침체 웬말 산업단지 지역 매매·전세가 쑥쑥,"[('HomeDream경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
461,2013.01.29. 오전 3:07,HomeDream남·동대문 오피스텔에 투자해 볼까,"[('HomeDream', 'ORGANIZATION'), ('남·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
462,2013.01.29. 오전 3:07,HomeDream금융종합과세 강화… 오피스텔·주상복합 상가가 대세,"[('HomeD', 'CIVILIZATION'), ('ream', 'CIVILIZATION'), ('금융종합과세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
