,date,headline,keyword
0,2008.11.30. 오후 9:16,대한항공 에르미타쥬 박물관 한국어 서비스,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에르미타쥬 박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
1,2008.11.30. 오후 9:14,꽉 막힌 주택시장 개점 휴업…전세까지 꽁꽁,"[('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업…전세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
2,2008.11.30. 오후 8:45,전셋값 잇단 하락에도 세입자 ‘귀하신 몸’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
3,2008.11.30. 오후 8:45,분양률 70%는 넘어야…현장확인 꼭 하세요,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야…현장확인', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
4,2008.11.30. 오후 8:45,임차인 꼭 알아둘 사항 환산보증금 따라 5년 계약갱신 청구권,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둘', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('환산보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약갱신', 'O'), (' ', 'O'), ('청구권', 'CIVILIZATION')]"
5,2008.11.30. 오후 8:42,역전세난 심화…전세금 하락 지속,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
6,2008.11.30. 오후 8:42,서울·수도권 분양…청약 성적은,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O')]"
7,2008.11.30. 오후 8:31,집중 미분양 매입 건설업체에 혈세 퍼주기,"[('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼주기', 'O')]"
8,2008.11.30. 오후 8:31,집중 미분양 매입 건설업체에 혈세 퍼주기,"[('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼주기', 'O')]"
9,2008.11.30. 오후 7:14,전셋값 하락폭 ‘최대’…빙하기 맞은 전세시장,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대’…빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
10,2008.11.30. 오후 6:45,12월 1일 부동산 파일,"[('12월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
11,2008.11.30. 오후 6:45,서울 전셋값 하락 올 들어 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
12,2008.11.30. 오후 6:28,모델하우스 엿보기 군산 수송2차 오투그란데,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT')]"
13,2008.11.30. 오후 6:27,광교신도시 파워센터 PF사업협약 체결,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워센터 PF사업', 'TERM'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
14,2008.11.30. 오후 6:26,12월중 국민임대 5370가구 공급,"[('12월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
15,2008.11.30. 오후 6:25,한강·옥정신도시등 임대산업용지 공급,"[('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2008.11.30. 오후 6:25,12월부터 달라지는 부동산 제도,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
17,2008.11.30. 오후 6:24,강남권 ‘나홀로 아파트’ 나홀로 상승세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
18,2008.11.30. 오후 6:23,내년 서울 아파트 입주물량 올 절반으로 ‘뚝’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
19,2008.11.30. 오후 5:55,역전세난 보증금 분쟁 속출,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
20,2008.11.30. 오후 5:50,부영 남양주 주상복합 3.3㎡당 210만원 인하,"[('부영 남양주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('210만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
21,2008.11.30. 오후 5:50,국민임대 5370가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2008.11.30. 오후 5:50,진해 남양지구 시설용지 분양,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2008.11.30. 오후 5:49,건설업종간 직할시공제 갈등,"[('건설업종간', 'O'), (' ', 'O'), ('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
24,2008.11.30. 오후 5:49,월드마크마포등 서울 4곳 분양,"[('월드마크마포', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2008.11.30. 오후 5:49,중대형 장기전세 12월 첫 공급,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2008.11.30. 오후 5:49,김포 한강ㆍ양주 옥정…임대산업용지 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('…임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2008.11.30. 오후 5:49,부동산 NOW  NEW 고양신도시 분양권 마이너스 프리미엄,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('고양신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
28,2008.11.30. 오후 5:49,주공 민간땅 무단사용 피해보상엔나몰라라,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간땅', 'O'), (' ', 'O'), ('무단사용', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상엔나몰라라', 'O')]"
29,2008.11.30. 오후 5:49,전매완화ㆍ지분형임대 시행,"[('전매완화ㆍ지분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
30,2008.11.30. 오후 5:49,MK 추천매물 부산 서면역 인근 빌딩 57억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY')]"
31,2008.11.30. 오후 5:49,불황에 인기끄는 부동산 틈새상품,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O')]"
32,2008.11.30. 오후 5:46,“부동산，정부·시장이 할 수 있는 모든 조치 취하라”,"[('“부동산，', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('취하라”', 'O')]"
33,2008.11.30. 오후 5:46,업계소식태기산 풍력발전단지 가동 外,"[('업계소식', 'O'), ('태기산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍력발전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2008.11.30. 오후 5:46,분양정보주상복합 ‘월드마크 마포’ 外,"[('분양정보주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
35,2008.11.30. 오후 5:46,서울 은평구 힐스테이트 타운 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
36,2008.11.30. 오후 5:44,부동산시장 정상화 업계·전문가 조언,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('업계·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조언', 'O')]"
37,2008.11.30. 오후 5:41,‘전매’ 길 열린 아파트 “날 보러와요”,"[('‘전매’', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“날', 'O'), (' ', 'O'), ('보러와요”', 'O')]"
38,2008.11.30. 오후 5:17,12월부터 주택 전매제한 대폭 완화…지분형 아파트도 첫선,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
39,2008.11.30. 오후 5:15,아파트 수익률 11월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
40,2008.11.30. 오후 4:36,김포 한강·양주신도시 임대산업용지 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2008.11.30. 오후 4:36,내달중 국민임대주택 5370가구 모집,"[('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
42,2008.11.30. 오후 4:36,분양하이라이트 도봉동 한강수자인 1일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
43,2008.11.30. 오후 4:33,재개발 추진위 시공사 선정 못한다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
44,2008.11.30. 오후 4:33,분당 리모델딩 호재도 무용지물,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
45,2008.11.30. 오후 4:33,서울숲 인근 아파트형 공장 분양 러시,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
46,2008.11.30. 오후 4:10,12월중 국민임대 5370가구 공급,"[('12월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2008.11.30. 오후 4:08,건설경기 살리기 정책 12월 대거 시행,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
48,2008.11.30. 오후 3:27,실물경제위기 여파 불꺼진 신축 아파트 단지,"[('실물경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
49,2008.11.30. 오후 3:12,부동산 QA 4억원으로 부동산 투자하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
50,2008.11.30. 오후 2:57,부동산 경매 문답풀이 투자 전략은 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
51,2008.11.30. 오후 2:14,도심 재개발ㆍ재건축 사업성 높아진다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
52,2008.11.30. 오후 1:28,건설사불황속에서 신성장동력 불피운다,"[('건설사불황속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('불피운다', 'O')]"
53,2008.11.30. 오후 1:21,가난한 고학생에서 10억대 젊은자산가 변신,"[('가난한', 'O'), (' ', 'O'), ('고학생', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
54,2008.11.30. 오전 11:22,김포한강ㆍ양주옥정 신도시에도 임대산업용지 공급,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주옥정 신도시', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2008.11.30. 오전 11:15,부동산 전문가 10명 중 9명 “종부세 수정·보완 또는 폐지해야”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정·보완', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야”', 'O')]"
56,2008.11.30. 오전 11:02,12월 국민임대주택 5370호 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5370호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
57,2008.11.30. 오전 11:01,국민임대주택 5370가구 무더기 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2008.11.30. 오전 11:01,12월 김포양곡 등 4곳서 국민임대 5370가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
59,2008.11.30. 오전 11:01,12월 국민임대주택 5370가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2008.11.30. 오전 11:00,부동산 전문가 90% 종부세 수정 또는 폐지해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
61,2008.11.30. 오전 11:00,12월 국민임대주택 5천370가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5천370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2008.11.30. 오전 11:00,12월 국민임대주택 김포양곡 등 5370가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('김포양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2008.11.30. 오전 11:00,12월 국민임대주택 5370가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2008.11.30. 오전 10:47,김포한강·양주옥정 임대산업용지 공급검토,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급검토', 'O')]"
65,2008.11.30. 오전 10:47,역전세난 속 맹모삼천 이사 행렬,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모삼천', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
66,2008.11.30. 오전 10:41,투자포인트전매가능한 알짜 재개발 노려볼까,"[('투자포인트전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
67,2008.11.30. 오전 10:01,12월 첫째주 부천 래미안중동 은평 신사동 두산위브 등 분양,"[('12월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안중동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2008.11.30. 오전 9:56,중대형 노후 단지 하락 눈에 띄어..강남재건축ㆍ송파 하락세,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
69,2008.11.30. 오전 9:05,프라임그룹 삼안 새만금 밑그림 그린다,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
70,2008.11.30. 오전 9:00,부동산캘린더미아뉴타운 두산위브 外 8곳 청약,"[('부동산캘린더미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 外', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
71,2008.11.30. 오전 9:00,주간부동산매매·전세 동반하락 전방위 확산,"[('주간부동산매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
72,2008.11.30. 오전 7:10,SOC 공기지연 민간선先투자로 해결,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('공기지연', 'O'), (' ', 'O'), ('민간선先투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
74,2008.11.30. 오전 6:05,김포한강.양주 신도시에서 임대산업용지 공급 전망,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('양주 신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
75,2008.11.30. 오전 6:05,12월부터 시행되는 주택제도,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택제도', 'CIVILIZATION')]"
76,2008.11.30. 오전 6:03,지자체 발주 공사 땅속 해부도 반드시 작성해야,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('해부도', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('작성해야', 'O')]"
77,2008.11.30. 오전 6:01,서울 수도권 역전세난 심화...급전세도 안나가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...급전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('안나가', 'O')]"
78,2008.11.30. 오전 6:01,서울시 중대형 장기전세주택 12월 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2008.11.30. 오전 6:00,회장사로서 모범보이려고 대주단 신청,"[('회장', 'OCCUPATION'), ('사로서', 'O'), (' ', 'O'), ('모범보이려고', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
80,2008.12.01. 오후 11:18,장세주 회장 쌍용건설 인수 포기,"[('장세주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
81,2008.12.01. 오후 9:01,서울 집값 4년 3개월만에 가장 많이 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
82,2008.12.01. 오후 8:43,집 살 때 등기권리증 직접 확인 안 하면 낭패,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('등기권리증', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
83,2008.12.01. 오후 8:40,전문가 90% “종부세 수정 또는 폐지해야”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야”', 'O')]"
84,2008.12.01. 오후 8:39,부산지방법원 미분양 할인은 위법 아니다,"[('부산지방법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인은', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
85,2008.12.01. 오후 7:45,남광토건 기획실장 황정하 이사 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황정하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
86,2008.12.01. 오후 7:42,남저북고도 옛말 남저북저,"[('남저북고도', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'QUANTITY'), ('저북저', 'O')]"
87,2008.12.01. 오후 7:41,할인판매로 집값 하락 시행사 책임없어,"[('할인판매로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임없어', 'O')]"
88,2008.12.01. 오후 7:41,한남뉴타운 광역개발안 나왔지만 갈길 멀어,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
89,2008.12.01. 오후 7:07,서울 집값 4년여 만에 최대 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
90,2008.12.01. 오후 7:07,주택공급 확 줄어…목표의 70%에 그쳐,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…목표의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
91,2008.12.01. 오후 7:07,수도권 전매제한·소형의무비율 이달부터 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한·소형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
92,2008.12.01. 오후 7:07,완공 후 분양 타운하우스 주목,"[('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
93,2008.12.01. 오후 7:06,대우건설 ‘2008 우수디자인’서 디자인으로 인정받다.,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2008 우수디자인', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받다.', 'O')]"
94,2008.12.01. 오후 7:04,의왕시 5년 만에 일반분양 공급된다,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
95,2008.12.01. 오후 7:03,대우건설 ‘대우 월드마크 마포’ 주상복합 132세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우 월드마크 마포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('132세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2008.12.01. 오후 7:03,‘2009 부동산 시장전망 및 미분양 아파트 투자전략’ 세미나,"[('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
97,2008.12.01. 오후 7:00,대우건설 “아름다운 놀이터 캠페인”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인”', 'O')]"
98,2008.12.01. 오후 6:04,분양 하이라이트 서울숲 코오롱디지털타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱디지털타워', 'ARTIFACT')]"
99,2008.12.01. 오후 6:04,분양 하이라이트 강원 둔내 휴양단지 제너두,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔내 휴양단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제너두', 'ARTIFACT')]"
100,2008.12.01. 오후 6:04,고층빌딩 옥상 디자인도 다양해질듯,"[('고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인도', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해질듯', 'O')]"
101,2008.12.01. 오후 6:04,분양 하이라이트 수원 시청역 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
102,2008.12.01. 오후 6:04,분양 하이라이트 용인 죽전 오피스 블루빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전 오피스 블루빌', 'ARTIFACT')]"
103,2008.12.01. 오후 6:04,우리 다세대주택 사주세요…주공에 매입신청 급증올들어,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사주세요…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O')]"
104,2008.12.01. 오후 6:04,중개업자 등기확인 미흡할땐 사기 피해액의 70% 책임져야,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등기확인', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('피해액의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
105,2008.12.01. 오후 6:04,분양 하이라이트 구로 가산동 KCC 웰츠밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠밸리', 'ARTIFACT')]"
106,2008.12.01. 오후 6:04,삼안 새만금 산업단지 설계,"[('삼안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새만금 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
107,2008.12.01. 오후 6:04,대림산업 김치나눔 행사,"[('대림산업 김치나눔 행사', 'EVENT')]"
108,2008.12.01. 오후 6:04,도심 대형건물 리모델링 쉬워진다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
109,2008.12.01. 오후 5:43,무너지는 자산..기둥뿌리 흔들,"[('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산..기둥뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
110,2008.12.01. 오후 5:41,신동아，청라지구 공사 수주,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2008.12.01. 오후 5:41,서울아파트 전셋값 3.3㎡당 600만원 아래로,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
112,2008.12.01. 오후 5:40,올 수도권 18만여가구 공급..정부 목표치 60% 수준 전망,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
113,2008.12.01. 오후 5:39,교통硏，녹색성장－물류역할 논의,"[('교통硏，녹색성장－물류역할', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
114,2008.12.01. 오후 5:39,계약 즉시 전매 가능 아파트 노려라,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
115,2008.12.01. 오후 5:38,“사랑의 김치 나눠요”,"[('“사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눠요”', 'O')]"
116,2008.12.01. 오후 5:37,반짝 올랐던 강북집값 ‘제자리로’,"[('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제자리로’', 'O')]"
117,2008.12.01. 오후 5:37,“2009년 역전세난 더 심해져”..부모와 ‘합가’·작은집 이사 늘어,"[('“', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해져”..', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘합가’·작은집', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
118,2008.12.01. 오후 5:33,11월 전국 집값 0.4% 하락..2개월 연속 떨어져,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
119,2008.12.01. 오후 5:32,집중취재 광교PF사업 건설사 모시기,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('광교PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O')]"
120,2008.12.01. 오후 5:32,리포트 은행 건설사 지원 좁은문,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은문', 'O')]"
121,2008.12.01. 오후 5:32,리포트 주택건설 목표 미달..내년 더 심각,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
122,2008.12.01. 오후 5:31,리포트 전문가 90% “종부세 수정 또는 폐지해야”,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지해야”', 'O')]"
123,2008.12.01. 오후 5:21,서울 집값 4년3개월만에 최대폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2008.12.01. 오후 5:06,한남뉴타운 4개구역 나눠 2017년까지 개발,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
125,2008.12.01. 오후 5:06,20년이상 노후건물 리모델링 촉진,"[('20년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
126,2008.12.01. 오후 5:06,신동아건설 청라지구 A19 블록 아파트 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A19 블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2008.12.01. 오후 5:06,풍림산업 오류동 207가구 청약,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('207가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
128,2008.12.01. 오후 5:03,부동산 사기 중개업자 70% 책임,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
129,2008.12.01. 오후 5:03,임대주택 매년 10만13만가구 필요,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10만13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
130,2008.12.01. 오후 5:03,한남뉴타운 4개 슈퍼블록으로 개발,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼블록으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2008.12.01. 오후 4:57,불황에도 잘 나가는 부동산사업 눈길,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산사업', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
132,2008.12.01. 오후 4:49,서울 전세가 3.3㎡당 600만원 붕괴…중대형 폭락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
133,2008.12.01. 오후 4:43,에어부산 부산제주 노선 취항,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
134,2008.12.01. 오후 4:19,관악구 봉천81구역 주거개선사업 착공,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉천81구역 주거개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
135,2008.12.01. 오후 4:18,토공 양주신도시 옥정지구 땅 3필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2008.12.01. 오후 4:00,인천공항 3년연속 세계 최고공항 선정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고공항', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
137,2008.12.01. 오후 3:57,닥터아파트 오윤섭의 부자노트 3차 포럼,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오윤섭', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자노트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
138,2008.12.01. 오후 3:55,서울 전세가 3.3㎡당 600만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
139,2008.12.01. 오후 3:37,대우건설 아름다운 놀이터 리모델링 준공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
140,2008.12.01. 오후 3:35,코레일 이달부터 화물열차 327회로 증편 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('327회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
141,2008.12.01. 오후 3:30,김석준 회장 글로벌 인프라 투자 1015조 달러,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1015조 달러', 'QUANTITY')]"
142,2008.12.01. 오후 3:29,서울시 중대형 장기전세 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2008.12.01. 오후 3:29,신울진 1·2호기 내년 발주,"[('신울진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
144,2008.12.01. 오후 3:29,삼안 새만금 설계 사업자 선정,"[('삼안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
145,2008.12.01. 오후 3:29,대우건설 아름다운 놀이터 캠페인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운 놀이터 캠', 'EVENT'), ('페인', 'EVENT')]"
146,2008.12.01. 오후 3:25,국토연 4일 국토발전전략 심포지엄 개최,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토발전전략 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
147,2008.12.01. 오후 3:23,경기도 무단 사용 국.공유지 45만㎡ 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('국.공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('45만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
148,2008.12.01. 오후 3:21,재정위 다주택자 양도소득세 중과폐지 검토,"[('재정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
149,2008.12.01. 오후 3:20,BPA 북항재개발 사업비 6000억 정부지원 추진,"[('BPA', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북항재개발 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
150,2008.12.01. 오후 3:19,방송광고 경쟁 도입하면 매출 4천863억 증가,"[('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4천863억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
151,2008.12.01. 오후 3:18,올해 주택건설 실적 목표의 70%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
152,2008.12.01. 오후 3:15,직할시공제 도입 놓고 건설업계 논란 한창,"[('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
153,2008.12.01. 오후 3:05,남광토건 기획실장에 황정하이사 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황정하', 'PERSON'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
154,2008.12.01. 오후 2:53,서울 집값 4년3개월來 하락폭 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
155,2008.12.01. 오후 2:48,분양하이라이트 수원 시청역 오피스텔,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
156,2008.12.01. 오후 2:47,왕십리민자역사 내홍으로 준공지연 사태,"[('왕십리민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내홍으로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공지연', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
157,2008.12.01. 오후 2:46,진성건설 카자흐스탄 합작법인설립 계약 체결,"[('진성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('합작법인설립', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
158,2008.12.01. 오후 2:42,남해안권발전종합계획 추진 가시화,"[('남해안권발전종합계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
159,2008.12.01. 오후 2:40,10대 건설사 올 아파트 분양 계획대비 60%불과,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('불과', 'O')]"
160,2008.12.01. 오후 2:36,풍림산업 미분양 수두룩한 인천 검단에 도전장,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
161,2008.12.01. 오후 2:28,삼안 새만금 산업단지 설계사 선정,"[('삼안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새만금 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
162,2008.12.01. 오후 2:27,현대산업개발 수원 권선지구 7000가구 연차 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연차', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2008.12.01. 오후 2:16,대림산업 김장김치 나눔 행사 벌여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장김치 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
164,2008.12.01. 오후 2:14,서울시 건의 건축규제 개선안 건축법 개정안에 대폭 반영,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
165,2008.12.01. 오후 1:43,올해 수도권 주택건설 40% 미달..가격불안 예고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달..가격불안', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
166,2008.12.01. 오후 1:40,매정한 금융권 대주단 신청해도 채권회수,"[('매정한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청해도', 'O'), (' ', 'O'), ('채권회수', 'O')]"
167,2008.12.01. 오후 1:40,황해자유구역 572만㎡ 자동차부품단지 ‘메카’로,"[('황해자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('572만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('부품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘메카’로', 'O')]"
168,2008.12.01. 오후 1:23,서울 역전세난 심화 속 목동은 무풍지대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O')]"
169,2008.12.01. 오후 12:59,새만금산업단지 설계 삼안㈜이 맡는다,"[('새만금산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('삼안㈜', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
170,2008.12.01. 오전 11:46,금호아시아나 불우이웃돕기 30억 성금,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O')]"
171,2008.12.01. 오전 11:42,남광토건 기획실장에 황정하이사 선임,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황정하', 'PERSON'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
172,2008.12.01. 오전 11:40,부동산 캘린더 분양권 전매 가능 재개발물량 러시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발물량', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
173,2008.12.01. 오전 11:40,줌인 한국떠난 해외교포들 부동산으로 ‘컴백 홈’,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('해외교포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컴백', 'O'), (' ', 'O'), ('홈’', 'O')]"
174,2008.12.01. 오전 11:40,‘직할시공제’논란… 3일 최종 판가름,"[('‘', 'O'), ('직할시공제', 'CIVILIZATION'), ('’논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
175,2008.12.01. 오전 11:40,현장은 지금 청약목적 뚜렷…‘살 사람’들만 몰린다,"[('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('청약목적', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…‘살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람’들만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
176,2008.12.01. 오전 11:29,인사남광토건 신규 임원,"[('인사', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION')]"
177,2008.12.01. 오전 11:29,도봉·은평·미아 등 도심 알짜 물량 청약 러시,"[('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
178,2008.12.01. 오전 11:25,부동산캘린더서울 재개발단지 ‘분양몰이’,"[('부동산캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양몰이’', 'O')]"
179,2008.12.01. 오전 11:25,대우건설 수원에 아름다운 놀이터 2호 개장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
180,2008.12.01. 오전 11:22,신동아건설 인천 청라지구 아파트공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2008.12.01. 오전 11:19,부동산 경기 언제 살아날까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
182,2008.12.01. 오전 11:19,부동산 QA 지하철 역사 예정 주변 주택 유리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
183,2008.12.01. 오전 11:15,서울시 매봉터널 등 12개소 터널 리모델링,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매봉터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
184,2008.12.01. 오전 11:08,홍천에 전원주택단지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2008.12.01. 오전 11:03,고속버스 인터넷 승차권 인터넷 취소 가능,"[('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
186,2008.12.01. 오전 11:00,고려개발 판교 근린시설 신축공사 230억 수주,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('230억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2008.12.01. 오전 11:00,서울역 대우빌딩 전면 리모델링 길 열리나,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
188,2008.12.01. 오전 11:00,3일부터 고속버스 예매취소 인터넷으로 가능,"[('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('예매취소', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
189,2008.12.01. 오전 11:00,3일부터 고속버스 승차권 인터넷 취소 가능,"[('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
190,2008.12.01. 오전 10:57,프라임그룹 계열사 삼안 새만금 설계 맡아,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
191,2008.12.01. 오전 10:50,대우건설 아름다운 놀이터 만들어 드려요,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
192,2008.12.01. 오전 10:49,우리단지 名物강동 롯데캐슬퍼스트 터널분수,"[('우리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('名物', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터널분수', 'O')]"
193,2008.12.01. 오전 10:48,신동아건설 청라지구 464가구 내년 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2008.12.01. 오전 10:45,UAE 버즈두바이.. 인간이 만든 세계最高 구조물,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('인간이', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('세계最高', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O')]"
195,2008.12.01. 오전 10:45,고려대 이충렬 교수 임대주택 매년 10만13만 가구 필요,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이충렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10만13만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
196,2008.12.01. 오전 10:45,삼성건설 해외사업 안정적 포트폴리오 글로벌 건설침체 파고 넘는다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설침체', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
197,2008.12.01. 오전 10:42,“주공 매년 10만13만 공공임대 공급해야”,"[('“', 'O'), ('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('10만13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급해야”', 'O')]"
198,2008.12.01. 오전 10:42,대림산업 김치나눔 행사,"[('대림산업 김치나눔 행사', 'EVENT')]"
199,2008.12.01. 오전 10:41,신동아건설 770억 규모 인천 청라지구 A19블록 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('770억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A19블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2008.12.01. 오전 10:36,대한항공·아시아나 김포오사카 운항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포오사카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
201,2008.12.01. 오전 10:35,대우건설 놀이터 고쳐주기 캠페인 2호 완공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐주기', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
202,2008.12.01. 오전 10:31,新모델하우스 풍경...가假수요가 사라졌다,"[('新모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경...가假수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
203,2008.12.01. 오전 10:31,직할시공제 갈등...3일 청문회때 결론,"[('직할시공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등...', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청문회때', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
204,2008.12.01. 오전 10:31,중대형 주택도 장기전세 시대 열린다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
205,2008.12.01. 오전 10:31,부동산 서바이벌 대전략 꿈쩍도 않는 시장…역발상 전략으로 맞서라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서바이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('대전략', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍도', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞서라', 'O')]"
206,2008.12.01. 오전 10:21,신동아건설 770억원  청라지구 아파트 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('770억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2008.12.01. 오전 10:13,국제선 항공료 대폭 낮아진다,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
208,2008.12.01. 오전 10:11,실버타운 용산 하이원빌리지 입주자 모집,"[('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이원빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
209,2008.12.01. 오전 10:00,“한국 부동산 사두면 돈 된다”…해외교포들 ‘눈독’,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”…해외교포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈독’', 'O')]"
210,2008.12.01. 오전 9:58,역전세난...주택시장의 새 변수 파장 심각,"[('역전세난...주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
211,2008.12.01. 오전 9:55,금호산업 11월에만 공공 2700억원 수주..순항중,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..순항중', 'O')]"
212,2008.12.01. 오전 9:50,보금자리주택 서울 근교에 집중 공급하겠다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하겠다', 'O')]"
213,2008.12.01. 오전 9:49,임대주택 매년 1013만 가구 필요,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('1013만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
214,2008.12.01. 오전 9:48,남산 케이블카 24년만에 신형으로 교체,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
215,2008.12.01. 오전 9:46,노후 건축물 리모델링시 기반시설 설치 부담 완화,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
216,2008.12.01. 오전 9:38,대림산업 사랑의 김치나눔 행사 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김치나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
217,2008.12.01. 오전 9:35,숫자로 본 ’2008년 상가시장’,"[('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장’', 'O')]"
218,2008.12.01. 오전 9:24,1조5천억 신울진1·2호기 내년 발주..대형건설사 수혜,"[('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주..대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
219,2008.12.01. 오전 9:00,끝나지 않은 과천의 굴욕.. 3.3㎡당 626만원↓,"[('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('626만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
220,2008.12.01. 오전 8:56,대우건설 연말 국내외서 연타석 홈런...수주 대박 예감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('...수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
221,2008.12.01. 오전 8:46,서울시 노후 건물 리모델링 촉진방안 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
222,2008.12.01. 오전 8:37,법원 주인사칭 부동산사기 중개인책임 70％,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('사칭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산사기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개인', 'OCCUPATION'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('70', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
223,2008.12.01. 오전 8:34,대림산업 김장김치 담가 소외이웃에 전달,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담가', 'O'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
224,2008.12.01. 오전 8:13,용산구 한남뉴타운 광역 개발 추진,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
225,2008.12.01. 오전 8:02,서울시 건축규제 개선안 11건 정부서 수용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('11건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
226,2008.12.01. 오전 7:49,황해경제자유구역내 대중교통 불편,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O')]"
227,2008.12.01. 오전 7:30,용인지역 분양가 인하 효과 시큰둥,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
228,2008.12.01. 오전 7:05,남산한강 한남뉴타운 강북 최대블루칩,"[('남산', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대블루칩', 'O')]"
229,2008.12.01. 오전 6:55,한남뉴타운에 강북판 코엑스,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북판', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT')]"
230,2008.12.01. 오전 6:42,서울시 중대형 장기전세 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2008.12.01. 오전 6:36,강남권 ‘나홀로 아파트’ 나홀로 상승세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
232,2008.12.01. 오전 6:05,올해 주택농사 흉작..내년은 더 심각,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택농사', 'O'), (' ', 'O'), ('흉작..', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
233,2008.12.01. 오전 6:03,분양가 싼 보금자리주택 내년 시범공급,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범공급', 'O')]"
234,2008.12.01. 오전 3:07,전세시황송파 ―0.98% 강남구 ―0.58%…가장 큰 폭 하락,"[('전세시황', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('―', 'O'), ('0.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('―', 'O'), ('0.58%', 'QUANTITY'), ('…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
235,2008.12.01. 오전 3:07,포토 부동산분양 모델하우스 발길은 이어지지만…,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('발길은', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지지만…', 'O')]"
236,2008.12.01. 오전 3:07,부동산 인사이트해외부동산 투자시 환 헤지 전략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('환', 'O'), (' ', 'O'), ('헤지', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
237,2008.12.01. 오전 3:07,住소식 地소식‘여의도파크센터’ 오피스텔 246실 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식‘', 'O'), ('여의도파크센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('246실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
238,2008.12.01. 오전 3:07,부동산 캘린더서울 신사동 ‘두산위브2차’ 등 9곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
239,2008.12.01. 오전 3:07,전세단기계약 나타나는 등 잠재 수요자들 눈치작전,"[('전세단기계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나는', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
240,2008.12.01. 오전 3:07,매매시황강남 하락세 주도… 신도시  경기지역으로 확산,"[('매매시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
241,2008.12.01. 오전 1:16,SK건설 임직원 기살리기 미니 음악회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
242,2008.12.02. 오후 10:26,분당 분구안 시의회 통과… 논란 거셀듯,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('거셀듯', 'O')]"
243,2008.12.02. 오후 10:16,김포 고촌 한강 월드메르디앙 분양가 인하,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
244,2008.12.02. 오후 9:52,풍림산업 인천 청라 엑슬루타워 상가 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2008.12.02. 오후 9:18,김포 고촌 월드메르디앙 분양가 인하 확대,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
246,2008.12.02. 오후 9:12,한강변에 56층 아파트 세운다,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
247,2008.12.02. 오후 8:47,한강변 재건축 초고층 신호탄 쐈다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('쐈다', 'O')]"
248,2008.12.02. 오후 8:18,한강변에 56층 초고층 일반아파트 건립조감도,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립조감도', 'O')]"
249,2008.12.02. 오후 8:15,수도권 분양권 전매제한…1∼7년으로 대폭 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), ('1∼7년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
250,2008.12.02. 오후 8:06,이촌동 렉스아파트 한강변 최고높이 56층으로 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
251,2008.12.02. 오후 7:38,용산 렉스아파트 56층 초고층 아파트로 재건축,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
252,2008.12.02. 오후 7:35,“광교·은평 미분양 사태는 고분양값 탓”,"[('“', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태는', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
253,2008.12.02. 오후 7:25,김포 고촌 한강 월드메르디앙 할인분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
254,2008.12.02. 오후 7:21,이촌동 렉스아파트 56층으로 재건축 확정,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
255,2008.12.02. 오후 7:15,수도권 전매제한 17년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
256,2008.12.02. 오후 7:08,한강변에 56층 아파트 세운다,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
257,2008.12.02. 오후 6:58,김포 고촌 한강 월드메르디앙 분양가 추가 인하,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
258,2008.12.02. 오후 6:56,SK건설 08년 ‘Good Design Awards’ 두 개 작품 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('08년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Good Design Awards', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 개 작', 'QUANTITY'), ('품', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
259,2008.12.02. 오후 6:40,SK건설 08년 ‘Good Design Awards 두 개 작품 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('08년', 'DATE'), (""'"", 'O'), ('Good Design Award', 'EVENT'), ('s', 'O'), (' ', 'O'), ('두 개 작품', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
260,2008.12.02. 오후 6:32,은행 찾아갔더니 사채나 알아보라니…,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아갔더니', 'O'), (' ', 'O'), ('사채나', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보라니…', 'O')]"
261,2008.12.02. 오후 6:23,서울시 마포구 새 청사 준공식,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
262,2008.12.02. 오후 6:23,200자 뉴스은평뉴타운 배수지공사 중단,"[('200자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배수지공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
263,2008.12.02. 오후 6:11,금융계한국판 서브프라임 공포에 떤다,"[('금융계한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('떤다', 'O')]"
264,2008.12.02. 오후 6:10,아파트 반값 시대 왔다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
265,2008.12.02. 오후 6:09,김포 월드메르디앙 할인분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
266,2008.12.02. 오후 6:08,태영레저 대표에 정필묵씨,"[('태영레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정필묵', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
267,2008.12.02. 오후 6:08,주택보증 미분양 매입..5개 건설사 754가구,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY')]"
268,2008.12.02. 오후 6:07,오륙도 SK뷰 ‘뷰 플라자’，‘2008 굿디자인 어워드’서 장관상,"[('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뷰 플라자', 'ARTIFACT'), ('’，‘', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION')]"
269,2008.12.02. 오후 6:06,은평뉴타운·파주신도시 내주부터 전매,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O')]"
270,2008.12.02. 오후 6:06,현대건설 불황에도 고객만족경영은 쭉,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족경영은', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O')]"
271,2008.12.02. 오후 6:06,5만㎡ 미니 뉴타운도 건설 가능,"[('5만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
272,2008.12.02. 오후 6:05,아천세양건설 최종 부도,"[('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
273,2008.12.02. 오후 6:04,전세입자，보증금 떼이지 않으려면..,"[('전세입자', 'CIVILIZATION'), ('，보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면..', 'O')]"
274,2008.12.02. 오후 6:03,강남권 초소형에 꽃 피었네,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('피었네', 'O')]"
275,2008.12.02. 오후 6:03,MB정부 부동산대책 수혜지역을 찾아서 5·끝 지방 미분양 아파트,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'LOCATION'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
276,2008.12.02. 오후 6:02,캠코 쌍용건설 인수 본계약 유예 요청 난감하네,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('난감하네', 'O')]"
277,2008.12.02. 오후 6:01,부동산 담보대출 부실경고등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부실경고등', 'O')]"
278,2008.12.02. 오후 5:57,대한주택보증 962억규모 미분양 우선 매입,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('962억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
279,2008.12.02. 오후 5:57,모델하우스 건물도 안팔리네,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
280,2008.12.02. 오후 5:56,미분양 할인판매 소급적용 안돼,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
281,2008.12.02. 오후 5:56,진주 실크전문단지 첫삽,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실크전문단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
282,2008.12.02. 오후 5:56,입주 물량 따라 새 아파트 프리미엄 희비,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
283,2008.12.02. 오후 5:56,자금줄 마른 건설사들 직원에 미분양 떠넘기기,"[('자금줄', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기', 'O')]"
284,2008.12.02. 오후 5:56,SK건설 2008 굿디자인 어워드 2개 부문 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
285,2008.12.02. 오후 5:56,톡톡부동산 진화하는 주택문화관,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O')]"
286,2008.12.02. 오후 5:56,은평 70분의 1 미니 뉴타운 나온다,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
287,2008.12.02. 오후 5:56,신동아건설 청라지구 A19블록 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A19블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2008.12.02. 오후 5:56,아천세양건설 부도…김윤규 회장 재기 물거품,"[('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도…', 'O'), ('김윤규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O')]"
289,2008.12.02. 오후 5:56,파주교하 전원형 빌라 분양,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2008.12.02. 오후 5:56,교통편리한 주상복합 노려볼까,"[('교통편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
291,2008.12.02. 오후 5:56,정보사 2012년 안양 이전 추진,"[('정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
292,2008.12.02. 오후 5:56,부산 메가센텀 한화꿈에그린 특별분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메가센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
293,2008.12.02. 오후 5:55,청약률 낮은 아파트 위약금 물고 사업포기,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('물고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O')]"
294,2008.12.02. 오후 5:51,서울 역세권 주상복합 분양 러시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
295,2008.12.02. 오후 5:51,광명뉴타운 대형 평수는 싫어요,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평수는', 'O'), (' ', 'O'), ('싫어요', 'O')]"
296,2008.12.02. 오후 5:51,길음뉴타운 철지난 규제 원성,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철지난', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('원성', 'O')]"
297,2008.12.02. 오후 5:45,현대·신명건설 대표아파트 대상 영예,"[('현대·신명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
298,2008.12.02. 오후 5:41,집중취재 허무한 MB식 자원외교,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('허무한', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('자원외교', 'O')]"
299,2008.12.02. 오후 5:39,한경미디어그룹 부동산 포럼 은평뉴타운 내년 상승할 것,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
300,2008.12.02. 오후 5:37,국토부 산하 공기업 구조조정 차질 빚나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
301,2008.12.02. 오후 5:37,전매가능 알짜 물량 풍성,"[('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
302,2008.12.02. 오후 5:36,분당 분구 안 시의회 통과…논란 거세질 듯,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
303,2008.12.02. 오후 5:36,재개발 지분 값 급락…거래 오래전에 실종,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('오래전에', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
304,2008.12.02. 오후 5:36,그럭저럭 주인 찾는 이색 분양상품,"[('그럭저럭', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상품', 'O')]"
305,2008.12.02. 오후 5:35,경기지역 올 주택공급량 목표치 33% 불과,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
306,2008.12.02. 오후 5:35,미니 뉴타운 쉬워진다…면적기준 완화,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
307,2008.12.02. 오후 5:35,건설사 철근 값 비싸다 추가 인하 요구,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
308,2008.12.02. 오후 5:34,리포트현대·신명건설 대표아파트 대상 영예,"[('리포트현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
309,2008.12.02. 오후 5:34,집중취재 허무한 MB식 자원외교,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('허무한', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('자원외교', 'O')]"
310,2008.12.02. 오후 5:34,한경미디어그룹 부동산 포럼 은평뉴타운 내년 상승할 것,"[('한경미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
311,2008.12.02. 오후 5:34,리포트 전매가능 알짜 물량 풍성,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
312,2008.12.02. 오후 4:55,공동주택용지 계약해지 신청 16건에 그쳐,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
313,2008.12.02. 오후 4:50,대전 소식 대전 도마.변동 재정비지구 공람,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마.', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공람', 'O')]"
314,2008.12.02. 오후 4:50,주택보증 미분양 매입 대상 선정,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
315,2008.12.02. 오후 4:49,전국 주택매매가격 2개월째 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
316,2008.12.02. 오후 4:47,쌍용건설 매각작업 원점으로 돌아가,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가', 'O')]"
317,2008.12.02. 오후 4:47,김윤규 재기 꿈 무너지나..아천세양건설 부도,"[('김윤규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지나..', 'O'), (' ', 'O'), ('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
318,2008.12.02. 오후 4:25,SK건설 2008 굿디자인어워즈 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
319,2008.12.02. 오후 4:11,더ㅤㅅㅑㅍ 스타시티 얌체분양 입주민 분통,"[('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('얌체분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
320,2008.12.02. 오후 3:56,주택보증 미분양 아파트 754가구 우선 매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
321,2008.12.02. 오후 3:51,월드메르디앙 할인분양 기존 계약자 소급 적용하지 않기로,"[('월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
322,2008.12.02. 오후 3:42,1년여 논란 성남시 분당 분구 정부 손으로,"[('1년여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
323,2008.12.02. 오후 3:35,현대건설 힐스매니아 1기 출범,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스매니아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
324,2008.12.02. 오후 3:29,월드건설 김포 월드메르디앙 분양가 인하 확대,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
325,2008.12.02. 오후 3:25,파주교하 전원형 빌라 분양,"[('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2008.12.02. 오후 3:24,아천세양건설 부도,"[('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
327,2008.12.02. 오후 3:19,한파속 건설업계 구조조정이어 임금삭감,"[('한파속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정이어', 'O'), (' ', 'O'), ('임금삭감', 'O')]"
328,2008.12.02. 오후 3:14,미니뉴타운 지정 쉬워진다,"[('미니뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
329,2008.12.02. 오후 3:14,김포고촌 한강 월드메르디앙 분양가 할인,"[('김포고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
330,2008.12.02. 오후 3:13,주택보증 미분양 754가구 우선 매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
331,2008.12.02. 오후 3:13,등기권리증 확인 소홀 매입자도 책임,"[('등기권리증', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O'), (' ', 'O'), ('매입자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
332,2008.12.02. 오후 3:13,아천세양건설 최종 부도,"[('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
333,2008.12.02. 오후 3:12,신동아건설 청라 A19블록 아파트 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A19블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2008.12.02. 오후 3:12,아천세양건설 최종 부도,"[('아천세양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
335,2008.12.02. 오후 3:08,분양단신 김포 고촌 월드메르디앙 분양가 인하,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
336,2008.12.02. 오후 3:06,김포고촌 한강 월드메르디앙 파격세일,"[('김포고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 월드메르디앙', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
337,2008.12.02. 오후 3:02,진주 실크전문단지 조성 첫삽,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실크전문단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
338,2008.12.02. 오후 2:56,은평뉴타운 배수지 공사중단에도 물공급 이상無,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배수지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단에도', 'O'), (' ', 'O'), ('물공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상無', 'O')]"
339,2008.12.02. 오후 2:54,게시판 국토연구원 창조적 국토 발전전략 심포지엄,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창조적 국토 발전전략 심포지엄', 'EVENT')]"
340,2008.12.02. 오후 2:45,성원건설 두바이 개발 내부자거래 의혹 ‘무혐의’,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내부자거래', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무혐의’', 'O')]"
341,2008.12.02. 오후 2:43,정보사 2012년 말 안양 이전 추진종합,"[('정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
342,2008.12.02. 오후 2:40,도로안전 연구·발전방향 세미나 개최,"[('도로안전', 'O'), (' ', 'O'), ('연구·발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2008.12.02. 오후 2:37,檢 성원건설 미공개정보 통한 부당이익 무혐의,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이익', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O')]"
344,2008.12.02. 오후 2:30,건설·부동산 업계 ‘밥그릇 싸움’,"[('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움’', 'O')]"
345,2008.12.02. 오후 2:23,쌍용건설 캠코 입장 분명히 밝혀야,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('분명히', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
346,2008.12.02. 오후 2:20,건기연 도로학회 3일 도로안전 발전방향 세미나,"[('건기연 도로학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로안전 발전방', 'EVENT'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
347,2008.12.02. 오후 2:20,다음주부터 은평뉴타운·파주운정 전매제한 풀려,"[('다음주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
348,2008.12.02. 오후 2:18,삼성건설 두바이 1km 세계최고빌딩 수주 기대감,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계최고빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
349,2008.12.02. 오후 2:16,토공 건설사 보유토지 3838억원 매입키로,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3838억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입키로', 'O')]"
350,2008.12.02. 오후 2:05,태영레저 대표이사에 정필묵씨 선임,"[('태영레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정필묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
351,2008.12.02. 오후 2:00,휘청이는 실물경제수도권 분양주택 전매제한 이달부터 1  7년으로 완화,"[('휘청이는', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경제수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1 7년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
352,2008.12.02. 오후 1:49,종합성원건설 두바이 개발 내부자 거래 무혐의,"[('종합성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O')]"
353,2008.12.02. 오후 1:29,수원지검 성원건설 두바이 개발 내부자 거래 무혐의,"[('수원지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('무혐의', 'O')]"
354,2008.12.02. 오후 1:28,동국제강 쌍용건설 인수 1년 유예 요청,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
355,2008.12.02. 오후 1:27,경기지역 올 신규 주택 물량 계획대비 33% 불과,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
356,2008.12.02. 오후 1:25,대단지 미아 두산위브..침실·거실 내 맘대로,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('..침실·거실', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('맘대로', 'O')]"
357,2008.12.02. 오후 12:55,보도자료 신산업 메카 김포의 중심 년10% 임대확정 유통공구상가 투자해볼까,"[('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('년', 'DATE'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대확정', 'O'), (' ', 'O'), ('유통공구상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
358,2008.12.02. 오후 12:21,SK건설 ‘Good Design Awards’ 두 개 작품 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('Good Design Awards', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 개 작', 'QUANTITY'), ('품', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
359,2008.12.02. 오후 12:21,닥터아파트 오윤섭의 부자노트 3차 포럼 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오윤섭', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자노트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2008.12.02. 오후 12:21,서울 신당동 토지거래허가구역 풀려도 ‘냉랭’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉랭’', 'O')]"
361,2008.12.02. 오후 12:21,경전철 착공에도 미아뉴타운 침체 여전,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
362,2008.12.02. 오전 11:55,SK건설 08년 굿디자인어워드 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('08년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인어워드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
363,2008.12.02. 오전 11:53,태영레저 대표이사에 정필묵씨 선임,"[('태영레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정필묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
364,2008.12.02. 오전 11:45,강남 재건축 조합원매물 급락세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O')]"
365,2008.12.02. 오전 11:39,수도권 분양주택 전매제한 17년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('17년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
366,2008.12.02. 오전 11:37,정보사 2012년말께 안양 이전 추진,"[('정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
367,2008.12.02. 오전 11:35,태영레저 대표에 정필묵씨 선임,"[('태영레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정필묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
368,2008.12.02. 오전 11:32,SK건설 굿디자인 2개 부문 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
369,2008.12.02. 오전 11:32,수도권 분양주택 전매제한 10년→7년으로 대폭 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
370,2008.12.02. 오전 11:30,신영 동탄신도시 지웰스퀘어가든 상가 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2008.12.02. 오전 11:29,신영 동탄 지웰스퀘어가든 상가 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2008.12.02. 오전 11:29,주택보증 환매조건부 미분양 754가구 우선매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선매입', 'O')]"
373,2008.12.02. 오전 11:27,건설사 온라인 분양마케팅 비용부터 삭감,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('비용부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
375,2008.12.02. 오전 11:25,주공 2008 설계VE경진대회 시상식 개최,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2008.12.02. 오전 11:24,SK건설 ‘굿 디자인 어워즈’ 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('굿 디자인 어워즈', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
377,2008.12.02. 오전 11:21,용인지방공사 10일 광교 분양 스타트,"[('용인지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
378,2008.12.02. 오전 11:19,SK건설 굿디자인 건축디자인 본상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
379,2008.12.02. 오전 11:11,현장점검 호재에도 악재에도 반응없는 빈사의 부동산시장,"[('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('반응없는', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
380,2008.12.02. 오전 11:09,전세금 분쟁 이렇게 해결하세요,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요', 'O')]"
381,2008.12.02. 오전 11:06,인천 청라지구 아파트수주 신동아건설 464가구 건설,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
382,2008.12.02. 오전 11:06,‘미니 뉴타운’ 지정 쉬워진다,"[('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
383,2008.12.02. 오전 11:06,저렴해진 광교 이번엔 통할까,"[('저렴해진', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
384,2008.12.02. 오전 11:03,수원시 권선 99만㎡.영통 25만㎡에 주거단지,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('99만㎡', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
385,2008.12.02. 오전 11:01,톡톡 부동산 미국서 미분양 주상복합 마케팅,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
386,2008.12.02. 오전 11:01,한화건설 메가센텀 한화꿈에그린 특별분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
387,2008.12.02. 오전 10:59,입주 아파트 프리미엄 지역별 희비 엇갈려,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
388,2008.12.02. 오전 10:58,주택보증 환매조건부 미분양주택 754가구 매입,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
389,2008.12.02. 오전 10:52,대한주택보증 미분양 754가구 우선매입,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선매입', 'O')]"
390,2008.12.02. 오전 10:47,수도권 분양주택 전매제한 기간 완화종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화종합', 'O')]"
391,2008.12.02. 오전 10:36,대한주택보증 5개업체 미분양아파트 1차 매입,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
392,2008.12.02. 오전 10:36,수도권 분양주택 전매제한 기간 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
393,2008.12.02. 오전 10:29,은평뉴타운·파주운정 전매제한 풀려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
394,2008.12.02. 오전 10:27,동국제강 쌍용건설 인수포기…매각작업 난항,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수포기…매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
395,2008.12.02. 오전 10:25,쌍용건설 워크아웃졸업에서 MA 중단까지,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃졸업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('중단까지', 'O')]"
396,2008.12.02. 오전 10:17,주공 2008 설계VE경진대회 시상식 개최,"[('주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계VE경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2008.12.02. 오전 10:11,2008 대한민국 대표아파트 수상사 발표,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수상사', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
398,2008.12.02. 오전 10:06,국토부 2008년 하천환경 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하천환경', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
399,2008.12.02. 오전 10:03,수도권 분양주택 전매제한 이달부터 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
400,2008.12.02. 오전 9:55,부천시 중동 북부역 재개발안 추진한다,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다', 'O')]"
401,2008.12.02. 오전 9:48,파워블로거 힐스테이트 알리미로 뜬다,"[('파워블로거', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알리미로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
402,2008.12.02. 오전 9:36,뉴타운 면적기준 완화로 ‘미니 뉴타운’ 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
403,2008.12.02. 오전 9:07,주거양극화 해소 정책토론회 개최,"[('주거양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2008.12.02. 오전 8:59,게시판 국토부 하천환경 세미나 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천환경 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2008.12.02. 오전 8:53,잣나무골편지우리를 취하게 만드는 거품요정들,"[('잣나무골', 'ARTIFACT'), ('편지우리를', 'O'), (' ', 'O'), ('취하게', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('거품요정들', 'O')]"
406,2008.12.02. 오전 8:46,신동아건설 인천 청라지구 아파트 공사 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2008.12.02. 오전 8:30,주택건설 목표 미달..내년 더 심각,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
408,2008.12.02. 오전 8:25,집 가진 자의 수난시대...웃지 못할 풍경들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('자의', 'O'), (' ', 'O'), ('수난시대...웃지', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경들', 'O')]"
409,2008.12.02. 오전 7:30,수도권 분양주택 전매제한 기간 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
410,2008.12.02. 오전 7:02,김포공항 비즈니스 프렌들리 국제공항으로 변신,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('프렌들리', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
411,2008.12.02. 오전 6:05,뉴타운 면적기준 완화..미니 뉴타운 쉬워진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('면적기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
412,2008.12.02. 오전 1:10,집 매매때 등기권리증 확인 소홀 사기피해 중개업자가 70% 배상책임,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매매때', 'O'), (' ', 'O'), ('등기권리증', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O'), (' ', 'O'), ('사기피해', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상책임', 'O')]"
413,2008.12.02. 오전 12:23,집중취재 광교PF사업 건설사 모시기,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('광교PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O')]"
414,2008.12.03. 오후 9:38,집값 반토막 현실화되나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
415,2008.12.03. 오후 8:51,지적공사 아제르바이잔에 지적제도 전수,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
416,2008.12.03. 오후 8:37,단독 서민 위한다던 주공 입주자에 덤터기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한다던', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
417,2008.12.03. 오후 8:37,단독 서민 위한다던 주공 입주자에 덤터기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한다던', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('덤터기', 'O')]"
418,2008.12.03. 오후 7:47,쌍용건설 대림 신동아 리모델링 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림 신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
419,2008.12.03. 오후 7:46,상한제 피하려 무리수 둔 재개발사업 초비상,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
420,2008.12.03. 오후 7:44,한강변 초고층 재건축 바람불까,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람불까', 'O')]"
421,2008.12.03. 오후 7:37,C우방 워크아웃개시…지역반응 희망·불안 교차,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃개시…지역반응', 'O'), (' ', 'O'), ('희망·불안', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
422,2008.12.03. 오후 7:35,버블세븐 ‘집값 반토막’ 현실로,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
423,2008.12.03. 오후 7:35,‘100만㎡ 이하 산업단지’ 임대주택 안지어도 된다,"[('‘', 'O'), ('100만㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
424,2008.12.03. 오후 6:57,새해 첫달 전국서 1만8950가구 집들이,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8950가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
425,2008.12.03. 오후 6:57,그린벨트 첫 해제 예정지 20일께 윤곽,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('20일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
426,2008.12.03. 오후 6:57,분양단지 들여다보기 광교신도시 이던하우스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT')]"
427,2008.12.03. 오후 6:57,현장 클릭 흑석 9구역,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9구역', 'QUANTITY')]"
428,2008.12.03. 오후 6:48,종로 교남동에 주상복합 2050가구 건립,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2050가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
429,2008.12.03. 오후 6:48,쌍용 대림 신동아 리모델링,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
430,2008.12.03. 오후 6:48,주공 세대통합 가능 신공법 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
431,2008.12.03. 오후 6:48,올 주택공급 당초 계획 60% 그쳐,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
432,2008.12.03. 오후 6:48,100만㎡미만 산업단지 임대주택 안 지어도 된다,"[('100만㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
433,2008.12.03. 오후 6:45,C우방 계약자보호 문제 없을 것,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
434,2008.12.03. 오후 6:45,수도권 곳곳 대단지 입주공포,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주공포', 'O')]"
435,2008.12.03. 오후 6:33,믿었던 강북권 마저…분양시장 급랭,"[('믿었던', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마저…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
436,2008.12.03. 오후 6:26,인천 영화 ‘무비파크’ 첫삽,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
437,2008.12.03. 오후 6:23,집값 반토막 현실화되나,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
438,2008.12.03. 오후 6:22,2008 대한민국 대표아파트리포트 삼성 GS 현산 등 부문별 대상,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부문별', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
439,2008.12.03. 오후 6:20,2008 대한민국 대표아파트리포트 종합대상 현대·신명건설 영예,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대·신명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
440,2008.12.03. 오후 6:04,2008 대한민국 대표아파트리포트 삼성 GS 현산 등 부문별 대상,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부문별', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
441,2008.12.03. 오후 6:03,2008 대한민국 대표아파트리포트 종합대상 현대·신명건설 영예,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트리포트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대·신명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
442,2008.12.03. 오후 6:03,리포트 인천 영화 ‘무비파크’ 첫삽,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
443,2008.12.03. 오후 6:03,리포트 집값 반토막 현실화되나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
444,2008.12.03. 오후 6:03,서울 봉천동 1766세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1766세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
445,2008.12.03. 오후 6:03,이촌동 렉스아파트 56층으로 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
446,2008.12.03. 오후 6:03,주공 소형임대 건축비 절감 공법 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
447,2008.12.03. 오후 6:03,상수원보호구역 공장입지규제 완화,"[('상수원보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공장입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
448,2008.12.03. 오후 6:01,지적공사 아제르바이잔 토지등록사업 150만불 수주,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('150만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2008.12.03. 오후 5:58,‘버블 세븐’ 아파트값 반토막 현실화 되나u3000,"[('‘', 'O'), ('버블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), ('u', 'QUANTITY'), ('3000', 'QUANTITY')]"
450,2008.12.03. 오후 5:46,돈의문뉴타운 2050가구 들어선다,"[('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2050가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
451,2008.12.03. 오후 5:46,부산 그린벨트 해제 20일  고시,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
452,2008.12.03. 오후 5:46,중도금 대출이자 갑자기 내라니…,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('내라니…', 'O')]"
453,2008.12.03. 오후 5:46,상수원보호구역 주변 공장짓기 쉬워져,"[('상수원보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공장짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
454,2008.12.03. 오후 5:46,파라마운트 무비파크 송도에 첫 삽,"[('파라마운트 무비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
455,2008.12.03. 오후 5:46,쌍용 대림동 리모델링 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
456,2008.12.03. 오후 5:46,옆집ㆍ윗집과 통합…신건설공법 개발,"[('옆집ㆍ윗집과', 'O'), (' ', 'O'), ('통합…신건설공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
457,2008.12.03. 오후 5:46,낙찰받은 집 포기 속출,"[('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
458,2008.12.03. 오후 5:46,분양 동탄 지웰스퀘어가든,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT')]"
459,2008.12.03. 오후 5:45,전세금 분쟁…이렇게 해결하세요,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁…이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하세요', 'O')]"
460,2008.12.03. 오후 5:45,불황 탓..아파트 분양계획 못잡네,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탓..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡네', 'O')]"
461,2008.12.03. 오후 5:44,인천 송도국제도시도 역전세난 조짐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
462,2008.12.03. 오후 5:44,이촌동 렉스아파트 56층으로 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
463,2008.12.03. 오후 5:44,파주 출판산업단지 2단계 내년 2월 착공,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
464,2008.12.03. 오후 5:44,버블세븐 고점 절반값…거래 실종,"[('버블세븐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('값…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
465,2008.12.03. 오후 5:44,분양권 시장은 탈세의 장,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
466,2008.12.03. 오후 5:44,경기도시공사 재정난…동탄2지구 사업 차질 우려,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정난…', 'O'), ('동탄2지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
467,2008.12.03. 오후 5:44,상수원보호구역 주변도 공장 짓기 쉬워져,"[('상수원보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변도', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
468,2008.12.03. 오후 5:44,부산 그린벨트 해제 예정지 20일쯤 고시,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('20일쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
469,2008.12.03. 오후 5:38,C우방 10년만에 다시 워크아웃,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O')]"
470,2008.12.03. 오후 5:37,부실시행사 퇴출가속…업계 흔들릴정도 아냐,"[('부실시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출가속…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들릴정도', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
471,2008.12.03. 오후 5:31,서울숲 아파트형공장 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2008.12.03. 오후 5:30,주공，올해의 기술상 수상..격간벽 시스템 공법 개발,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('올해의 기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상..격간벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
474,2008.12.03. 오후 5:28,뉴타운 토지거래허가 면적 기준 완화 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2008.12.03. 오후 5:27,지적공사，아제르바이잔서 150만弗 수주,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('150만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
476,2008.12.03. 오후 5:26,2기 신도시 분양 잡아볼까,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
477,2008.12.03. 오후 5:25,건설경기 최악인데..건설금융기관 임금 인상 ‘눈살’,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악인데..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈살’', 'O')]"
478,2008.12.03. 오후 5:25,11·3대책 한달째..미분양 쏟아지고 집값 계속 떨어져,"[('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), ('..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
479,2008.12.03. 오후 5:15,지적공사 아제르바이잔서 150만달러 수주,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('150만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2008.12.03. 오후 5:12,김규정의 부동산 특강 침체된 주택시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
481,2008.12.03. 오후 5:11,대한지적공사 아제르바이잔에서 150만달러 수주,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('150만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
482,2008.12.03. 오후 5:10,C우방 계약자보호 문제없을 듯,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
483,2008.12.03. 오후 5:10,분양정보 대우 월드마크 마포 132가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 월드마크 마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
484,2008.12.03. 오후 5:09,연말연시 알짜 미분양 잡아라,"[('연', 'DATE'), ('말연시', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
485,2008.12.03. 오후 5:00,워크아웃 C우방 하루빨리 정상화 됐으면..,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('됐으면..', 'O')]"
486,2008.12.03. 오후 4:51,지적공사 아제르바이잔서 150만 달러 사업계약,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('150만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계약', 'O')]"
487,2008.12.03. 오후 4:20,전문가 추천 미분양 아파트 오산 세마 ‘e－편한세상’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
488,2008.12.03. 오후 4:13,주공 세대통합 가능한 기술 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
489,2008.12.03. 오후 4:07,중견건설사 정부 저축銀부실PF 인수 수혜,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저축銀부실PF', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
490,2008.12.03. 오후 4:05,지적공사 아제르바이잔과 150만불 지적제도 공급협약,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('150만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적제도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급협약', 'O')]"
491,2008.12.03. 오후 4:02,송포 무비파크 3일 기공식,"[('송포 무비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
492,2008.12.03. 오후 3:58,돈의문뉴타운 2050가구 들어선다,"[('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2050가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
493,2008.12.03. 오후 3:58,상수원보호구역 주변 공장짓기 쉬워진다,"[('상수원보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공장짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
494,2008.12.03. 오후 3:47,부산 그린벨트 해제예정지 20일께 고시,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('20일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
495,2008.12.03. 오후 3:46,LIG건영 김장나눔 행사,"[('LIG건영 김장나눔 행사', 'EVENT')]"
496,2008.12.03. 오후 3:34,LIG건영 함께하는 따뜻한 겨울보내기 행사,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함께하는 따뜻한 겨울보내기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
497,2008.12.03. 오후 3:25,지적공사 아제르바이잔에서 150만달러 수주,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('150만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
498,2008.12.03. 오후 3:05,쌍용건설 대림동 신동아 리모델링 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
499,2008.12.03. 오후 3:04,공채취소 구직자 울리는 건설사,"[('공채취소', 'O'), (' ', 'O'), ('구직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
500,2008.12.03. 오후 3:00,산정호수 레이크타운 인근 토지매각 ㎡14972원,"[('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('14972원', 'QUANTITY')]"
501,2008.12.03. 오후 2:54,2기신도시 분양 연기..기존 미분양단지 주목,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..기존', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
502,2008.12.03. 오후 2:46,장애인 명의로 아파트 빼돌려 웃돈 받고 팔아,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌려', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O')]"
503,2008.12.03. 오후 2:41,주공 세대 통합 가능한 신공법 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
504,2008.12.03. 오후 2:40,인천 송도국제도시도 역 전세난 조짐,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
505,2008.12.03. 오후 2:00,신영 동탄신도시 상가분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
506,2008.12.03. 오후 2:00,주공 세대통합 신공법 올 기술상 수상,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('세대통합', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('올 기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
507,2008.12.03. 오후 2:00,권선동에 초대형  ‘아이파크시티’,"[('권선동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
508,2008.12.03. 오후 2:00,김포 고촌 월드메르디앙 월드건설 선착순 할인분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
509,2008.12.03. 오후 2:00,공덕사거리 주상복합촌 변신 마무리,"[('공덕사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
510,2008.12.03. 오후 2:00,단대부지 고급임대 표류15년만에 분양,"[('단대', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급임대', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2008.12.03. 오후 1:59,포스코건설 보육원 김장담그기 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보육원', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
512,2008.12.03. 오후 1:58,칼바람보다 매서운 역전세난 한파,"[('칼바람보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매서운', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
513,2008.12.03. 오후 1:57,김해시 부영임대아파트 분양전환 해법 제시,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
514,2008.12.03. 오후 1:55,용산ㆍ김포등 빗장 풀린 알짜 주목,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
515,2008.12.03. 오후 1:41,울산시 공장부지 13만평 분양,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2008.12.03. 오후 1:01,산정호수 레이크타운 인근 토지매각 ㎡14972원,"[('산정호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('14972원', 'QUANTITY')]"
517,2008.12.03. 오후 12:57,보도자료 신산업 메카 김포의 중심 년10% 임대확정 유통공구상가 투자해볼까,"[('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('년', 'DATE'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대확정', 'O'), (' ', 'O'), ('유통공구상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
518,2008.12.03. 오후 12:47,울트라건설 냉정부산간 고속도로 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉정', 'LOCATION'), ('부산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
519,2008.12.03. 오후 12:09,영광군의회 법성항 매립공사 감사원 감사청구,"[('영광군의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법성항 매립공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사청구', 'O')]"
520,2008.12.03. 오전 11:46,집값 반토막 현실화되나종합,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현실화되나종합', 'O')]"
521,2008.12.03. 오전 11:43,경기도시공사 재정난 동탄2지구 사업 차질 우려,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정난', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
522,2008.12.03. 오전 11:40,주공 소형임대주택 건축비 절감공법 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
523,2008.12.03. 오전 11:39,상수원보호구역 인근 공장짓기 쉬워진다,"[('상수원보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공장짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
524,2008.12.03. 오전 11:36,주택공사 STG공법으로 올해의 기술상 수상,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ST', 'THEORY'), ('G공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기술상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
525,2008.12.03. 오전 11:35,동탄 지웰스퀘어가든 상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰스퀘어가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
526,2008.12.03. 오전 11:26,돈의문 뉴타운에 아파트 2050세대 건립,"[('돈의문 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2050세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
527,2008.12.03. 오전 11:26,서울 봉천동에 아파트 1766세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1766세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
528,2008.12.03. 오전 11:21,단국대부지 한남 더 힐 내년초로 분양 연기,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
529,2008.12.03. 오전 11:20,주공 세대통합 가능한 신공법 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
530,2008.12.03. 오전 11:19,쌍용건설 대림동 신동아 리모델링사업 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
531,2008.12.03. 오전 11:17,쌍용건설 대림동 신동아 리모델링 시공사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
532,2008.12.03. 오전 11:17,주공 옆집·윗집 세대통합 가능한 신공법개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옆집·윗집', 'O'), (' ', 'O'), ('세대통합', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법개발', 'O')]"
533,2008.12.03. 오전 11:16,돈의문뉴타운 사업 본격화,"[('돈의문뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
534,2008.12.03. 오전 11:15,대림동 신동아 리모델링 시공사 쌍용건설 선정,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
535,2008.12.03. 오전 11:15,서울 봉천122 재개발 아파트 1247가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), ('122', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1247가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
536,2008.12.03. 오전 11:15,미래기술 산업단지 서울테크노파크 4일 개관,"[('미래기술', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
