,date,headline,keyword
0,2011.12.11. 오후 9:38,‘9·11테러 연상’ 용산 주상복합 디자인 논란,"[('‘', 'O'), ('9·11테러', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연상’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
1,2011.12.11. 오후 9:14,소폭 약세 이어가… 비수기 영향 거래량도 줄어,"[('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가…', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
2,2011.12.11. 오후 9:02,‘종 상향’ 할까 ‘추진 속도’ 낼까,"[('‘종', 'O'), (' ', 'O'), ('상향’', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도’', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
3,2011.12.11. 오후 8:06,전세자금보증 9조 돌파할 듯,"[('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
4,2011.12.11. 오후 8:06,수도권 신혼부부 보금자리 논란,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
5,2011.12.11. 오후 8:06,건설수주액 45%나 껑충,"[('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
6,2011.12.11. 오후 8:06,수도권 아파트 찬바람 여전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
7,2011.12.11. 오후 8:06,고가 명품백 경품에 이사비ㆍ교육비도 지원,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품백', 'O'), (' ', 'O'), ('경품에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비ㆍ교육비도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
8,2011.12.11. 오후 6:49,잠실5단지 실거래가 6천만원↑…강남 재건축 급매물 속속 거래,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('6천만원', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
9,2011.12.11. 오후 6:42,신림선 경전철 10개 역 확정.. 신림·보라매·대방역 최대 수혜,"[('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보라매', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
10,2011.12.11. 오후 6:41,용산랜드마크 9·11 떠올라 미국이 발칵,"[('용산랜드마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9·11', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('발칵', 'O')]"
11,2011.12.11. 오후 6:40,아파트 관리업체 선정 최저가낙찰제 또 논란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
12,2011.12.11. 오후 6:32,부지매입비 4000억원 떠넘기기…과학벨트 시작부터 삐걱,"[('부지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떠넘기기…', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
13,2011.12.11. 오후 6:31,호가 뛴 강남 재건축…시세표 바꾸느라 바빠요,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…시세표', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸느라', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠요', 'O')]"
14,2011.12.11. 오후 6:31,조선족은 월세 꼬박꼬박 내는 최고 세입자,"[('조선족', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
15,2011.12.11. 오후 6:31,왕십리 뉴타운 이번주 분양 시작,"[('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
16,2011.12.11. 오후 6:31,용산 국제업무지구 주상복합 디자인 9·11 테러 WTC 닮아 논란,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('9·11 테러', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('WTC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닮아', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
17,2011.12.11. 오후 6:31,한경매물마당 신림역 역세권 수익형 빌딩 32억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
18,2011.12.11. 오후 6:31,한경매물마당 안산 상록수 역세권 도시형생활주택 14억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
19,2011.12.11. 오후 6:31,내년 부동상 시장 전망 가락시영 등 재건축 다시 관심 … 공급 적었던 지방 소형 유망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동상', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적었던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
20,2011.12.11. 오후 6:31,12·7대책 에 낙폭 줄고 급매물 쏙,"[('12·7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
21,2011.12.11. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 교통 좋은 서울 오류동 서남권 마지막 개발지,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지', 'O')]"
22,2011.12.11. 오후 6:24,재건축 집주인 급할게 없다 호가 수시로 올려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급할게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('수시로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
23,2011.12.11. 오후 6:24,둔촌 주공 種상향추진 총회 통과,"[('둔촌 주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('種상향추진', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
24,2011.12.11. 오후 6:24,생애 최초 주택 구입자금 지원 확대안 찬반 논란,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대안', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
25,2011.12.11. 오후 6:24,미동 없는 버블세븐.. 단기간 회복은 어려울 듯,"[('미동', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐..', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
26,2011.12.11. 오후 6:23,위례신도시 분양회복 기폭제 될까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
27,2011.12.11. 오후 6:23,붕괴위험지역 거주 서울 주민，공공임대주택 우선 입주 혜택,"[('붕괴위험지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('，공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
28,2011.12.11. 오후 6:23,강남 재건축 아파트 종상향 움직임 가시화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
29,2011.12.11. 오후 6:23,분양단신 벽산건설 신대림 벽산블루밍 177가구 일반분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신대림 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('177가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
30,2011.12.11. 오후 6:22,겨울 비수기 불구 견본주택 찾는 발길 줄이어,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
32,2011.12.11. 오후 5:23,붕괴위험 거주자에 임대주택 우선권,"[('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
33,2011.12.11. 오후 5:21,새집증후군에 깐깐한 서초구,"[('새집증후군', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐한', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION')]"
34,2011.12.11. 오후 5:19,MK 추천매물 대치동 수익형 빌딩 110억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY')]"
35,2011.12.11. 오후 4:48,용산역세권 건물 디자인 9.11테러 연상 논란,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('9.11테러', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
36,2011.12.11. 오후 4:21,서울시 붕괴위험 주택 거주자에 장기전세 등 공공임대 우선 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2011.12.11. 오후 4:21,지방 분양열기 이번엔 전북혁신도시로,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
38,2011.12.11. 오후 4:21,강남 재건축 시장 긴잠 깨고 활기 찾나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깨고', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
39,2011.12.11. 오후 4:21,강남 재건축 시총 5년새 8兆 6 000억 증발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('8兆 6 000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
40,2011.12.11. 오후 4:21,둔촌 주공 재건축 조합 3種으로 種 상향 의결… 임대 57가구 등 1667가구 더 짓기로,"[('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('3種', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('種', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('의결…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1667가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기로', 'O')]"
41,2011.12.11. 오후 4:21,국내 건설 수주 급증… 10월 8조 넘어 44%나 껑충,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
42,2011.12.11. 오후 4:18,부동산 QA 새해에는 내집 마련 하려는데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데', 'O')]"
43,2011.12.11. 오후 4:06,아파트 주간 시세 전세 거래·수요 부진 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·수요', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
44,2011.12.11. 오후 3:37,전세값 크게 오른 탓…전세자금 보증액도 9조 원 넘을 듯,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액도', 'O'), (' ', 'O'), ('9조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
45,2011.12.11. 오후 3:29,재개발 사업 위험 나누자…건설사 컨소시엄 구성 활발,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('나누자…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
46,2011.12.11. 오후 2:57,2011년 숫자로 돌아본 상가시장 5대 핫이슈,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아본', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O')]"
47,2011.12.11. 오후 2:57,논란의 용산 주상복합아파트 디자인,"[('논란의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
48,2011.12.11. 오후 2:55,전세난으로 전세자금보증 9조원 돌파 임박,"[('전세난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
49,2011.12.11. 오후 2:55,강남 재건축 단지 너도나도 종상향,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O')]"
50,2011.12.11. 오후 2:55,공공공사 입찰제한 모두 풀릴 전망,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
51,2011.12.11. 오후 2:55,재난위험 주택 거주민에게 임대주택 공급,"[('재난위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2011.12.11. 오후 2:50,강남 지척 신분당선라인 오피스텔 분양받을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지척', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선라인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
53,2011.12.11. 오후 2:40,속이 꽉찬 아파트…난 ‘숟가락’만 들고 간다,"[('속이', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉찬', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숟가락’만', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
54,2011.12.11. 오후 2:31,10월 국내 건설수주 전년대비 44% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
55,2011.12.11. 오후 2:19,위례신도시 등 13곳 5987가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5987가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2011.12.11. 오후 2:13,세종시 2차 민간분양 빅매치,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
57,2011.12.11. 오후 2:11,전북혁신도시 우미호반 모델하우스 인산인해,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미호반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
58,2011.12.11. 오후 2:03,집주인들이 1시간에 2천만원씩 올리는 바람에…,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에…', 'O')]"
59,2011.12.11. 오후 1:57,세종시 방문한 이지송 LH사장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
60,2011.12.11. 오후 1:57,세종시 방문한 이지송 LH사장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
61,2011.12.11. 오후 1:55,세종시 방문한 이지송 LH사장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
62,2011.12.11. 오후 1:16,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
63,2011.12.11. 오후 1:12,분양 열기 후끈 주말 견본주택 인파 몰려,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
64,2011.12.11. 오후 1:08,르포3종 상향 둔촌주공 우리도 가락시영처럼,"[('르포', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O')]"
65,2011.12.11. 오후 1:08,박원순 효과 재건축 종상향 나도나도…,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('나도나도…', 'O')]"
66,2011.12.11. 오후 12:25,서울 붕괴위험 주택거주자에 임대주택 우선공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
67,2011.12.11. 오전 11:54,대책 발표됐지만..서울 아파트값 하락 지속..전세 7주 연속↓,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표됐지만..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
68,2011.12.11. 오전 11:54,전세자금보증 9조원 돌파 전망,"[('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
69,2011.12.11. 오전 11:44,부동산 캘린더 위례 보금자리주택 일반 청약접수 시작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
70,2011.12.11. 오전 11:39,전북혁신도시 우미린 주말에 2만5000명 몰려,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
71,2011.12.11. 오전 11:29,추천 경매물건 김포시 고촌읍 아파트 전용면적 128.3㎡ 2억9400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고촌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('128.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억9400만원', 'QUANTITY')]"
72,2011.12.11. 오전 11:27,대한상의 주식양도세 도입 신중해야,"[('대한상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
73,2011.12.11. 오전 11:18,호반건설 전북혁신도시서 84㎡단일 808가구 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2011.12.11. 오전 11:17,세종시 2차 민간분양 빅매치,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
75,2011.12.11. 오전 11:15,서울시 붕괴위험 주택 거주민 임대주택 우선 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2011.12.11. 오전 11:13,건설사 일단 숨통..법원 입찰 제한 가처분 받아들여,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통..', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들여', 'O')]"
77,2011.12.11. 오전 11:10,호반건설 전북혁신도시 B11블록 호반베르디움 인파로 북적,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B11블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
78,2011.12.11. 오전 11:01,국토부 퇴계원구진관·신진관먹골 도로 조기개통,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원구진관', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신진관먹골 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
79,2011.12.11. 오전 11:01,12일부터 포천춘천 가는길 빨라진다,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
80,2011.12.11. 오전 11:00,국토부 숨은 인재 3호는 도전중독자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('3호', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('도전중독자', 'CIVILIZATION')]"
81,2011.12.11. 오전 11:00,울산항만공사 사장 해운항만 전문가 박종록씨 선임,"[('울산항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해운항만', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박종록', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
82,2011.12.11. 오전 11:00,꿈을 꾸면 산다 공무원 김한식의 인생도전기,"[('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸면 산다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김한식', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인생도전기', 'O')]"
83,2011.12.11. 오전 11:00,서울포천·춘천 25분 더 빨라진다,"[('서울포천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
84,2011.12.11. 오전 10:48,전북혁신도시 우미린 주말에 2만5000여명 몰려,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
85,2011.12.11. 오전 10:20,부동산캘린더13일 위례신도시 보금자리 일반청약 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
86,2011.12.11. 오전 10:20,주간부동산대책 발표에도 잠잠..서울 집값 17주 연속 하락,"[('주간부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
87,2011.12.11. 오전 10:00,10월 국내건설 수주액 8조원…전년比 45% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
88,2011.12.11. 오전 10:00,건설 수주 44% 늘었다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
89,2011.12.11. 오전 9:56,올 상가시장 핫 이슈는,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
90,2011.12.11. 오전 9:56,한미글로벌성균관대 1216일 ‘차세대 건설리더 아카데미’ 교육생 모집,"[('한미글로벌성균관대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1216일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
91,2011.12.11. 오전 9:51,12.7대책 후속 입법 과정 진통 예상...시장효과 제한적,"[('12.7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예상...시장효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
92,2011.12.11. 오전 9:51,원주기업도시 산업용지 분양 ‘스타트’...평창 올림픽 후광효과,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’...', 'O'), ('평창 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
93,2011.12.11. 오전 9:51,대한주택보증 한국나눔봉사대상 최우수상 등 수상 잇달아,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국나눔봉사대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
94,2011.12.11. 오전 9:34,삼호 인천 괭이부리말에서 사랑의 연탄나눔 행사,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괭이부리말', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나눔 행사', 'EVENT')]"
95,2011.12.11. 오전 9:30,르포둔촌동도 종상향 바람‥3종 원한다,"[('르포둔촌동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('바람‥', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원한다', 'O')]"
96,2011.12.11. 오전 9:11,우리도 더 많이 짓자 재건축 종상향 붐,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
97,2011.12.11. 오전 9:00,대법 시공사 현행법상 하자·담보책임 없다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현행법상', 'O'), (' ', 'O'), ('하자·담보책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
98,2011.12.11. 오전 8:15,전북혁신도시 모델하우스 북적..호반베르디움 후끈,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
99,2011.12.11. 오전 6:00,아파트 매매·전셋값 꽁꽁 얼었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다', 'O')]"
100,2011.12.12. 오후 11:09,숨어있는 중소형 알짜 미분양 찾아보기,"[('숨어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보기', 'O')]"
101,2011.12.12. 오후 9:44,강남 재건축 수천만원씩 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원씩', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
102,2011.12.12. 오후 7:00,금리 깎아줄테니 돈 빌려 집 사라,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
103,2011.12.12. 오후 7:00,최고의 난제 뉴타운…미리 짚어본 박원순표 대책은,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…미리', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어본', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
104,2011.12.12. 오후 7:00,최고의 난제 뉴타운…미리 짚어본 박원순표 대책은,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…미리', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어본', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
105,2011.12.12. 오후 6:34,섣부른 금리정책이 주택시장 안정 위협,"[('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('금리정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
106,2011.12.12. 오후 6:31,망원정비구역 20%만 개발…투자자 걱정,"[('망원정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
107,2011.12.12. 오후 6:31,베이비 부머가 올린 상가 권리금,"[('베이비', 'O'), (' ', 'O'), ('부머가', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O')]"
108,2011.12.12. 오후 6:31,법원 건설사 입찰금지 제동,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰금지', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
109,2011.12.12. 오후 6:31,한옥 처마 · 배흘림 기둥 적용…2개棟 음양의 조화 살렸죠,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('처마', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('배흘림', 'O'), (' ', 'O'), ('기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('棟', 'O'), (' ', 'O'), ('음양의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('살렸죠', 'O')]"
110,2011.12.12. 오후 6:31,극동건설 베트남 SOC사업 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
111,2011.12.12. 오후 6:31,LH 올해 마지막 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2011.12.12. 오후 6:30,고려개발 워크아웃 개시 결정,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
113,2011.12.12. 오후 6:21,고려개발 워크아웃 절차 개시…강도높은 자구책 마련,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…강도높은', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
114,2011.12.12. 오후 6:13,주택협회 연말 행사비 아껴 알뜰선행,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사비', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰선행', 'O')]"
115,2011.12.12. 오후 6:00,국토해양부 ‘주거복지인 한마당대회’ 개최,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주거복지인 한마당대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2011.12.12. 오후 5:57,부동산 경매의 틈새시장..유치권 신고 물건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장..유치권', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
117,2011.12.12. 오후 5:55,과천 집값 반등 기대감,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
118,2011.12.12. 오후 5:55,내년 서울 오피스시장 공실률，도심·강남 ‘안정’ 여의도·기타권역 ‘불안’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률，도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘안정’', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·기타권역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O')]"
119,2011.12.12. 오후 5:54,“강남3구 주택거래신고지역 풀어야”,"[('“', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
120,2011.12.12. 오후 5:53,중곡역 일대 의료복합단지 조성,"[('중곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
121,2011.12.12. 오후 5:51,부산 아파트 경매시장도 찬바람,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
122,2011.12.12. 오후 5:48,부동산플러스 재건축 종상향 확산‥약인가 독인가,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('확산‥약인가', 'O'), (' ', 'O'), ('독인가', 'O')]"
123,2011.12.12. 오후 5:48,퇴계원 힐스테이트 1076가구,"[('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY')]"
124,2011.12.12. 오후 5:42,흑석동 고급주택 밀집지역 휴먼타운으로 개발,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
125,2011.12.12. 오후 5:42,부산 해운대 아라트리움 97가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('97가구', 'QUANTITY')]"
126,2011.12.12. 오후 5:41,민자 임대주택 도입‥서민 주거복지 강화,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입‥', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
127,2011.12.12. 오후 5:36,LH 파주출판단지 공동택지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2011.12.12. 오후 5:36,강남 마지막 반값 경쟁률 높을듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높을듯', 'O')]"
129,2011.12.12. 오후 5:21,교통요금 부담에 직주근접형 부동산 인기,"[('교통요금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
130,2011.12.12. 오후 5:21,브랜드 프리미엄 오피스텔 쏟아진다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
131,2011.12.12. 오후 5:13,동 사이에 축구장 2개 거뜬..전북혁신도시 우미린 주목,"[('동', 'O'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거뜬..', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
133,2011.12.12. 오후 5:10,부산·광주 청약 열풍…수도권 침체 양극화,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
134,2011.12.12. 오후 5:09,여의도 알짜 땅 27년째 방치 왜,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('27년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
135,2011.12.12. 오후 5:09,건설사 공공공사 입찰제한 일단 보류,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
136,2011.12.12. 오후 5:08,상부상조하니 막혔던 재개발 술술,"[('상부상조하니', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔던', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('술술', 'O')]"
137,2011.12.12. 오후 4:57,송도 더샵 그린워크 16일 본격 분양,"[('송도 더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2011.12.12. 오후 4:43,재테크 완전정복보금자리주택으로 내집 마련하기,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('완전정복보금자리주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
139,2011.12.12. 오후 4:38,민자 임대주택 도입‥서민 주거복지 강화,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입‥', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
140,2011.12.12. 오후 4:28,모델하우스 경품 경쟁,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
141,2011.12.12. 오후 4:27,현대엠코 분당 엠코 헤리츠 570실 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('570실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2011.12.12. 오후 4:24,부동산플러스 재건축 종상향 확산‥약인가 독인가,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('확산‥약인가', 'O'), (' ', 'O'), ('독인가', 'O')]"
143,2011.12.12. 오후 4:20,벽산건설 분양시장 본격 컴백,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
145,2011.12.12. 오후 3:50,공공공사 입찰참가제한 68개사 한숨 돌렸네,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰참가제한', 'O'), (' ', 'O'), ('68개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('돌렸네', 'O')]"
146,2011.12.12. 오후 3:42,청평 세광 일가 견본주택 방문하면 불우이웃돕기 성금 자동 적립,"[('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문하면', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('적립', 'O')]"
147,2011.12.12. 오후 3:40,한국주택협회 ‘사랑의 나눔’ 봉사활동 참여,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
148,2011.12.12. 오후 3:36,대형사 소형시장 진출… 오피스텔도 ‘브랜드’ 바람,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('소형시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
149,2011.12.12. 오후 3:34,전북개발공사 혁신도시 공공임대주택 본격화,"[('전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
150,2011.12.12. 오후 3:27,올해 분양아파트 절반 순위내 청약마감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
151,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 아파트 분양 서초 롯데캐슬 프레지던트,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT')]"
152,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 아파트 분양 금호 자이 브랜드타운,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이 브', 'ARTIFACT'), ('랜드타운', 'O')]"
153,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 아파트 분양 놓치면 아까운 알짜 빅5,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('아까운', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY')]"
154,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 내집마련 서울 분양 70%가 재개발·재건축,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
155,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 아파트 분양 왕십리뉴타운,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION')]"
156,2011.12.12. 오후 3:25,내년 민간주택 10만6593가구 분양…7년만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만6593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
157,2011.12.12. 오후 3:25,2012년 아파트 분양 부천 중동 래미안,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
158,2011.12.12. 오후 3:24,2012년 아파트 분양 수원 권선 아이파크 시티,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT')]"
159,2011.12.12. 오후 3:24,2012년 아파트 분양 세종시 한신 휴플러스,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴플러스', 'ARTIFACT')]"
160,2011.12.12. 오후 3:19,산과 강이 보인다…조망권 프리미엄 단지 어디,"[('산과', 'O'), (' ', 'O'), ('강이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다…조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
161,2011.12.12. 오후 3:18,수도권 분양광고 달라졌다…개발호재 NO 이제는 실속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O')]"
162,2011.12.12. 오후 3:15,주택協나눔행사 후원금 전달,"[('주택協나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
163,2011.12.12. 오후 3:14,수공 파키스탄 수력발전사업 금융약정 본격 공사 착수,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
164,2011.12.12. 오후 3:10,위례신도시 쪽방사기 업자 구속,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방사기', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
165,2011.12.12. 오후 3:04,분양아파트 절반 순위내 청약 마감,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
166,2011.12.12. 오후 3:03,LH 올해 마지막 단지내 상가 15개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2011.12.12. 오후 2:57,부동산캘린더 │12월 셋째주 겨울철 때아닌 분양 열기,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('│', 'O'), ('12월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
168,2011.12.12. 오후 2:55,거제시 내년도 건설공사 합동설계단 운영,"[('거제시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('합동설계단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
169,2011.12.12. 오후 2:53,부동산길라잡이비수기에도 집값 오른 이유는 미신 때문,"[('부동산길라잡이비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('미신', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
170,2011.12.12. 오후 2:48,분양 소식 금호건설 리첸시아 중동,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
171,2011.12.12. 오후 2:46,분양 소식 하월곡 동일하이빌 뉴시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT')]"
172,2011.12.12. 오후 2:44,분양 소식 인천 구월동 아델라이오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아델라이오피스텔', 'ARTIFACT')]"
173,2011.12.12. 오후 2:41,분양 소식 별내신도시 동익 미라벨,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT')]"
174,2011.12.12. 오후 2:40,분양 소식 한양 아이클래스 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한양 아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
175,2011.12.12. 오후 2:39,분양 소식 강남역 와이즈 플레이스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈 플레이스', 'ARTIFACT')]"
176,2011.12.12. 오후 2:39,분양 소식 어린이대공원역 KTOWER,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이대공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTOWER', 'ARTIFACT')]"
177,2011.12.12. 오후 2:38,분양 소식 삼성重 파주 헤르만하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('헤르만하우스', 'ARTIFACT')]"
178,2011.12.12. 오후 2:38,분양 소식 SK 판교 산운 아펠바움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운 아펠바움', 'ARTIFACT')]"
179,2011.12.12. 오후 2:36,속초 대포항 개발…요트 계류시설·테마파크 조성,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('요트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계류시설·테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
180,2011.12.12. 오후 2:34,분양 서진개발 신도림 콜카빌 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서진개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콜카빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
181,2011.12.12. 오후 2:33,분양 분당 엠코 헤리츠 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
182,2011.12.12. 오후 2:32,분양 남양주 화도 효성 백년가약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'O')]"
183,2011.12.12. 오후 2:31,분양 길동 강동역 청광플러스원 큐브 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청광플러스원 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
184,2011.12.12. 오후 2:31,분양 경남 양산 물금2지구 양우내안애,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT')]"
185,2011.12.12. 오후 2:30,분양 한국산업개발 충주 아리주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아리주말농장', 'ARTIFACT')]"
186,2011.12.12. 오후 2:30,분양 광교 신대역 앞 ST타워 상가·오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('ST타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O')]"
187,2011.12.12. 오후 2:28,분양 화양동 도시형생활주택 에델라움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에델라움', 'ARTIFACT')]"
188,2011.12.12. 오후 2:28,대우차판매 분할 대우산업개발 설립,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
189,2011.12.12. 오후 2:27,국내 건설수주액 8조900억‥44.6%↑,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8조900억', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('44.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
190,2011.12.12. 오후 2:27,판교·위례 등 이번주 5400가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2011.12.12. 오후 2:23,긴급진단전북 아파트 高분양가 논란 해법 없나…③고분양가 넘어 폭리,"[('긴급진단', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…③고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
192,2011.12.12. 오후 2:13,법원 건설사 무더기 입찰제한 효력 정지,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O')]"
193,2011.12.12. 오후 2:08,양평 자연 속에 38층 고층 아파트 등장,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
194,2011.12.12. 오후 2:07,연내 남은 브랜드 파워 오피스텔 관심,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
195,2011.12.12. 오후 1:59,만석웰카운티 잔여 가구 선착순 분양,"[('만석웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2011.12.12. 오후 1:57,신대림 벽산블루밍 14일부터 청약,"[('신대림 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
197,2011.12.12. 오후 1:52,LH파주출판2단계 공동주택연립용지 공급,"[('LH파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택연립용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2011.12.12. 오후 1:51,건설업체 벌점 인터넷 공개,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
199,2011.12.12. 오후 1:51,LH 파주출판2단계 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2011.12.12. 오후 1:49,잣나무골편지초겨울의 몇가지 소묘,"[('잣나무골편지초', 'DATE'), ('겨울', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몇가지', 'O'), (' ', 'O'), ('소묘', 'O')]"
201,2011.12.12. 오후 1:19,2012년 부동산시장 전망과 자산관리 공개특강,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
202,2011.12.12. 오후 12:55,위례신도시 보금자리 남은 청약 일정은 ,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
203,2011.12.12. 오후 12:53,동거의 매력 대형사 불황 탈출 우린 뭉친다,"[('동거의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
204,2011.12.12. 오후 12:52,무용론나오는 만능통장..전문가들 해지는 금물,"[('무용론나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('만능통장..', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
205,2011.12.12. 오후 12:27,가락시영 고층 허용에 전화문의 폭주··강남 재건축 살아나나,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주··', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
206,2011.12.12. 오후 12:27,가락시영 고층 허용에 전화문의 폭주··강남 재건축 살아나나,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('허용에', 'O'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주··', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
207,2011.12.12. 오전 11:52,법원 건설사 무더기 입찰 제한 집행정지,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('집행정지', 'O')]"
208,2011.12.12. 오전 11:51,박인호의 전원별곡귀농·귀촌 공공주도형 전원마을 및 농어촌뉴타운은 어떨까,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('농어촌뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
209,2011.12.12. 오전 11:38,포스코건설 새 아파트 헌 아파트보다 싸게 드립니다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
210,2011.12.12. 오전 11:34,올해 분양아파트 절반 순위내 청약마감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
211,2011.12.12. 오전 11:31,민자 임대주택 다시 도입 검토,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
212,2011.12.12. 오전 11:29,부실공사 건설사 인터넷 공개한다,"[('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
213,2011.12.12. 오전 11:11,2011년 분양 양극화의 해.. 지방 미분양 역대 최저,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('해..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
214,2011.12.12. 오전 11:08,투자열풍 송도에 더샵은 어떨까,"[('투자열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
215,2011.12.12. 오전 11:05,위례신도시 보금자리 본청약 13일 스타트,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
216,2011.12.12. 오전 11:01,건설업체 벌점도 인터넷 공개,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
217,2011.12.12. 오전 11:01,재건축發 훈풍…지방분양 ‘후끈’,"[('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
218,2011.12.12. 오전 11:01,파주출판2단계…공동주택용지 3필지…LH 1만 8000㎡ 공급,"[('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('…공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만 8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2011.12.12. 오전 11:01,상가시장 연말 성수기…전국서 분양 봇물,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
220,2011.12.12. 오전 11:00,건설업체 벌점 인터넷에 공개된다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
221,2011.12.12. 오전 11:00,평창올림픽 빙상장에 해양심층수 냉난방 시스템 적용,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빙상장에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
222,2011.12.12. 오전 11:00,국가공간정보샘플 12종 무상서비스 개시,"[('국가공간정보샘플', 'TERM'), (' ', 'O'), ('12종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
223,2011.12.12. 오전 11:00,건설업체 벌점 내년 3월부터 인터넷에 공개,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
224,2011.12.12. 오전 11:00,평창동계올림픽 빙상장에 해양심층수 활용,"[('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빙상장에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양심층수', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
225,2011.12.12. 오전 10:50,LH 파주출판2단계 연립주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2011.12.12. 오전 10:49,송도아트윈 분양시기 내년 2월로 미뤄,"[('송도아트윈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
227,2011.12.12. 오전 10:48,침체 속에도 나홀로 ‘활황’,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활황’', 'O')]"
228,2011.12.12. 오전 10:45,LH 파주 출판2단계 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2011.12.12. 오전 10:42,건설산업 생존 12.7 후속조치에 달렸다,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('12.7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후속조치에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
230,2011.12.12. 오전 10:38,연내 마지막 LH 단지내 상가 분양,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2011.12.12. 오전 10:36,극동건설 베트남 도로 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2011.12.12. 오전 10:29,경제매거진 12.7 부동산대책 실효성 논란,"[('경제매거진', 'O'), (' ', 'O'), ('12.7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
233,2011.12.12. 오전 10:27,대우차판매 건설부문 분할..대우산업개발 설립,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('분할..', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
234,2011.12.12. 오전 10:15,11월 건설사 채용공고 5732건… 전년比 16.7% 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용공고', 'O'), (' ', 'O'), ('5732건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('16.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
235,2011.12.12. 오전 10:09,박원순 서울시장 강남 재건축은 지역여건에 맞게,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역여건에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O')]"
236,2011.12.12. 오전 10:06,김포 ‘한화꿈에그린 유로메트로’ 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2011.12.12. 오전 10:06,Kwater 파키스탄 Patrind 수력발전사업 본격 착수,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('Patrind 수력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
238,2011.12.12. 오전 10:00,호반 전북혁신도시 분양에 방문객 북적,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
239,2011.12.12. 오전 9:58,국토부 12종 지도정보 데이터 서비스 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지도정보', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
240,2011.12.12. 오전 9:57,건설사 벌점 인터넷 공개,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
241,2011.12.12. 오전 9:57,극동건설  해외 수주 2억6천만달러..전년 대비 34%↑,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만달러', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
242,2011.12.12. 오전 9:55,LH 파주 출판  2단계 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출판', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2011.12.12. 오전 9:47,LH 파주출판2단계 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2011.12.12. 오전 9:46,12.7 대책 효과...재건축 아파트 훈풍 따른 시장 심리 개선에 지방 신규 분양시장 후끈,"[('12.7 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
245,2011.12.12. 오전 9:46,서울시 경로당에 특별난방비 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경로당에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
246,2011.12.12. 오전 9:45,‘12·7 대책’ 영향으로 수도권 가격 하락세 둔화,"[('‘', 'O'), ('12·7 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
247,2011.12.12. 오전 9:45,서울시 고액·상습체납자 4천여명 명단공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액·상습체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O')]"
248,2011.12.12. 오전 9:44,손실 회피와 재건축시장,"[('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('회피와', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
249,2011.12.12. 오전 9:41,극동건설 베트남서 3150만弗 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3150만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2011.12.12. 오전 9:41,LH 파주출판2단계 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2011.12.12. 오전 9:41,연내 남은 브랜드 파워 오피스텔 관심 ‘업↑’...브랜드 오피스텔 선호도 높아 프리미엄 기대,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업↑’...브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
252,2011.12.12. 오전 9:35,모아플러스 ‘광교 파인렉스Ⅱ’ 오피스텔 분양,"[('모아플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 파인렉스Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2011.12.12. 오전 9:32,극동건설 3150만弗 규모 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3150만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2011.12.12. 오전 9:26,집부자 감세 MB정책 완결판,"[('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감세', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('완결판', 'O')]"
255,2011.12.12. 오전 9:26,수익형부동산 투자 직주근접이 투자 우선순위,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O')]"
256,2011.12.12. 오전 9:21,LH 올해 마지막 상가 15호 공급...1억원대 안팎 물량도 많아 ‘눈길’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('1억원대 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
257,2011.12.12. 오전 9:21,건설사 ‘실속파 수요자 잡기’ 안감힘...거리.가격 비교 등 실속형 마케팅 활발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속파', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O'), (' ', 'O'), ('안감힘...거리.가격', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
258,2011.12.12. 오전 9:16,10월 국내공사 수주액 작년보다 44.6% 급증,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('44.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
259,2011.12.12. 오전 9:04,이번주 전국 10곳 5400여 가구 공급 판교 위례 광교 등 알짜물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5400여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O')]"
260,2011.12.12. 오전 9:01,상가 시장 연말 성수기...11월 올해 최대 공급량 기록... 낙찰률도 높아,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기...', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('기록...', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
261,2011.12.12. 오전 9:00,새 철길따라... 상권 활성화·주택시장 활기,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('철길따라...', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화·주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
262,2011.12.12. 오전 8:56,벽산건설 기지개…서울시내 ‘신대림 벽산블루밍’ ‘블루밍 파크엔’ 연이어 공급,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신대림 벽산블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('블루밍 파크엔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2011.12.12. 오전 8:30,13일 위례 보금자리 본청약 1순위 청약 스타트,"[('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
264,2011.12.12. 오전 8:19,극동건설 해외수주액 2억6200만달러 전년比 34% ↑,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
265,2011.12.12. 오전 8:16,우리도 가락시영처럼...종상향 바람 확산,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), ('처럼...종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
266,2011.12.12. 오전 8:00,부동산캘린더위례 보금자리 본청약 일반공급 개시,"[('부동산캘린더', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
267,2011.12.12. 오전 6:49,연말 앞둔 분양 열전,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'O')]"
268,2011.12.12. 오전 6:48,삼호 사랑의 연탄나눔 행사,"[('삼호 사랑의 연탄나눔 행사', 'EVENT')]"
269,2011.12.12. 오전 6:00,주거복지인대회서 법무보호복지공단 등 대통령 표창,"[('주거복지인대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('법무보호복지공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
270,2011.12.12. 오전 6:00,제7회 주거복지인 한마당대회 개최,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지인 한마당대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
271,2011.12.12. 오전 5:45,파격적 판촉 봇물 다시보자 미분양,"[('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
272,2011.12.12. 오전 5:40,5년 안된 새아파트 2억대 매입 기회,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
273,2011.12.12. 오전 3:26,재건축단지들 ‘용적률 키우기’ 잇따라,"[('재건축단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
274,2011.12.12. 오전 3:24,부동산 캘린더위례신도시 ‘보금자리’ 내일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
275,2011.12.12. 오전 3:24,창업 상권 vs 상권6 대치동 학원가 vs 중계동 학원가 유망업종,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상권6', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망업종', 'O')]"
276,2011.12.12. 오전 3:23,생애 최초 주택구입 ‘3자녀’ 금리 인하… 대학생 임대 확대,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
277,2011.12.12. 오전 3:23,매매 시황‘12·7대책’ 약발… 서울 재건축 하락세 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황‘', 'O'), ('12·7대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
278,2011.12.12. 오전 12:33,아파트 전셋값 매매가격의 63%대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('63%대', 'QUANTITY')]"
279,2011.12.13. 오후 11:40,위례신도시 일반분양 첫날 청약경쟁률 평균 5.27대1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.27대1', 'QUANTITY')]"
280,2011.12.13. 오후 10:51,위례 보금자리 1순위 청약 경쟁률 5대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY')]"
281,2011.12.13. 오후 9:35,왕십리 뉴타운 10년 만에 분양 재개,"[('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
282,2011.12.13. 오후 9:23,한탕 노린 기획부동산 여전히 기승,"[('한탕', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
283,2011.12.13. 오후 6:56,보금자리주택서 생애최초대출 최대한도 왜 못받나,"[('보금자리주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한도', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('못받나', 'O')]"
284,2011.12.13. 오후 6:53,로또라던 위례신도시 사전 당첨자 400명 포기,"[('로또라던', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
285,2011.12.13. 오후 6:36,불황에 장사있나…미분양아파트는 떨이 세일 중,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('장사있나…미분양아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
286,2011.12.13. 오후 6:36,불황에 장사있나…미분양아파트는 떨이 세일 중,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('장사있나…미분양아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
287,2011.12.13. 오후 6:33,분당 엠코 헤리츠 20대1 청약마감,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
288,2011.12.13. 오후 6:32,용산 동아 더 프라임 계약금 5% 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2011.12.13. 오후 6:32,도로·상가 부족한 광교…1억짜리 전세 물량 넘쳐,"[('도로·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('1억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O')]"
290,2011.12.13. 오후 6:31,왕십리 뉴타운 평균 분양가 1948만원,"[('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1948만원', 'QUANTITY')]"
291,2011.12.13. 오후 6:31,내년 상반기 전셋값 오를 것 60%,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
292,2011.12.13. 오후 6:31,부산 대연혁신도시 전매제한 재추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
293,2011.12.13. 오후 6:31,분양단신 경기 고양 래미안 휴레스트 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 휴레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
294,2011.12.13. 오후 6:31,포스코 송도서 중소형·낮은 분양가로 승부,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형·낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
295,2011.12.13. 오후 6:31,현대건설 음식물 쓰레기서 바이오 가스 뽑아낸다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식물', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기서', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오 가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('뽑아낸다', 'O')]"
296,2011.12.13. 오후 6:31,해외수주 26% 증가 중장기적 분할매수를…주택시장 회복이 변수,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기적', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매수를…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
297,2011.12.13. 오후 6:25,장충동 ‘반얀트리서울’ 인수전… 현대 등 6곳 참여,"[('장충동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반얀트리서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수전…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
298,2011.12.13. 오후 6:21,2011 대표아파트주거가치부문 두산·SK건설,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표아파트주거가치부문', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
299,2011.12.13. 오후 6:04,LH 올해 마지막 상가 15호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2011.12.13. 오후 6:03,14일 영동고속도로 신갈호법 확장 개통,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
301,2011.12.13. 오후 5:58,건설업체 벌점 인터넷으로 공개한다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
302,2011.12.13. 오후 5:56,현대엠코 분당 엠코 헤리츠’청약마감,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당 엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (""'청약마감"", 'O')]"
303,2011.12.13. 오후 5:56,인천 청라 동문굿모닝힐’ 단지내 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (""'단지내"", 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2011.12.13. 오후 5:56,수도권 재건축 2채중 1채 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
305,2011.12.13. 오후 5:55,분당 엠코 헤리츠 오피스텔 최고 132대 1…전 평형 마감,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코 헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('132대 1…전', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
306,2011.12.13. 오후 5:55,2011 대표아파트주거가치부문 두산·SK건설,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표아파트주거가치부문', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
307,2011.12.13. 오후 5:53,2011년 분양·청약시장 결산…뚜렷해진 양극화 시장,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양·청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산…뚜렷해진', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
308,2011.12.13. 오후 5:48,연내 남은 브랜드 파워 오피스텔 관심 UP,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
309,2011.12.13. 오후 5:47,임대 공급하려 도시계획 포기하나,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하려', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하나', 'O')]"
310,2011.12.13. 오후 5:44,국민주택기금 30년만에 대수술,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
311,2011.12.13. 오후 5:41,권도엽 국토부장관 인터뷰 강남3구 투기지역도 풀어야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
312,2011.12.13. 오후 5:29,왕십리뉴타운 분양 개시,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
313,2011.12.13. 오후 5:26,권도엽 장관에게 듣는 12·7 대책 이후 주택정책,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('12·7 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O')]"
314,2011.12.13. 오후 5:26,현금대신 택지로 보상…대토개발리츠 활성화,"[('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상…', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
315,2011.12.13. 오후 5:26,부동산114 설문 연령·소득 낮을수록 집값 전망 부정적,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('연령·소득', 'O'), (' ', 'O'), ('낮을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
316,2011.12.13. 오후 5:26,MK 추천매물 등촌동 도시형생활주택 9000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY')]"
317,2011.12.13. 오후 5:22,‘저성장 시대’ 주택시장 먹구름 예고,"[('‘저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
318,2011.12.13. 오후 5:22,연예인 ‘빌딩 재테크’ 강남 선호,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
319,2011.12.13. 오후 5:22,위례신도시 사전예약자 본청약 무더기 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
320,2011.12.13. 오후 5:22,“내년 수도권 집값 안오를것” 62%,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오를것”', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY')]"
321,2011.12.13. 오후 5:22,화제의 주거단지 왕십리뉴타운 ‘텐즈힐’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
322,2011.12.13. 오후 5:22,장충동 반얀트리 호텔 매각 급물살,"[('장충동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반얀트리 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
323,2011.12.13. 오후 5:21,포스코 더샵 10주년 기념 맞춤가구 무료 제공,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤가구', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
324,2011.12.13. 오후 5:21,공공택지 대토개발리츠에 수의계약으로 공급 가능,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
325,2011.12.13. 오후 5:21,‘무늬만 서민’ 솎아 저소득층 혜택 확대,"[('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('솎아', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
326,2011.12.13. 오후 5:10,위례신도시 보금자리 일반청약 첫날…54㎡형만 5가구 미달,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('54㎡형', 'QUANTITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
327,2011.12.13. 오후 5:10,매경부동산자산관리사 잡아라…14일 개강,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
328,2011.12.13. 오후 5:10,현대건설 환경신기술 인증…음식물 쓰레기로 에너지 만들어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증…음식물', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
329,2011.12.13. 오후 5:10,강동 승합차고지에 대형 주상복합 타운,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승합차고지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O')]"
330,2011.12.13. 오후 5:10,왕십리뉴타운 10년만에 분양…21일부터 청약,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
331,2011.12.13. 오후 5:03,오바마 대통령 휴양 저택 258억원에 팔려,"[('오바마', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴양', 'O'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('258억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
332,2011.12.13. 오후 5:03,연예인 최고 빌딩부자 1위 서태지,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서태지', 'PERSON')]"
333,2011.12.13. 오후 5:03,내년 상반기 집값↓ 전셋값↑ 전망,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
334,2011.12.13. 오후 4:57,포스코건설 더샵 계약자 가구 무상 제공 이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
335,2011.12.13. 오후 4:36,모델하우스탐방 왕십리 뉴타운 2구역 텐즈힐,"[('모델하우스탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT')]"
336,2011.12.13. 오후 4:36,현금대신 택지로 보상…대토개발리츠 활성화,"[('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상…', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
337,2011.12.13. 오후 4:36,왕십리뉴타운 분양 개시,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
338,2011.12.13. 오후 4:26,커뮤니티시설에 놀러와..특색있는 입주민 공간 눈길,"[('커뮤니티시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러와..특색있는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
340,2011.12.13. 오후 3:42,다산네트웍스 판교시대 신사옥 입주완료,"[('다산네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('입주완료', 'O')]"
341,2011.12.13. 오후 3:33,부동산태인 수익형 부동산 경매투자전략 특강,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
342,2011.12.13. 오후 3:33,박양호 국토연구원장 글로벌개발협력센터 개소 1주년 기념세미나,"[('박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌개발협력센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념세미나', 'O')]"
343,2011.12.13. 오후 3:32,현대건설 음식쓰레기로 에너지 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식쓰레기로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
344,2011.12.13. 오후 3:30,단독단독박원순標 소형임대 공공원룸텔 내년 선봬,"[('단독단독', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('標', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
345,2011.12.13. 오후 3:27,로또 위례신도시 사전당첨 포기 20% 달해,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
346,2011.12.13. 오후 3:22,건설기술연 15일 제3회 한중일 하천호소 생태공학세미나 개최,"[('건설기술연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한중일 하천호소 생태공학세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
347,2011.12.13. 오후 3:18,수도권 재건축아파트 2채 중 1채는 올해 집값 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
348,2011.12.13. 오후 3:12,현대산업개발 2012년도 정기 임원인사,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
349,2011.12.13. 오후 3:00,WTC닮았다 논란빚은 용산 주상복합 디자인 확정안됐다 블룸버그,"[('WTC', 'ORGANIZATION'), ('닮았다', 'O'), (' ', 'O'), ('논란빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정안됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('블룸버그', 'ORGANIZATION')]"
350,2011.12.13. 오후 2:59,수도권 거주자 60% 집값 내년 상반기까지 안 오를듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
351,2011.12.13. 오후 2:58,수도권 거주자 33.1% 내년 하반기가 주택거래 적정시기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('적정시기', 'O')]"
352,2011.12.13. 오후 2:50,LH 서초보금자리지구서 준주거용지 등 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초보금자리지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
353,2011.12.13. 오후 2:36,내집마련 찬스…연말 종료되는 혜택 꼼꼼하게 따져보세요 ,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료되는', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보세요', 'O')]"
354,2011.12.13. 오후 2:36,내집마련 찬스…연말 종료되는 혜택 꼼꼼하게 따져보세요,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료되는', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보세요', 'O')]"
355,2011.12.13. 오후 2:35,12.7대책 벌써 허점…생애최초 주택대출 논란,"[('12.7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('허점…생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
356,2011.12.13. 오후 2:30,반얀트리 서울 주인 바뀐다,"[('반얀트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
357,2011.12.13. 오후 2:26,글로벌 엔지니어링 파트너 이테크건설 신입사원과 소통하다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통하다', 'O')]"
358,2011.12.13. 오후 2:04,서울시 상암동 DMC 상업· 주차장용지 2필지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2011.12.13. 오후 1:57,음식물 쓰레기로 에너지 만든다,"[('음식물', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
360,2011.12.13. 오후 1:35,상암DMC 상업·주차장용지 공급,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2011.12.13. 오후 1:30,내년 주택 분양 물량 급감. 올보다 34% 줄어...왕십리뉴타운1구역 재개발 주목,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감.', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어...', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
362,2011.12.13. 오후 1:20,주택 공급난 오나..내년 주택공급 35%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
363,2011.12.13. 오후 1:16,현대건설 퇴계원 힐스테이트’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
364,2011.12.13. 오후 1:00,인천 구월동 주상복합 에코라이프 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 에코라이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2011.12.13. 오후 1:00,몽골·가나 한국형 신도시 민간기업 진출 속도낸다,"[('몽골', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
366,2011.12.13. 오후 12:50,성남 재건축 둘이 뭉쳐도 안먹히나,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히나', 'O')]"
367,2011.12.13. 오후 12:43,고덕시영 2570세대 이주확정으로 인해 고덕역 입주중인 아이파크 반사이익,"[('고덕시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2570세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주확정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인해', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주중인', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
368,2011.12.13. 오후 12:28,경기도민 내집마련기회 20% 늘었는데..왜,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련기회', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
369,2011.12.13. 오후 12:01,“내년 전셋값 더 오를 것” 60%,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
370,2011.12.13. 오후 12:00,분당 엠코헤리츠 오늘 마감…기록적 청약,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감…기록적', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
371,2011.12.13. 오전 11:57,연내 분양되는 분양가상한제 아파트 관심,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
372,2011.12.13. 오전 11:46,주서한 조종수 대표이사 동탑산업훈장 수훈,"[('주서한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
373,2011.12.13. 오전 11:35,인구 50만명 김해 첫 특급호텔 건립 속도 낸다,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
374,2011.12.13. 오전 11:18,영동고속도로 신갈호법 확장 개통,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
375,2011.12.13. 오전 11:15,위례신도시 사전예약자 20% 본청약 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
376,2011.12.13. 오전 11:15,대토개발리츠에 수의계약으로 대토공급 허용,"[('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대토공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
377,2011.12.13. 오전 11:15,SH공사 다문화가정 사회통합 음악회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정 사회통합 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2011.12.13. 오전 11:15,서울시 DMC 상업·주차장용지 1만㎡ 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2011.12.13. 오전 11:15,SH공사 내일 자선음악회 ‘미소콘서트’ 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자선음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미소콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2011.12.13. 오전 11:15,박원순호 월동대책 노숙인 응급대피소 설치,"[('박원순호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월동대책', 'O'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응급대피소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
381,2011.12.13. 오전 11:06,권도엽 국토 ‘규제 대못뽑기’ 행보 주목,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대못뽑기’', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
382,2011.12.13. 오전 11:01,영동고속道 신갈호법간 내일 810차로로 확장 개통,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈호법', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('810차로', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
383,2011.12.13. 오전 11:00,“내년 전셋값 더 오를 것”60%,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
384,2011.12.13. 오전 11:00,영동고속도 신갈호법 확장 조기개통,"[('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신갈호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
386,2011.12.13. 오전 11:00,국토부 66개 교통안전우수회사 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('66개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통안전우수회사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2011.12.13. 오전 10:56,로또아파트 위례신도시 사전당첨 포기자 400명 달해,"[('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('포기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('400명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
388,2011.12.13. 오전 10:51,편의시설 교통 주거여건 모두 우수 강동 명품 아파트 미분양 마감 임박,"[('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
389,2011.12.13. 오전 10:49,강북 신주거단지 왕십리 뉴타운 2차 텐즈힐 본격 분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2011.12.13. 오전 10:49,서울 강북 랜드마크 왕십리 뉴타운 2차 텐즈힐 본격 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2011.12.13. 오전 10:49,내년 전셋값 올해보다 더 오를 것,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
392,2011.12.13. 오전 10:48,LH 서초 지구 준주거·유치원 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
393,2011.12.13. 오전 10:44,내년 주택공급 7년만에 최저치…올해보다 6만가구↓,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
394,2011.12.13. 오전 10:41,LH 서초지구 준주거·유치원용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준주거·유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2011.12.13. 오전 10:39,현대건설 음식물쓰레기서 바이오에너지 생산,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기서', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
396,2011.12.13. 오전 10:35,LH 내년초까지 300여명 명예퇴직 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명예퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
397,2011.12.13. 오전 10:33,위례신도시 사전예약자 20% 본청약 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
398,2011.12.13. 오전 10:31,내년 민간주택 공급 35% 급감,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
399,2011.12.13. 오전 10:31,현대건설 음식물쓰레기 바이오가스 생산기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
400,2011.12.13. 오전 10:31,12월 전국 2만3천여가구 입주,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
401,2011.12.13. 오전 10:31,케이엘넷 SP품질인증 2등급 획득,"[('케이엘넷', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SP품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('2등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
402,2011.12.13. 오전 10:30,3년내 독일 패시브하우스 수준 아파트 시공,"[('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('패시브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
403,2011.12.13. 오전 10:27,이테크건설 하반기 공채 신입사원 연수 실시,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
404,2011.12.13. 오전 10:26,파워인터뷰미분양도 이사람 손을 거치면  마이더스 손,"[('파워인터뷰미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('거치면', 'O'), (' ', 'O'), ('마이더스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL')]"
405,2011.12.13. 오전 10:24,아파트 조망권 단지 안에도 있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
406,2011.12.13. 오전 10:18,현대건설 에너지 신기술 인증 획득,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
407,2011.12.13. 오전 10:15,대우건설 맞춤형주택 마이프리미엄 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마이프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
408,2011.12.13. 오전 10:11,LH 서초 보금자리지구서 준주거 유치원용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2011.12.13. 오전 10:01,내년 상반기 집값 전망 살펴보니… “하락 또는 보합”,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('“하락', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합”', 'O')]"
410,2011.12.13. 오전 10:01,권도엽 국토 “시장 규제 대못 뽑겠다”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑겠다”', 'O')]"
411,2011.12.13. 오전 10:01,LH 서초보금자리 지구내 준주거 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2011.12.13. 오전 9:46,부산 대연혁신도시 아파트 전매제한 재추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
413,2011.12.13. 오전 9:42,수도권 재건축 2채 중 1채는 집값 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
414,2011.12.13. 오전 9:39,내년 상반기 집값 대체로 하락 우세,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
415,2011.12.13. 오전 9:36,생애최초 특별공급 당첨자 생애최초대출은 불가능,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생애최초대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
416,2011.12.13. 오전 9:30,내년 상반기 집값 하락 또는 보합,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
417,2011.12.13. 오전 9:29,LH 서초 보금자리주택 준주거·유치원 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2011.12.13. 오전 9:29,인사현대산업개발,"[('인사현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
419,2011.12.13. 오전 9:27,위례신도시 사전 당첨자 396명 청약 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('396명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
420,2011.12.13. 오전 9:25,세종시 집들이 시작...12월 전국 입주 2만3754가구,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3754가구', 'QUANTITY')]"
421,2011.12.13. 오전 9:22,국토부 대토개발리츠 택지공급 수의계약 허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
422,2011.12.13. 오전 9:19,건설사 연구개발비중 삼환기업 으뜸,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발비중', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
423,2011.12.13. 오전 9:19,수도권 재건축 10가구 중 6가구 가격 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
424,2011.12.13. 오전 9:15,수도권 재건축아파트 2채 중 1채는 집값↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값↓', 'O')]"
425,2011.12.13. 오전 9:13,서태지 논현동 빌딩 300억원대... 연예계 최고 빌딩부자,"[('서태지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('연예계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O')]"
426,2011.12.13. 오전 9:11,극동건설 해외수주 작년보다 34% 증가,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
427,2011.12.13. 오전 9:07,세종시 한신 ‘휴플러스’ 14일부터 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
428,2011.12.13. 오전 9:06,위례신도시 사전예약자 20% 본청약 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
429,2011.12.13. 오전 9:01,1실 1대 확보한 오피스텔 골라야 임대 원활,"[('1실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('원활', 'O')]"
430,2011.12.13. 오전 8:51,고려개발 워크아웃 절차 돌입,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
431,2011.12.13. 오전 8:37,1억원이상 하락 재건축 1만6천가구,"[('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY')]"
432,2011.12.13. 오전 8:33,위례신도시 사전예약자 20% 본청약 포기…의외,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사', 'CIVILIZATION'), ('전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…의외', 'O')]"
433,2011.12.13. 오전 8:31,대토개발리츠 택지공급 수의계약 허용,"[('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
434,2011.12.13. 오전 8:26,고려개발 워크아웃 개시,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
435,2011.12.13. 오전 8:16,대토개발리츠에 수의계약으로 택지 공급 허용,"[('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
436,2011.12.13. 오전 8:14,김인만의 부동산돋보기시장에 봄이 오려면...,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('오려면...', 'O')]"
437,2011.12.13. 오전 8:12,김해부원역 복합단지 아이스퀘어로 빨대효과 차단,"[('김해부원역 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이스퀘어', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('빨대효과', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
438,2011.12.13. 오전 8:08,풀 따로 본드 따로 대전 아파트 주차딱지 애매,"[('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('본드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('애매', 'O')]"
439,2011.12.13. 오전 8:06,내년 상반기 수요자가 보는 부동산시장은,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O')]"
440,2011.12.13. 오전 8:05,위례신도시 일반분양 742가구로 확정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('742가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
441,2011.12.13. 오전 8:01,1억원이상 하락한 수도권 재건축만 1만6000가구,"[('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY')]"
443,2011.12.13. 오전 8:00,대토 공급범위 늘어난다..‘대토개발리츠’에 대토공급 허용,"[('대토', 'O'), (' ', 'O'), ('공급범위', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('대토공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
444,2011.12.13. 오전 8:00,대토개발리츠 택지공급 수의계약 허용,"[('대토개발리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
446,2011.12.13. 오전 7:54,고삐풀린 재건축 반응은 기대이하,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('기대이하', 'O')]"
447,2011.12.13. 오전 7:41,1억원 이상 폭락 재건축 1만6000가구,"[('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY')]"
448,2011.12.13. 오전 7:32,고려개발 워크아웃 개시,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
449,2011.12.13. 오전 7:32,위례신도시 사전예약당첨자 21% 청약 포기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
450,2011.12.13. 오전 7:30,위례 예약 당첨자 20% 청약 포기,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
451,2011.12.13. 오전 7:24,호반건설 전북혁신도시 호반베르디움 808가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2011.12.13. 오전 7:05,강동發 전세 한파 부나…1월 고덕시영 2500가구 이주 시작,"[('강동', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('부나…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
453,2011.12.13. 오전 6:15,고삐풀린 재건축 반응은 기대이하,"[('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('기대이하', 'O')]"
454,2011.12.13. 오전 6:01,올해 수도권 재건축 아파트 1만5900가구 1억 이상 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
455,2011.12.13. 오전 4:57,위례 742가구 13일 본청약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('742가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
456,2011.12.13. 오전 4:28,종상향 재건축 탈출구…사업지연만 심화,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구…사업지연만', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
457,2011.12.13. 오전 3:15,부동산시장 여전히 안갯속… 내년 전망도 ‘팽팽’,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘팽팽’', 'O')]"
458,2011.12.13. 오전 3:15,“다주택자 면세해야 임대주택 늘어… 서민에겐 주거비 보조금이 효과적”,"[('“', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면세해야', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금이', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적”', 'O')]"
459,2011.12.13. 오전 1:56,NYT 제일기획 미주법인 변신 조명,"[('NYT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제일기획 미주법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
460,2011.12.13. 오전 12:33,생애최초주택자금 지원 확대,"[('생애최초주택자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
461,2011.12.14. 오후 11:03,위례신도시 본청약 청약일정 마무리,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
462,2011.12.14. 오후 10:41,위례신도시 1순위 최고 46대 1로 마감,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('46대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
463,2011.12.14. 오후 9:06,12·7대책 일주일 강남3구 호가만 뛰고 거래 ‘썰렁’,"[('12·7대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
464,2011.12.14. 오후 8:42,서울 아파트 전셋값 최근 2년간 양극화 심화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
465,2011.12.14. 오후 8:18,한국형 도로기술 수출 활기,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도로기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
466,2011.12.14. 오후 8:18,상한제 완화 건설경기 회복 어렵다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
467,2011.12.14. 오후 8:18,에너지 효율 높여 관리비 줄이자,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O')]"
468,2011.12.14. 오후 8:12,2011 대표아파트주상복합 대상 서울숲 갤러리아포레 ,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('아파트주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 갤러리아포레', 'ARTIFACT')]"
469,2011.12.14. 오후 7:06,계절적 비수기로 부동산 심리지수 하락세,"[('계절적', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
470,2011.12.14. 오후 6:42,세종 한신휴플러스 L3블록 견본주택에 1만 5천 여명 다녀가,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('L3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5천 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
471,2011.12.14. 오후 6:33,강남보금자리에 래미안,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
472,2011.12.14. 오후 6:31,매수세 안 붙네…개포주공·가락시영 호가 2000만원 뚝,"[('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('붙네…', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
473,2011.12.14. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 임대수익용 신축 원룸 13억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('13억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
474,2011.12.14. 오후 6:31,길음·흑석·시흥 박원순式 재개발 도입,"[('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
475,2011.12.14. 오후 6:31,위례 민간아파트 용지 최고 경쟁률 18대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('18대 1', 'QUANTITY')]"
476,2011.12.14. 오후 6:31,답십리 뉴타운에 957가구…래미안위브 일반분양,"[('답십리 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('957가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
477,2011.12.14. 오후 6:31,탄력 받은 과천 재건축… 내년 시공사 선정,"[('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
478,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 남양주 별내 동익미라벨 유럽풍 정원·역세권 수혜 장점,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('정원·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
479,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 현대건설 퇴계원 힐스테이트 경춘선 퇴계원역서 3분…단지 안에 초등학교,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴계원역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O')]"
480,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 세종 한신 휴플러스 세종시 청사 가깝고 교육·교통환경 우수,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
481,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 용산·마포에도 미분양…전세 설움 이번 기회에 털어볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O'), (' ', 'O'), ('이번', 'O'), (' ', 'O'), ('기회에', 'O'), (' ', 'O'), ('털어볼까', 'O')]"
482,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 방학 이사철 집들이 시즌…서울 응암·신당 재건축단지 관심,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
483,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 파주 운정 롯데캐슬 억새밭길 등 1㎞  테마산책로 조성,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('억새밭길', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테마산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
484,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 강남·다주택자 규제 완화 …얼어붙은 부동산시장  훈풍 기대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('…얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
485,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 답십리 래미안 위브 2652가구 매머드급…설계·조경 굿,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리 래미안 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2652가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급…설계·조경', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
486,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 세종시 내년 상반기까지 1만3000여가구 쏟아진다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
487,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 하남 미사·왕십리뉴타운…분양 막차 타볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
488,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 위례신도시 전매제한은 그대로,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
489,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 현대엠코 분당 엠코 헤리츠 분당 미금역 인근…풀퍼니시드 빌트인 시스템,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…풀퍼니시드', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
490,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 오피스텔 투자 땐…판교·광교·동탄 등 자족형 신도시  1순위,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
491,2011.12.14. 오후 6:31,Real Estate 뉴타운ㆍ세종시 분양 열기 부동산시장 덥힌다,"[('Real Estate', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운ㆍ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덥힌다', 'O')]"
