,date,headline,keyword
0,2007.07.15. 오후 8:53,알제리 부이난신도시 내년 1월 착공,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
1,2007.07.15. 오후 8:36,분양정보 의정부 아크라티움 84가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크라티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84가구', 'QUANTITY')]"
2,2007.07.15. 오후 8:30,분양정보 신도림 디큐브시티 20일 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2007.07.15. 오후 8:00,타워팰리스 1채값 최저 아파트 97배,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('97배', 'QUANTITY')]"
4,2007.07.15. 오후 7:07,미분양 6만가구 “떨이요∼” … 건설사들 미분양 아파트 털어내기 부심,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('""떨이요∼""…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
5,2007.07.15. 오후 6:41,서울시 부동산업무 직원에 금지령 발동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산업무', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금지령', 'O'), (' ', 'O'), ('발동', 'O')]"
6,2007.07.15. 오후 6:32,송파.용인 흥덕도 비축용 임대 공급,"[('송파', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2007.07.15. 오후 6:30,대덕테크노밸리 우림필유 생태호수 장관,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생태호수', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
8,2007.07.15. 오후 6:27,집값 담합아파트 95%， 1년전보다 더 올라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
9,2007.07.15. 오후 6:27,청약저축 ‘송도’―부금 ‘청라’ 유리,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’―부금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
10,2007.07.15. 오후 6:27,이번주 분양일정 7월16일∼20일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('7월16일∼20일', 'DATE')]"
11,2007.07.15. 오후 6:17,분양 대치동 하늘도시 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2007.07.15. 오후 6:17,분양 강남역 메디컬 빌딩 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2007.07.15. 오후 6:17,분양 신도종합건설 의정부 주상복합 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2007.07.15. 오후 6:17,대덕테크노밸리 우림필유 입주,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
15,2007.07.15. 오후 6:17,휴가철 달구는 대규모 복합단지 분양,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('달구는', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2007.07.15. 오후 6:17,타워팰리스 1채＝쌍문동 한양 97채,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('＝', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('97채', 'QUANTITY')]"
17,2007.07.15. 오후 6:17,동부건설 남양주서 또 웃을까,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
18,2007.07.15. 오후 6:17,서울시 재건축 계획 내년 이후로 연기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
19,2007.07.15. 오후 6:17,협의매수 불응해도 대토보상 가능,"[('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('불응해도', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
20,2007.07.15. 오후 5:30,동대문 쇼핑몰 ‘맥스타일’ 공사 추진,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
21,2007.07.15. 오후 5:30,‘9월 가점제’청약 서두세요…78월 전국서 12만가구 쏟아져,"[('‘', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('’청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서두세요…', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
22,2007.07.15. 오후 5:30,‘장기전세’어때요…주변시세의 6080％에 최장 20년,"[('‘장기전세’어때요…주변시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('6080％', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE')]"
23,2007.07.15. 오후 5:30,분양정보인천 근린상가 ‘플래티넘’ 건축 외,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
24,2007.07.15. 오후 5:09,타워팰리스 1채 쌍문동 아파트 97채 가격,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('97채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
25,2007.07.15. 오후 4:28,서울 아파트 최고·최저가 차이 97배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('97배', 'QUANTITY')]"
26,2007.07.15. 오후 4:12,대덕테크노밸리에 우림필유 입주,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
27,2007.07.15. 오후 4:03,서울시주공 재건축 임대 희비,"[('서울시', 'CITY'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
28,2007.07.15. 오후 4:03,포스코건설 인천시대 연다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
29,2007.07.15. 오후 4:03,분양 하이라이트 발산 임대등 8곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
30,2007.07.15. 오후 4:00,서울 아파트 최고―최저가격 차이，강남구가 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고―최저가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차이，', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
31,2007.07.15. 오후 3:57,건설강국 코리아 세상을 바꾼다 31생산의 혁명 첨단 공장,"[('건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세상을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('31', 'QUANTITY'), ('생산의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
32,2007.07.15. 오후 3:48,전세시장 거래부진 허덕,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('허덕', 'O')]"
33,2007.07.15. 오후 3:12,휴가길에 투자 유망지 둘러볼까,"[('휴가길에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
34,2007.07.15. 오후 3:12,경·공매 시황 서울 다세대·연립 낙찰가율 고공행진,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
35,2007.07.15. 오후 12:51,남양주 고분양가 해도 너무한다 한 목소리,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한다', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
36,2007.07.15. 오전 11:00,수입승용차 벤츠 리콜 실시,"[('수입', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
37,2007.07.15. 오전 10:00,남양주 명품도시 전략은 高분양가,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O')]"
38,2007.07.15. 오전 9:01,주간부동산서울 아파트값 하락세로 돌아서,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
39,2007.07.15. 오전 9:00,부동산캘린더 비수기 불구 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
40,2007.07.15. 오전 8:01,부동산시장 설명회 17일 개최,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
41,2007.07.15. 오전 7:06,타워팰리스 1채는 쌍문동 한양 97채 값,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('97채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
42,2007.07.15. 오전 6:05,협의매수 응하지 않아도 대토보상 가능,"[('협의매수', 'O'), (' ', 'O'), ('응하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아도', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
43,2007.07.15. 오전 6:01,서울시 제2차 재건축계획 내년 이후 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
44,2007.07.16. 오후 8:42,국내 증권사 생산성 외국계의 11% 수준,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계의', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
45,2007.07.16. 오후 8:41,행복도시 착공…세입자는 갈 곳 없어 한숨만,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
46,2007.07.16. 오후 8:33,여름휴가철 이후 부동산시장 전망,"[('여름휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
47,2007.07.16. 오후 8:24,장마철 노후 아파트 서울 정릉 38살 스카이아파트 가보니,"[('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스카이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
48,2007.07.16. 오후 7:45,내집마련 평균 8.07년 걸린다…전국 집값 1억1800만원,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8.07년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1800만원', 'QUANTITY')]"
49,2007.07.16. 오후 7:30,첫 내 집 장만 8년 소요..2006년 주거실태 조사,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요..', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
50,2007.07.16. 오후 5:54,한푼 안쓰고 8년 모아야 수도권 집마련,"[('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O')]"
51,2007.07.16. 오후 5:48,“해외부동산 투자 동남아 좋아” 37%,"[('“해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
52,2007.07.16. 오후 5:45,인천 에코메트로 분양대박 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
53,2007.07.16. 오후 5:36,수도권서 내집마련 하려면 8년치 소득 한푼도 안써야,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('8년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안써야', 'O')]"
54,2007.07.16. 오후 5:28,부동산 파동의 주범은 정보 주무르는 관리들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파동의', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주무르는', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
55,2007.07.16. 오후 5:23,연봉 8년모아야 수도권 집산다,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
56,2007.07.16. 오후 4:56,담합아파트 지정 1년... 10가구중 9가구 올라 ‘도루묵’,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도루묵', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
57,2007.07.16. 오후 4:56,평창 알펜시아 골프빌리지 분양률 높이기가 첫 관문,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O')]"
58,2007.07.16. 오후 4:56,평창 알펜시아 교통등 기반시설 확충 차질 염려,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통등', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('염려', 'O')]"
60,2007.07.16. 오후 4:53,중개업 친목회 가입비 수천만원,"[('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('친목회', 'O'), (' ', 'O'), ('가입비', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
61,2007.07.16. 오후 4:53,분양 청평 타운하우스 뮤캐슬 40가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청평 타운하우스 뮤캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2007.07.16. 오후 4:53,공정위 임대아파트 과도한 위약금은 무효,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금은', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
63,2007.07.16. 오후 4:35,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
64,2007.07.16. 오후 4:18,하반기 분양은 택지지구로 1 경기북부,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM')]"
65,2007.07.16. 오후 4:12,일시 2주택자 양도세 회피 매물 빨리 팔아라,"[('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
66,2007.07.16. 오후 4:12,상가 투자에도 경매 바람,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
67,2007.07.16. 오후 4:12,구로구 공장터 복합단지 변모,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
68,2007.07.16. 오후 3:41,담합아파트 값 하락 한 곳도 없어,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
69,2007.07.16. 오후 3:13,행정도시 분양가 3.3㎡당 600만원대,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
70,2007.07.16. 오후 3:03,희림종합건축 하노이 메찌지구 설계용역 수주,"[('희림종합건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메찌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
71,2007.07.16. 오후 3:02,전셋값 양극화…강남 약세 강북 강세,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
72,2007.07.16. 오후 2:56,8년소득 한푼도 안쓰고 모아야 수도권서 ‘내집’,"[('8년', 'DATE'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’', 'O')]"
73,2007.07.16. 오후 2:48,부동산 중개업소 ㎡표기 3色,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡표기', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY')]"
74,2007.07.16. 오후 2:42,펜션업계 여름휴가 이색 이벤트 다양,"[('펜션업계', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
75,2007.07.16. 오후 2:33,짝퉁 타운하우스 주의보,"[('짝퉁', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
76,2007.07.16. 오후 2:27,“8년간 꼬박 모아야 수도권 내집 마련”,"[('“', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련”', 'O')]"
77,2007.07.16. 오후 1:57,처음 집사는 데 8년 걸린다…2006년 주거실태조사,"[('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거실태조사', 'O')]"
78,2007.07.16. 오후 1:55,檢 코오롱건설 재개발비리 간부에 구속영장 재청구,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발비리', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구속영장', 'O'), (' ', 'O'), ('재청구', 'O')]"
79,2007.07.16. 오후 1:48,이건리빙 신임대표이사에 최명래씨,"[('이건리빙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최명래', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
80,2007.07.16. 오후 1:09,금리인상→매물증가→집값하락..저소득층 타격,"[('금리인상→매물증가→집값하락..저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
81,2007.07.16. 오후 12:30,삼화페인트 동남아시장 개척 나선다,"[('삼화페인트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
82,2007.07.16. 오후 12:08,여름경매 역전 주의보,"[('여름', 'DATE'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
83,2007.07.16. 오후 12:08,신성 교량기술 특허취득,"[('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('교량기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허취득', 'O')]"
84,2007.07.16. 오후 12:08,헤럴드차이나 선양 28층 주상복합 착공,"[('헤럴드차이나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
85,2007.07.16. 오후 12:08,공무원 내집마련은 이중특혜,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내집마련은', 'O'), (' ', 'O'), ('이중특혜', 'O')]"
86,2007.07.16. 오후 12:08,금주의 부동산 캘린더 울산 우정아이파크 820가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
87,2007.07.16. 오후 12:08,고령자들 “역모기지 좋아요”,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요”', 'O')]"
88,2007.07.16. 오후 12:01,임대아파트 계약해지 위약금 10%는 무효,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
89,2007.07.16. 오전 11:57,이사할 때 집 크기  가격  교통 순으로 따진다,"[('이사할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('순으로', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
90,2007.07.16. 오전 11:04,지표로 본 주거실태,"[('지표로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('주거실태', 'O')]"
91,2007.07.16. 오전 11:01,연소득 8년치 모아야 수도권에서 내집 마련,"[('연소득', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
92,2007.07.16. 오전 11:00,내집 마련에 8년 걸린다..국토硏,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토硏', 'O')]"
93,2007.07.16. 오전 10:56,신도종합건설 의정부 아라티움 주상복합 분양,"[('신도종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2007.07.16. 오전 10:53,수유 두산위브 선착순 동·호수 지정계약,"[('수유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O')]"
95,2007.07.16. 오전 9:57,타워팰리스 301㎡ 1채 팔면 쌍문동 한양 35㎡ 97채 산다,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('301㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('35㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('97채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
96,2007.07.16. 오전 9:51,담합아파트 지정 효과 없어”,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어""', 'O')]"
97,2007.07.16. 오전 9:47,경매물건 ‘시세감정가’ 역전현상 주의하세요,"[('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시세감정가’', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
98,2007.07.16. 오전 9:33,서학리조트 콘도 창립회원 모집,"[('서학리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
99,2007.07.16. 오전 9:06,분양가상한제 전에 미분양 줄여라,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O')]"
100,2007.07.16. 오전 8:39,부동산따라잡기 담합아파트 지정 소용없다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없다', 'O')]"
101,2007.07.16. 오전 8:32,부동산따라잡기 한강 조망 아파트 분양 예정,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
102,2007.07.16. 오전 8:32,동부건설 남양주서 또 웃을까,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
103,2007.07.16. 오전 8:30,부동산따라잡기 수도권 그린벨트 순차적 해제,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
104,2007.07.16. 오전 3:11,7 8월 아파트 분양 ‘쨍쨍’…건설업체들 분양일정 앞당겨,"[('7 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쨍쨍’…건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
105,2007.07.16. 오전 3:11,분양정보경기 가평군 타운하우스 ‘뮤캐슬’ 40채 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뮤캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('40채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
106,2007.07.16. 오전 3:11,아파트 미리보기서울 양천구 신월동 ‘수명산SK뷰’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수명산SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
107,2007.07.16. 오전 3:11,부동산과 법률분양권 전매 ‘물 딱지’ 주의,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
108,2007.07.16. 오전 3:11,매미 시황서울 아파트 값 5주 만에 다시 내림세로,"[('매미', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
109,2007.07.16. 오전 3:11,전세 시황수요 적어 한산… 소형 아파트만 간간이 거래,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('간간이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
110,2007.07.16. 오전 3:07,수도권서울 2차 재건축후보지 선정 연기,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
111,2007.07.17. 오후 9:18,미분양아파트 입주민 이중고,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
112,2007.07.17. 오후 7:32,경실련 서울시 주택정책 성공하길 희망한다,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하길', 'O'), (' ', 'O'), ('희망한다', 'O')]"
113,2007.07.17. 오후 6:56,유명 브랜드 주상복합 쏟아진다,"[('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
114,2007.07.17. 오후 6:08,용산공원이 보인다…분양가만큼 웃돈 붙어,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다…분양가만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
115,2007.07.17. 오후 6:08,6개社 지하철공사 담합…공정위 과징금 부과,"[('6개社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
116,2007.07.17. 오후 6:08,참여정부 지정 택지지구 2억㎡…여의도의 30배,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2억㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY')]"
117,2007.07.17. 오후 6:08,MK 추천매물 6차선 도로변 코너상가 7억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('6차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5천만원', 'QUANTITY')]"
118,2007.07.17. 오후 6:08,해외건설 수주 벌써 170억달러,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('170억달러', 'QUANTITY')]"
119,2007.07.17. 오후 6:02,믿고 찾을수 있는 모범중개업소 지정한다,"[('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('모범중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
120,2007.07.17. 오후 6:02,자격증 교부ㆍ중개수수료율…거래선진화 위해 개선필요,"[('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('교부ㆍ중개수수료율…거래선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('개선필요', 'O')]"
121,2007.07.17. 오후 6:02,행정도시 중소형 아파트 3.3㎡당 600만원대 분양,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2007.07.17. 오후 6:02,톡톡 부동산 달성 래미안단지에 나무 3천그루,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안단지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('3천그루', 'QUANTITY')]"
123,2007.07.17. 오후 6:00,7월 18일 부동산 파일,"[('7월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
124,2007.07.17. 오후 6:00,살기좋은 ‘환경 아파트’ 뽑아요,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아요', 'O')]"
125,2007.07.17. 오후 5:56,울산 신산업단지 시공사 공개 모집,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
126,2007.07.17. 오후 5:48,청약 저축 1순위 군포주민 ‘0순위’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
127,2007.07.17. 오후 5:42,행복도시 7월 첫삽 ① 최대 국책사업 세종신도시,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('세종신도시', 'LOCATION')]"
128,2007.07.17. 오후 5:30,송파 분양 7천가구 늘어난다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
129,2007.07.17. 오후 4:57,여름 휴가시즌 좋은 펜션 고르는 법,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
130,2007.07.17. 오후 4:54,수도권 알짜 미분양 눈여겨볼만,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼만', 'O')]"
131,2007.07.17. 오후 4:54,랜드마크형 주상복합 몰려온다,"[('랜드마크형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
132,2007.07.17. 오후 4:51,참여정부 택지 지정 여의도 면적의 30배,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY')]"
133,2007.07.17. 오후 4:51,분양정보 강남 상가 ‘하늘도시’ 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하늘도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2007.07.17. 오후 4:48,추천물건 베스트 포이동 상가주택 545㎡165평 15억원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('포이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('545㎡165평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
135,2007.07.17. 오후 4:42,건축기행 건축은 문화다 11 신사동 무림 사옥,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무림 사옥', 'ARTIFACT')]"
136,2007.07.17. 오후 4:42,주거 맞수를 찾아서 14 용인 신갈 vs 상갈 vs 보라지구,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION')]"
137,2007.07.17. 오후 4:18,경전철 노선 주변단지 주목,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
138,2007.07.17. 오후 4:18,하반기 분양은 택지지구로 2 경기 남부,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('2 경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM')]"
139,2007.07.17. 오후 4:12,최고가 낙찰제 방식 상업용지 공급 부작용 우려,"[('최고가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
140,2007.07.17. 오후 3:39,재개발 비리 코오롱건설 영업본부장 구속,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
141,2007.07.17. 오후 3:38,해외건설 수주 170억달러 사상최고,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('170억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
142,2007.07.17. 오후 2:13,검찰 재건축비리 전방위 압박 건설사비상,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축비리', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사비상', 'O')]"
143,2007.07.17. 오후 2:01,한국판 롯폰기힐스가 몰려온다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
144,2007.07.17. 오후 1:23,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
145,2007.07.17. 오후 1:05,하반기 인천 송도·청라 등 경제특구 분양 관심,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
147,2007.07.17. 오후 12:45,인천 청라지구 등 유망물량 8699가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2007.07.17. 오후 12:23,경전철 타고가면 알짜단지가 보인다,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고가면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
149,2007.07.17. 오후 12:23,참여정부 여의도면적 30배 택지개발,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
150,2007.07.17. 오후 12:23,반값아파트 실효성 ‘글쎄’,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
151,2007.07.17. 오후 12:23,강북에도 강남몸값 아파트 있다,"[('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
152,2007.07.17. 오전 11:45,해외건설 수주 200억달러 눈앞… 사상 최대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞…', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
153,2007.07.17. 오전 11:09,하반기 지역랜드마크 주상복합 분양 잇따라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
154,2007.07.17. 오전 11:09,강남 대치동  하늘도시  상가 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2007.07.17. 오전 11:00,해외건설 연간수주 최고치 경신..170억불 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신..', 'O'), ('170억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
156,2007.07.17. 오전 9:41,2017년 완공되는 경전철 7개 수혜단지 관심,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공되는', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
157,2007.07.17. 오전 9:38,노원구에도 평당 2000만원짜리 아파트가 있다,"[('노원구', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
158,2007.07.17. 오전 7:09,서울시 노숙자에 200여 일자리 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노숙자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200여 일자', 'QUANTITY'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
159,2007.07.17. 오전 7:09,서울 정수장 시민 휴식공간 ‘변신’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘변신’', 'O')]"
160,2007.07.17. 오전 7:09,한푼 안쓰고 8년 모아야 수도권 집마련,"[('한푼', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O')]"
161,2007.07.17. 오전 7:09,도량형 ㎡ 소수점이하 절삭,"[('도량형', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('소수점이하', 'O'), (' ', 'O'), ('절삭', 'O')]"
162,2007.07.17. 오전 7:09,지방 주택 침체…골프장사업 러시,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…골프장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
163,2007.07.17. 오전 7:09,“해외부동산 투자 동남아 좋아” 37%,"[('“해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
164,2007.07.17. 오전 7:09,인천 에코메트로 분양대박 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
165,2007.07.17. 오전 7:09,건설사 MA 방식 다양해졌다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해졌다', 'O')]"
166,2007.07.17. 오전 6:05,참여정부때 여의도 면적의 30배 택지로 지정,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
167,2007.07.17. 오전 6:03,부산 미분양 1만세대 육박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
168,2007.07.17. 오전 3:07,8년 소득 꼬박 모아야 수도권에 내집,"[('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
169,2007.07.18. 오후 11:33,서울서 집장만 7년만에 최악,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
170,2007.07.18. 오후 9:18,서울선 집 사봤자 빚 감당 안된다,"[('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사봤자', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
171,2007.07.18. 오후 8:41,빚 얻어 집 산다…서울에선 하늘의 별따기,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
172,2007.07.18. 오후 8:38,지역우선 공급 개편 송도 성과보고 결정,"[('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성과보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
173,2007.07.18. 오후 6:21,서울서 집장만 7년만에 ‘최악’,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최악’', 'O')]"
174,2007.07.18. 오후 5:41,보상금 잡아라 지방부동산 들썩,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('지방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
175,2007.07.18. 오후 5:26,아파트 분양때 지역우선 당분간 그대로 적용키로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
176,2007.07.18. 오후 5:26,다주택자 집팔면 분당 2곳 짓는 효과,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
177,2007.07.18. 오후 5:21,제2금융권도 내달부터 DTI 적용,"[('제2', 'QUANTITY'), ('금융권도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
178,2007.07.18. 오후 5:21,서울 집사기 더 어려워져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
179,2007.07.18. 오후 4:57,현진 새 CI 선봬,"[('현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
180,2007.07.18. 오후 4:57,청구 6년만에 수도권 공략,"[('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
181,2007.07.18. 오후 4:56,이방주의 부동산 칼럼 혜화동 분수대를 복원하자  u3000,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('혜화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분수대를', 'O'), (' ', 'O'), ('복원하자', 'O'), (' ', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
182,2007.07.18. 오후 4:56,MK 추천매물 서울 논현동 빌딩 230억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('230억원', 'QUANTITY')]"
183,2007.07.18. 오후 4:56,공정위 건설사 6곳 담합 과징금,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
184,2007.07.18. 오후 4:56,중대형 공공아파트 분양가 9월부터 시세 80% 수준으로,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
185,2007.07.18. 오후 4:51,주상복합 연내 분양물량 노려라,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
186,2007.07.18. 오후 4:51,용산에선 중대형 아파트 강세,"[('용산', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
187,2007.07.18. 오후 4:51,하반기 분양은 택지지구로 3 기타 지역,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기타', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
188,2007.07.18. 오후 4:47,내집마련 갈수록 힘들어,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
189,2007.07.18. 오후 4:47,공인중개사 시험 10월28일 시행,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
190,2007.07.18. 오후 4:47,리츠社 자기자본 10배까지 차입 가능,"[('리츠社', 'O'), (' ', 'O'), ('자기자본', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('차입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
191,2007.07.18. 오후 4:47,전세계 부동산 투자 사상최대…상반기 3820억달러,"[('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3820억달러', 'QUANTITY')]"
192,2007.07.18. 오후 4:47,공공기관 지방이전 졸속 우려,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
193,2007.07.18. 오후 4:45,우림건설 견본주택에 도서관 설치,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
194,2007.07.18. 오후 4:45,서울 부동산시장 양대 축，용산 ‘도약’ vs 송파 ‘변신’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('축，', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘도약’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘변신’', 'O')]"
195,2007.07.18. 오후 4:42,‘대출이자 폭탄’ 주택시장 강타,"[('‘대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
196,2007.07.18. 오후 4:39,공공택지 중대형 분양가 주변시세의 80%로 하향,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
197,2007.07.18. 오후 4:39,제18회 공인중개사 시험 8월23일부터 원서접수,"[('제18회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('8월23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
198,2007.07.18. 오후 4:39,‘헷갈리는’ 아파트 명칭,"[('‘헷갈리는’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O')]"
199,2007.07.18. 오후 4:21,강남구 3대 교통프로젝트 추진,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
200,2007.07.18. 오후 3:15,공인중개사 시험 원서접수 23일부터,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE')]"
201,2007.07.18. 오후 3:03,채권입찰제 상한선 주변시세 80%로 낮춰,"[('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
202,2007.07.18. 오후 2:59,지역우선공급제 경제자유구역외 지역선 그대로,"[('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('구역외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
203,2007.07.18. 오후 2:59,두산건설 부천 약대동 재개발사업 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대동 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2007.07.18. 오후 2:42,부동산 중개업자 주식투자로 먹고 살아요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주식투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
205,2007.07.18. 오후 2:42,대출이자 폭탄에 서민 허리 꺾여…집값 급락은 없을 듯,"[('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('꺾여…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
206,2007.07.18. 오후 2:23,돈이 쏟아진다…지방 부동산시장 들썩,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
207,2007.07.18. 오후 2:18,‘서학리조트’ 콘도 창립회원 모집,"[('‘', 'O'), ('서학리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
208,2007.07.18. 오후 2:15,JF에셋 대림산업 지분 9.36%로 확대,"[('JF에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('9.36%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
209,2007.07.18. 오후 1:55,우림건설 모델하우스내 도서관 개관,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스내', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
210,2007.07.18. 오후 1:41,땅값 오르기만 기다리는 투자 유치 제한,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기만', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
211,2007.07.18. 오후 1:15,우림건설 모델하우스에 도서관 설치,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
212,2007.07.18. 오후 1:02,주택대출 가능액 크게 줄어,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능액', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
213,2007.07.18. 오후 12:32,공인중개사 원서접수,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
214,2007.07.18. 오후 12:02,강남 아파트 ‘잠잠’… 오피스 빌딩 ‘들썩’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
215,2007.07.18. 오전 11:59,군포 반값아파트 시민 반발 거세,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('거세', 'O')]"
216,2007.07.18. 오전 11:56,우림건설 천안 용곡 모델하우스에 나눔도서관 개관,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
217,2007.07.18. 오전 11:53,송도 ‘GS자이…’ 아파트 지역우선범위 혼란가중,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선범위', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란가중', 'O')]"
218,2007.07.18. 오전 11:53,강남권 이젠 중개업소 ‘무덤’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무덤’', 'O')]"
219,2007.07.18. 오전 11:53,단지내 상가 변신바람 분다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('변신바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
220,2007.07.18. 오전 11:53,전문기자 리포트 ‘주거실태 조사’에 거는 기대,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사’에', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
221,2007.07.18. 오전 11:53,서울집 마련 더 어려워진다,"[('서울', 'CITY'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
222,2007.07.18. 오전 11:53,채권입찰제 9월 조기 도입,"[('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
223,2007.07.18. 오전 11:46,9월1일부터 중대형 채권매입상한액 80%적용,"[('9월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권매입상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('적용', 'O')]"
224,2007.07.18. 오전 11:27,우림필유 견본주택에 도서관 운영,"[('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
225,2007.07.18. 오전 11:26,SK건설 신월동 수명산 SK뷰 171가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수명산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2007.07.18. 오전 11:21,인터넷 부동산 시세 ㎡당 가격 표시,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O')]"
227,2007.07.18. 오전 11:20,중대형 채권입찰제 9월1일부터 확정…파주운정 첫 시행,"[('중대형 채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
228,2007.07.18. 오전 11:19,SK건설 양천구 신월동서 171가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2007.07.18. 오전 11:01,유니슨 9750만弗 규모 풍력발전기 LOI 체결,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9750만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('LOI', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
230,2007.07.18. 오전 11:01,10월부터 개발전문 리츠 도입,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발전문', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
231,2007.07.18. 오전 10:53,분양소식 신월동 SK뷰 아파트 171가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY')]"
232,2007.07.18. 오전 10:48,프리즘중개업소 나 좀 팔아죠,"[('프리즘중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아죠', 'O')]"
233,2007.07.18. 오전 10:47,전문기자 리포트공급 확대만으로 문제 해결될까,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결될까', 'O')]"
234,2007.07.18. 오전 10:41,공정위 담합 제재 해당 건설사들 “소송 불사” 강력 반발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“소송', 'O'), (' ', 'O'), ('불사”', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
235,2007.07.18. 오전 10:39,서울지역 거주자 주택 살 능력 ‘내리막’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내리막’', 'O')]"
236,2007.07.18. 오전 10:38,강남 중개업소 엑소더스 ‘아 옛날이여’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아 옛날이', 'ARTIFACT'), ('여’', 'O')]"
237,2007.07.18. 오전 10:38,‘소규모 점포→대형 복합 상가’ 단지내 상가의 진화,"[('‘소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('점포→대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
238,2007.07.18. 오전 10:26,송도 GS자이 하버뷰 지역우선 30% 100% 혼란,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이 하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
239,2007.07.18. 오전 9:53,공인중개사시험 8월23일부터 원서접수,"[('공인중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8월23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
240,2007.07.18. 오전 9:42,現정부 들어 택지 지정 급증,"[('現', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
241,2007.07.18. 오전 9:26,부동산따라잡기 서울 주택구입 능력 악화,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
242,2007.07.18. 오전 9:05,공인중개사시험 8월23일부터 원서접수,"[('공인중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8월23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
243,2007.07.18. 오전 8:44,부동산따라잡기 인천 부동산 불패 신화,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
244,2007.07.18. 오전 8:38,용산공원이 보인다…분양가만큼 웃돈 붙어,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다…분양가만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
245,2007.07.18. 오전 8:32,믿고 찾을수 있는 모범중개업소 지정한다,"[('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('모범중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
246,2007.07.18. 오전 8:20,건교부 고령자 주거안정법 제정 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령자 주거안정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
247,2007.07.18. 오전 8:14,美 가장 살기좋은 도시는 미들턴,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('미들턴', 'LOCATION')]"
248,2007.07.18. 오전 7:27,權부총리 “지역우선 분양제 보완” 발언에  건교부 반발,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지역우선 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완”', 'O'), (' ', 'O'), ('발언에', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
249,2007.07.18. 오전 6:11,강남 부동산 중개업소도 장사 안돼 떠난다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난다', 'O')]"
250,2007.07.18. 오전 6:01,서울지역 주택구입능력 악화일로한은,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입능력', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로한은', 'O')]"
251,2007.07.18. 오전 6:00,참여정부 택지 지정 여의도 면적의 30배,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY')]"
252,2007.07.18. 오전 6:00,공공기관 이전 국토균형발전에 효과,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토균형발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
253,2007.07.19. 오후 7:30,네트워크 인터내셔널 수요 높은 철강의 거래처로 자리잡아,"[('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('인터내셔널', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거래처로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡아', 'O')]"
254,2007.07.19. 오후 7:06,행복도시 7월 첫삽 도시 내외 대규모 교통망 친환경·최첨단 체계 구축,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
255,2007.07.19. 오후 6:35,서울 주택연금 대상 아파트 금천 100% … 강남은 16%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY')]"
256,2007.07.19. 오후 6:35,단국대 부지 개발 어떻게 되나 내년 3월 고급주택 632가구 분양,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('632가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2007.07.19. 오후 6:27,‘동탄2’ 불법건축물 200건 적발…위장전입 38가구도,"[('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('200건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O')]"
258,2007.07.19. 오후 6:24,실분양가 80%로 하향，주변시세 모호 효과 의문,"[('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향，주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('모호', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
259,2007.07.19. 오후 6:24,대우건설 ‘부산 트럼프월드 마린’ 시원한 조경,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트럼프월드 마린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O')]"
261,2007.07.19. 오후 6:24,원주 단계동 택지개발 2009년말 2180가구 공급,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2007.07.19. 오후 6:21,단국대 부지 13만㎡ 최고급 주거단지로,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O')]"
263,2007.07.19. 오후 6:21,서울 아파트 30%가 ‘6억이상’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
264,2007.07.19. 오후 6:21,분양정보 진접 센트레빌시티 505가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('505가구', 'QUANTITY')]"
265,2007.07.19. 오후 6:21,분양정보 죽전 힐데스하임 39가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('39가구', 'QUANTITY')]"
266,2007.07.19. 오후 6:06,현대건설 쿠웨이트서 7억弗 플랜트공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2007.07.19. 오후 5:51,지방투기과열지구해제 이달말내달초에 결정,"[('지방투기과열지구해제', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말내달초', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
268,2007.07.19. 오후 5:42,세종도시 20일 첫삽,"[('세종도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
269,2007.07.19. 오후 5:37,강북 노른자위 단국대부지 빌라촌 변신,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
270,2007.07.19. 오후 5:33,친환경 주거지 첫마을 2010년부터 주민 입주,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
271,2007.07.19. 오후 5:33,건설경기 활성화 계기 될듯,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
272,2007.07.19. 오후 5:33,동탄2신도시 ‘투기와 전쟁’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
273,2007.07.19. 오후 5:32,두쪽난 민심 반쪽 행정도시 되나,"[('두쪽', 'QUANTITY'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
274,2007.07.19. 오후 5:28,타워펠리스 1채  임대아파트 100채,"[('타워펠리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100채', 'QUANTITY')]"
275,2007.07.19. 오후 5:27,수도권 과밀 해소하는 행복도시 로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀', 'O'), (' ', 'O'), ('해소하는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
276,2007.07.19. 오후 5:12,건교부 동탄 무허가 건축물 적발,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
277,2007.07.19. 오후 5:12,안성 유안등 아파트 294가구·토지 공매,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유안등', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('294가구', 'QUANTITY'), ('·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
278,2007.07.19. 오후 5:06,중대형 가점보다 채권입찰액이 당첨 좌우,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가점보다', 'O'), (' ', 'O'), ('채권입찰액이', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
279,2007.07.19. 오후 5:06,인천 경제자유구역·수도권 신도시 지역우선공급비율 갈등,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
280,2007.07.19. 오후 5:06,분양정보 인천 논현지구 플래티넘 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
281,2007.07.19. 오후 5:03,단국大 부지에 고급 빌라촌 들어선다,"[('단국大', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
282,2007.07.19. 오후 5:02,한남동 단국대터 고급 주거단지로,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O')]"
283,2007.07.19. 오후 5:02,8조원대 천안 국제비즈파크…대우건설컨소시엄 단독응찰,"[('8조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제비즈파크', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('대우건설컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독응찰', 'O')]"
284,2007.07.19. 오후 5:02,원주 봉화산 2지구 2180가구 건설,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
285,2007.07.19. 오후 5:02,동탄2신도시 합동단속…위장전입 무더기 적발,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동단속…', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
286,2007.07.19. 오후 5:02,분양 제천 에코타운힐 펜션 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코타운힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2007.07.19. 오후 5:02,재개발ㆍ상업시설 전문가과정,"[('재개발ㆍ상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O')]"
288,2007.07.19. 오후 5:02,분양 진접 센트레빌 2차분 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2007.07.19. 오후 4:56,MK 추천매물 논현동 원룸주택 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
290,2007.07.19. 오후 4:56,다음정권서 행정도시변질 안될까,"[('다음정권서', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시변질', 'O'), (' ', 'O'), ('안될까', 'O')]"
291,2007.07.19. 오후 4:56,李건교 뇌물받고 설계심사하는 교수 엄벌,"[('李', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뇌물받고', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('엄벌', 'O')]"
292,2007.07.19. 오후 4:45,주택거래신고지역 신고의무 중개업자 추가해야,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가해야', 'O')]"
293,2007.07.19. 오후 4:24,행복도시 7월 첫삽 ② 어떤 시설 들어서나,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
294,2007.07.19. 오후 3:56,동부건설 남양주 진접서 2차 505가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2007.07.19. 오후 3:54,경기지방공사 이름 바꾼다..새사명공모,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다..', 'O'), (' ', 'O'), ('새사명공모', 'O')]"
296,2007.07.19. 오후 3:50,단국대 부지 고급 주거단지로 탈바꿈,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
297,2007.07.19. 오후 3:47,아파트 리모델링 사업 모처럼 활기종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기종합', 'O')]"
298,2007.07.19. 오후 3:39,프리즘지방투기과열지구 추가해제 초읽기,"[('프리즘지방투기과열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
299,2007.07.19. 오후 2:55,동양그룹 한일합섬 건설사업 동양메이저로 통합상보,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일합섬 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동양메이저', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합상보', 'O')]"
300,2007.07.19. 오후 2:40,지방 투기과열지구 추가로 해제되나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되나', 'O')]"
301,2007.07.19. 오후 2:08,현대건설 쿠웨이트서 7억弗규모 플랜트 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억弗', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2007.07.19. 오후 1:33,주택연금 최대 수혜지는 금천구,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION')]"
303,2007.07.19. 오후 1:17,종합재경차관 대선 등 부동산 불안요인 여전,"[('종합재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
304,2007.07.19. 오후 12:44,양평 토지 3.3㎡당 42000원 20필지 선착순분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('42000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
305,2007.07.19. 오후 12:27,행정중심복합도시 20일 공사시작,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사시작', 'O')]"
306,2007.07.19. 오후 12:02,신일 부도 한달…주공아파트 공사 어떻게 되나,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
307,2007.07.19. 오후 12:02,다시 활기찾은 아파트 리모델링,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
308,2007.07.19. 오후 12:00,정부 동탄 제2신도시 불법 투기혐의 무더기 적발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2신', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('투기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
309,2007.07.19. 오전 11:47,빚얻어 집마련 점점 어려워진다…DTI규제 확대,"[('빚얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다…DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
310,2007.07.19. 오전 11:47,쌍용건설종업원 지주社ㆍ해외건설 명가 ‘옛 명성’ 부활찬가,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('종업원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지주社ㆍ해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성’', 'O'), (' ', 'O'), ('부활찬가', 'O')]"
311,2007.07.19. 오전 11:47,쌍용건설두바이 호텔ㆍ印尼 아체도로 건설…해외 포트폴리오 다각화,"[('쌍용건설두바이 호텔', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('아체도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
312,2007.07.19. 오전 11:47,쌍용건설“철저한 현장제일주의 바탕 이익보다 고객감동 최우선”,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('“철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('현장제일주의', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕', 'O'), (' ', 'O'), ('이익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선”', 'O')]"
314,2007.07.19. 오전 11:47,줌인프리미엄 1억… 추가상승 여력 충분,"[('줌인프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('추가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('여력', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
315,2007.07.19. 오전 11:47,원주 단계동일대 택지개발,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
316,2007.07.19. 오전 11:47,분양정보‘수명산 SK뷰’ 171가구,"[('분양정보‘', 'O'), ('수명산 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY')]"
317,2007.07.19. 오전 11:47,단국大부지 강북최대 부촌으로,"[('단국大부', 'ARTIFACT'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O')]"
318,2007.07.19. 오전 11:47,신일 부도한달… 주공아파트 일부 차질,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
319,2007.07.19. 오전 11:47,아파트 리모델링 다시 활기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
320,2007.07.19. 오전 11:47,공공개발 프로젝트 부작용 속출,"[('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
321,2007.07.19. 오전 11:47,건설수주 로비 뿌리뽑는다,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
322,2007.07.19. 오전 11:41,강북의 랜드마크 주거단지로 거듭나는 왕십리 뉴타운,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION')]"
323,2007.07.19. 오전 11:41,용산구 서계 청파 원효 근린생활시설 진짜 조심해야 하나,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원효', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
324,2007.07.19. 오전 11:41,삼정건설 충북 옥천에 고품격 주거단지 ‘킹스우드’ 분양 중,"[('삼정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('킹스우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
325,2007.07.19. 오전 11:41,대우 ‘푸르지오’ 2차 CF 런칭 기념 이벤트,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
326,2007.07.19. 오전 11:40,동양그룹 한일합섬 건설사업 동양메이저로 통합,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일합섬 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동양메이저', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
327,2007.07.19. 오전 11:36,행정도시 기공식 20일 개최,"[('행정도시 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2007.07.19. 오전 11:26,합정동 일대 초고층 복합단지 들어선다,"[('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
329,2007.07.19. 오전 11:11,재경차관 주택담보대출·토지보상제 필요시 추가조치,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출·', 'O'), ('토지보', 'CIVILIZATION'), ('상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('추가조치', 'O')]"
330,2007.07.19. 오전 11:06,동양메이저 새 레미콘 브랜드 탑콘,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('탑콘', 'ORGANIZATION')]"
331,2007.07.19. 오전 11:03,새 아파트가격 2년된 아파트보다 40% 비싸,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
332,2007.07.19. 오전 11:03,동탄2신도시 ‘투기와 전쟁’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
333,2007.07.19. 오전 11:01,東동탄 무허가건축물 200여건 단속,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('200여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
334,2007.07.19. 오전 10:53,대우건설컨 8조원규모 천안비즈니스파크 수주 유력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
335,2007.07.19. 오전 10:35,현대건설 쿠웨이트서 6500억 발전담수공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전담수공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2007.07.19. 오전 10:27,현대건설 쿠웨이트서 7억불 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2007.07.19. 오전 10:26,서울 새아파트 헌아파트보다 40% 더 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('헌아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
338,2007.07.19. 오전 10:18,원주 단계동 일대 택지지구로 개발된다,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
339,2007.07.19. 오전 10:18,“지방 투기과열지구 해제 7월말 결정”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
340,2007.07.19. 오전 9:51,분양정보신도림 디큐브씨티 외,"[('분양정보신도림 디큐브씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
341,2007.07.19. 오전 9:47,한남동 단국대 부지 ‘부자들의 둥지’로,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지’로', 'O')]"
342,2007.07.19. 오전 9:45,동탄신도시 꿈의 U시티 메카로 뜬다,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
343,2007.07.19. 오전 9:42,이영호의 부동산특강미분양 아파트 구입은 9월 이후에…,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입은', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), ('에…', 'O')]"
344,2007.07.19. 오전 9:39,원주 봉화산2지구 택지개발,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
345,2007.07.19. 오전 9:38,인천 구월 재건축 단지 ‘랜드마크’로 변모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
346,2007.07.19. 오전 9:36,대림산업 2Q 영업익 1196억..전년비 106%↑상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1196억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('106%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
347,2007.07.19. 오전 9:35,충청권 투기과열지구 해제여부 이달말 결정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제여부', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
348,2007.07.19. 오전 9:31,새 아파트값 기존 아파트보다 40% 더 비싸,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
349,2007.07.19. 오전 9:27,더위 먹은 강남 부동산시장,"[('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
350,2007.07.19. 오전 9:26,5분경제 6억 이하 주택대출도 규제,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
351,2007.07.19. 오전 9:20,상암DMC 랜드마크빌딩 입찰 10월로 연기,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
352,2007.07.19. 오전 9:09,중대형 공공주택 분양가 10%↓,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
353,2007.07.19. 오전 8:56,하반기확실한 투자가치지역  양평,"[('하반기', 'DATE'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION')]"
354,2007.07.19. 오전 8:33,반값 아파트 때문에 기존 집값 동반 하락할라” 군포시민 반발,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락할라""', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
355,2007.07.19. 오전 8:32,공정위 건설사 6곳 담합 과징금,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
356,2007.07.19. 오전 8:32,중대형 공공아파트 분양가 9월부터 시세 80% 수준으로,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
357,2007.07.19. 오전 8:32,원주ㆍ대구 보상금 특수 바람부나,"[('원주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('바람부나', 'O')]"
358,2007.07.19. 오전 7:37,싱가포르 부동산 과열막자..개발세 인상키로,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열막자..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상키로', 'O')]"
359,2007.07.19. 오전 7:31,李건교 국책사업 건설투자 유발효과 101조원,"[('李건교 국책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('101조원', 'QUANTITY')]"
360,2007.07.19. 오전 6:57,대전충남대전지역 아파트 하반기 1만 가구 공급,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2007.07.19. 오전 6:11,아파트 리모델링 사업 모처럼 활기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
362,2007.07.19. 오전 6:00,공공택지 중대형 분양가 주변시세의 80%로 하향,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
363,2007.07.19. 오전 3:17,중대형 아파트 채권입찰제 9월부터 적용,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
364,2007.07.20. 오후 5:42,자산관리공사 414억원어치 압류재산 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('414억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
365,2007.07.20. 오후 5:38,평창 단독형 별장 명지밸리 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('명지밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2007.07.20. 오후 5:33,행복도시 기공식,"[('행복도시 기공식', 'EVENT')]"
367,2007.07.20. 오후 5:20,SK건설 ‘수명산 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수명산 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2007.07.20. 오후 5:12,동탄2신도시 3년간 개발 제한,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
369,2007.07.20. 오후 4:26,분양 평창 강변 평창리버타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창리버타운', 'LOCATION')]"
370,2007.07.20. 오후 4:26,분양 동대문 맥스타일 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2007.07.20. 오후 4:26,양산 사송지구 택지개발,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
372,2007.07.20. 오후 4:26,톡톡 부동산 용인 힐데스하임 청약자 0명 괜찮아요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괜찮아요', 'O')]"
373,2007.07.20. 오후 4:26,분양가 비싸도 잘 팔리네…대우 월드마크 2.5대1,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네…', 'O'), ('대우 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.5대1', 'QUANTITY')]"
374,2007.07.20. 오후 4:26,東동탄 신도시 주변 3년간 개발제한,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O')]"
375,2007.07.20. 오후 4:23,분양 동백어울림 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동백어울림 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
376,2007.07.20. 오후 4:11,반포미도 리모델링사업자 9월1일 선정,"[('반포미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
377,2007.07.20. 오후 3:56,Issue 반값아파트 실효성 있나,"[('Issue', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
378,2007.07.20. 오후 3:53,오산시 동탄2신도시 주변 개발제한 유감,"[('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
379,2007.07.20. 오후 3:49,동탄2신도시 및 주변지역， 개발행위 3년간 제한,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역，', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
380,2007.07.20. 오후 3:42,8월 아파트 전국적으로 4만6000가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2007.07.20. 오후 3:03,개포주공 3.3㎡당 6640만원 ‘아파트 최고’,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6640만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
383,2007.07.20. 오후 2:53,행정도시 착공①국가균형발전 힘찬 첫발,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공①국가균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
384,2007.07.20. 오후 2:28,우리 구區 최고가 아파트는 어디,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구區', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
385,2007.07.20. 오후 2:27,아파트값 안정세 ‘뚜렷’… 0.01% 상승 그쳐,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
386,2007.07.20. 오후 2:23,뉴스 in 뉴스 ‘행복도시’ 첫 삽은 떴지만…,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽은', 'O'), (' ', 'O'), ('떴지만…', 'O')]"
387,2007.07.20. 오후 2:23,은평뉴타운 중개업소 개점휴업,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
388,2007.07.20. 오후 2:23,강남 개포동 주공3단지 서울지역 최고가 아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
389,2007.07.20. 오후 2:23,양산 사송 택지개발 본격화,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
390,2007.07.20. 오후 2:23,해외부동산  싱가포르오피스 공급가뭄…임대료 가파른 상승세,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
391,2007.07.20. 오후 2:23,부동산 풍향계 수도권 가격 오름세 주춤,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
392,2007.07.20. 오후 2:23,동부 남양주시장 2차돌풍 예감,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
393,2007.07.20. 오후 2:23,부산 센텀시티 노른자위 관심,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
394,2007.07.20. 오후 2:05,부동산써브 하반기 부동산시장 세미나,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
395,2007.07.20. 오후 2:02,해외건설協 해외시장 4개국 설명회,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
396,2007.07.20. 오후 1:57,주택관리사보 자격시험 10월21일 실시,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
397,2007.07.20. 오후 1:09,신도시 인기 시들..4개월째 하락세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들..', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
398,2007.07.20. 오후 12:26,착공 들어간 행복도시 어떻게 개발될까,"[('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O')]"
399,2007.07.20. 오후 12:11,동탄2신도시 주변 약6만㎡ 개발제한 확정,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('약6만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
400,2007.07.20. 오후 12:11,두쪽난 민심 반쪽 행정도시 되나,"[('두쪽', 'QUANTITY'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
401,2007.07.20. 오전 11:53,東동탄신도시 및 주변 3년간 개발행위 제한,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
402,2007.07.20. 오전 11:33,4년간 청약저축가입자 150만명 증가,"[('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('150만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
403,2007.07.20. 오전 11:26,오송단지 아파트 분양물량 쏟아진다,"[('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
404,2007.07.20. 오전 11:17,동탄2신도시 예정지ㆍ주변지 3년간 개발행위제한,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지ㆍ주변지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위제한', 'O')]"
405,2007.07.20. 오전 11:07,송파구저소득층 부동산중개수수료 면제,"[('송파', 'LOCATION'), ('구저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
406,2007.07.20. 오전 10:59,행정중심복합도시 세종시 기공식…2010년 첫 마을 입주,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
407,2007.07.20. 오전 10:56,우여곡절끝 첫삽 ‘세종 특별자치시’ 앞길 험로,"[('우여곡절끝', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별자치시’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞길', 'O'), (' ', 'O'), ('험로', 'O')]"
408,2007.07.20. 오전 10:45,양산 사송지구 택지개발 본격화,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
409,2007.07.20. 오전 10:39,동탄2신도시 3년간 개발 못한다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
410,2007.07.20. 오전 10:23,풍향계수도권 아파트값 상승세 위축,"[('풍향계', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
411,2007.07.20. 오전 10:11,개포주공3단지 3.3㎡당 6640만원,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6640만원', 'QUANTITY')]"
412,2007.07.20. 오전 10:03,서울 송파구 부동산 중개수수료가 공짜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
413,2007.07.20. 오전 9:57,부동산따라잡기 개포 주공 매매가 최고,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('개포 주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
414,2007.07.20. 오전 9:53,분양앞둔 은평뉴타운 되레 매수실종ㆍ웃돈 하락,"[('분양앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('매수실종ㆍ웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
415,2007.07.20. 오전 9:47,東동탄 주변지역 3년간 개발행위 제한,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
416,2007.07.20. 오전 9:41,시세보다 많이 싼 부동산 조심하세요,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
417,2007.07.20. 오전 8:53,현대건설 7억불 쿠웨이트공사 수준,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
418,2007.07.20. 오전 8:53,대한주택보증 아파트상가 등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
419,2007.07.20. 오전 8:51,주택관리사보 자격시험 10월21일 시행,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('10월21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
420,2007.07.20. 오전 8:40,부동산따라잡기 단독주택도 재건축 바람,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
421,2007.07.20. 오전 8:38,부동산따라잡기 수도권 분양가 고공행진,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
422,2007.07.20. 오전 8:19,양산 사송지구 2010년 주택공급,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O')]"
423,2007.07.20. 오전 7:52,행정중심복합도시 세종 첫삽,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
424,2007.07.20. 오전 7:39,현대건설 쿠웨이트서 7억弗 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2007.07.20. 오전 7:36,원주 단계동 택지개발 2009년말 2180가구 공급,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2007.07.20. 오전 7:36,사패산터널 연말 개통,"[('사패산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
427,2007.07.20. 오전 7:36,서울 아파트 30%가 ‘6억이상’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
428,2007.07.20. 오전 7:23,첫삽 뜨는 세종시 갈등 고조,"[('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
429,2007.07.20. 오전 6:30,동탄2신도시 ‘투기와 전쟁’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
430,2007.07.20. 오전 3:37,서울 혐오시설 밀집 임대아파트 차별 논란,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
431,2007.07.21. 오후 12:02,‘덜컥’사지말고 전세부터 살아보라,"[('‘덜컥’사지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보라', 'O')]"
432,2007.07.21. 오전 9:53,휴가지 경매물건 하나 사볼까,"[('휴가지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
433,2007.07.20. 오후 5:42,자산관리공사 414억원어치 압류재산 공매,"[('자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('414억원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
434,2007.07.20. 오후 5:38,평창 단독형 별장 명지밸리 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('명지밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2007.07.20. 오후 5:33,행복도시 기공식,"[('행복도시 기공식', 'EVENT')]"
436,2007.07.20. 오후 5:20,SK건설 ‘수명산 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수명산 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2007.07.20. 오후 5:12,동탄2신도시 3년간 개발 제한,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
438,2007.07.20. 오후 4:26,분양 평창 강변 평창리버타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창리버타운', 'LOCATION')]"
439,2007.07.20. 오후 4:26,분양 동대문 맥스타일 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2007.07.20. 오후 4:26,양산 사송지구 택지개발,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
441,2007.07.20. 오후 4:26,톡톡 부동산 용인 힐데스하임 청약자 0명 괜찮아요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('0명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괜찮아요', 'O')]"
442,2007.07.20. 오후 4:26,분양가 비싸도 잘 팔리네…대우 월드마크 2.5대1,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네…', 'O'), ('대우 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.5대1', 'QUANTITY')]"
443,2007.07.20. 오후 4:26,東동탄 신도시 주변 3년간 개발제한,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O')]"
444,2007.07.20. 오후 4:23,분양 동백어울림 타운하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동백어울림 타운하우스', 'ARTIFACT')]"
