,date,headline,keyword
0,2008.02.24. 오후 9:50,중소형 아파트 ‘매매·전셋값’ 강세,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매·전셋값’', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
1,2008.02.24. 오후 6:46,현대엔지니어링 필리핀 등서 3400만弗 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('3400만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
2,2008.02.24. 오후 6:46,용인 등 이번주 477가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('477가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2008.02.24. 오후 6:46,중계동도 주택거래신고지역,"[('중계동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O')]"
4,2008.02.24. 오후 6:12,노원 중계등 4곳 주택거래신고지역 지정,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
5,2008.02.24. 오후 5:49,부동산 규제 푼다는데 얼마나 풀까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
6,2008.02.24. 오후 5:45,아파트 분양가 최고 330만원 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('330만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
7,2008.02.24. 오후 5:28,‘다시 보자 新역세권’ 집값은 레일따라 움직인다는데,"[('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('新역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('레일따라', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다는데', 'O')]"
8,2008.02.24. 오후 5:23,분양정보대우 ‘월곡 푸르지오’ 57가구 外,"[('분양정보대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
9,2008.02.24. 오후 5:18,삼성물산 국내 건설업계 최초 환경보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
10,2008.02.24. 오후 5:18,서울 주상복합 분양 맞대결 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
11,2008.02.24. 오후 5:18,이명박 대통령 25일 취임 뜨고 질 정책들,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('정책들', 'O')]"
12,2008.02.24. 오후 5:12,대구 아파트 매매.전세 변동률 추이,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매.전세', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
13,2008.02.24. 오후 4:35,부동산X파일해운대 아이파크 진짜 로열층은,"[('부동산X', 'O'), ('파일', 'ARTIFACT'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층은', 'O')]"
14,2008.02.24. 오후 4:24,시세 동향 강북 수요 증가..서울 아파트값 0.05％ 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2008.02.24. 오후 3:57,地地玉選  맹지도 잘활용하면 좋은 투자처 된다,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('맹지도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘활용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
16,2008.02.24. 오후 3:57,부동산써브 추천 알짜물건 하월곡동 아파트 79㎡ 2억9000만원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
17,2008.02.24. 오후 3:51,아파트 주간시세 서울 서초·양천 제외 8주연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('8주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
18,2008.02.24. 오후 3:51,택지지구 처녀분양도 알짜,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('처녀분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
19,2008.02.24. 오후 3:48,서울 중계동·인천 논현동등 25일부터 주택거래신고지역,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O')]"
20,2008.02.24. 오후 3:48,유망 택지지구 잔여분 노려라,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
21,2008.02.24. 오후 3:45,fn 금주 부동산 브리핑 2월25∼3월2일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('2월25∼3월2일', 'DATE')]"
22,2008.02.24. 오후 3:35,수도권 아파트 갈아타려면 2.3억 필요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
23,2008.02.24. 오후 3:21,에디터즈 레터 부자 장관 따라하기,"[('에디터즈 레터', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('따라하기', 'O')]"
24,2008.02.24. 오후 3:12,단독주택용지 고르는 법,"[('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
25,2008.02.24. 오후 3:12,토지규제 풀린다는데… 어떤 땅 사면 좋을까,"[('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
26,2008.02.24. 오후 1:05,노원구 중계동 등 4곳 주택거래신고지역,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O')]"
27,2008.02.24. 오후 12:56,남광토건 토목담당 사장에 정만화씨,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목담당', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정만화', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
28,2008.02.24. 오후 12:48,노원구 등 4곳 주택거래신고지역 지정,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
29,2008.02.24. 오후 12:46,건설사 부도 최저가낙찰제가 원인,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
30,2008.02.24. 오전 11:38,건교부 주택거래신고지역 추가 지정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
31,2008.02.24. 오전 11:21,건교부 국도 유지보수 사업에 7650억 투입,"[('건교부 국도 유지보수 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
32,2008.02.24. 오전 11:15,서울남산 소파길 생태공간으로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소파길', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
33,2008.02.24. 오전 11:15,가락시장 배추값 오르면 중국산 김치 늘어,"[('가락', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
34,2008.02.24. 오전 11:03,건교부 해빙기 민관합동 안전점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
35,2008.02.24. 오전 11:02,국도유지보수사업에 7650억원 투입,"[('국도유지보수사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
36,2008.02.24. 오전 11:02,해빙기 건설현장 일제점검,"[('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
37,2008.02.24. 오전 11:02,수도권 4개 동지역 주택거래 신고지역 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
38,2008.02.24. 오전 11:01,수도권 4곳 주택거래신고지역 지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
39,2008.02.24. 오전 11:00,건교부 올해 국도유지보수 7650억원 투입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국도유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('7650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
40,2008.02.24. 오전 11:00,서울 중계동 등 4곳 주택거래신고지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
41,2008.02.24. 오전 10:00,남광토건 신규임원 위촉 단행,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
42,2008.02.24. 오전 9:07,주간부동산중소형 전세·매매 상승세 지속,"[('주간부동산중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
43,2008.02.24. 오전 9:01,부동산캘린더용인구성 등 전국 4곳 분양,"[('부', 'ARTIFACT'), ('동산캘린더용인구성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2008.02.24. 오전 9:00,최저가제등 공공공사 건설사 부도 양산,"[('최저가제', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
45,2008.02.24. 오전 6:06,이명박시대 뜨고 질 부동산 제도들,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도들', 'O')]"
46,2008.02.24. 오전 6:03,소형아파트 귀하신 몸..매매ㆍ전세 동반상승세,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('..매매ㆍ전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승세', 'O')]"
47,2008.02.25. 오후 9:12,대형업체 분양물량 줄었다,"[('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
48,2008.02.25. 오후 7:39,“민간 임대아파트도 원가 공개해야”,"[('“민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야”', 'O')]"
49,2008.02.25. 오후 7:02,‘PC방 대란’ 4차로 대로변만 허용 골목길 80% 폐업 위기,"[('‘', 'O'), ('PC방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
50,2008.02.25. 오후 6:41,삼성물산 ‘북한산 래미안’ 3월 중 견본주택 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
51,2008.02.25. 오후 6:36,비싼집 가졌다고 높은 세금 불합리,"[('비싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('가졌다고', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리', 'O')]"
52,2008.02.25. 오후 6:36,완전임대형 쇼핑몰 선보인다,"[('완전임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
53,2008.02.25. 오후 6:36,경남기업 사장에 정재영씨 선임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정재영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
54,2008.02.25. 오후 6:36,루티즈 글로벌 부동산 과정 개설,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
55,2008.02.25. 오후 6:36,남광토건 영업담당 사장에 정만화씨,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업담당', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정만화', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
56,2008.02.25. 오후 6:36,한신공영 하노이에 25층 빌딩 건설,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
57,2008.02.25. 오후 6:36,MK추천매물 서울 화곡동 빌딩 36억8천만원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('36억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
58,2008.02.25. 오후 6:36,현대엔지니어링 수주 1조원 돌파,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
59,2008.02.25. 오후 6:36,충남 금산 한방ㆍ관광 특구로 개발,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한방ㆍ관광', 'O'), (' ', 'O'), ('특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
60,2008.02.25. 오후 6:05,대형건설사 내달 2만370가구 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2008.02.25. 오후 5:43,신혼부부 청약 자녀있으면 1순위,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
62,2008.02.25. 오후 5:43,집 갈아타기 비용 5년새 1.5배 늘어,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
63,2008.02.25. 오후 5:43,강북 부동산 경매시장 후끈,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
64,2008.02.25. 오후 5:36,PC방 80% 폐업 위기…상가 임차시장도 비상,"[('PC', 'TERM'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
65,2008.02.25. 오후 5:28,서울시 대통령취임 축하공연 천원의 행복 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('축하공연', 'O'), (' ', 'O'), ('천원의 행복', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2008.02.25. 오후 5:18,이명박 정부 원년 ‘부동산 스케줄’,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스케줄’', 'O')]"
67,2008.02.25. 오후 5:18,베일 벗은 뚝섬 주상복합,"[('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
68,2008.02.25. 오후 4:48,대림산업 필리핀서 6040억 NCC공장 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6040억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('NCC공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
69,2008.02.25. 오후 4:48,대우건설 월곡 푸르지오 57가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월곡 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2008.02.25. 오후 4:48,1억원대 알짜주택 여기 있었네,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜주택', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
71,2008.02.25. 오후 4:48,타운하우스도 맞춤형시대,"[('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형시대', 'O')]"
72,2008.02.25. 오후 4:42,소형아파트 강세 언제까지…,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O')]"
73,2008.02.25. 오후 4:42,에이스종합건설 독립평면 아파트형 공장 분양,"[('에이스종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독립평면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2008.02.25. 오후 3:44,제주항공 인터넷 구매 10% 할인,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
75,2008.02.25. 오후 3:41,내 집은 투자가치 전세는 편리성이 우선,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
76,2008.02.25. 오후 3:33,법원 민간 임대아파트도 건설원가 공개해야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
77,2008.02.25. 오후 3:26,신혼부부 청약 자녀있으면 1순위,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
78,2008.02.25. 오후 3:25,비발디4계가 노원구 집값 올린다,"[('비발디', 'PERSON'), ('4계가', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
79,2008.02.25. 오후 2:42,올들어 해외사업 공략 활발,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
80,2008.02.25. 오후 2:30,성원건설 작년 영업익 63.7억..88.6%↓,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('63.7억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('88.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
81,2008.02.25. 오후 2:20,주택성능등급제 개선방안 토론회 개최,"[('주택성능등급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2008.02.25. 오후 2:20,초고층 주거건물 최첨단 공법 경연장,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
83,2008.02.25. 오후 1:53,3월 대형건설사 2만가구 공급,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2008.02.25. 오후 1:47,새정부 출범...주택.부동산정책의 과제는,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...주택.부동산정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
85,2008.02.25. 오후 1:44,루티즈코리아 ‘해외부동산 대전망’ 특강,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
86,2008.02.25. 오후 1:40,새정부 부동산 수혜지역 빅4,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY')]"
88,2008.02.25. 오후 1:03,여의도아파트 재건축 추진 봇물,"[('여의도', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
89,2008.02.25. 오후 12:22,건설업계 현명하고 과감한 결단 기대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하고', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('결단', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
90,2008.02.25. 오전 11:54,기업하기 좋은 강남 만든다,"[('기업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
91,2008.02.25. 오전 11:51,이명박시대 개막 뉴타운등 ‘도심 재생’ 활성화 기대,"[('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
92,2008.02.25. 오전 11:51,“개발호재 있는 곳에 기회 있다”,"[('“개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
93,2008.02.25. 오전 11:51,금주의 부동산캘린더‘북한산 래미안’ 모델하우스,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더‘', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
94,2008.02.25. 오전 11:51,금산 개발촉진지구로 한방ㆍ관광지구 개발,"[('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'LOCATION'), ('ㆍ관광지구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
95,2008.02.25. 오전 11:51,신창건설 수원 망포동에 378가구 올해 첫 분양,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망포동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2008.02.25. 오전 11:48,대형건설업체 3월 2만370가구 공급,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2008.02.25. 오전 11:24,대우출신 정재영씨 경남기업 사장 취임,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('정재영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
99,2008.02.25. 오전 11:18,GS건설 용인 구성자이3차 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2008.02.25. 오전 11:16,이명박 리더십③기업인들이 평가한 덕목은,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리더십③', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한', 'O'), (' ', 'O'), ('덕목은', 'O')]"
101,2008.02.25. 오전 11:15,서울시 노인일자리 올해 1.5만개 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노인일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2008.02.25. 오전 11:15,교통불편 처리 3개월→10일로 단축,"[('교통불편', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('→', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
103,2008.02.25. 오전 11:13,불법건축물 있는 토지 거래계약 불허는 잘못울산지법,"[('불법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('불허는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), ('울산지법', 'ORGANIZATION')]"
104,2008.02.25. 오전 11:12,서울 미분양아파트 골라보세요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
105,2008.02.25. 오전 10:52,시세 묻지마 오피스텔 경매 과열 위험수위,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위', 'O')]"
106,2008.02.25. 오전 10:51,“부동산·소득 상관관계 낮아 부동산세 형평성 문제”,"[('“부동산·소득', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제”', 'O')]"
107,2008.02.25. 오전 10:41,이명박정부 시대…관심 부동산과 투자법,"[('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시대…관심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O')]"
108,2008.02.25. 오전 10:38,서울에 첫 장기전세 전용단지,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전용단지', 'O')]"
110,2008.02.25. 오전 10:15,뚝섬 최고가 주상복합이 뭐길래,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
112,2008.02.25. 오전 9:49,대우건설 임원 건설업체CEO 지름길,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
113,2008.02.25. 오전 9:46,이명박정부 시대 주요 부동산정책은,"[('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책은', 'O')]"
114,2008.02.25. 오전 8:50,대전시 건설공사 시공중지 해제,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공중지', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
115,2008.02.25. 오전 8:45,충청지역 청약접수 0건 아파트 속출,"[('충청', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
116,2008.02.25. 오전 8:25,용인 첫 분양물량 구성자이3차…26일 청약 스타트,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
117,2008.02.25. 오전 8:13,경기도시공사 윤리경영 공기업대상 수상,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
118,2008.02.25. 오전 7:48,부동산 캘린더 2월 마지막 주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 마지막 주', 'DATE')]"
119,2008.02.25. 오전 7:46,수도권 시가화 예정지200㎢ 지정…투자가치 있을까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가화', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), ('200㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
120,2008.02.25. 오전 7:46,입주 앞둔 아파트ㆍ재계약 단지 발품팔면 전셋집 싸게 구할수도,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('구할수도', 'O')]"
121,2008.02.25. 오전 7:46,전세금 중소형 급등 vs 대형 주춤,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
122,2008.02.25. 오전 7:46,서울 전세대란 오나…12월이후 전세금 상승폭 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…', 'O'), ('12월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
123,2008.02.25. 오전 7:28,남광토건 토목담당 사장에 정만화씨,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목담당', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정만화', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
124,2008.02.25. 오전 7:25,광교신도시내 광역버스 운행 개시,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
125,2008.02.25. 오전 7:08,충남 금산 개발촉진지구 지정,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
126,2008.02.25. 오전 6:56,서울 전세금 급등…강남·북 수천만원씩 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수천만원씩', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
127,2008.02.25. 오전 6:01,뚝섬 최고가 주상복합 어떻게 짓길래...,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓길래...', 'O')]"
128,2008.02.25. 오전 5:27,아파트 분양가 최고 330만원 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('330만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
129,2008.02.25. 오전 3:05,대출 쉽고 세금부담 적고 수도권 중소형 인기 쑥쑥,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
130,2008.02.25. 오전 3:05,부동산 캘린더전국 4곳서 청약접수  13곳 당첨자 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
131,2008.02.25. 오전 3:00,전국 아파트값 지난 5년간 35% 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
132,2008.02.25. 오전 3:00,住소식地소식경기 ‘안성 공도 KCC스위첸’ 분양 外,"[('住', 'ORGANIZATION'), ('소식地소식경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
133,2008.02.25. 오전 3:00,전세 시황수요는 꾸준 공급은 부족…전세금 상승세 계속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
134,2008.02.25. 오전 3:00,매매 시황서울경기인천 소폭 상승…거래 여전히 썰렁,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
135,2008.02.25. 오전 2:55,서울 중계동인천 논현동 등 주택거래신고지역 4곳 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
136,2008.02.26. 오후 10:45,‘1주택 양도세 인하’ 소득세법 개정안 의결,"[('‘', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
137,2008.02.26. 오후 9:51,장기보유 1주택자 양도세 감면율 최대 80% 본회의 통과,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
138,2008.02.26. 오후 9:12,1가구 1주택 양도세 공제폭 최대 80% 확대,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
139,2008.02.26. 오후 8:44,복잡한 ‘소송’ 대신 지자체에 ‘신청’,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신청’', 'O')]"
140,2008.02.26. 오후 8:44,‘40억대’ 뚝섬 아파트 잘 팔릴까,"[('‘', 'O'), ('40억대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
141,2008.02.26. 오후 8:44,2월 27일 부동산 파일,"[('2월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
142,2008.02.26. 오후 8:12,서울시 아파트 디자인 멋있으면 용적률 인센티브종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('멋있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브종합', 'O')]"
143,2008.02.26. 오후 7:21,오피스텔 다시 각광,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
144,2008.02.26. 오후 7:21,이젠 옐로칩이다 7 마포구 공덕동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION')]"
145,2008.02.26. 오후 7:21,하월곡동 주상복합 코업스타클래스 분양,"[('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2008.02.26. 오후 7:21,건설명가 베스트리더 한수양 포스코건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한수양', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
147,2008.02.26. 오후 7:12,원주·충주 기업도시 개발 본격화,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
148,2008.02.26. 오후 7:12,철새족 청약자 증가일로,"[('철새족', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가일로', 'O')]"
149,2008.02.26. 오후 7:12,전용면적 85㎡아파트 건축비 313만원 오른다,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
150,2008.02.26. 오후 7:12,민간에도 공공택지 개발 허용,"[('민간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
151,2008.02.26. 오후 7:12,건설업계 사업다각화 바람,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
152,2008.02.26. 오후 7:01,1가구 1주택 양도세 공제폭 최대 80%로,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
153,2008.02.26. 오후 6:51,아파트 건축비 2.16% 올려…인상폭 적어 건설업계 반발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려…인상폭', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
154,2008.02.26. 오후 6:51,원주ㆍ충주 기업도시 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
155,2008.02.26. 오후 6:31,아파트 분양가 3월부터 더 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
156,2008.02.26. 오후 6:31,충북 차이나월드타운 조성 추진,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차이나월드타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
157,2008.02.26. 오후 6:21,공공택지 개발 2010년 민간에 허용,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
158,2008.02.26. 오후 6:21,건자재값 급등 기본건축비 2.16% 상향,"[('건자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('기본건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
159,2008.02.26. 오후 6:21,건교부 4차선도로 인접건물만 PC방 허용,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인접건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
160,2008.02.26. 오후 6:21,서울 오피스텔 값 아파트보다 더 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
161,2008.02.26. 오후 6:21,대운하 지형적으로 심각한 문제…김종욱 서울대 교수,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('지형적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), ('김종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
162,2008.02.26. 오후 6:18,수도권 남부 분양시장 ‘활짝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
163,2008.02.26. 오후 6:18,원주 ‘첨단 IT’·충주 ‘중부내륙 거점’ 도시 만든다,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('’·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중부내륙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
164,2008.02.26. 오후 6:08,공정위 허위·과장 분양 SK건설에 시정명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
165,2008.02.26. 오후 6:08,민간업체 공공택지 개발 허용…2010년부터 경쟁체제로,"[('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁체제로', 'O')]"
166,2008.02.26. 오후 5:57,파주 부풀려진 분양가 2000만원씩 돌려받는다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부풀려진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
167,2008.02.26. 오후 5:53,오피스텔 가격 상승세 심상치 않다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
168,2008.02.26. 오후 5:50,충북 대규모 차이나타운 건립 추진,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
169,2008.02.26. 오후 5:50,서울 동작구 뉴타운 이주로 전세난,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이주로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
170,2008.02.26. 오후 5:42,주민 제안으로 위험건물 철거 제도개선종합,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위험건물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선종합', 'O')]"
171,2008.02.26. 오후 5:28,신구건설 부도위기 모면,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
172,2008.02.26. 오후 5:21,현대건설 주당 250원 현금배당 결정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('250원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
173,2008.02.26. 오후 5:20,현대건설 보통주 250원우선주 300원 현금배당,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보통주', 'O'), (' ', 'O'), ('250원', 'QUANTITY'), ('우선주', 'O'), (' ', 'O'), ('300원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O')]"
174,2008.02.26. 오후 5:11,디자인아파트에 용적률 등 인센티브,"[('디자인아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
175,2008.02.26. 오후 5:06,신구건설 부도위기 넘겼다,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겼다', 'O')]"
176,2008.02.26. 오후 3:51,서울 오피스텔 매매가 상승률 아파트 앞질렀다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
177,2008.02.26. 오후 3:50,인천경제청 공무원 영어특강 실시,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2008.02.26. 오후 3:46,경북 미분양 아파트 1만1천가구 넘어서,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
179,2008.02.26. 오후 3:37,포스코건설 올 수주목표 10조원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY')]"
180,2008.02.26. 오후 3:19,프리즘청약가점제의 적 4순위,"[('프리즘청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY')]"
182,2008.02.26. 오후 3:01,포스코건설 이태구 전무 부사장으로 승진,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이태구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
183,2008.02.26. 오후 2:56,신봉아파트 용인시 저질아파트 VS 업계 형평성 논란 가열,"[('신봉아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저질아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
184,2008.02.26. 오후 2:55,인천엑스포 인천항 행사장 활용,"[('인천엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행사장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
185,2008.02.26. 오후 2:51,상반기 원주·충주 기업도시 착공,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
186,2008.02.26. 오후 2:45,상반기 원주·충주기업도시 착공,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
187,2008.02.26. 오후 2:37,포스코건설 올해 수주 10조원 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
188,2008.02.26. 오후 2:30,이사철… 안전한 중개업소 찾기 5계명,"[('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
189,2008.02.26. 오후 2:22,주상복합 오피스빌딩으로 변신중,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
190,2008.02.26. 오후 2:01,신구건설 1차부도,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('부도', 'O')]"
191,2008.02.26. 오후 2:00,건설업체 “취임사에 ‘대운하’ 어디갔지 ”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“취임사에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대운하’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디갔지', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
192,2008.02.26. 오후 2:00,경기 수원·평택·용인 등 분양 잇따라,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
193,2008.02.26. 오후 1:58,3월부터 기본형 건축비 2.16% 상승,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
194,2008.02.26. 오후 1:57,자재대란으로 분양가 300만원 오른다,"[('자재대란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
195,2008.02.26. 오후 1:37,중견건설사 신구건설 1차 부도,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
196,2008.02.26. 오후 1:36,서울시내 간판 이렇게 바꿔요,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔요', 'O')]"
197,2008.02.26. 오후 1:28,동양건설산업 영업정지..5천만원 과징금으로 조정,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지..', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
198,2008.02.26. 오후 1:25,수십억짜리 부동산 홈쇼핑에서 판매,"[('수십억짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑에서', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
199,2008.02.26. 오후 1:19,신구건설 1차 부도,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
200,2008.02.26. 오후 12:48,재테크광고8900원㎡ 가평 전원토지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지매각공고', 'O')]"
201,2008.02.26. 오후 12:21,공정위 SK 허브스카이 소비자 현혹,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허브스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O')]"
202,2008.02.26. 오후 12:10,신구건설 1차 부도상보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도상보', 'O')]"
203,2008.02.26. 오후 12:02,공정위 토지이용규제 종합검토 필요,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('종합검토', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
204,2008.02.26. 오전 11:56,“수도권 교통 호재지역 잡아라”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
205,2008.02.26. 오전 11:56,동시다발 재개발… 전세대란 오나,"[('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
206,2008.02.26. 오전 11:56,오피스텔 ‘쾌속 질주’ 가격상승 아파트 추월,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('질주’', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
207,2008.02.26. 오전 11:56,건교부 ‘자리 눈치경쟁’ 치열,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘자리', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치경쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
208,2008.02.26. 오전 11:56,대동건설 ‘특허 아파트’로 진화중,"[('대동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘특허', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O')]"
209,2008.02.26. 오전 11:55,원주 충주 기업도시 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
210,2008.02.26. 오전 11:52,신구건설 1차 부도1보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
211,2008.02.26. 오전 11:39,경기도내 아파트형 공장 인기높아,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기높아', 'O')]"
212,2008.02.26. 오전 11:37,85㎡주택 분양가 내달 313만원↑.. 2.16%인상,"[('85㎡', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('2.16%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
213,2008.02.26. 오전 11:37,112㎡형 주택 분양가 313만원 오른다상보,"[('112㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
214,2008.02.26. 오전 11:31,전용 85㎡주택 기본형 건축비 313만원 인상종합,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상종합', 'O')]"
215,2008.02.26. 오전 11:29,전용 85㎡ 아파트 가격 310만원 상승,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('310만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
216,2008.02.26. 오전 11:20,SK건설 오피스텔이 주상복합 허위·과장광고,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장광고', 'O')]"
217,2008.02.26. 오전 11:16,민간 임대아파트 원가 공개하라,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
218,2008.02.26. 오전 11:15,서울지하철 무임권카드로 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무임권카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
219,2008.02.26. 오전 11:15,서울시 지하철 무임용 교통카드 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무임용', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
220,2008.02.26. 오전 11:10,원주·충주 기업도시 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
221,2008.02.26. 오전 11:01,원주·충주 기업도시 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
222,2008.02.26. 오전 11:01,3월부터 분양가 가구당 313만원 인상,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
223,2008.02.26. 오전 11:00,원주.충주 기업도시 상반기 착공,"[('원주', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
224,2008.02.26. 오전 10:59,소형 아파트 값이 대형보다 더 오른다,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
225,2008.02.26. 오전 10:57,김종욱 교수 대운하 지형적으로 심각한 문제,"[('김종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('지형적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
226,2008.02.26. 오전 10:47,용인시 분양승인 반려하겠다 통첩,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('반려하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('통첩', 'O')]"
227,2008.02.26. 오전 10:42,주공 남광토건 등 10개사 우수업체 선정,"[('주공 남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
228,2008.02.26. 오전 10:17,특혜 시비로 날새는 ‘송도 개발’,"[('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('시비로', 'O'), (' ', 'O'), ('날새는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O')]"
229,2008.02.26. 오전 10:13,오피스텔  아파트 가격상승률 역전,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
230,2008.02.26. 오전 10:01,수도권 남부 ‘알짜’ 분양…교통 호재지역을  골라라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
231,2008.02.26. 오전 10:01,재개발ㆍ재건축  동시다발 이주…인근 전세가격 불안,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동시다발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
232,2008.02.26. 오전 9:51,수도권 남부 ‘알짜’ 분양…교통 호재지역을  골라라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
233,2008.02.26. 오전 9:50,오피스텔 가격 상승률 아파트 앞질렀다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
234,2008.02.26. 오전 9:47,주공 남광토건 등 13곳 우수시공업체 선정,"[('주공 남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
235,2008.02.26. 오전 9:42,상암동 DMC랜드마크타워 수주 3파전,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
236,2008.02.26. 오전 9:35,택지 조성원가 낮춘다..민간업체 개발참여,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발참여', 'O')]"
237,2008.02.26. 오전 9:21,뉴타운궁금증 찾아가서 풀어드려요,"[('뉴타운궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드려요', 'O')]"
238,2008.02.26. 오전 9:09,남광토건 임직원 사랑의 헌혈 행사,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
239,2008.02.26. 오전 9:04,2010년부터 민간 건설사도 공공택지 개발,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
240,2008.02.26. 오전 8:44,2010년부터 민간업체도 공공택지 개발,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
241,2008.02.26. 오전 8:43,뚝섬주상복합 이색 명품마케팅,"[('뚝섬주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('명품마케팅', 'O')]"
242,2008.02.26. 오전 8:36,포커스 초고층 주상복합은 에너지 먹는 하마,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합은', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL')]"
243,2008.02.26. 오전 8:30,건설사 新성장동력 토양정화·신재생에너지,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('新성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('토양정화·신재생에너지', 'O')]"
244,2008.02.26. 오전 8:17,서울 오피스텔 아파트 보다 잘 나가네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
245,2008.02.26. 오전 8:01,민간업체도 공공택지 개발..3단계로 시행,"[('민간업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
246,2008.02.26. 오전 7:56,대전서남부 9블럭 미계약분 경쟁률 101,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('101', 'QUANTITY')]"
247,2008.02.26. 오전 7:46,전세 끼고 아파트 사기 어려워져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
248,2008.02.26. 오전 7:46,광진구 화이자터 개발 산넘어 산,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이자터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
249,2008.02.26. 오전 7:46,수도권 최남단 평택ㆍ안성 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
250,2008.02.26. 오전 7:46,집값 불안 3대 징후…낙찰가율·전세금·건자재 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징후…낙찰가율·전세금·건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
251,2008.02.26. 오전 7:35,신창건설 수원서 하이비전시티 분양,"[('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하이비전시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2008.02.26. 오전 7:17,한강하구 개발 13조원 수익...뱃길시대 구체화,"[('한강하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익...뱃길시대', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화', 'O')]"
253,2008.02.26. 오전 6:17,빌딩 공실률 사실상 ‘0’… 임대료 ‘껑충’,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
254,2008.02.26. 오전 6:10,오피스텔 아파트보다 잘 나가네,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
255,2008.02.26. 오전 6:05,2010년부터 민간업체도 공공택지 개발,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
256,2008.02.26. 오전 6:05,서울시 뉴타운 현장 상담실 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
257,2008.02.26. 오전 6:03,오피스텔 가격 상승률 아파트 앞질러,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
258,2008.02.26. 오전 6:01,오피스텔을 아파트로 광고 안돼,"[('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
259,2008.02.26. 오전 6:00,뉴타운 궁금증 서울시가 풀어드려요,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어드려요', 'O')]"
260,2008.02.27. 오후 9:44,뚝섬·용산이 집값 또 깨울라,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('깨울라', 'O')]"
261,2008.02.27. 오후 6:36,주택시장 거래도 공급도 급감,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
262,2008.02.27. 오후 6:31,신성건설 3년 연속 우수 시공사 선정,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
263,2008.02.27. 오후 6:31,용산 · 성동구 땅값 올들어서도 고공행진,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어서도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
264,2008.02.27. 오후 6:29,박용오 前두산그룹회장 성지건설 경영권 인수상보,"[('박용오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('두산그룹', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수상보', 'O')]"
265,2008.02.27. 오후 6:28,러시아계 수천억 자본 해운대 부동산에 유입,"[('러시아계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
266,2008.02.27. 오후 6:26,주택건설협회 회원사 올해 21만7천가구 공급,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
267,2008.02.27. 오후 6:11,MK추천매물 시흥시 정왕동 빌딩 12억원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
268,2008.02.27. 오후 6:11,한국생산성본부 프로젝트 파이낸싱 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
269,2008.02.27. 오후 6:11,송파신도시성남간 폭 400ｍ 녹지축 조성,"[('송파신도시성남', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('400ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
270,2008.02.27. 오후 6:11,해외건설 500억달러 노린다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('500억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
271,2008.02.27. 오후 6:11,대주그룹 1조 유동성 확보,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
272,2008.02.27. 오후 5:51,건물주가 종전 임차인 설치물까지 철거 요구…,"[('건물주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('종전', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설치물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('요구…', 'O')]"
273,2008.02.27. 오후 5:48,장위뉴타운 친환경 단지로 탈바꿈,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
274,2008.02.27. 오후 5:48,건설명가 베스트리더 이연구 금호건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이연구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
275,2008.02.27. 오후 5:48,분양단지 들여다보기 북한산 래미안,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산 래미안', 'ARTIFACT')]"
276,2008.02.27. 오후 5:36,PF사업 3대 논란 시끌,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
277,2008.02.27. 오후 5:36,용인 분양가 조정물량 첫 선,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
278,2008.02.27. 오후 5:36,날개 단 용산·성동구 땅값,"[('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
279,2008.02.27. 오후 5:33,강북 전세대란 진원지 중계동 지금은,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O')]"
280,2008.02.27. 오후 5:26,장위뉴타운 2만3천가구 공급,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2008.02.27. 오후 5:26,서울 전셋값 2년새 2천만원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
282,2008.02.27. 오후 5:24,강북구 무료 건축상담 나서,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('건축상담', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
283,2008.02.27. 오후 5:03,강남 올 1163가구 분양 작년의 60% 수준 불과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
284,2008.02.27. 오후 5:03,뚝섬 주상복합 새 주거문화 선도,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
285,2008.02.27. 오후 5:00,서울 3억 아파트5채 임대소득 月1320만원 ‘전국 꼴찌’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), ('1320만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌’', 'O')]"
286,2008.02.27. 오후 5:00,장위뉴타운 2만3000가구 공급,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2008.02.27. 오후 5:00,서울 용산성동·경기 여주 개발붐타고 땅값 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발붐타고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
288,2008.02.27. 오후 4:37,아파트 분양 원가 공개 첫 강제 집행 신청,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
289,2008.02.27. 오후 4:29,장위뉴타운 7만명 거주 친환경 단지 개발,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
290,2008.02.27. 오후 4:25,옥정지구 기업들 갈데가 없어요,"[('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('갈데가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
291,2008.02.27. 오후 4:18,부동산개발協 내달5일 창립총회 개최,"[('부동산개발協', 'O'), (' ', 'O'), ('내달5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2008.02.27. 오후 4:13,롯데건설 한러 비즈니스 센터 건립,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한러 비즈니스 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
293,2008.02.27. 오후 4:12,정부 미분양 1차 1642가구 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1642가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
294,2008.02.27. 오후 4:09,수자원공사KAIST 협력 협약,"[('수자원공사KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
295,2008.02.27. 오후 4:06,경기도시공사 뉴타운 포럼 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2008.02.27. 오후 4:01,인천 용유.무의 주민대책위 민관협의체 탈퇴,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유.', 'LOCATION'), ('무의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민대책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민관협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('탈퇴', 'O')]"
297,2008.02.27. 오후 3:42,건교부 “PC방 도로제한 적용 안해”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('도로제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
298,2008.02.27. 오후 3:39,서울 장위뉴타운 2만3846가구 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3846가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
299,2008.02.27. 오후 3:36,주공 성남 구시가지 도심재개발 추진,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2008.02.27. 오후 3:30,롯데건설 모스크바에 비즈니스센터 건립,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모스크바', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
301,2008.02.27. 오후 3:27,강만수 나도 종부세 피해자,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION')]"
302,2008.02.27. 오후 3:21,롯데건설 ‘한·러 비즈니스 센터’ 건립,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한·러 비즈니스 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
303,2008.02.27. 오후 3:18,신성건설 2008년 주공 우수시공사 선정,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
304,2008.02.27. 오후 3:09,주건협 회원사 올해 21.7만가구 공급,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21.7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2008.02.27. 오후 3:04,포스코건설 작년 영업익 2471억원..13.1%↓,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2471억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('13.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
306,2008.02.27. 오후 2:41,성남 구시가지 도시재생사업 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
307,2008.02.27. 오후 2:41,SUV 부동산 최고위 전문가 과정 열어,"[('SUV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
308,2008.02.27. 오후 2:39,吳 시장 물가인상 분위기 차단할 것,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
309,2008.02.27. 오후 2:33,못 믿을 상가 임대수익보장제..공실에도 임대료 지급,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('상가 임대수익보장제', 'CIVILIZATION'), ('..공실에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
310,2008.02.27. 오후 2:31,아파트형공장 돈되네,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
311,2008.02.27. 오후 2:19,평택 국제화지구 명칭 ‘평화신도시’로,"[('평택 국제화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평화신도시', 'LOCATION'), ('’로', 'O')]"
312,2008.02.27. 오후 2:11,차량 동승자 3명중 1명 안전띠 안맨다,"[('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('동승자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('안맨다', 'O')]"
313,2008.02.27. 오후 2:03,서경 히트예감 상품 유리츠이앤엠 이대앞 yes apM,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('유리츠이앤엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('yes', 'O'), (' ', 'O'), ('apM', 'O')]"
314,2008.02.27. 오후 2:02,부동산따라잡기 한강 르네상스 수혜지역 주목,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
315,2008.02.27. 오후 2:00,서경 히트예감 상품 영조주택 퀀덤,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퀀덤', 'ARTIFACT')]"
316,2008.02.27. 오후 1:58,아파트 분양원가 공개 강제집행 신청,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강제집행', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
317,2008.02.27. 오후 1:57,서경 히트예감 상품 고객만족도 10년연속 1위선정,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('히트예감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('선정', 'O')]"
318,2008.02.27. 오후 1:56,금호건설 주상복합아파트 ‘리첸시아 방배’분양 중,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아 방배', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
319,2008.02.27. 오후 1:51,희소가치 높은 강남 분양물량 잡아라,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
320,2008.02.27. 오후 1:45,투자 0순위  오피스텔로 돈 벌려면..,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려면..', 'O')]"
321,2008.02.27. 오후 1:36,중소주택업체 올해 21만7천가구 공급,"[('중소주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2008.02.27. 오후 1:30,올해 들어 아파트 거래량 급감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
323,2008.02.27. 오후 1:12,강남아파트 분양물량 작년보다 42% 감소,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
324,2008.02.27. 오후 12:30,한눈에 보는 미분양 아파트 지금 사 더 기다려,"[('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O')]"
325,2008.02.27. 오후 12:04,지난달 거래량 소폭 감소 집값도 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
326,2008.02.27. 오후 12:02,아파트 거래 난감하네…2개월 연속 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('난감하네…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
327,2008.02.27. 오후 12:01,아파트 거래위축 지속..MB효과 없네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래위축', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
328,2008.02.27. 오후 12:00,아파트거래량 새해들어 다시 주춤,"[('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
329,2008.02.27. 오전 11:57,아파트 분양원가 공개 첫 강제집행 신청,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강제집행', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
330,2008.02.27. 오전 11:46,재건축시장 봄은 언제오나…,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제오나…', 'O')]"
331,2008.02.27. 오전 11:46,“농지규제 완화 땅투기 자극우려 높다”,"[('“농지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('자극우려', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
332,2008.02.27. 오전 11:46,전문기자 리포트 투기꾼 장관자산관리 전문가,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
333,2008.02.27. 오전 11:46,지엔비그룹 ACTS인수 ㈜지엔비씨더스 출범,"[('지엔비그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ACTS', 'ORGANIZATION'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('지엔비씨더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
334,2008.02.27. 오전 11:46,기본형건축비 상향조정 건교부 313만원 올려,"[('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('313만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
335,2008.02.27. 오전 11:46,장기 가입자 유망지로 이사를,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사를', 'O')]"
336,2008.02.27. 오전 11:44,강만수 재정 내정자 1주택 종부세 과세 문제 많다,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
337,2008.02.27. 오전 11:30,한숲 e편한세상 친환경 랜드마크된다,"[('한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크된다', 'O')]"
338,2008.02.27. 오전 11:28,대주그룹 유동성 1조원 확보,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
339,2008.02.27. 오전 11:21,용산·여주군 땅값 개발호재로 급등,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여주군', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
340,2008.02.27. 오전 11:20,서울 장위뉴타운 친환경 디자인 단지로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
341,2008.02.27. 오전 11:18,땅 거래 줄고 값은 오르네,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
342,2008.02.27. 오전 11:15,도둑고양이 6000마리 불임수술 받는다,"[('도둑', 'O'), ('고양이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('6000마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불임수술', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
343,2008.02.27. 오전 11:12,주택공사 성남 구시가지 재개발 본격화,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
345,2008.02.27. 오전 11:05,지난달 토지 거래량 10.7% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
346,2008.02.27. 오전 11:04,파주신도시 발코니비용 2천만원↓,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니비용', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
347,2008.02.27. 오전 11:04,신구건설 숨통 트였다…어음 27억원 막아내,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다…어음', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막아내', 'O')]"
348,2008.02.27. 오전 11:03,공항철도 등 8개기관 철도 종합안전심사 실시,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('종합안전심사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
349,2008.02.27. 오전 11:01,경부대운하효과..경기 여주군 땅값 큰 폭 상승,"[('경부대운하', 'TERM'), ('효과..', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주군', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
350,2008.02.27. 오전 11:00,용산구 1월 토지가격 1.17% 상승…전국 최고,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
351,2008.02.27. 오전 11:00,다음달 3일부터 철도종합안전심사,"[('다음달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도종합안전심사', 'O')]"
352,2008.02.27. 오전 10:59,내년 3월부터 리콜전 수리비용 보상,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리콜전', 'O'), (' ', 'O'), ('수리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
353,2008.02.27. 오전 10:55,뚝섬 교통망 이것이 강점 강북 U프로젝트,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('강북 U프로젝트', 'TERM')]"
354,2008.02.27. 오전 10:54,여기는 한강의 르네상스 뚝섬역 강북 U프로젝트,"[('여기는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북 U프로젝트', 'TERM')]"
355,2008.02.27. 오전 10:54,주택업체 올해 21만7000여가구 공급,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2008.02.27. 오전 10:45,롯데건설 러시아에 고려인 비즈니스센터 건립,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고려인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
357,2008.02.27. 오전 10:28,서울시 디자인아파트 용적률 인센티브 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디자인아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
358,2008.02.27. 오전 10:22,롯데건설 러시아에 고려인의 자존심 세운다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고려인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
359,2008.02.27. 오전 10:20,성남 구시가지 주민 이주 시작...도시재생 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
360,2008.02.27. 오전 10:16,재테크가점제에 급증하는 미분양…통장 활용은 이렇게,"[('재테크가점제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…통장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
361,2008.02.27. 오전 10:11,대주그룹 1조원 이상 유동성 확보,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
362,2008.02.27. 오전 10:06,신구건설 부도 모면.. 27억 결제상보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면..', 'O'), (' ', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결제상보', 'O')]"
363,2008.02.27. 오전 10:01,성남 구시가지 재개발 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
364,2008.02.27. 오전 9:56,아파트 디자인 멋지면 용적률 인센티브,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('멋지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
365,2008.02.27. 오전 9:46,농지 섣부른 규제 완화→땅투기만 자극한다,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화→땅투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('자극한다', 'O')]"
366,2008.02.27. 오전 9:36,재건축 시장 ‘총선 이후에 보자’… 매수ㆍ매도 일제히 관망,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보자’…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수ㆍ매도', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O')]"
367,2008.02.27. 오전 9:28,신구건설 부도 모면1보,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
368,2008.02.27. 오전 9:15,정부 준공후 미분양 1642가구 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1642가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
369,2008.02.27. 오전 9:09,프리즘재개발 매물이 사라진 이유,"[('프리즘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
370,2008.02.27. 오전 8:55,서울시 아파트 디자인 멋지면 용적률 보너스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('멋지면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O')]"
371,2008.02.27. 오전 8:41,서울 대전동을 아시나요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
372,2008.02.27. 오전 8:41,서울 전세값 2년새 2천만원 올라..노원 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
373,2008.02.27. 오전 8:16,서울소방재난본부 강한 소방관 뽑는다,"[('서울소방재난본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('소방관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
374,2008.02.27. 오전 8:14,서울 아파트 전세값 2년새 2000만원 이상↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000만원 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
375,2008.02.27. 오전 7:57,해외건설 수주 장밋빛…톱10 업체 377억달러 목표,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'TERM'), ('밋빛', 'TERM'), ('…', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('377억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
376,2008.02.27. 오전 7:51,광명시 교통망 계획은,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
377,2008.02.27. 오전 7:51,교통허브ㆍ음악도시 꿈꾸는  광명,"[('교통허브ㆍ음악도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION')]"
378,2008.02.27. 오전 7:51,갈수기 물 확보돼야 운하 성공,"[('갈수기', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('확보돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
379,2008.02.27. 오전 7:51,2010년부터 민간업체도 공공택지 조성,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
380,2008.02.27. 오전 7:21,내달부터 1주택 양도세 80%까지 공제,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O')]"
381,2008.02.27. 오전 7:02,송파신도시 폭400m 녹지축 조성…장지 화훼마을 제외,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), ('400m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…장지', 'O'), (' ', 'O'), ('화훼마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
382,2008.02.27. 오전 6:16,청약가점제 이후 청약통장 아끼거나 버리거나,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼거나', 'O'), (' ', 'O'), ('버리거나', 'O')]"
383,2008.02.27. 오전 5:12,파주 부풀려진 분양가 2000만원씩 돌려받는다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부풀려진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
384,2008.02.27. 오전 12:53,신구건설 최종부도,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
385,2008.02.28. 오후 10:26,표준지 공시지가 발표,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
386,2008.02.28. 오후 8:27,“아파트 사주시면 다∼ 해드립니다”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사주시면', 'O'), (' ', 'O'), ('다∼', 'O'), (' ', 'O'), ('해드립니다”', 'O')]"
387,2008.02.28. 오후 6:31,분양 남양주 호평 두산위브파크 119가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('119가구', 'QUANTITY')]"
388,2008.02.28. 오후 6:31,분양 안성 KCC스위첸 1101가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1101가구', 'QUANTITY')]"
389,2008.02.28. 오후 6:31,서울 임대주택 업그레이드,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
390,2008.02.28. 오후 6:31,부산 국유지에 주·상·관 복합건물 신탁개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주·상·관', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁개발', 'O')]"
391,2008.02.28. 오후 6:31,롯데건설 한  러 비즈니스센터 짓는다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
392,2008.02.28. 오후 6:29,서울시 낡은 임대주택 싹 고친다…2010년까지 1932억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다…', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1932억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
393,2008.02.28. 오후 6:27,올 표준지 공시땅값 9.63% 올라 보유세 30% 껑충,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
394,2008.02.28. 오후 6:16,전국 택지개발지구 분양 35월 봄바람 솔솔,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
395,2008.02.28. 오후 6:16,풍림산업 2월 29일 인천 ‘용현 엑슬루타워’ 견본주택 오픈,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용현 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
396,2008.02.28. 오후 6:12,인천 서구 22%올라 최고,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
397,2008.02.28. 오후 6:12,열람·이의신청 내달 31일까지 가능,"[('열람·이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
398,2008.02.28. 오후 6:11,수도권 대단지 3월 분양 잇따라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
399,2008.02.28. 오후 6:11,역세권 아파트형공장 인기 솔솔,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
400,2008.02.28. 오후 6:11,공시지가 10% 상승..보유세 부담 늘어,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
401,2008.02.28. 오후 6:06,공시가 안오른 곳도 과표 현실화로 세금 늘어,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('안오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
402,2008.02.28. 오후 6:04,진흥기업 작년 영업익 133억..올 404억 목표,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('133억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('404억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
403,2008.02.28. 오후 6:02,아시아 최고층 주상복합 ‘눈길’ 해운대 두산 위브더제니스,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
404,2008.02.28. 오후 6:00,‘대통령 취임’ 집값 하락,"[('‘', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
405,2008.02.28. 오후 5:54,강남 양도세‘뚝’..거래도‘뚝’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('‘뚝’..거래도‘뚝’', 'O')]"
406,2008.02.28. 오후 5:54,철거민 받는 ‘딱지’ 없어진다,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
407,2008.02.28. 오후 5:54,분양정보 파주 운정 ‘휴먼시아’ 잔여분 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2008.02.28. 오후 5:54,분양정보 풍림 ‘용현 엑슬루타워’ 청약접수,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용현 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
409,2008.02.28. 오후 5:54,땅 보유세 60%이상 오른다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
410,2008.02.28. 오후 5:45,올 공시지가 평균 9.6% 상승…보유세 부담 크게 늘듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
411,2008.02.28. 오후 5:39,한국부동산개발협회 내달 5일 창립총회,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
412,2008.02.28. 오후 5:39,용산 6억 땅 보유세 440만원..140만원 올라,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('440만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('140만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
413,2008.02.28. 오후 5:39,서울 충무로 파스쿠찌 3.3㎡당 2억 훨씬 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
414,2008.02.28. 오후 5:33,건교부서울시 디자인 우수 아파트 인센티브 이견 주목,"[('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
415,2008.02.28. 오후 5:33,영등포교도소 PF 3파전 윤곽,"[('영등포교도소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF 3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
416,2008.02.28. 오후 5:33,같은 區서도 집값은 천양지차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('區서도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('천양지차', 'O')]"
417,2008.02.28. 오후 5:27,한반도대운하 사업 참여 프라임그룹 독자 준비,"[('한반도대운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
418,2008.02.28. 오후 5:27,강남·강북 빅매치 관심,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
419,2008.02.28. 오후 4:50,정부대전청사공무원연합회 밀어내기식 강제인사 반대성명,"[('정부대전청사공무원연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀어내기식', 'O'), (' ', 'O'), ('강제인사', 'O'), (' ', 'O'), ('반대성명', 'O')]"
420,2008.02.28. 오후 4:45,건교부 새 품질시험기준 3월 1일 시행,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('품질시험기준', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
421,2008.02.28. 오후 4:43,강남내에서만 3.3㎡당 가격차 2359만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('내에서만', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2359만원', 'QUANTITY')]"
422,2008.02.28. 오후 4:42,동부건설 올해 영업이익 900억원 예상,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
423,2008.02.28. 오후 4:18,땅값보다 공시지가 상승률이 더 높은 이유,"[('땅값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
424,2008.02.28. 오후 4:10,대전 최고가 땅은 은행동 ㎡당 1350만원,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('은행동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1350만원', 'QUANTITY')]"
425,2008.02.28. 오후 4:06,풍림산업 51층 주상복합 용현 엑슬루타워 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용현 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2008.02.28. 오후 3:56,평택 평화도시내 불법행위 85건 적발,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('85건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
427,2008.02.28. 오후 3:55,주공 파주신도시 잔여물량 161가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('161가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2008.02.28. 오후 3:44,한화건설 국산 고도 정수기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('고도', 'O'), (' ', 'O'), ('정수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
429,2008.02.28. 오후 3:41,도공 환경경영 평가 민간단체가 한다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경경영', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간단체가', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
430,2008.02.28. 오후 3:41,한화건설 국내 최초 막여과 정수기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('막여과', 'O'), (' ', 'O'), ('정수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
431,2008.02.28. 오후 3:36,부동산투자분석협회장에 이진욱씨,"[('부동산투자분석협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이진욱', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
432,2008.02.28. 오후 3:35,한화건설 국내 최초 막여과정수기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('막여과정수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
433,2008.02.28. 오후 3:33,대호주택건설 발산지구 웨스트엔드Ⅱ 상가분양,"[('대호주택건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스트엔드', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
434,2008.02.28. 오후 3:33,강남아파트는 모두 비쌀까,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌀까', 'O')]"
435,2008.02.28. 오후 3:26,한중해저터널 전시행정 논란,"[('한중해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전시행정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
436,2008.02.28. 오후 3:21,서울시 3·1절맞아 보신각타종 등 행사개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3·1절', 'EVENT'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('보신각타종', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행사개최', 'O')]"
437,2008.02.28. 오후 3:20,추천매물서울 강남구 청담동 빌딩 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
438,2008.02.28. 오후 3:08,2011년 분당선 기관사 없는 열차 운행,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
439,2008.02.28. 오후 3:05,충무로 파스쿠찌 까페 자리 3.3㎡당 2억원 돌파,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('까페', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
440,2008.02.28. 오후 2:54,부산 해운대구 우동 등 7개지역 문화산업진흥지구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('문화산업진흥지구', 'O')]"
441,2008.02.28. 오후 2:42,풍림산업 인천 용현동에 820가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2008.02.28. 오후 2:30,낡은 공공임대주택 주거환경 대폭 개선,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
443,2008.02.28. 오후 2:30,장위 뉴타운 ‘친환경 디자인 단지’ 로,"[('장위 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
444,2008.02.28. 오후 2:28,종합땅 보유세 최고 60% 오른다...표준 공시지가 9.63% 상승,"[('종합땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다...', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
445,2008.02.28. 오후 2:21,마카오 운항 전국 6개 지방공항으로 확대,"[('마카오', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
446,2008.02.28. 오후 2:18,분양가 인하 등 미분양해소 안간힘,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양해소', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
447,2008.02.28. 오후 2:03,새봄 분양시장 열린다 광교 수혜 용인·수원 분양 대결 펼친다,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
448,2008.02.28. 오후 1:57,새봄 분양시장 열린다 클수록 좋아요 대단지 노려라,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
449,2008.02.28. 오후 1:51,새봄 분양시장 열린다 상한제 피한 알짜 재개발단지는 어디,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
450,2008.02.28. 오후 1:51,새봄 분양시장 열린다 용산·뚝섬·은평 재개발 관심 집중,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
451,2008.02.28. 오후 1:42,새봄 분양시장 열린다 국민임대 QA,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
452,2008.02.28. 오후 1:33,새봄 분양시장 열린다 국민임대 올 71곳서 6만여 가구 공급,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('71곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
453,2008.02.28. 오후 1:27,새봄 분양시장 열린다 임대아파트 인기 높아진다,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
454,2008.02.28. 오후 1:22,풍림산업 인천 용현동 51층 주상복합 820가구 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2008.02.28. 오후 1:17,한화건설 국산 고도 정수기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('고도', 'O'), (' ', 'O'), ('정수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
456,2008.02.28. 오후 1:00,서울 땅값 상승 용산ㆍ뚝섬이 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ뚝섬이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
457,2008.02.28. 오후 12:54,2000만원 여주땅 투자하자,"[('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하자', 'O')]"
458,2008.02.28. 오후 12:42,재테크광고용인토지  115000㎡ 최종마감 5필지 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
459,2008.02.28. 오후 12:40,경매 이제는 틈새를 노려라,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
460,2008.02.28. 오후 12:26,공시지가 10% 상승..보유세 부담 늘어,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
461,2008.02.28. 오후 12:16,용인토지  115000㎡ 최종마감 5필지 선착순분양,"[('용인', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('115000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
462,2008.02.28. 오후 12:13,한화건설 막여과 정수처리 기술 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막여과', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('정수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
463,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 미래위한 선택 ‘알토란’을 캐라,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('미래위한 선', 'ARTIFACT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알토란', 'ARTIFACT'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('캐라', 'O')]"
464,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 검단 신도시 개발ㆍ지하철 신설 호재 부각,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발ㆍ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
465,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 서울 접근성 편리 …각종 편익시설도 풍부,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O'), (' ', 'O'), ('…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('편익시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
466,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 풍부한 녹지ㆍ신항만 배후…프리미엄 기대,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지ㆍ신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('배후…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
467,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 전망좋은 호수공원 인접…교통 사통팔달,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O')]"
468,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 전가구 331㎡ 파격설계…서울숲이 정원,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('331㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격설계…', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O')]"
469,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 영어마을ㆍ도서관 등 자녀교육 시설 매력,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('ㆍ도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
470,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 전세대 발코니 확장ㆍ새시 무료시공 혜택,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장ㆍ새시', 'O'), (' ', 'O'), ('무료시공', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
471,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 세계적 건축가 ‘장 누벨’이 내부디자인,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장 누벨', 'PERSON'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('내부디자인', 'O')]"
472,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 유학대체 원어민 영어아카데미도 운영,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('유학대체', 'O'), (' ', 'O'), ('원어민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('아카데미도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
473,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 문화ㆍ교육 단지내 해결 ‘휴먼’ 입체도시,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('문화ㆍ교육', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휴먼’', 'O'), (' ', 'O'), ('입체도시', 'O')]"
474,2008.02.28. 오후 12:01,부동산특집 특목고 내년 개교 우수한 교육환경 자랑,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O')]"
475,2008.02.28. 오후 12:01,용인 아파트분양 장기표류하나,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기표류하나', 'O')]"
476,2008.02.28. 오후 12:01,건설사 ‘대형평형 미분양과의 전쟁’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
477,2008.02.28. 오후 12:01,프라임그룹 경부대운하 사업 추진,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부대운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
478,2008.02.28. 오후 12:01,강남이라고 다 강남 아니네,"[('강남', 'LOCATION'), ('이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아니네', 'O')]"
479,2008.02.28. 오후 12:01,대주그룹 경영 정상화 1조원 이상 유동성 확보,"[('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
480,2008.02.28. 오전 11:57,새봄 분양시장 열린다 생활이 더 풍성해졌어요,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('생활이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성해졌어요', 'O')]"
481,2008.02.28. 오전 11:57,새봄 분양시장 열린다 아파트전원주택 타운하우스에 살아볼까,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
482,2008.02.28. 오전 11:53,서울시 2천억 들여 노후 임대주택 시설 개선,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
483,2008.02.28. 오전 11:51,새봄 분양시장 열린다 뚝섬 주상복합 분양 맞대결,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
484,2008.02.28. 오전 11:49,충무로 파스쿠찌 땅값 3.3㎡당 2억 훌쩍,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
485,2008.02.28. 오전 11:48,인천 서구·서울 용산구 전국 땅값상승 견인,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
486,2008.02.28. 오전 11:36,표준지가전국 9.63%상승…충무로 땅값 최고종합,"[('표준지가전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), ('상승…', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고종합', 'O')]"
487,2008.02.28. 오전 11:36,새봄 분양시장 열린다 도심 초고층 주상복합 매력적,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
488,2008.02.28. 오전 11:33,국민행동 대운하건설은 예산낭비의 전형,"[('국민행동', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('예산낭비의', 'O'), (' ', 'O'), ('전형', 'O')]"
489,2008.02.28. 오전 11:33,새봄 분양시장 열린다 규제완화 기대 청약열기 고조 예상,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
490,2008.02.28. 오전 11:29,이경태의 간결한 상권매뉴얼 왜 왼쪽 점포인가,"[('이경태', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('간결한', 'O'), (' ', 'O'), ('상권매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('왼쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('점포인가', 'O')]"
491,2008.02.28. 오전 11:27,풍림산업 인천 용현동에 엑슬루타워 분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2008.02.28. 오전 11:27,서울 구의정수장 인근 126가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
493,2008.02.28. 오전 11:26,표준지가서울 1위는 용산..개발호재로 17.99% 상승,"[('표준지가', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('..개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('17.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
494,2008.02.28. 오전 11:25,공시지가 9.63%↑…세금부담 얼마나,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), ('↑…세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
495,2008.02.28. 오전 11:25,표준지가이의신청 30일내 해야,"[('표준지가이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('30일내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
496,2008.02.28. 오전 11:22,주공 파주신도시 휴먼시아 공공분양 잔여 161세대 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('161세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2008.02.28. 오전 11:12,전국 땅값 전년비 평균 9.6% 상승…세부담 크게 늘듯,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
498,2008.02.28. 오전 11:04,올해 표준지 공시지가 9.63% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
499,2008.02.28. 오전 11:02,땅 보유세 최고 3040% 오른다…표준지 가격 9.63% 올라,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다…표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
500,2008.02.28. 오전 11:01,올해 공시지가 9.63% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
501,2008.02.28. 오전 11:01,종부세 토지 세부담 3040% 는다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
502,2008.02.28. 오전 11:00,공시지가 9.63%↑..세금부담 얼마나,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), ('↑..세금부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
503,2008.02.28. 오전 11:00,올해 공시지가 9.63% 상승..재산.종부세 늘듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('재산', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
504,2008.02.28. 오전 11:00,표준지가명동 파스쿠찌 커피전문점 5년째 최고,"[('표준지가', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
505,2008.02.28. 오전 11:00,표준지가 최고 2억1200만원 최저 100만원,"[('표준지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
506,2008.02.28. 오전 11:00,표준지가전국 9.63% 상승..작년보다 2.77%P낮아,"[('표준지가전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9.63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.77%P', 'QUANTITY'), ('낮아', 'O')]"
507,2008.02.28. 오전 11:00,표준지가 토지 보유세 3060%인상,"[('표준지가', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3060%', 'QUANTITY'), ('인상', 'O')]"
508,2008.02.28. 오전 11:00,표준지가인천 서구 22.68% ↑…전국최고,"[('표준지가', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22.68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…전국최고', 'O')]"
509,2008.02.28. 오전 11:00,충무로 파스쿠찌 2억1157만원..가장 비싼 땅,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파스쿠찌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억1157만원', 'QUANTITY'), ('..가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
510,2008.02.28. 오전 10:57,주공 파주운정 잔여물량 161가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('161가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2008.02.28. 오전 10:56,용인 아파트분양 장기 표류…분양가 줄다리기 지속,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
512,2008.02.28. 오전 10:51,발코니 확장 내맘대로 왜 안돼,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
513,2008.02.28. 오전 10:49,용인집값 하락에 분양업체 덜덜…,"[('용인', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜…', 'O')]"
514,2008.02.28. 오전 10:33,서울 장위 뉴타운 2만3000여가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장위 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
515,2008.02.28. 오전 10:31,‘강남이라고 다 강남 아니야’…같은 구에서 아파트값 2배 이상 차이,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아니야’…같은', 'O'), (' ', 'O'), ('구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
516,2008.02.28. 오전 10:18,겹호재에 둘러싸인 검단 힐스테이트,"[('겹호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
517,2008.02.28. 오전 10:17,경기도 교통정보센터 상시 개방,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통정보센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
518,2008.02.28. 오전 10:12,우리집 정원만들기 배워볼까,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('정원만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('배워볼까', 'O')]"
519,2008.02.28. 오전 10:07,오피스텔은 주택 아니라더니…,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라더니…', 'O')]"
520,2008.02.28. 오전 10:06,임대수익 보장 한다더니..분양도 안돼 투자자 ‘속앓이’,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('한다더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
521,2008.02.28. 오전 10:05,경남기업 멕시코만 가스전 개발,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
522,2008.02.28. 오전 10:05,최고의 럭셔리 공간 검단 힐스테이트,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
523,2008.02.28. 오전 10:03,경남기업 美멕시코만 가스전 3286만불 투자,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('멕시코만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('3286만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
524,2008.02.28. 오전 10:03,경남기업 등 美 멕시코만 가스탐사 광구계약 상보,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멕시코만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('탐사', 'O'), (' ', 'O'), ('광구계약', 'O'), (' ', 'O'), ('상보', 'O')]"
525,2008.02.28. 오전 9:54,경남기업 미국 멕시코만 광구계약 체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('멕시코만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광구계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
526,2008.02.28. 오전 9:53,금호 신훈부회장CEO대학가 특강,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신훈', 'PERSON'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
527,2008.02.28. 오전 9:35,경남기업 美 멕시코만 가스탐사 광구계약,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멕시코만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스', 'MATERIAL'), ('탐사', 'O'), (' ', 'O'), ('광구계약', 'O')]"
528,2008.02.28. 오전 9:32,신훈 부회장 CEO특강 강사 나서,"[('신훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
529,2008.02.28. 오전 9:30,3박자 고루갖춘 랜드마크 검단 힐스테이트,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고루갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
530,2008.02.28. 오전 9:25,땅값 용산 상승률 1위,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
531,2008.02.28. 오전 9:06,서울시 2000억원 투입 노후 공공임대주택 ‘확’ 바꾼다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확’', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
532,2008.02.28. 오전 9:06,건설업체 ‘애물단지’ 대형 처분 묘안 짜내기 골몰,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘애물단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O'), (' ', 'O'), ('짜내기', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
533,2008.02.28. 오전 8:50,서울시 공공임대주택 개선사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
534,2008.02.28. 오전 8:48,평택 송탄구도심 ‘떴다방’ 기승,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송탄구도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
535,2008.02.28. 오전 8:47,충청권 중소건설업체 올 3만8896가구 계획,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
536,2008.02.28. 오전 8:47,광교신도시내 수원컨벤션시티21사업 급물살,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수원컨벤션시티21사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
537,2008.02.28. 오전 8:46,대덕테크노밸리 단독주택용지 23필지 분양,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('23필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
538,2008.02.28. 오전 8:43,프리즘임대수익보장 상가 투자주의보,"[('프리즘임대수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
539,2008.02.28. 오전 8:38,서울 구의정수장 인근에 아파트 126가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
540,2008.02.28. 오전 8:29,서울시 노후 공공임대 시설교체 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시설교체', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
