,date,headline,keyword
0,2015.01.04. 오후 9:31,‘4대강 담합’ 등 입찰제한 건설사들 사면 조치 바라며 시간벌기 ‘꼼수’,"[('‘', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('바라며', 'O'), (' ', 'O'), ('시간벌기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼수’', 'O')]"
1,2015.01.04. 오후 9:28,대한주택보증 사장 김선덕 유력,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
2,2015.01.04. 오후 9:28,고삐 풀린 분양권 거래 30만건 ‘훌쩍’,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘훌쩍’', 'O')]"
3,2015.01.04. 오후 8:39,부영그룹 관광레저산업 전략사업 설정...제주도 시내면세점 추진,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광레저산업', 'O'), (' ', 'O'), ('전략사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설정...', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2015.01.04. 오후 8:26,전세시황 매물난 여전… 서울 0.14% 인천 0.12%↑,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
5,2015.01.04. 오후 8:25,매매시황 ‘부동산 3법’ 기대감… 서울 재건축 0.06% 올라,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
6,2015.01.04. 오후 7:06,서승환 장관 태국물사업 직접 챙긴다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('태국물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
7,2015.01.04. 오후 7:00,건물 에너지 관리비 ICT로 잡는다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
8,2015.01.04. 오후 7:00,서울 스카이라인 바뀐다… 100층 초고층빌딩이 잇따라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
9,2015.01.04. 오후 6:02,정부 서울구치소 민간자본으로 개발한다…어떻게 바뀔까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다…어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
10,2015.01.04. 오후 5:36,동부건설 법정관리 협력사 심경 들어보니 대기업 계열사마저 쓰러질 줄 상상이나 했겠나… 절망,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('심경', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사마저', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰러질', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('상상이나', 'O'), (' ', 'O'), ('했겠나…', 'O'), (' ', 'O'), ('절망', 'O')]"
11,2015.01.04. 오후 5:34,올해 아파트 공급 어디가 잘 나갈까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈까', 'O')]"
12,2015.01.04. 오후 5:26,행복주택 입주기준 일부 변경..무주택 세대주 어떻게,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기준', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
14,2015.01.04. 오후 5:16,서승환 국토부 장관 11兆 태국 물사업 굳힌다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물사업', 'O'), (' ', 'O'), ('굳힌다', 'O')]"
16,2015.01.04. 오후 5:11,부영그룹 제주도 중문에 시내면세점 추진,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
17,2015.01.04. 오후 5:10,잠실 리센츠 84㎡ 전세 한달새 5천만원 ‘껑충’,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
18,2015.01.04. 오후 5:10,건설社 “조직개편해 주택사업 강화”,"[('건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('“조직개편해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
19,2015.01.04. 오후 5:09,서울 역세권 2억원대 전세아파트의 재발견,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
20,2015.01.04. 오후 5:09,새해 첫 주 791가구 청약,"[('새해 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2015.01.04. 오후 5:08,한반도 3차원지형 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'TERM'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
22,2015.01.04. 오후 5:08,클래시아영통 오피스텔,"[('클래시아영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
23,2015.01.04. 오후 5:08,마곡 힐스테이트마스터,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트마스터', 'ARTIFACT')]"
24,2015.01.04. 오후 5:08,MK 추천매물 동탄2신도시 수익형 은행상가 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
25,2015.01.04. 오후 5:05,무주택 세대원도 3월부터 국민주택 등 청약 가능,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대원', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
26,2015.01.04. 오후 5:04,한반도 3차원 지형 일반 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
27,2015.01.04. 오후 5:01,아파트 주간 시세 서울 재건축 8주 만에 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('8주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
28,2015.01.04. 오후 4:51,유커가 콕 찍은 부동산 투자해볼까 아파트는 인천… 토지 제주… 상가는 홍대가 핫 플레이스,"[('유커', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O')]"
29,2015.01.04. 오후 4:40,성북 선잠단지·앵두마을 한옥밀집지역 지정,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선잠단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('앵두마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
30,2015.01.04. 오후 4:40,10대 건설사 새해 첫 물량 수도권 몰려,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
31,2015.01.04. 오후 4:40,상가 흥행공식 접근·가시성,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행공식', 'O'), (' ', 'O'), ('접근·가시성', 'O')]"
32,2015.01.04. 오후 4:40,새해 첫주 3개 단지 791가구 분양,"[('새해 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2015.01.04. 오후 4:40,서울 아파트값 다시 뛴다… 5년만에 상승세로 반전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
34,2015.01.04. 오후 4:40,분양불패 동탄2신도시 올해 물량 두배로,"[('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
35,2015.01.04. 오후 4:22,부동산 QA 은퇴자가 공략해야 할 부동산은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공략해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
36,2015.01.04. 오후 4:10,성북구 선잠단지·앵두마을 한옥밀집지역 지정,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선잠단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('앵두마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
37,2015.01.04. 오후 4:08,서울시 마을공동체 3년…주민모임 2천700개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('2천700개', 'QUANTITY')]"
38,2015.01.04. 오후 3:24,올해 주택시장 대림산업 약진..브랜드는 힐스테이트 두각 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진..브랜드는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두각', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
39,2015.01.04. 오후 3:07,10대 건설사 새해 마수걸이 사업장은,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장은', 'O')]"
40,2015.01.04. 오후 3:07,잘 나가는 동탄2신도시 올해 1만가구 쯤이야,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구 쯤', 'QUANTITY'), ('이야', 'O')]"
41,2015.01.04. 오후 3:07,상가투자 불변의 법칙 접근성.가시성..설계전쟁 치열,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('불변의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성.가시성..설계전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
42,2015.01.04. 오후 2:42,국회넘은 부동산3법…시장선 거래없이 호가만↑,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산3법', 'CIVILIZATION'), ('…시장선', 'O'), (' ', 'O'), ('거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만↑', 'O')]"
43,2015.01.04. 오후 2:41,은행들 기업대출 외면하고 손쉬운 가계대출 집중종합,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('기업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하고', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('집중종합', 'O')]"
44,2015.01.04. 오후 2:18,성북구 선잠단지·앵두마을 사대문 밖 첫 한옥밀집지역 지정,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선잠단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('앵두마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사대문', 'O'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
45,2015.01.04. 오후 1:40,고양 삼송지구 삼송 동원로얄듀크 아파트 특별분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
46,2015.01.04. 오후 1:40,부동산 NPL 묻지마투자 낭패 본다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
47,2015.01.04. 오후 1:22,신안 송도항 등 전남 5곳 국가어항으로 개발,"[('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가어항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
48,2015.01.04. 오후 1:22,완도 약산 당목항 국가 어항 신규지정,"[('완도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당목항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('어항', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O')]"
49,2015.01.04. 오후 12:55,코레일 영업익 1000억·부채비율 200%…제2창사 선언,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), ('·부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
50,2015.01.04. 오후 12:54,11조 태국 물사업 굳히기 나선다..서승환 국토부 장관 세일즈 외교,"[('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('굳히기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세일즈', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O')]"
51,2015.01.04. 오후 12:14,건설연 전문연구소 체제로 조직개편,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
52,2015.01.04. 오후 12:07,광주 시민 10명 중 6명 아파트 값 오를 것,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
53,2015.01.04. 오후 12:02,명동 르와지르호텔 인기 고공행진,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
54,2015.01.04. 오전 11:56,새해 첫 분양시장 3개 단지 791가구 분양,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2015.01.04. 오전 11:56,지난해 서울 아파트값 1.09% 올라 5년만에 상승 반전,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
56,2015.01.04. 오전 11:25,부영 제주도 중문서 면세점 사업 추진,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
57,2015.01.04. 오전 11:22,경매사냥 서울 성북구 아남 84.9㎡에 2억5200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84.9㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5200만원', 'QUANTITY')]"
58,2015.01.04. 오전 11:06,한반도 3차원 지형 공간정보 일반에 첫 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
59,2015.01.04. 오전 11:04,재건축 이주 본격화…서울아파트 전셋값 30주연속 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('30주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2015.01.04. 오전 11:03,이편한세상 영통 2차 2428형 분양가상한제 폐지에 힘입어 주말 계약 쏟아져…,"[('이편한세상 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2428형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O')]"
61,2015.01.04. 오전 11:02,한반도 3차원 지형 첫 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
62,2015.01.04. 오전 11:01,국토지리정보원 한반도 수치표고모델 공개,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수치표고모델', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
63,2015.01.04. 오전 11:01,한반도 3차원 지형 공개..대국민 서비스 개시,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
64,2015.01.04. 오전 11:00,한반도 3차원 지형 일반에 첫 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
65,2015.01.04. 오전 11:00,전세난민들 지난해 다세대·연립주택으로 눈돌렸다,"[('전세난민들', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대·연립주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌렸다', 'O')]"
66,2015.01.04. 오전 11:00,충무로에서 떠오르는 ‘충무로 엘크루메트로시티2’ 분양으로 관심집중,"[('충무로', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충무로 엘크루메트로시티2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
67,2015.01.04. 오전 11:00,한반도 3차원 지형 첫 공개…최신 수치표고모델 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…최신', 'O'), (' ', 'O'), ('수치표고모델', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
68,2015.01.04. 오전 11:00,한반도 3차원 지형 최초 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
69,2015.01.04. 오전 10:53,부영그룹 제주도 시내면세점 추진…롯데·신라와 3파전,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신라', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
70,2015.01.04. 오전 10:46,청약 1순위자 더 늘기 전..마곡·위례·동탄2 등 빅3 단지 잡아라,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘기', 'O'), (' ', 'O'), ('전..', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
71,2015.01.04. 오전 10:45,부영그룹 제주 중문리조트에 면세점 추진,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문리조트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
72,2015.01.04. 오전 10:38,부영그룹 제주 중문에 시내면세점 특허 신청,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
73,2015.01.04. 오전 10:15,부영그룹 제주 중문리조트에 시내면세점 사업 추진,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문리조트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
74,2015.01.04. 오전 10:12,경매낙찰가실거래가 1.8억에 낙찰된 상가 또 없나요,"[('경매낙찰가실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
75,2015.01.04. 오전 10:06,부동산 캘린더 조용한 분양시장…1171가구 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
76,2015.01.04. 오전 10:01,연이은 성공행보 양산 물금신도시 아파트 분양 ‘호조’,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('성공행보', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호조’', 'O')]"
77,2015.01.04. 오전 10:00,2015년 1분기 전국 1만2000여가구 분양권 전매 제한 풀린다,"[('2015년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
78,2015.01.04. 오전 9:34,금성백조주택 연초 시무식 및 수주기원 향적산 등반 나서,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수주기원', 'O'), (' ', 'O'), ('향적산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등반', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
79,2015.01.04. 오전 9:20,2015년에도 점포겸용단독주택용지 인기 이어질까,"[('2015년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
80,2015.01.04. 오전 9:12,2015년 ‘수익형 부동산’ 지역 랜드마크Landmark를 주목하라,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크Landmark를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
81,2015.01.04. 오전 9:03,MK분양캘린더 2015년 새해 전국 791가구 첫 분양,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2015.01.04. 오전 9:01,서울 재건축 아파트값 한주간 0.06% 상승…부동산 3법 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
83,2015.01.04. 오전 8:41,충북도청 앞 아파트 건립 8년만에 정상 추진,"[('충북도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2015.01.04. 오전 8:22,취재X파일 2015년 미군기지 이전과 부동산 그 긴밀한 상관관계,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전과', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('긴밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계', 'O')]"
85,2015.01.04. 오전 8:00,창원시 관광지 투자 외국인에 영주권 부여 추진,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
86,2015.01.04. 오전 6:31,양평 휴먼빌 2차 487가구 분양중,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
87,2015.01.04. 오전 6:12,평택 현촌택지지구 블랑쉬에 상가 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현촌택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블랑쉬', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2015.01.04. 오전 6:04,유휴 국유지에 민간 여윳돈 끌어들인다…공공기관 복덕방 활용,"[('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다…공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
89,2015.01.04. 오전 6:03,은행들 기업대출 외면하고 손쉬운 가계대출 집중,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('기업대출', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하고', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
90,2015.01.04. 오전 6:01,신동백 롯데캐슬 에코 계약해지분 분양중,"[('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
91,2015.01.05. 오후 10:29,간추린 단신 “전국 아파트 전세가율 70%”…사상 최고치 외,"[('간추린', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('“전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('”…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
92,2015.01.05. 오후 9:41,‘공염불’로 끝난 정부 전세대책… ‘빚내서 집 사라’는 빗나간 정책 탓,"[('‘공염불’로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라’는', 'O'), (' ', 'O'), ('빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
93,2015.01.05. 오후 9:30,주거용 오피스텔 중개 수수료 0.4% 이하로 낮아진다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
94,2015.01.05. 오후 8:15,오피스텔 중개 보수 6일부터 인하,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
95,2015.01.05. 오후 8:15,지난해 서울 아파트 평균 거래가 4억5500만원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5500만원', 'QUANTITY')]"
96,2015.01.05. 오후 8:14,효성 올해 건설부문 1.6조원 수주 목표,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
97,2015.01.05. 오후 7:35,인터넷등기소에서 부동산 체납액·임대내역 볼 수 있다,"[('인터넷등기소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('체납액·임대내역', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
98,2015.01.05. 오후 7:14,우리 집도 김부선 아파트…무료 점검 받아볼까,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('김부선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트…무료', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
99,2015.01.05. 오후 7:12,감정원 공동주택관리품질제 시범사업 실시 .. 7일부터 접수,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리품질제 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
100,2015.01.05. 오후 7:12,주거 파워시프트 달라진 주거 의식…뒤처진 주택 정책,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('파워시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('의식…뒤처진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
101,2015.01.05. 오후 7:05,공인중개사協 중개보수 인하안 효력정지 가처분·헌법소원도 불사,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('인하안', 'O'), (' ', 'O'), ('효력정지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분·', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
102,2015.01.05. 오후 6:37,효성 건설부문 2015년 1조6000억원 수주 목표,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
103,2015.01.05. 오후 6:29,김포 한강시네폴리스개발 사업 본격 시동…SPC 출범,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('SPC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
104,2015.01.05. 오후 6:09,신년사 김재식 현대산업개발 사장 창의적 융합으로 경쟁력 확보,"[('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('융합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
105,2015.01.05. 오후 6:02,서울경제TV SEN 올해 아파트 분양 ‘풍성’…40만 가구 육박,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’…', 'O'), ('40만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
106,2015.01.05. 오후 5:52,올해 수도권에서 민간분양 물량 19만가구 예정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
107,2015.01.05. 오후 5:51,을미년 분양 큰장 수도권서 18만가구 쏟아져,"[('을미년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
108,2015.01.05. 오후 5:49,한국감정원 아파트 관리비 논란 해결방안 마련,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
109,2015.01.05. 오후 5:48,유경선 유진그룹 회장 고객과 넓은 소통 구성원과 깊은 소통,"[('유경선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('구성원과', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
110,2015.01.05. 오후 5:48,상암DMC 스위트포레 오피스텔 분양,"[('상암DMC 스위트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2015.01.05. 오후 5:47,주민 반발에..행복주택 연초부터 시끌,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발에..행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
112,2015.01.05. 오후 5:39,스테프핫도그 롯데 동부산 아울렛 입점,"[('스테프핫도그', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데 동부산 아울렛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
113,2015.01.05. 오후 5:39,주거용 오피스텔 중개수수료 내일6일부터 대폭 인하,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내일6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
114,2015.01.05. 오후 5:35,지난 한해 20억원이상에 팔린 아파트는 총 449가구,"[('지난 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20억원이상', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('449가구', 'QUANTITY')]"
115,2015.01.05. 오후 5:32,올 분양 40만가구 큰 장 선다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
116,2015.01.05. 오후 5:30,감정원 공동주택관리 품질 우수단지 선정 시범사업,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리 품질 우수단지 선정 시범사업', 'TERM')]"
117,2015.01.05. 오후 5:26,요진건설사업 영업 강화 위한 조직개편,"[('요진건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
118,2015.01.05. 오후 5:20,오피스텔 임대 중개수수료 6일부터 0.4%,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY')]"
119,2015.01.05. 오후 5:13,서울시 제2롯데 또 사고땐 제재 롯데 그룹차원 안전관리본부 출범,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹차원', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리본부', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
120,2015.01.05. 오후 5:12,해외건설 보증 사상최대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
121,2015.01.05. 오후 5:11,서울시 제2롯데월드 ‘최후통첩’…추가사고땐 사용승인 취소,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최후통첩’…추가사고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
122,2015.01.05. 오후 5:11,수도권 전세가율 지방 첫 추월,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
123,2015.01.05. 오후 5:04,건설공제조합 해외 보증액 작년 4308억원 사상 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
124,2015.01.05. 오후 5:04,작년 서울 아파트 거래 3억4억원 가장 많아,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
125,2015.01.05. 오후 5:04,요진건설 조직개편 영업력 강화 일환,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('영업력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('일환', 'O')]"
126,2015.01.05. 오후 5:04,분양시장 인기지역 집값 상승도 으뜸,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
127,2015.01.05. 오후 5:04,태영건설 방글라데시서 553억원 규모 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('553억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2015.01.05. 오후 5:04,쾌적한 문화·편의시설 확충에 기업들 속속,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
129,2015.01.05. 오후 5:04,뭉쳐야 산다.. 집적효과에 지가상승 쑥쑥,"[('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('집적효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('지가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
130,2015.01.05. 오후 5:04,분양정보 대우건설 창원 감계 푸르지오 중소형 583가구 새해 첫 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2015.01.05. 오후 5:04,85㎡ 이하 주거용 오피스텔 6일부터 중개수수료 절반,"[('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
132,2015.01.05. 오후 5:04,작년 수도권 아파트값 평균 3억1000만원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1000만원', 'QUANTITY')]"
133,2015.01.05. 오후 5:03,아파트 분양에 교육 열기 뜨거운 이유가…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
134,2015.01.05. 오후 5:03,청계천 세운상가 일대 확 바뀐다,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
135,2015.01.05. 오후 5:02,제2의 판교 ‘마곡지구’ 새해 분양 시장 불 지펴···,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('지펴···', 'O')]"
136,2015.01.05. 오후 4:58,몸집 커지는 세종시…올해도 1만7000가구 집들이,"[('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
137,2015.01.05. 오후 4:54,분양가상한제 4월 폐지…분양 계획 늦추는 건설사들,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
138,2015.01.05. 오후 4:43,디벨로퍼 전성시대 다시 오나,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
139,2015.01.05. 오후 4:41,수도권 민간분양 19만가구 역대 최대‥공급과잉 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대‥공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
140,2015.01.05. 오후 4:30,대우건설 창원 감계 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2015.01.05. 오후 4:24,분양소식 창원 감계 대우 푸르지오 아파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
142,2015.01.05. 오후 4:22,수도권 민간분양 물량 19만가구 될 듯…작년의 2배종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
143,2015.01.05. 오후 4:19,태영건설 553억원 규모 방글라데시 정수장 공사 단독수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('553억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
144,2015.01.05. 오후 4:14,전세난에 서울 떠나는 무주택자…경기도 전세까지 올라,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
145,2015.01.05. 오후 4:13,법원 “아파트 발코니 확장 1.5m 넘으면 전용면적에 포함시켜야”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함시켜야”', 'O')]"
146,2015.01.05. 오후 4:09,분양 화끈했던 지역 집값도 많이 올랐다 수원 영통 미친 전셋값,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화끈했던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
147,2015.01.05. 오후 4:08,지식산업센터에 집회·문화시설 속속,"[('지식산업센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('집회·문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
148,2015.01.05. 오후 4:08,지식산업센터 뭉쳐야 산다..집적 이익 노려 몰림현상 뚜렷,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('집적', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('몰림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
149,2015.01.05. 오후 4:06,지난해 수도권 신도시 매매가ㆍ전셋값 상승률 1위 단지는 어디,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가ㆍ전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
150,2015.01.05. 오후 4:05,‘충무로 엘크루 메트로시티Ⅱ’ 5일 그랜드오픈 도심권 소형 오피스텔 ‘품귀현상’,"[('‘', 'O'), ('충무로 엘크루 메트로시티Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀현상’', 'O')]"
151,2015.01.05. 오후 4:04,미디어윌 부동산 앱 다방 인수,"[('미디어윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
152,2015.01.05. 오후 4:03,태영건설 방글라 정수장 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2015.01.05. 오후 4:01,동부건설 법정관리 신청 LH사업장 파주운정 등 5곳 피해 없을 듯,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
154,2015.01.05. 오후 3:55,분당 잡월드 주변에 관광·비즈니스 호텔 들어선다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
155,2015.01.05. 오후 3:52,리얼타임 서초 삼풍아파트 전용 165.92㎡ 전세 10억 원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('삼풍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('165.92㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 원', 'QUANTITY')]"
156,2015.01.05. 오후 3:37,제2롯데월드 사고대응 미흡시 임시사용승인 취소종합,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 사', 'EVENT'), ('고대응', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡시', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소종합', 'O')]"
157,2015.01.05. 오후 3:33,제2의 판교 마곡지구 투자자 몰리는 마곡 시티오피스텔 방문객 증가,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
158,2015.01.05. 오후 3:33,서울시 제2롯데월드 최후통첩,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
159,2015.01.05. 오후 3:30,서울시 제2롯데월드 또 사고 나면 임시사용 취소… 그동안 뭐했나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), (' ', 'O'), ('그동안', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐했나', 'O')]"
160,2015.01.05. 오후 3:24,작년 해외건설보증액 역대최대 4308억원...해외건설보증 업무 지원 강화,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), ('...해외건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
161,2015.01.05. 오후 3:22,일산 식사동 자이 아파트 할인 분양 신분당선 연장 검토로 인기,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
162,2015.01.05. 오후 3:17,요진건설산업 조직개편.. 영업력 강화,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), (' ', 'O'), ('영업력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
163,2015.01.05. 오후 3:12,범양건영 부산 문현동에 224가구 규모 범양레우스 더 퍼스트 분양 나서,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('224가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('범양레우스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
164,2015.01.05. 오후 3:10,태영건설 553억원 규모 방글라데시 정수장 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('553억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2015.01.05. 오후 3:06,미디어윌 모바일 원룸·오피스텔 앱 다방 인수,"[('미디어윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바', 'TERM'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
166,2015.01.05. 오후 3:03,제2롯데 그룹 차원에서 안전관리 챙긴다..안전관리본부 설치,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
167,2015.01.05. 오후 2:59,전용 85㎡ 이하 주거용 오피스텔 중개수수료 0.5% 인하,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
168,2015.01.05. 오후 2:57,합리적인 분양가 창원 북면 STX칸 아파트 ‘완판 초읽기’,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기’', 'O')]"
169,2015.01.05. 오후 2:48,집값 상승 기대감 꺾였다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
170,2015.01.05. 오후 2:37,민생돋보기 뉴타운 개발 대안 서울형 도시재생사업 과제는,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울형 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
171,2015.01.05. 오후 2:36,민생돋보기 뉴타운 개발 대안 서울형 도시재생사업 과제는,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울형 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
172,2015.01.05. 오후 2:35,9.1 대책 이후 신도시 희소성 양산 물금신도시 아파트 분양 ‘활황’,"[('9.1 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활황’', 'O')]"
173,2015.01.05. 오후 2:32,‘영일대 우방아이유쉘’ 2015년 포항 첫 분양 7일부터 청약접수 ‘관심’집중,"[('‘', 'O'), ('영일대 우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’집중', 'O')]"
174,2015.01.05. 오후 2:30,주거용 오피스텔 중개수수료 6일부터 절반 수준 인하,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
175,2015.01.05. 오후 2:29,서울경제TV SEN중국자본 투자 본격화된 제주도 유망지역,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ORGANIZATION'), ('중국', 'CIVILIZATION'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화된', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O')]"
176,2015.01.05. 오후 2:28,요진건설산업 조직개편 단행…영업력 강화,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…영업력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
177,2015.01.05. 오후 2:28,아파트 선택…첫째도 둘째도 자녀 교육,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…', 'O'), ('첫째', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
178,2015.01.05. 오후 2:24,오피스텔 중개수수료 반값,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
179,2015.01.05. 오후 2:24,서울시 제2롯데월드 안전관리 컨트롤타워 마련 촉구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
180,2015.01.05. 오후 2:23,요진건설산업 새해 수주실적 강화 위해 조직개편,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
181,2015.01.05. 오후 2:10,역세권 아닌 오피스텔에 투자하는 사람도 있나요,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
182,2015.01.05. 오후 2:09,무창포항 등 서·남해안 10곳 해양수산분야 중심지로 개발,"[('무창포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서·남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양수산분야', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
183,2015.01.05. 오후 2:00,리얼타임 양천 신월시영 전용 43.2㎡ 매매 1억 6850만 원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 6850만 원', 'QUANTITY')]"
184,2015.01.05. 오후 1:51,합리적인 안산빌라매물 실수요자들에게 인기만점,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('빌라매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만점', 'O')]"
185,2015.01.05. 오후 1:51,청양의 해 평택 화신노블레스 분양 받아 안정적인 노후설계 해볼까,"[('청양의 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('노후설계', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
186,2015.01.05. 오후 1:45,한경창업마당수원 엔젤리너스 창업 외 9건,"[('한경창업마당', 'ORGANIZATION'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엔젤리너스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('9건', 'QUANTITY')]"
187,2015.01.05. 오후 1:41,주택 이젠 강북 윗목까지 뜨뜻해진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윗목까지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨뜻해진다', 'O')]"
188,2015.01.05. 오후 1:40,르포강남 재건축 이어 강북 뉴타운 꿈틀,"[('르포', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
189,2015.01.05. 오후 1:35,줄줄이 입주 앞둔 동탄2신도시 상가도 귀하신 몸,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
190,2015.01.05. 오후 1:30,수도권 민간 분양 물량 19만가구 될 듯…지난해 2배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
191,2015.01.05. 오후 1:28,태영건설 방글라데시 모두나갓 정수장 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모두나갓 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2015.01.05. 오후 1:27,제2롯데월드 사고 재발시 건물 전체 사용 제한...서울시,"[('제2롯데월드 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발시', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('제한...', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
193,2015.01.05. 오후 1:20,미디어윌 부동산 앱 다방 인수… 모바일로 사업 확대,"[('미디어윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
194,2015.01.05. 오후 1:06,강남까지 지하철 1정거장 서울숲역 인근 부동산에 관심 가져볼까..,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울숲역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까..', 'O')]"
195,2015.01.05. 오후 12:47,태영 방글라데시 정수장 공사 553억원에 수주…해외 물산업 공략에 박차,"[('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('553억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('공략에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
196,2015.01.05. 오후 12:47,지난해 수도권 아파트값 평균 3억1000만원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1000만원', 'QUANTITY')]"
197,2015.01.05. 오후 12:41,대전 유성구 유성푸르지오시티 회사보유 분 특별조건 분양 중,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유성푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
198,2015.01.05. 오후 12:35,지역주택조합으로 따듯해진 원주시 태장동,"[('지역주택조합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('따듯해진', 'O'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태장동', 'LOCATION')]"
199,2015.01.05. 오후 12:30,서울 관광명소 1위 명동 르와지르 호텔 ‘마감임박’으로 문의쇄도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘마감임박’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의쇄도', 'O')]"
200,2015.01.05. 오후 12:01,LH 계열사 부당 지원했다가 적발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('지원했다가', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
201,2015.01.05. 오후 12:01,이편한세상 영통2차 1월 까지 연속되는 관심2015 첫 ㅤㅉㅒㅤ주 주말 계약 러쉬,"[('이편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월 까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ㅤㅉㅒㅤ주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('러쉬', 'O')]"
202,2015.01.05. 오후 12:00,자회사 부당지원  LH에 과징금 146억원,"[('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('부당지원', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('146억원', 'QUANTITY')]"
203,2015.01.05. 오전 11:54,서울시 제2롯데월드 사고 재발 시 임시사용승인 취소 일문일답,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
204,2015.01.05. 오전 11:50,수도권 민간 분양 물량 19만가구 될 듯…작년의 2배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('19만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
205,2015.01.05. 오전 11:40,85㎡이하 오피스텔 중개수수료 절반으로 줄어,"[('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
206,2015.01.05. 오전 11:40,효성 건설 부문 올해 수주 1조 6천억원 돌파 목표,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
207,2015.01.05. 오전 11:39,서울시 제2롯데월드 안전사고 또 발생시 사용제한 금지 및 임시사용승인 취소 경고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('발생시', 'O'), (' ', 'O'), ('사용제한', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
208,2015.01.05. 오전 11:38,15 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('15 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
209,2015.01.05. 오전 11:34,내일부터 주거용 오피스텔 복비 절반 수준으로 인하,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
210,2015.01.05. 오전 11:31,태영건설 553억 규모 방글라데시 정수장 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('553억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2015.01.05. 오전 11:30,태영건설 553억원 방글라데시 모두나갓 정수장 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('553억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('모두나갓 정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2015.01.05. 오전 11:25,올해 신규 아파트 분양물량 30만8337가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30만8337가구', 'QUANTITY')]"
213,2015.01.05. 오전 11:24,전세가율 70% 시대 화성 봉담 2차 우방아이유쉘 주목,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
214,2015.01.05. 오전 11:23,대우건설 창원 감계 푸르지오 분양…3.3㎡당 800만원대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY')]"
215,2015.01.05. 오전 11:22,분양대우건설 창원 감계 푸르지오 첫 분양…친환경 단지 눈길,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
216,2015.01.05. 오전 11:22,작년 서울 아파트 평균 거래가격 4억5천만원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5천만원', 'QUANTITY')]"
217,2015.01.05. 오전 11:21,유경선 유진그룹 회장 환경 열악 체질 바꿔야,"[('유경선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('열악', 'O'), (' ', 'O'), ('체질', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
218,2015.01.05. 오전 11:21,서울시 제2롯데월드 안전사고 또 나면 임시사용승인 취소 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
219,2015.01.05. 오전 11:17,서울시 미래영향평가제도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래영향평가제도', 'CIVILIZATION'), ('입', 'O')]"
220,2015.01.05. 오전 11:16,지난해 해외건설보증 4천300억...사상 최대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('4천300억', 'QUANTITY'), ('...사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
221,2015.01.05. 오전 11:14,오피스텔 매매 중개수수료 절반 가량 낮아진다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
222,2015.01.05. 오전 11:10,신촌역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
223,2015.01.05. 오전 11:08,건공 중소기업 보증지원 절반으로 줄어,"[('건공', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
224,2015.01.05. 오전 11:07,공기업 CEO 화두는 경쟁력 강화,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
225,2015.01.05. 오전 11:06,수도권 주택 전세가율 62.3%…최초로 지방 앞질러,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('62.3%', 'QUANTITY'), ('…최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
226,2015.01.05. 오전 11:05,오피스텔 중개수수료 절반으로 준다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
227,2015.01.05. 오전 11:03,건설공제조합 지난해 4308억원 해외건설 보증…사상 최대 규모,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
228,2015.01.05. 오전 11:03,부엌 화장실 갖춘 오피스텔 중개보수 낮아진다,"[('부엌', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
229,2015.01.05. 오전 11:01,6일부터 주거용 오피스텔 중개 수수료 절반으로 뚝,"[('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
230,2015.01.05. 오전 11:01,오피스텔 중개수수료 인하…매매 0.5% 임대차 0.4% 확정,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
231,2015.01.05. 오전 11:01,6일부터 오피스텔 중개보수 요율 0.9%이내서 0.40.5%로 낮춰,"[('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%이내', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('0.40.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
232,2015.01.05. 오전 11:01,건설공제조합 지난해 4308억원 사상 최대 해외건설 보증,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
233,2015.01.05. 오전 11:01,GS건설 김포’한강센트럴자이’ 회사보유분 특별분양 모델하우스 전평형 마감임박,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
234,2015.01.05. 오전 11:01,오피스텔 중개수수료 6일부터 0.40.5%..절반수준 내린다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.40.5%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
235,2015.01.05. 오전 11:01,건설공제조합 2014년 해외건설보증 4308억원 사상 최대 실적,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설보증', 'O'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
236,2015.01.05. 오전 11:00,주거용 오피스텔 중개 수수료 절반으로 낮춘다,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
237,2015.01.05. 오전 11:00,180만원이던 2억짜리 오피스텔 중개 수수료 100만원으로 낮아져,"[('180만원', 'QUANTITY'), ('이던', 'O'), (' ', 'O'), ('2억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
238,2015.01.05. 오전 11:00,건설공제조합 지난해 4308억원 해외건설 보증,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4308억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
239,2015.01.05. 오전 11:00,오피스텔 중개수수료 0.9%→0.40.5%로 인하,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('0.40.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
240,2015.01.05. 오전 11:00,건설공제조합 작년 해외건설 보증 사상 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
241,2015.01.05. 오전 10:59,발코니 확장폭 1.5m 넘으면 전용면적에 포함서울행정법원,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), ('서울행정법원', 'ORGANIZATION')]"
242,2015.01.05. 오전 10:59,분양형 호텔 제주지고 … 평창 뜬다,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주지고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
243,2015.01.05. 오전 10:56,마지막 기회 일산 요진와이시티 마감에 업계 이목 집중,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
244,2015.01.05. 오전 10:51,대주보 신임 사장에 김선덕 건설산업전략연구소장 유력,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업전략연구소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
245,2015.01.05. 오전 10:50,올 분양가구 전년 대비 14% 증가...올해 큰장 선다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
246,2015.01.05. 오전 10:49,대우건설 창원 감계 푸르지오 583가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2015.01.05. 오전 10:49,대우건설 창원 감계 푸르지오 견본주택 9일 개관..올 첫 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2015.01.05. 오전 10:46,대우건설 창원 감계 푸르지오 올해 첫 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.01.05. 오전 10:46,대우건설 새해 첫 분양 ‘창원 감계 푸르지오’ 9일 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
250,2015.01.05. 오전 10:45,서울시 제2롯데월드 임시사용승인 취소 검토,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
251,2015.01.05. 오전 10:38,광주 올해 민간분양 7752가구 감소율 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7752가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
252,2015.01.05. 오전 10:36,대우 ‘창원 감계 푸르지오’ 2015년 마수걸이 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2015.01.05. 오전 10:32,건설 CEO“내실 경영체질개선 강화”한목소리,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('“내실', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”한목소리', 'O')]"
254,2015.01.05. 오전 10:31,저금리시대에 금융혜택 주는 상가 주목 인천 논현동 랜드마크 스트리트몰 ‘라피에스타’ 눈길,"[('저금리시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라피에스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
255,2015.01.05. 오전 10:30,서울시 제2롯데월드 임시사용승인 취소도 검토할 것,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
256,2015.01.05. 오전 10:30,서울시 제2롯데월드에 최후통첩‥추가사고시 임시사용 취소,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩‥추가사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
257,2015.01.05. 오전 10:30,서울시 제2롯데 사고 재발하면 임시사용승인 취소도 고려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2롯데 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재발하면', 'O'), (' ', 'O'), ('임시사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
258,2015.01.05. 오전 10:28,신년사김재식 현대산업개발 사장 창의적 융합 시작한다,"[('신년사', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한다', 'O')]"
259,2015.01.05. 오전 10:25,뉴스팩트제2판교테크노밸리 아직 협상중인데…,"[('뉴스팩트', 'ORGANIZATION'), ('제2', 'QUANTITY'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('협상중인데…', 'O')]"
260,2015.01.05. 오전 10:25,대우건설 올해 마수걸이 창원 감계 푸르지오 583가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2015.01.05. 오전 10:23,미디어윌 부동산 앱 ‘다방’ 인수…부동산 사업 경쟁력 배가,"[('미디어윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다방', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('배가', 'O')]"
262,2015.01.05. 오전 10:15,지난해 수도권 아파트 평균 거래가 3억1000만원…서울 평균 4억5000만원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5000만원', 'QUANTITY')]"
263,2015.01.05. 오전 10:09,부동산 대박 수익의 열쇠…멀티플렉스 들어선 상가 잡아라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠…멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
264,2015.01.05. 오전 10:08,대우건설 창원 감계 푸르지오 583가구 마수걸이 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2015.01.05. 오전 10:06,부동산 큰손들이 움직인다…라마다 정선호텔 분양 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('라마다 정선호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
266,2015.01.05. 오전 10:05,대우건설 ‘창원 감계 푸르지오’분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
267,2015.01.05. 오전 10:02,미 CIA 월드팩트북 한국편 지도서 독도 삭제,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CIA 월드팩트북', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('지도서', 'O'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
268,2015.01.05. 오전 10:01,보령 해저터널 개발로 ‘동대 센트럴파크’ 아파트 분양 눈길,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
269,2015.01.05. 오전 9:58,올해 분양물량 40만가구. 큰 장 선다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
270,2015.01.05. 오전 9:53,작년 수도권 아파트 평균 거래가격은 3억1천만원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1천만원', 'QUANTITY')]"
271,2015.01.05. 오전 9:48,‘위례 우성메디피아’ 1월 상가분양,"[('‘', 'O'), ('위례 우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
272,2015.01.05. 오전 9:48,캠코 부산 금융소외계층 일자리 지원 강화,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금융소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
273,2015.01.05. 오전 9:48,수도권 신도시 집값 지형도 바뀌었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었다', 'O')]"
274,2015.01.05. 오전 9:47,올 한해 분양물량 40만 가구 전망 분양시장 나홀로 ‘호황’,"[('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
275,2015.01.05. 오전 9:38,대우건설 새해 첫 분양 ‘창원 감계 푸르지오’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
276,2015.01.05. 오전 9:35,대우건설 창원 감계 푸르지오 9일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2015.01.05. 오전 9:30,새해 분양 열기 뜨거운 기업밀집도시 마곡지구 가보니 오피스텔 임대 배후 수요 풍부한 대기업군이 강점,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('기업밀집도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업군이', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
278,2015.01.05. 오전 9:28,미디어월 부동산 애플리케이션 다방 인수,"[('미디어월', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('애플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
279,2015.01.05. 오전 9:19,롯데자산개발 은평뉴타운 복합쇼핑몰 착공,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
280,2015.01.05. 오전 9:15,‘위례 우성트램타워’ 1월 상가분양,"[('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성트램타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
281,2015.01.05. 오전 9:10,한반도 3차원 지형 첫 공개,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지형', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
282,2015.01.05. 오전 9:07,제일기획 신사업 전담 비욘드 제일본부 신설,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('비욘드 제일본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
283,2015.01.05. 오전 9:04,경기소식 강남대 부동산중개업 종사자교육기관 지정,"[('경기', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
284,2015.01.05. 오전 8:54,수도권 주택 전세가율 처음으로 지방 앞질러…전세난 심화 탓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
285,2015.01.05. 오전 8:50,올해 수도권에서 ‘분양 큰 장’ 선다…작년보다 102% 증가,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('102%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
286,2015.01.05. 오전 8:48,제2판교 테크노밸리 건설부지 확정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
287,2015.01.05. 오전 8:33,서울 청계·대림상가..정비사업 속도낸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대림상가', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
288,2015.01.05. 오전 8:22,작년 가장 핫했던 대구 부동산시장..올해는 숨 고르기,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫했던', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장..', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
289,2015.01.05. 오전 8:15,수도권 전세가율 첫 지방 추월,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
290,2015.01.05. 오전 8:06,수도권 주택 전세가율 지방 앞질러...집값 상승 기대 사라져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
291,2015.01.05. 오전 7:35,부영 제주 중문에 시내면세점 연다,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시내면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
292,2015.01.05. 오전 7:29,법원 발코니 확장 폭 1.5ｍ 넘으면 전용면적에 포함해 과세,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함해', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
293,2015.01.05. 오전 7:14,코레일 고객·직원이 함께하는 새해맞이 플래쉬몹,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('플래쉬몹', 'O')]"
294,2015.01.05. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 2015 國運 고진감래,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('國運', 'O'), (' ', 'O'), ('고진감래', 'O')]"
295,2015.01.05. 오전 7:03,분양 현장 포커스 문정동 H비즈니스파크 소형 많아 中企도 구입 부담적어,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('H비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('中企도', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담적어', 'O')]"
296,2015.01.05. 오전 7:03,을미년 부동산시장 트렌드는 S·M·A·R·T,"[('을미년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('S·M·A·R·T', 'O')]"
297,2015.01.05. 오전 7:03,서울·수도권 분양 열기 올해도 핫,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O')]"
298,2015.01.05. 오전 7:03,지난해 강남권 高價 단독주택 거래 꾸준,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
299,2015.01.05. 오전 7:01,분양 현장 포커스 위례중앙역 아이에스 센트럴타워 트랜짓몰 내 상가…배후수요 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('위례중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스 센트럴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트랜짓몰', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
300,2015.01.05. 오전 7:01,분양 현장 포커스 창원 감계 푸르지오 배산임수 명당…교통·교육여건 우수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('명당…교통·교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
301,2015.01.05. 오전 6:25,대기업자녀 3년전 대출로 샀던 170억 빌딩…지금은 300억,"[('대기업', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('샀던', 'O'), (' ', 'O'), ('170억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩…지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY')]"
302,2015.01.05. 오전 6:20,20대 직장여성 집 매입할 바엔 임대살고 소액 투자,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장여성', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매입할', 'O'), (' ', 'O'), ('바엔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대살고', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
303,2015.01.05. 오전 6:17,수도권 주택 전세가율 처음으로 지방 앞질러,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
304,2015.01.05. 오전 6:15,장기 침체·정책 불안정…10명중 6명 집 사기 두렵다,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정…', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵다', 'O')]"
305,2015.01.05. 오전 6:10,노후대비는 역시 수익형…3억이하 투자에 연7% 수익,"[('노후대비는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형…', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
306,2015.01.05. 오전 6:05,내집보다 투자…무주택자 80% 수익형 투자한다,"[('내집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
307,2015.01.05. 오전 4:03,신혼부부 울리는 쌍춘년 전세한파,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍춘년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세한파', 'O')]"
308,2015.01.05. 오전 4:03,옛 도로공사 터 인근 녹지 묶어 판교 제2테크밸리,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크밸리', 'LOCATION')]"
309,2015.01.05. 오전 3:31,취재수첩 국유지 민간개발은 그림의 떡,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
310,2015.01.05. 오전 3:31,대한주택보증 사장에 김선덕 씨,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
311,2015.01.05. 오전 3:31,부동산 개발업체 사업능력 평가한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
312,2015.01.05. 오전 3:31,대형 건설사 주택사업 엇갈린 행보,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
313,2015.01.05. 오전 3:31,우리도 5000가구 이상 분양해요,"[('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양해요', 'O')]"
314,2015.01.05. 오전 3:30,충무로 엘크루·문수산 신동아 등 4개 단지 청약,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('문수산 신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
315,2015.01.05. 오전 3:30,청주 블루지움 910가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('910가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2015.01.05. 오전 3:30,연초부터 위례신도시 상가 분양 봇물,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
317,2015.01.05. 오전 3:03,청약자격 완화… 1순위 1160만명 ‘내집 갖기’ 전쟁,"[('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1160만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖기’', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
318,2015.01.05. 오전 3:03,이번 주 분양캘린더울산 문수산 등 3곳 1091채 청약접수,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1091채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
319,2015.01.05. 오전 3:03,부동산단신동문건설 대전 용운동 주공 재건축 수주 外,"[('부동산단신동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
320,2015.01.05. 오전 3:03,송도 호반베르디움 1153채 1월 2차분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1153채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
321,2015.01.05. 오전 3:03,매매시황보증금  월세정보 5일부터 5주 간격으로 게재,"[('매매시황보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('월세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O')]"
322,2015.01.05. 오전 3:03,정부 “민간 자본아이디어로 도심 국유지 개발”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발”', 'O')]"
323,2015.01.05. 오전 3:02,“새댁은 새집 청약 사모님은 상가에 주목을”,"[('“', 'O'), ('새댁', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을”', 'O')]"
324,2015.01.05. 오전 1:31,우체국·세무서 ‘금싸라기 땅’ 민자 개발,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
325,2015.01.05. 오전 12:33,아파트 거래량 6년만에 3만건 넘어서,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
326,2015.01.06. 오후 10:50,김동수 대림산업 사장 해외수주 수익성에 초점 올 상반기 해외부실 턴다,"[('김동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부실', 'O'), (' ', 'O'), ('턴다', 'O')]"
327,2015.01.06. 오후 10:28,한 자리에 모인 건설인 새해 건배사는 재건축,"[('한 자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건배사는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
328,2015.01.06. 오후 9:35,“엄마 마음 잡아라” 여성 특화 아파트 설계 눈길,"[('“', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2015.01.06. 오후 8:56,2억3000만원 오피스텔 살 때 복비 207만원서 115만원으로,"[('2억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('207만원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('115만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
330,2015.01.06. 오후 8:55,올해 주택 매매가 2.3% 오를 것 한국감정원 부동산시장 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
331,2015.01.06. 오후 8:44,단지 내 강남 학원 프로그램까지 유치,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램까지', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
332,2015.01.06. 오후 7:55,건설업 재도약하길…건설인 신년인사회 개최,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('재도약하길…', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2015.01.06. 오후 7:43,김동수 대림산업 사장 올해 사업구조 다각화…디벨로퍼 사업 전개,"[('김동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업구조', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화…', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
334,2015.01.06. 오후 6:33,사진을미년 새해 맞아 건설인 신년인사회 개최,"[('사진을', 'O'), ('미년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2015.01.06. 오후 6:25,1순위 청약 평균 4.5대 1…울산 삼산 리버뷰 웰가 ‘인기’,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산 리버뷰 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
336,2015.01.06. 오후 6:23,연구기관들의 2014 집값 전망 잘 맞췄나 봤더니…,"[('연구기관들의', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('맞췄나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O')]"
337,2015.01.06. 오후 6:22,정홍원 총리 건설인 신년회 축사,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
338,2015.01.06. 오후 6:22,건배하는 정홍원 국무총리,"[('건배하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION')]"
339,2015.01.06. 오후 6:22,정홍원 총리 건설인 신년회 축사,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
340,2015.01.06. 오후 6:22,2015 건설인 신년인사회,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT')]"
341,2015.01.06. 오후 6:22,2015 건설인 신년인사회,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT')]"
342,2015.01.06. 오후 6:22,정홍원 총리 건설인 신년인사회 축사,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인', 'EVENT'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
343,2015.01.06. 오후 6:22,정홍원 총리 건설인 신년회 축사,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
344,2015.01.06. 오후 6:22,2015 건설인 신년인사회,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT')]"
345,2015.01.06. 오후 6:22,건설인 신년인사회 참석한 정홍원 총리,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
346,2015.01.06. 오후 6:22,건설인 신년회 건배사는 재건축,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회', 'O'), (' ', 'O'), ('건배사는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
347,2015.01.06. 오후 6:16,MK분양 위례신도시 중앙역 인근 우성트램타워 9일 본계약 실시,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('우성트램타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
348,2015.01.06. 오후 6:14,건단연 새해 건설인 신년인사회 열어,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
349,2015.01.06. 오후 5:56,2015 건설인 신년인사회,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT')]"
350,2015.01.06. 오후 5:56,2015 건설인 신년인사회,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT')]"
351,2015.01.06. 오후 5:53,도공 재난안전처 신설 올 안전경영 원년으로,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난안전처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년으로', 'O')]"
352,2015.01.06. 오후 5:48,강남 재건축 조합원 중소형 선호 현상 뚜렷,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
353,2015.01.06. 오후 5:48,정부 부동산 대책 뒷북 치나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('치나', 'O')]"
354,2015.01.06. 오후 5:47,광명역 효성해링턴 타워 이달 말 오피스텔 분양,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2015.01.06. 오후 5:47,건설총연합회 올 해외수주 누계 7000억 달러,"[('건설총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('누계', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억 달러', 'QUANTITY')]"
356,2015.01.06. 오후 5:47,서울시 전·월세지원센터 2년간 11만명 이용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전·월세지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
357,2015.01.06. 오후 5:47,블록형 단독주택 개별 필지별 건축 가능,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('필지별', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
358,2015.01.06. 오후 5:47,자이 돌풍 GS건설 올 1만7889가구 공급,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2015.01.06. 오후 5:41,과감한 부동산 세제 완화 필요,"[('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
360,2015.01.06. 오후 5:30,동탄2신도시 전세입자 발길 이어지는 이유는 1·4분기 5886가구 입주,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5886가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
361,2015.01.06. 오후 5:30,올해 창원 감계 화성 반월·기산 분양 잇달아...왜,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아...', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
362,2015.01.06. 오후 5:30,재건축단지 중소형 선호 심화..부담 작고 투자용 활용,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..부담', 'O'), (' ', 'O'), ('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
363,2015.01.06. 오후 5:23,코레일 설 열차승차권 13∼14일 예매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('13∼14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
364,2015.01.06. 오후 5:20,리얼타임 용산 리버힐삼성 전용 59.55㎡ 매매 3억 6400만 원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버힐삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.55㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 6400만 원', 'QUANTITY')]"
365,2015.01.06. 오후 5:15,한강변 뉴타운 사업 가속도,"[('한강변 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
366,2015.01.06. 오후 5:15,블록형 단독주택 용지 필지별로 건축 허용,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('필지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
367,2015.01.06. 오후 5:14,2015 분양시장 내다보기 2 경기,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('2 경기', 'LOCATION')]"
368,2015.01.06. 오후 5:07,MK 추천매물 성남시 단지 내 1층 상가 7억5800만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5800만원', 'QUANTITY')]"
369,2015.01.06. 오후 5:07,블록형 단독용지도 필지별 건축 가능,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('필지별', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
370,2015.01.06. 오후 5:07,올해 집값 2.3%↑…한국감정원 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
371,2015.01.06. 오후 5:06,부동산114 투자전략서,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자전략서', 'O')]"
372,2015.01.06. 오후 5:06,창원 감계 푸르지오,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
373,2015.01.06. 오후 5:06,2015 하우징브랜드페어,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT')]"
374,2015.01.06. 오후 5:06,전용률 확 올린 상가 인기 ‘쑥쑥’,"[('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
375,2015.01.06. 오후 5:04,정홍원 국무총리 건설사 해외진출 확대 뒷받침하겠다,"[('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷받침하겠다', 'O')]"
376,2015.01.06. 오후 5:02,2년전 은퇴한 대기업 임원출신 A씨에 오피스텔 투자 가이드,"[('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은퇴한', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('A씨에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
377,2015.01.06. 오후 5:00,건설단체총연합회 2015 건설인 신년인사회 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2015.01.06. 오후 5:00,최삼규 건단련 회장 건설업 도약의 해로 만들어야,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약의', 'O'), (' ', 'O'), ('해로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
379,2015.01.06. 오후 4:58,국적항공사 항공기 보유 299대로 늘어,"[('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('299대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
380,2015.01.06. 오후 4:41,직방 따라잡기 나선 부동산 정보업계…모바일 전략 먹힐까,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업계…', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
381,2015.01.06. 오후 4:39,감정원 아파트값 향후 10년간 3%씩 오른다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
382,2015.01.06. 오후 4:37,서산의 아토피혁명22 아토피원인은 무엇일까,"[('서산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아토피혁명', 'EVENT'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇일까', 'O')]"
383,2015.01.06. 오후 4:30,종부세 도입 10년…주택만 ‘역차별’,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('…주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역차별’', 'O')]"
384,2015.01.06. 오후 4:30,정부 부동산 대책 뒷북 치나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('치나', 'O')]"
385,2015.01.06. 오후 4:30,과감한 부동산 세제 완화 필요,"[('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
386,2015.01.06. 오후 4:30,종부세 도입 10년…주택만 ‘역차별’,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('…주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역차별’', 'O')]"
387,2015.01.06. 오후 4:30,지난해 서울 아파트값 ‘죽다 살아났다’…반등 이끈 지역은,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘죽다', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다’…반등', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
388,2015.01.06. 오후 4:06,151층 인천타워 사업 무산…사업계획 조정 합의,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
389,2015.01.06. 오후 3:44,서울시 전월세보증금지원센터 상담실적 11만건 달성…출범 2년만에,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상담실적', 'O'), (' ', 'O'), ('11만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O')]"
390,2015.01.06. 오후 3:34,서울시 전월세보증금지원센터 이용실적 11만건 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이용실적', 'O'), (' ', 'O'), ('11만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
391,2015.01.06. 오후 3:32,광주 남구 아파트 매매·전세 거래 ‘한산’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한산’', 'O')]"
392,2015.01.06. 오후 3:32,광폭 발코니 확장 제동…전용면적 포함 판결로 ‘세금폭탄’ 가능성,"[('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('판결로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
394,2015.01.06. 오후 3:31,인천송도 6·8공구 사업주체별 부지 조정…개발 탄력,"[('인천', 'CITY'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업주체별', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
395,2015.01.06. 오후 3:26,재건축·재개발 이주에 전세난 가중 우려…서울 외곽도 전셋값 들썩,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
396,2015.01.06. 오후 3:18,부영그룹 이중근회장 대한노인회에 ‘6ㆍ25전쟁 1129일’ 126만권 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한노인회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6ㆍ25전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1129일', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('126만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
397,2015.01.06. 오후 3:10,주택시장 선순환구조 돌입…향후 10년간 2.93.1%씩 가격 상승,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선순환구조', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.93.1%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
398,2015.01.06. 오후 3:07,‘33살’ 건축그룹 유탑 2025까지 연매출 1조 도전 선언,"[('‘', 'O'), ('33살', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건축그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('유탑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2025', 'DATE'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
399,2015.01.06. 오후 3:02,감정원 올해 주택 매매가격 2.3% 오를 것”,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
400,2015.01.06. 오후 3:01,GS건설 올해 1만7889가구 자이 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2015.01.06. 오후 3:01,주거협동조합인생 이모작 함께하는 구름정원사람들,"[('주거협동조합인생', 'O'), (' ', 'O'), ('이모작', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('구름정원사람', 'ORGANIZATION'), ('들', 'O')]"
402,2015.01.06. 오후 3:01,‘뭉치면 쉬워진다’ 주거협동조합,"[('‘뭉치면', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거협동조합', 'ORGANIZATION')]"
403,2015.01.06. 오후 3:01,주거협동조합집과 이웃이 있어 행복한 마을  소행주,"[('주거협동조합집과', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('소행주', 'O')]"
404,2015.01.06. 오후 3:01,주거협동조합생활의 안정감을 주는 청년 주거 공동체  민달팽이 유니온,"[('주거협동조합생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('안정감을', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('민달팽이 유니온', 'ORGANIZATION')]"
405,2015.01.06. 오후 3:01,주거협동조합경계 허문 육아로 함께 미래를 꿈꾸다  이음채,"[('주거협동조합경계', 'O'), (' ', 'O'), ('허문', 'O'), (' ', 'O'), ('육아로', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O'), (' ', 'O'), ('이음채', 'O')]"
406,2015.01.06. 오후 3:01,대한건설산업단체총연합회 2015년 신년인사회 개최,"[('대한건설산업단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2015.01.06. 오후 2:59,서울시 전세보증금지원센터 운영 2년만에 상담 11만건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세보증금지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('11만건', 'QUANTITY')]"
408,2015.01.06. 오후 2:55,GS건설 올해 1만7천여가구 주택 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2015.01.06. 오후 2:48,상가 투자 항아리 상권 눈길끄네,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
410,2015.01.06. 오후 2:47,한국감정원 올해 주택 매매가격 2.3% 오른다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
411,2015.01.06. 오후 2:46,등골휘는 전세난에 전·월세보증금지원센터 문턱 닳는다,"[('등골휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세보증금지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('닳는다', 'O')]"
412,2015.01.06. 오후 2:39,행정타운 인접해 있는 지식산업센터 눈길,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접해', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
413,2015.01.06. 오후 2:38,건설업계도 ‘설계전쟁’ 중 GS건설 다양한 테라스 평면으로 차별화,"[('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘설계전쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
414,2015.01.06. 오후 2:33,주거용 오피스텔 복비 반값만 내세요,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('반값만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
415,2015.01.06. 오후 2:33,오늘부터 주거용 오피스텔 중개수수료 절반으로 인하,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
416,2015.01.06. 오후 2:33,주거용 오피스텔 복비 오늘부터 반값,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
417,2015.01.06. 오후 2:33,오피스텔 복비 오늘부터 반값,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
418,2015.01.06. 오후 2:33,주거용 오피스텔 중개수수료 절반으로 인하,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
419,2015.01.06. 오후 2:33,주거용 오피스텔 중개수수료 절반으로,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
420,2015.01.06. 오후 2:33,대우건설 창원 감계 푸르지오 본보기집 9일 공개한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
421,2015.01.06. 오후 2:32,최적의 입지조건으로 분양시장 활발 GS건설 김포 한강센트럴자이,"[('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
422,2015.01.06. 오후 2:26,분양률 ‘맘moms 맘needs 잡기’에 달렸다,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맘moms', 'O'), (' ', 'O'), ('맘needs', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기’에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
423,2015.01.06. 오후 2:24,부영그룹 대한노인회에 6·25 전쟁 역사서 126만권 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한노인회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6·25 전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역사서', 'O'), (' ', 'O'), ('126만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
424,2015.01.06. 오후 2:21,상가 틈새시장 경사진 곳을 찾아라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경사진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
425,2015.01.06. 오후 2:20,GS건설 올해 1만7889가구 공급…상반기에만 9000가구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY')]"
426,2015.01.06. 오후 2:18,광주 아파트 3.3㎡당 800만 원 진입 눈 앞,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
427,2015.01.06. 오후 2:15,이봉관 서희건설 회장 확인하면 산다,"[('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('확인하면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
428,2015.01.06. 오후 2:14,신년사이봉관 서희건설 회장 성장 발판 마련해 중견사로 도약,"[('신년사이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
429,2015.01.06. 오후 2:13,부영그룹 대한노인회에 6·25전쟁 1129일 126만권 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한노인회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6·25전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1129일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('126만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
430,2015.01.06. 오후 2:13,부동산114 알아두면 돈 되는 부동산 투자 전략 114가지 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('114가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
431,2015.01.06. 오후 2:08,분당 정자동 푸르지오시티3차 투룸형 특별분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
432,2015.01.06. 오후 2:07,GS건설 올해 1만7889가구 분양…자이 돌풍 이어간다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
433,2015.01.06. 오후 2:07,청약열풍 대구 ‘수성 아이파크’ 7일부터 계약 시작 벌써부터 완판 분위기,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
434,2015.01.06. 오후 2:02,전세난 심화로 신규분양단지 화성 봉담 2차 우방아이유쉘 관심,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
435,2015.01.06. 오후 2:01,엄마 맘 사로잡는 여성 특화설계 치열,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
436,2015.01.06. 오후 1:58,지난해 광주 아파트 분양가 양극화,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
437,2015.01.06. 오후 1:57,역세권에 인접한 일산 오피스텔매매 실매물 인기,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
438,2015.01.06. 오후 1:48,부동산114 알아두면 돈되는 부동산투자전략 114가지 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('114가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
439,2015.01.06. 오후 1:47,조달청 1조원대 주인 없는 땅 국유화,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('국유화', 'O')]"
440,2015.01.06. 오후 1:39,특급 입지에 호재까지…화성 남양행정타운 양우내안애 선착순 분양,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2015.01.06. 오후 1:36,부동산114 알아두면 돈되는 부동산 투자전략 발간,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
442,2015.01.06. 오후 1:33,부산 지역주택조합아파트 9일부터 모델하우스 오픈 이벤트,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
443,2015.01.06. 오후 1:33,식지 않은 양산 물금신도시 아파트 분양 열기 새해에도 계속될까,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
444,2015.01.06. 오후 1:32,평택 화신노블레스 분양 수익성 높은 렌탈하우스로 인기,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
445,2015.01.06. 오후 1:24,문화 어우러진 도심속 최고의 프리미엄··· 자연 품은 그린홈,"[('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄···', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O')]"
