,date,headline,keyword
0,2015.09.13. 오후 10:54,인천국제공항 단기 주차장 요금 두배 올린다,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
1,2015.09.13. 오후 10:36,국감 무피투자·전세깡패 기승‥국토부 실태파악도 못해,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('무피투자·전세깡패', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기승‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실태파악도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
2,2015.09.13. 오후 9:54,전세보증금 총액 5년간 135조 급증,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('135조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
3,2015.09.13. 오후 9:53,‘힐스테이트 평택’ 822가구 분양 중…다음달엔 1443가구,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('1443가구', 'QUANTITY')]"
4,2015.09.13. 오후 9:53,‘수원 권선 꿈에그린’ 2400가구 18일 견본주택 개장,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
5,2015.09.13. 오후 9:53,‘신동탄파크자이’ 1차 982가구 내달 분양…85㎡ 이하가 81%,"[('‘', 'O'), ('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('982가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY')]"
6,2015.09.13. 오후 9:52,‘기흥역 파크 푸르지오’ 994가구 16일부터 청약 받아,"[('‘', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('994가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
7,2015.09.13. 오후 9:52,월셋집 보증금 지키려면 임대차 표준계약서 쓰라,"[('월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰라', 'O')]"
8,2015.09.13. 오후 8:49,한화건설 이라크 신도시 건설 순항,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
9,2015.09.13. 오후 8:48,아파트 분양권 시장 ‘과열 주의보’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
10,2015.09.13. 오후 8:13,전세 시황 물량 부족 지속… 경기·인천 상승폭 확대,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
11,2015.09.13. 오후 8:13,매매 시황 이사철 매매 전환 늘어 강북·관악·성북 ‘껑충’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
12,2015.09.13. 오후 7:53,건영 4개월만에 목표액 75% 수주,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('목표액', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
13,2015.09.13. 오후 7:52,광교·송산그린시티·기흥역세권 추석 앞두고 4500여 가구 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('4500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2015.09.13. 오후 7:51,부동산시장 뒤집어보기 공공택지 입찰 치열하면 증권사가 웃는다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('치열하면', 'O'), (' ', 'O'), ('증권사가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
15,2015.09.13. 오후 7:36,시티스케이프코리아 인천 송도에 부동산 큰 장 선다,"[('시티스케이프코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
16,2015.09.13. 오후 7:23,시티스케이프 코리아 거물급 전문가 대거 참석…글로벌 부동산 트렌드 多 보여준다,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거물급', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참석…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('보여준다', 'O')]"
17,2015.09.13. 오후 7:22,시티스케이프 코리아 국내 첫 부동산 올림픽…다산신도시·로봇랜드 등 200개 사업 뜬다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
18,2015.09.13. 오후 7:15,한화건설이 내전 이라크서 2400억 받은 비결은,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내전', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
19,2015.09.13. 오후 7:13,두산그룹 분당 정자동 땅 업무용지 전환 일단 보류,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
20,2015.09.13. 오후 7:13,인터넷으로 확정일자 받는다,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
21,2015.09.13. 오후 7:12,이번주 분양캘린더 광교 지웰홈스·기흥역 푸르지오 등 5600여가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5600여가구', 'QUANTITY')]"
22,2015.09.13. 오후 7:11,부영 광주전남혁신도시 임대아파트 708가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('708가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2015.09.13. 오후 7:03,스마트교통 솔루션 중남미 수출 전략 짠다,"[('스마트교통', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
24,2015.09.13. 오후 7:03,자율주행차용 초정밀지도 만든다,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('초정밀지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
25,2015.09.13. 오후 7:03,교통사고 사망자 줄이자 정부 교통안전 캠페인 강화,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
26,2015.09.13. 오후 7:02,인천국제공항 주차요금..하루최대 1만 2000원→2만 4000원,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차요금..', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2000원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2만 4000원', 'QUANTITY')]"
27,2015.09.13. 오후 5:49,신 거주단지 분석 위례신도시vs마곡지구,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('거주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION')]"
28,2015.09.13. 오후 5:49,LH 의정부 민락 2지구 단독택지 등 38필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2015.09.13. 오후 5:48,한화건설 이라크 신도시 선수금 2400억 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
31,2015.09.13. 오후 5:08,하남미사 상가·오피스텔 분양戰…우성건영·효성 공급 잇달아,"[('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양戰…', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
32,2015.09.13. 오후 5:08,매경  건축사協 업무협약…건축산업대전 공동주최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약…', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동주최', 'O')]"
34,2015.09.13. 오후 5:08,분양현장 NOW 수원 권선 꿈에그린,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
36,2015.09.13. 오후 5:08,이번주 전국 7곳 2884가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2884가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2015.09.13. 오후 5:08,오피스텔도 소형 강세,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
38,2015.09.13. 오후 5:07,MK 추천매물 위례신도시 수익형 은행상가 63억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('63억7천만원', 'QUANTITY')]"
39,2015.09.13. 오후 4:58,KT 참여 평택 포승지구 수익형 부동산 더스위트하버 분양 개시,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더스위트하버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
40,2015.09.13. 오후 4:52,1조대 원전공사 놓고 대형 건설사 격돌,"[('1조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전공사', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
41,2015.09.13. 오후 4:52,대구 범안로 등 하이패스 순차적 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범안로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
42,2015.09.13. 오후 4:52,이사철 시작됐는데.. 서울은 전세난 더 심화,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
43,2015.09.13. 오후 4:52,같은 역세권인데 철길 소음에 집값 수천만원 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권인데', 'O'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('소음에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
44,2015.09.13. 오후 4:52,UCity 서비스 경진대회 아이디어 공모,"[('UCity 서비스 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
45,2015.09.13. 오후 4:52,LH 의정부민락2지구 주거 등 38필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2015.09.13. 오후 4:52,추석 앞두고 신규 분양 주춤,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
47,2015.09.13. 오후 4:51,롯데월드몰 상인 뿔났다,"[('롯데월드몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
48,2015.09.13. 오후 4:38,부동산QA 재건축 조합원 입주권 매도하면 양도세는,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매도하면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
49,2015.09.13. 오후 4:37,길 건널 필요 없는 ‘안전통학아파트’가 뜬다,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건널', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전통학아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
50,2015.09.13. 오후 4:30,뉴스테이 흥행 명중,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('명중', 'O')]"
51,2015.09.13. 오후 4:21,HOT 아파트 반포 경남아파트,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아파트', 'ARTIFACT')]"
52,2015.09.13. 오후 3:55,아파트 주간 시세 가을 이사철… 매매·전세 상승폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
53,2015.09.13. 오후 3:35,한화건설 이라크 신도시 인프라공사 선수금 2400억원 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
54,2015.09.13. 오후 3:33,주택 임대차 확정일자 앞으로 온라인으로 손쉽게 받는다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
55,2015.09.13. 오후 3:22,롯데캐슬 골드파크 타워 960 오피스텔 주말동안 1만명 넘게 다녀가,"[('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
56,2015.09.13. 오후 3:07,전국 초고층 아파트 13위 모두 여기 있다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
57,2015.09.13. 오후 2:54,내달부터 무궁화호 동래역 무정차,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무정차', 'O')]"
58,2015.09.13. 오후 2:23,한화건설 이라크신도시 선수금 2400억원 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
59,2015.09.13. 오후 2:03,예비부부들 눈길끄는 수도권 아파트 분양 단지,"[('예비부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
60,2015.09.13. 오후 2:00,새 아파트 찾으세요 광폭주차장에서 테마별공원까지‘e편한세상 용인 한숲시티,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭주차장에서', 'O'), (' ', 'O'), (""테마별공원까지'"", 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
61,2015.09.13. 오후 1:46,LH 의정부민락2지구 단독·자족·근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·자족·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2015.09.13. 오후 1:40,롯데건설 롯데캐슬 골드파크 타워 960 3일간 1만 3000명 방문,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2015.09.13. 오후 1:02,부동산으로만 몰리는 돈…금리 낮춰 돈 풀어도 효과 적다,"[('부동산으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('적다', 'O')]"
64,2015.09.13. 오후 12:44,롯데건설 롯데캐슬 골드파크 타워 960 오피스텔 견본주택 주말간 1만3000명 방문,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2015.09.13. 오후 12:43,하이패스 충전액 1500억원 부실관리,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충전액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실관리', 'O')]"
67,2015.09.13. 오후 12:22,국토부 택배사 서비스 평가 지침 마련한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
68,2015.09.13. 오후 12:22,한화건설 이라크 신도시 인프라공사 선수금 2400억원 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
69,2015.09.13. 오후 12:12,기준금리 1%시대 합리적 분양가로 투자자 몰리는 강원라마다호텔리조트,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT')]"
70,2015.09.13. 오후 12:02,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
71,2015.09.13. 오전 11:57,한화건설 이라크 신도시 공사 선수금 2400억원 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
72,2015.09.13. 오전 11:51,양평휴먼빌 2차 300만원 계약금 정액제 중도금 무이자 제공해 눈길,"[('양평휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
73,2015.09.13. 오전 11:48,한국토지신탁 나주 송월지구 양우내안애 견본주택 주말간 5000명 방문,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
74,2015.09.13. 오전 11:33,한화건설 이라크신도시 기반시설 공사 선수금 2400억원 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
75,2015.09.13. 오전 11:32,한화건설 비스마야 신도시 인프라공사 선수금 2400억 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
77,2015.09.13. 오전 11:23,인기좋은 세종시…최근 두달 7개단지 모두 분양 마감,"[('인기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…', 'O'), ('최근 두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
78,2015.09.13. 오전 11:20,국토부 물류기업 청년 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2015.09.13. 오전 11:15,국제 콘크리트 블록포장 컨퍼런스 2018년 서울서 열린다,"[('국제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('콘크리트 블록포장 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
80,2015.09.13. 오전 11:02,대구범안로 광주제2순환도로 서울 우면산터널 등 하이패스 순차 개통,"[('대구범안로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주제2순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
83,2015.09.13. 오전 11:01,대구 범안로 오는 17일 하이패스 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범안로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
84,2015.09.13. 오전 11:01,벤츠 미쓰비시 BMW모터사이클 리콜 실시,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미쓰비시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BMW모터사이클', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
85,2015.09.13. 오전 11:01,14일 코엑스서 국토부해양부고용부 공동 채용박람회 열려,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부해양부고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
86,2015.09.13. 오전 11:01,LH 의정부민락2지구 단독·자족·근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·자족·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2015.09.13. 오전 11:01,상도 스타리움 올 하반기 주목해야 할 지역주택조합 아파트,"[('상도 스타리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
88,2015.09.13. 오전 11:01,한화건설 이라크 신도시 인프라공사 2400억 선수금 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
89,2015.09.13. 오전 11:00,LH 의정부 민락2지구 토지 38필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2015.09.13. 오전 11:00,14일 물류기업 청년 채용박람회…육해공 물류 61개 기업 참가,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년 채용박람회', 'EVENT'), ('…육해공', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
92,2015.09.13. 오전 11:00,전문평가단이 택배 서비스평가..업체별 품질 비교,"[('전문평가단이', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스평가..', 'O'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O')]"
93,2015.09.13. 오전 11:00,벤츠 E300·미쓰비시 이클립스등 제작결함 자진 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('E300', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('미쓰비시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이클립스', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
94,2015.09.13. 오전 11:00,대구 범안로 하이패스 17일 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범안로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
95,2015.09.13. 오전 11:00,택배 서비스 경쟁 유도…국토부 서비스 평가 지침 마련,"[('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
96,2015.09.13. 오전 11:00,벤츠 E300 미쓰비시 이클립스 등 제작결함 171대 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('E300', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미쓰비시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이클립스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('171대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
98,2015.09.13. 오전 11:00,대구 범안로 하이패스 17일 개통…국토부·지자체 협업 첫 성과,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범안로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
99,2015.09.13. 오전 11:00,국토부 해수부·노동부와 함께 물류기업 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('노동부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2015.09.13. 오전 10:59,한화건설 이라크신도시 프로젝트 선수금 등 2400억원 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크신도시 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
101,2015.09.13. 오전 10:44,한화건설 이라크 비스야마 SOC 공사 선수금 2400억원 받아,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스야마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
102,2015.09.13. 오전 10:21,학군 자연 생활시설 교통 입지 저렴한 가격 부산 더클래식 분양,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2015.09.13. 오전 10:14,주택임대차 ‘확정일자’ 앞으론 인터넷에서 받는다,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘확정일자’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
104,2015.09.13. 오전 10:01,KT가 참여한 “평택 더스위트하버 풍부한 임대수요로 소액 투자자들 몰려,"[('KT', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한""', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더스위트하버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
105,2015.09.13. 오전 10:01,예고된 성공분양 ‘나주 남평 양우내안애 1차’ 수요자 사로 잡은 강점은,"[('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('강점은', 'O')]"
106,2015.09.13. 오전 9:32,올라도 너무 오른 동작구 아파트 가격 동작 이편한세상이 해답,"[('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이편한세상', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O')]"
107,2015.09.13. 오전 9:02,억 소리나는 신도시 분양권 웃돈,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
108,2015.09.13. 오전 9:02,용인 흥덕지구의 주거문화를 바꾸다 트리플힐스 집 이상의 특별한 의미,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O')]"
109,2015.09.13. 오전 9:02,MK분양캘린더 추석 앞두고 공급량 줄어…전국 4500여 가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
110,2015.09.13. 오전 9:01,경매사냥강남 도곡 포스코트 209.03㎡ 1회 유찰 18억1200만원,"[('경매사냥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('209.03㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('18억1200만원', 'QUANTITY')]"
111,2015.09.13. 오전 9:01,부동산캘린더 추석연휴 앞두고 분양시장 숨고르기…4551가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), ('4551가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
112,2015.09.13. 오전 9:01,가을 이사철 아파트 전세 오름폭 커져…전세물량 부족해 매매가격 동반상승,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
113,2015.09.13. 오전 9:00,뉴스테이 공급 확대②인근 시세보다 싼 값에 거주,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대②인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O')]"
114,2015.09.13. 오전 9:00,뉴스테이 공급 확대③건설업계 계속 공급할까,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대③건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급할까', 'O')]"
115,2015.09.13. 오전 9:00,뉴스테이 공급 확대①임대물량 늘어 전세난 완화,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대①임대물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
116,2015.09.13. 오전 8:45,더위 물러나니 전셋값 또 오른다…64주째 상승,"[('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('물러나니', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…', 'O'), ('64주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
117,2015.09.13. 오전 8:44,전세가율 높은 지역 분양 아파트 눈길,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
118,2015.09.13. 오전 8:40,몸값 높이는 경기 서부권 올 가을 8000가구 분양,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2015.09.13. 오전 8:37,9월 셋째주 전국 11곳서 5623가구 분양,"[('9월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5623가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.09.13. 오전 8:31,MK 주간시황 서울 성북 전세값 최고 5000만원 올라,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
121,2015.09.13. 오전 7:32,두산 소유 분당 땅 용도변경안 제동…재심의 결정,"[('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
122,2015.09.13. 오전 7:32,85층 엘시티 내달 분양…부산은 초고층 아파트 집결지,"[('85층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집결지', 'O')]"
123,2015.09.13. 오전 6:15,청약광풍 수도권 신도시 분양권 인기도 고공행진,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
124,2015.09.13. 오전 6:14,면적과 관리비에 숨은 아파텔의 함정,"[('면적과', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
125,2015.09.13. 오전 6:01,건영 인수합병 4개월 만에 수주목표 75% 달성,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
126,2015.09.13. 오전 6:01,1인 가구 5백만 시대…나홀로 족 잡아라,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('5백만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('족', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
127,2015.09.13. 오전 5:41,경기도 아파트 품질검수 횟수 늘린다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질검수', 'O'), (' ', 'O'), ('횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
128,2015.09.13. 오전 12:01,위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티 트리플라인 황금입지를 누려라 오피스텔상가 선착순 동시 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리', 'LOCATION'), ('플라인', 'O'), (' ', 'O'), ('황금입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2015.09.13. 오전 12:00,복면가왕 네가 가라 하와이 3연속 우승 정체 공개되나,"[('복면가왕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네가 가라 하와이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3연속', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우승', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O'), (' ', 'O'), ('공개되나', 'O')]"
130,2015.09.14. 오후 11:30,인천국제공항공사 비정규직·방만경영 질타,"[('인천국제공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), ('·방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
131,2015.09.14. 오후 10:39,수도권 준전셋값 4년간 80% 급등… 인천 연수·부평구 2배 이상 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
132,2015.09.14. 오후 9:46,뭉칫돈 테마파크·오피스빌딩 부동산에 몰린다 ,"[('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크·오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
133,2015.09.14. 오후 8:27,건설기술硏 UAE에 한국형 제로에너지하우스 수출,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
134,2015.09.14. 오후 8:00,김태원 의원 민간 감정업체 부동산 감정평가 72% 부실,"[('김태원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
135,2015.09.14. 오후 7:37,서울경제TV 한화건설 ‘이라크속 분당’ 건설 순항… 선수금 수령,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
136,2015.09.14. 오후 7:34,서울경제TV 월세 받자… 강남집 팔아 강북아파트 산다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
137,2015.09.14. 오후 7:34,8월 전월세 거래량 전년대비 4.4% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
138,2015.09.14. 오후 7:21,금융위 주택금융신용보증기금 출연료 조정 은행별 아파트담보대출금리비교 통해 알아보기,"[('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융신용보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출연료', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O')]"
139,2015.09.14. 오후 7:03,제주 전경·올레길 360도 가상체험하세요,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전경·올레길', 'O'), (' ', 'O'), ('360도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가상체험하세요', 'O')]"
140,2015.09.14. 오후 6:59,주택도시보증공사 회수불능 채권 3조 육박,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회수불능', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
141,2015.09.14. 오후 6:56,野 국민연금 삼성물산 합병에 특혜 질타,"[('野', 'O'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병에', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
142,2015.09.14. 오후 6:50,국내 초고층 아파트 빅3 해운대에,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
143,2015.09.14. 오후 6:42,은퇴 베이비부머들이 공동 구매…50억 미만 강남 소형 빌딩 품귀 현상,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('구매…', 'O'), ('50억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
145,2015.09.14. 오후 6:34,용산 오피스텔·송도 주상복합·영암 리조트…한자리서 다 둘러보고 원스톱 쇼핑,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합·', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트…한자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보고', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O')]"
146,2015.09.14. 오후 6:30,민간 감정업체 부동산 감정평가 70% 이상 ‘부실’,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘부실’', 'O')]"
147,2015.09.14. 오후 6:30,뇌물받은 감정평가사 등 8년간 47명 적발,"[('뇌물받은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
148,2015.09.14. 오후 6:28,123층 롯데월드타워 호텔형 주거 더 레지던스 공개,"[('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('더 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
149,2015.09.14. 오후 6:26,35층이냐…45층이냐…반포 1단지 재건축 높이 갈등,"[('35층', 'QUANTITY'), ('이냐…', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), ('이냐…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
150,2015.09.14. 오후 6:26,옛 서울의료원 부지 9725억에 재입찰,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9725억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O')]"
151,2015.09.14. 오후 6:16,광교 아르데코 모델하우스 오픈 동시에 뜨거운 관심,"[('광교 아르데코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
152,2015.09.14. 오후 6:15,김영록 의원 담합 건설사 특별사면은 특혜,"[('김영록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별사면', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
153,2015.09.14. 오후 5:56,실시간 거래현황백운역이 5분거리인 역세권…부평구 십정동 주공뜨란채 실거래가 2.3억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('백운역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('거리인', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공뜨란채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
154,2015.09.14. 오후 5:55,다산신도시 ‘교통 주거환경 가격’ 3색 분양 매력,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
155,2015.09.14. 오후 5:55,도시 속 편리함과 쾌적한 자연이 어우러진 ‘트리플힐스 디자이너스’,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스 디자이너스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
156,2015.09.14. 오후 5:52,2015국감민간 감정업체 부동산 감정평가 72% 부실,"[('2015', 'DATE'), ('국감민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
157,2015.09.14. 오후 5:45,2015국감주택도시보증공사 보증상품 실적 저조,"[('2015', 'DATE'), ('국감주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
158,2015.09.14. 오후 5:34,전셋값 공포…이사철 맞아 경기 서남부 분양 ↑,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
159,2015.09.14. 오후 5:33,쏟아지는 청주 지역 아파트…청약 결과는 제각각,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
160,2015.09.14. 오후 5:32,2015국감감정원 민간감평 타당성조사 72% 부실 판정,"[('2015', 'DATE'), ('국감감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간감평', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
161,2015.09.14. 오후 5:30,2015국감뇌물수수 감정평가사 등 8년간 47명 적발,"[('2015', 'DATE'), ('국감뇌물수수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
162,2015.09.14. 오후 5:30,자연녹지 누리는 ‘숲세권 아파트’ 어때요,"[('자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
163,2015.09.14. 오후 5:26,현장르포 물류기업 청년 채용 박람회 청년 구직자 행사시작 전 100m 긴줄 늘어서,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('구직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사시작', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('100m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어서', 'O')]"
164,2015.09.14. 오후 5:26,중견 건설사 재정비사업 속속 진출,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
165,2015.09.14. 오후 5:26,국토부 서울 여의도서 종전부동산투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산투자설명회', 'EVENT')]"
166,2015.09.14. 오후 5:25,효성 미사역 효성해링턴 타워 The First 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('First', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2015.09.14. 오후 5:25,건설사들 다산신도시 분양 앞당긴다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
168,2015.09.14. 오후 5:25,한신공영 운양역 한신휴 더 테라스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2015.09.14. 오후 5:25,LH 상생협력위해 용역 준공대금 조기 지급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력위해', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
170,2015.09.14. 오후 5:25,건기연 두바이서 한국형제로에너지주택 소개,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형제로에너지주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
171,2015.09.14. 오후 5:25,유찰됐던 삼성동 옛 서울의료원 부지 재매각,"[('유찰됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
172,2015.09.14. 오후 5:23,주택도시보증公 분양보증사고 못 받은 돈만 6000억,"[('주택도시보증公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY')]"
173,2015.09.14. 오후 5:23,중견 건설사 지방 정비사업 딛고 수도권 진출하나,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출하나', 'O')]"
174,2015.09.14. 오후 5:22,다시 돌아온 강북 오피스 르네상스,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O')]"
175,2015.09.14. 오후 5:20,실시간 거래현황지하철과 직통연결 된 더블역세권… 공덕동 롯데캐슬프레지던트 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직통연결', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
176,2015.09.14. 오후 5:06,이대상권 공방으로 살리자…서대문구  건물주 16일 협약,"[('이대상권', 'O'), (' ', 'O'), ('공방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자…', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
177,2015.09.14. 오후 5:05,2015국감주택분양보증사고 안 걷힌 돈 5747억,"[('2015국감주택분양보증사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5747억', 'QUANTITY')]"
178,2015.09.14. 오후 5:05,전월세 거래 2개월째 감소,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
179,2015.09.14. 오후 5:05,국내 첫 스마트 오피스텔 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
180,2015.09.14. 오후 5:04,3면 발코니 금지 서울시 건축규제 논란,"[('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
181,2015.09.14. 오후 5:04,한국형 제로에너지하우스…건기硏 UAE에 기술 수출,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스…', 'O'), ('건기', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
182,2015.09.14. 오후 5:04,사당역 주변 복합개발 본격 시동,"[('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
183,2015.09.14. 오후 4:55,실시간 거래현황고급 커뮤니티시설 갖춘 ′살고싶은 아파트′ 정자동 수원SK스카이뷰…실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('′살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트′', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('…실거래가는', 'O')]"
184,2015.09.14. 오후 4:51,줄줄이 터진 개발호재 충남 당진 토지 분양에 이목 집중,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
185,2015.09.14. 오후 4:49,“감정원 공시가격 이의신청 연평균 1500건 해마다 증가”,"[('“', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1500건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가”', 'O')]"
186,2015.09.14. 오후 4:49,동원개발 고양 삼송지구 삼송 동원로얄듀크 회사보유분 분양 주목,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
187,2015.09.14. 오후 4:42,‘해운대 센텀경동리인’ 10월 오픈 예정,"[('‘', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀경동리인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
188,2015.09.14. 오후 4:33,8월 대구·경북 전월세 거래량 전월보다 줄어,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
189,2015.09.14. 오후 4:27,미사역 효성해링턴타워 더퍼스트 오피스텔 1420실 10월 분양,"[('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴타워 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1420실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2015.09.14. 오후 4:22,서울시 서울의료원 2차 공개매각…1조원 미만 입찰가 나올까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각…', 'O'), ('1조원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
191,2015.09.14. 오후 4:18,실시간 거래현황재건축 가속도…성남 신흥동 주공아파트 실거래가 3억 6500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 6500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
192,2015.09.14. 오후 4:15,전세대 올 정남향 판상형 4Bay 설계… 수성 코오롱하늘채 센텀 ‘주목’,"[('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정남향', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('4Bay', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
193,2015.09.14. 오후 4:14,SH공사이랜드재단 취약계층 임대주택 보증금 지원한다,"[('SH공사이랜드재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
194,2015.09.14. 오후 4:14,가을 성수기 분양시장 ‘들썩’…입소문 난 알짜 아파트 열기 주도,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
195,2015.09.14. 오후 4:12,분양형 호텔 투자 시행·시공·운영부터 브랜드도 따져봐야…,"[('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시행·시공·운영부터', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야…', 'O')]"
196,2015.09.14. 오후 4:11,임대차 월세 비중 45.6% 4개월 연속 연중 최고치 경신,"[('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
197,2015.09.14. 오후 4:09,서희건설 421억원 규모 용인 신축공사 계약,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('421억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
200,2015.09.14. 오후 4:05,사진SH공사이랜드재단 주거취약계층에 임대보증금 지원,"[('사진SH공사이랜드재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
201,2015.09.14. 오후 4:05,낭만잃은 梨大상권 분위기 띄운다,"[('낭만잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('梨大상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
202,2015.09.14. 오후 4:05,215㎡ 대형주택이 저소득층용 임대주택,"[('215㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
203,2015.09.14. 오후 4:05,뇌물수수 감정평가사 등 8년간 47명 적발,"[('뇌', 'CIVILIZATION'), ('물수수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
204,2015.09.14. 오후 4:04,코레일 ‘레일플러스카드 철도박물관 시리즈’ 2탄 발매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레일플러스카드 철도박물관 시리즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발매', 'O')]"
205,2015.09.14. 오후 3:57,해건협 해외건설 계약관리 실무 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
206,2015.09.14. 오후 3:47,美 금리인상설 모락모락…주택시장 냉기 우려,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인상설', 'O'), (' ', 'O'), ('모락모락…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
208,2015.09.14. 오후 3:44,파주 신규 분양 단지 총 3215가구…효성 ‘파주 효성해링턴 플레이스’ 눈길,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3215가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
209,2015.09.14. 오후 3:42,실시간 거래현황교육환경 우수한 분당구 백현동 판교푸르지오그랑블 매매 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
210,2015.09.14. 오후 3:37,기계설비건설협회 성창진 경영부회장 위촉,"[('기계설비건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성창진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경영부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
211,2015.09.14. 오후 3:27,전북 첫 행복주택 익산 인화동에 이달 착공,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인화동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
212,2015.09.14. 오후 3:27,2015국감 뇌물 주고받은 감정평가사 등 8년간 47명 적발,"[('2015', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('주고받은', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
213,2015.09.14. 오후 3:23,송파 법조타운 푸르지오시티 오피스텔 분양 현장,"[('송파 법조타운 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
214,2015.09.14. 오후 3:11,옛 서울의료원 땅 팔릴까…업계 시큰둥  서울시 신중,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
215,2015.09.14. 오후 3:06,부산 정관 수익형부동산 힐탑 프리미엄 아울렛 투자자들 관심 집중,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('힐탑 프리미엄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
216,2015.09.14. 오후 3:05,우수한 입지를 자랑하는 신도시 아파트... 영천완산미소지움,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...', 'O'), (' ', 'O'), ('영천완산미소지움', 'ARTIFACT')]"
217,2015.09.14. 오후 3:02,민간 감정업체 부동산 감정평가 72%가 부실,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
218,2015.09.14. 오후 3:02,광주 장미 재건축 3파전 도급제냐 확정지분제냐,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장미 재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도급제', 'CIVILIZATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'CIVILIZATION'), ('정지분제', 'CIVILIZATION'), ('냐', 'O')]"
219,2015.09.14. 오후 3:01,진주 우방 아이유쉘 전 평형 1순위 청약 마감,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
220,2015.09.14. 오후 3:01,해외건설협회 해외건설 계약관리 실무 집중과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
221,2015.09.14. 오후 3:00,코레일 추석 역귀성 KTX 특별상품 16일부터 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별상품', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
222,2015.09.14. 오후 2:56,부산 동래 특급생활권 소형아파트 ‘동래 동서허브 H’ 10월 분양...평당 800만원초부터 합리적 분양가,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래 동서허브 H', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원초부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
223,2015.09.14. 오후 2:56,제물포길재건축 수혜 목동..서부권 아파트시장 테마주 떴다,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('테마주', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
224,2015.09.14. 오후 2:55,2015국감공동주택 공시가 이의신청 해마다 늘어,"[('2015', 'DATE'), ('국감공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
225,2015.09.14. 오후 2:54,주택설계용역 기간 단축… 준공대금 조기 지급키로,"[('주택설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급키로', 'O')]"
226,2015.09.14. 오후 2:52,실시간 거래현황입주가 코앞으로... 남가좌동 DMC파크뷰자이1단지 전세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황입주가', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞으로...', 'O'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
227,2015.09.14. 오후 2:51,3.3㎡당 3000만원 전세가율 80% 육박…서울살이 갈수록 고단,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('살이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('고단', 'O')]"
228,2015.09.14. 오후 2:46,미사역 효성해링턴 타워 더 퍼스트 10월 분양,"[('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2015.09.14. 오후 2:42,대구텍의 꼼수에 신의 한수를 선보인 남수성의 아침,"[('대구텍', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수에', 'O'), (' ', 'O'), ('신의', 'O'), (' ', 'O'), ('한수를', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('남수성', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME')]"
230,2015.09.14. 오후 2:40,두산그룹 소유 분당 금싸라기땅 용도변경 시끌,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기땅', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
231,2015.09.14. 오후 2:36,건설연 아랍에미리트에 한국형 제로에너지하우스 수출한다,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아랍에미리트', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지하우스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
232,2015.09.14. 오후 2:31,저렴한 가격으로 내 집 마련 가능한 황학동 황학아크로타워 마감임박,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
233,2015.09.14. 오후 2:30,2015국감감정원 공시가격 이의신청 평균 1500건,"[('2015', 'DATE'), ('국감감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1500건', 'QUANTITY')]"
234,2015.09.14. 오후 2:25,전신사진 보내라…대통령상 받은 공항공사 팀장 인턴 성희롱,"[('전신사진', 'O'), (' ', 'O'), ('보내라…', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성희롱', 'O')]"
235,2015.09.14. 오후 2:21,월세화 가속도에 서민·중산층 휘청…세입자 대책 절실,"[('월세화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('·중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
236,2015.09.14. 오후 2:18,실시간 거래현황주거인프라 우수한 DMC래미안e편한세상 실거래가 5.9억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
237,2015.09.14. 오후 2:15,분양 승승장구 건설사 첫 진출 지역에서도 성공신화 잇는다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
238,2015.09.14. 오후 2:13,별거별거 다 있는 아파트 e편한세상 용인 한숲시티,"[('별거별거', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
239,2015.09.14. 오후 2:11,LH 설계용역 140일 단축…준공대금 조기지급 한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('140일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
240,2015.09.14. 오후 2:11,이자 부담을 효과적으로 낮추는 방법 은행별 주택아파트담보대출금리비교 서비스,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담을', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
241,2015.09.14. 오후 2:09,SH공사이랜드재단 취약계층 주거지원사업 업무협약,"[('SH공사이랜드재단 취약계층 주거지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
242,2015.09.14. 오후 2:08,기준금리 동결 천안에서도 유망 수익형부동산 인기몰이,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
243,2015.09.14. 오후 2:02,전주 천년이지움 아파트 청약마감.. 경쟁률 최대 11.81,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천년이지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('11.81', 'QUANTITY')]"
244,2015.09.14. 오후 2:01,한신공영 다음달 한강신도시 첫 테라스하우스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2015.09.14. 오후 2:00,대단지 브랜드타운 형성한 지역에 후속분양 봇물,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('후속분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
246,2015.09.14. 오후 1:53,강남 재건축 1번지 반포주공 1단지..최고층수 놓고 줄다리기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층수', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
247,2015.09.14. 오후 1:52,가재울뉴타운 4300가구 내달 입주…그래도 전세는 품귀,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
249,2015.09.14. 오후 1:48,국감인천공항공사 1인당 복지포인트 206만원.. 국토부 산한 16개 기관중 최고,"[('국감인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('206만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산한', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
250,2015.09.14. 오후 1:47,장관 무피투자·전세깡패 들어봤소,"[('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무피투자·전세깡패', 'O'), (' ', 'O'), ('들어봤소', 'O')]"
251,2015.09.14. 오후 1:39,인천공항 지난 5년간 환승성장률 0.3% 그쳐,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환승성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
252,2015.09.14. 오후 1:38,민간 감정업체 부동산 감정평가 70% 부실,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
253,2015.09.14. 오후 1:38,서울의료원 부지 동일 조건 재매각 추진은 명분쌓기용,"[('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진은', 'O'), (' ', 'O'), ('명분쌓기용', 'O')]"
254,2015.09.14. 오후 1:37,SH공사이랜드재단 취약계층 주거지원 사업 업무협약 체결,"[('SH공사이랜드재단 취약계층 주거지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
255,2015.09.14. 오후 1:18,실시간 거래현황조용하고 쾌적한 친환경 아파트 서초구 방배서리풀e편한세상 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황조용하고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배서리풀e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
256,2015.09.14. 오후 1:02,주신보출연료 조정 은행별 아파트담보대출금리비교 통해 알아보기,"[('주신보출연료', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O')]"
257,2015.09.14. 오후 12:52,주거·업무·행정 다 갖춘 ‘마곡동익드미라벨’ 압도적인 조건 앞세워 주변상가 ‘평정’,"[('주거·업무·행정', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('주변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘평정’', 'O')]"
258,2015.09.14. 오후 12:45,마곡지구 대박상가 마곡나루역 프라이빗타워2 북측 상가문의 폭주,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역 프라이빗타워', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북측', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
259,2015.09.14. 오후 12:42,‘안산 메트로타운 푸르지오 힐스테이트’ 오피스텔. 초역세권안산 최저분양가중도금 전액 무이자까지 한번에..,"[('‘', 'O'), ('안산 메트로타운 푸르지오 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔.', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저분양가중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에..', 'O')]"
260,2015.09.14. 오후 12:42,대한건설단체총연합회제23회 건설기능경기대회 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), ('제23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2015.09.14. 오후 12:40,탄탄한 수요 광명 소하지구 내 최초 오피스텔 ‘소하람’ 문의 폭발,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소하람', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
262,2015.09.14. 오후 12:30,대명리조트 쏠비치 호텔 앤 삼척리조트 2016년 오픈,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏠비치 호텔 앤 삼척리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
263,2015.09.14. 오후 12:25,저금리 시대 수익형 상가 미사강변도시 초역세권 112상가 눈길,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('112', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
264,2015.09.14. 오후 12:20,경북도청이전신도시 최초 섹션 오피스 ‘화인 비즈니스타운’ 투자자 시선집중,"[('경북도청이전신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화인 비즈니스타', 'ARTIFACT'), ('운’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
265,2015.09.14. 오후 12:15,광주·전남 8월 전월세 거래량 전월비 감소,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
266,2015.09.14. 오후 12:12,계약즉시 3년 수익금 선지급 ‘강원라마다호텔리조트’ 선착순 특별분양,"[('계약즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
267,2015.09.14. 오후 12:02,핫플레이스 대구혁신도시 A1블록 공공분양 강소형아파트 분양홍보관 성황리 공개중,"[('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개중', 'O')]"
268,2015.09.14. 오후 12:02,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
269,2015.09.14. 오후 12:00,수익형 부동산 관심 높아 기흥 신갈 ‘삼익마에스트로 포레’ 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼익마에스트로 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2015.09.14. 오전 11:55,건단련 제23회 건설기능경기대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
271,2015.09.14. 오전 11:51,8월 전월세거래량 11만7280건..전년비 4.4% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('11만7280건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
272,2015.09.14. 오전 11:51,국토부 제2차 종전부동산 투자설명회 17일 진행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
273,2015.09.14. 오전 11:51,계약금 분납제와 중도금 무이자 혜택 양평 휴먼빌 2차 아파트 인기,"[('계약금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분납제', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
274,2015.09.14. 오전 11:48,벼랑 끝 전세난민 소득 대비 전세보증금 증가 3.4배↑,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
275,2015.09.14. 오전 11:47,산본역 센트로 601 오피스텔상가 분양,"[('산본역 센트로 601', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2015.09.14. 오전 11:46,한화건설 신도시 수출 1호 사업’ 순항,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""사업'순항"", 'O')]"
277,2015.09.14. 오전 11:40,미사강변도시우성미사타워4만여 세대 수요 품은 항아리상권 주목,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), ('우성미사타워', 'ARTIFACT'), ('4만여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
278,2015.09.14. 오전 11:39,풍부한 배후 수요·유동인구 확보 강남 역세권 서초 ‘힐스테이트서리풀’ 스트리트형 상가 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요·유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트서리풀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2015.09.14. 오전 11:38,한강신도시 운양역 한신휴 더테라스 10월 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2015.09.14. 오전 11:36,인천청라상가 스퀘어7 청약접수 랜드마크로 뜬다,"[('인천청라상가 스퀘어7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
281,2015.09.14. 오전 11:35,서울 아파트 거래 10건중 4건은 월세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
282,2015.09.14. 오전 11:35,용인 기흥역세권지구 ‘기흥역 파크 푸르지오’ 모델하우스... 주말에 2만7000여명,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스...', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여명', 'QUANTITY')]"
283,2015.09.14. 오전 11:34,여가와 쇼핑 결합한 상가가 뜬다 ‘울산센트럴자이 더 테라스가든’,"[('여가와', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('결합한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산센트럴자이 더 테라스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
284,2015.09.14. 오전 11:34,신안그룹 리베라CC 전면 개방하고 ‘그린 나눔 한마당’ 축제 연다,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리베라CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개방하고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린 나눔 한마당', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
286,2015.09.14. 오전 11:32,양주 백석 한양수자인 강북으로 불붙은 전세난 속 지역주택조합 가입 쇄도 조기 완판임박,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판임박', 'O')]"
287,2015.09.14. 오전 11:31,가칭‘직산 한양수자인 3차’ 지역주택조합 아파트 조합원 모집 ‘관심 UP’,"[('가칭‘', 'O'), ('직산 한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP’', 'O')]"
288,2015.09.14. 오전 11:29,마곡지구 LG사이언스파크와 동시입주 가능한 마곡 사이언스타 오피스 정당계약기간 내 100% 계약마감,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG사이언스파크', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동시입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 사이언스타 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약마감', 'O')]"
289,2015.09.14. 오전 11:27,이랜드재단 SH공사와 입주포기 저소득층 자립돕는다,"[('이랜드재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('입주포기', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('자립돕는다', 'O')]"
290,2015.09.14. 오전 11:26,SH공사이랜드재단 주거취약계층에 임대보증금 지원,"[('SH공사이랜드재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
291,2015.09.14. 오전 11:21,8월 전월세 거래량 전년比 4.4% 증가…월세 비중 45.6% 달해,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
292,2015.09.14. 오전 11:21,8월 전월세거래량 11만7000여 건…전년보다 4% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('11만7000여 건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
293,2015.09.14. 오전 11:20,상가도 브랜드시대,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드시대', 'O')]"
294,2015.09.14. 오전 11:17,기흥역 파크 푸르지오 견본주택 2만7000명 몰려 성황,"[('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
295,2015.09.14. 오전 11:15,서울 창동·상계에 서울 아레나 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
296,2015.09.14. 오전 11:15,서울시 창동·상계 서울아레나 민간투자 설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
297,2015.09.14. 오전 11:15,‘e편한세상 양주신도시’ 15일부터 오는 17일까지 당첨자계약 진행,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터 오는 17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
298,2015.09.14. 오전 11:15,서울 창동·상계 아레나 사업 본격화…민간투자 설명회,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상계 아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
299,2015.09.14. 오전 11:15,국내 최초 서울아레나 민간투자 유치 추진,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('서울아레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
301,2015.09.14. 오전 11:13,‘서울플랜’ 잉크 마르기도 전에…반포주공 45층 추진 예외 논란,"[('‘', 'O'), ('서울', 'TERM'), ('플랜’', 'O'), (' ', 'O'), ('잉크', 'O'), (' ', 'O'), ('마르기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
302,2015.09.14. 오전 11:13,부산 즉시 입주 가능한 고품격 프리미엄 주택은,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
303,2015.09.14. 오전 11:13,서울은 좌우로 확장중…선호도 김포·하남↑ 의정부·구리↓,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장중…선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('↓', 'O')]"
304,2015.09.14. 오전 11:13,주거용 중형 오피스텔 ‘전성시대’,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O')]"
305,2015.09.14. 오전 11:13,한화건설 이라크 ‘신도시 공사’ 순항,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
306,2015.09.14. 오전 11:08,시설안전공단 퇴직 건설기술자 채용해 안전점검에 투입,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검에', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
307,2015.09.14. 오전 11:08,우미건설 춘천 후평 제3아파트 재건축 수주,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2015.09.14. 오전 11:03,서울도심을 걸어서누리다.. ‘경희궁자이 계약조건 완화,"[('서울', 'CITY'), ('도심을', 'O'), (' ', 'O'), (""걸어서누리다..'"", 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
309,2015.09.14. 오전 11:02,8월 전월세 거래량 전월 比 4.3% 감소,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
310,2015.09.14. 오전 11:01,8월 전·월세 거래량 전월비 감소…월세비중 45.6%,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY')]"
311,2015.09.14. 오전 11:01,국토부 17일 2015년 제2차 종전부동산 투자설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
312,2015.09.14. 오전 11:01,8월 전월세 거래량 11만7280건 전년比 4.4% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('11만7280건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
313,2015.09.14. 오전 11:01,국토부 제2차 종전부동산투자설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종전부동산투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2015.09.14. 오전 11:00,KT 참여 평택 수익형 오피스텔 더 스위트 하버 분양 개시,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('더 스위트 하버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
315,2015.09.14. 오전 11:00,8월 전·월세 거래량 11.7만건…전년동월比 4.4%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
316,2015.09.14. 오전 11:00,LH 저소득층 매입임대주택이 216㎡ 달해…제도 취지 어긋나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('216㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해…제도', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('어긋나', 'O')]"
317,2015.09.14. 오전 11:00,8월 전월세거래량 11만7천여건…전년대비 4.4%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('11만7천여건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
318,2015.09.14. 오전 11:00,지방이전 공공기관 부동산 매각 투자설명회 개최,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
319,2015.09.14. 오전 11:00,LH·도공 사옥 등 종전부동산 23곳 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
320,2015.09.14. 오전 11:00,전국 주택 월세 비중 더 늘었다…8월 45.6%,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY')]"
321,2015.09.14. 오전 11:00,8월 전·월세거래 전년비 4.4%↑‥월세비중 45.6% 연중최대,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('↑‥월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('45.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중최대', 'O')]"
322,2015.09.14. 오전 11:00,공기관 종전부동산 2차 투자설명회…오피스·주거지 다양,"[('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자설명회…오피스·주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('다양', 'O')]"
323,2015.09.14. 오전 11:00,장기 미매각 공공기관 수도권 사옥 이번엔 팔리려나,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리려나', 'O')]"
324,2015.09.14. 오전 10:59,실시간 거래현황GTX 환승역 확정 ′호재′... 용인 보정동 연원마을삼성명가타운 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('′호재′...', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연원마을', 'LOCATION'), ('삼성명가타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
325,2015.09.14. 오전 10:57,건설기능경기대회 충북 음성서 18일 개최,"[('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2015.09.14. 오전 10:57,주인 못찾은 서울의료원 부지 9725억에 재매각 추진,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9725억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
327,2015.09.14. 오전 10:57,한신공영 한강신도시 테라스타운 운양역 한신휴 더테라스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운양역 한신휴 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2015.09.14. 오전 10:55,인천공항 유휴지에 태양광 설치하면 7000가구 쓸 전력 생산,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
329,2015.09.14. 오전 10:53,LH 대금 조기 지급 위해 공사 착공시로 주택설계용역 완료시점 변경,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공시로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('완료시점', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
330,2015.09.14. 오전 10:48,인천공항 자기부상열차 3년째 개통지연…손실액만 61억,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통지연…손실액만', 'O'), (' ', 'O'), ('61억', 'QUANTITY')]"
331,2015.09.14. 오전 10:45,전세걱정 없이 살다 분양은 10년 후에 결정…미사 강변도시 A4블록 10년 공공임대주택리츠 공급 개시,"[('전세걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('살다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('미사 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A4', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
332,2015.09.14. 오전 10:41,골프존 문화재단 제9회 문화예술인 자선골프대회 개최,"[('골프존 문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문화예술인 자선골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2015.09.14. 오전 10:41,우미건설 춘천시 최대 재건축 단지 수주,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2015.09.14. 오전 10:41,신안그룹 리베라cc서 주민과 함께하는 그린 나눔 한마당,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리베라cc', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린 나눔 한마당', 'EVENT')]"
335,2015.09.14. 오전 10:40,부천역 북부역사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
336,2015.09.14. 오전 10:39,기흥역 파크 푸르지오 인파 몰려…,"[('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
337,2015.09.14. 오전 10:37,건설사 브랜드타운 후속 분양… 텃밭 다지기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('다지기', 'O')]"
338,2015.09.14. 오전 10:37,고양·광명도 주민반발 잡음…경기 뉴타운 60% 해제,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
339,2015.09.14. 오전 10:35,단신해건협 해외건설 계약관리 실무 집중과정 外,"[('단신해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중과정', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
340,2015.09.14. 오전 10:35,914 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('914', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
341,2015.09.14. 오전 10:33,부동산 임대소득 절세방안,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('절세방안', 'O')]"
342,2015.09.14. 오전 10:33,올해 건설기능 최고수는…건단련 23회 건설기능경기대회 개최,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기능', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수는…건단련', 'O'), (' ', 'O'), ('23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2015.09.14. 오전 10:31,상가도 아파트처럼 브랜드화,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드화', 'O')]"
344,2015.09.14. 오전 10:26,건단련 제23회 건설기능경기대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
345,2015.09.14. 오전 10:24,단독타워팰리스 관리 불법투성이…집주인이 낼 돈을 세입자에 부담,"[('단독타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('불법투성이…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
346,2015.09.14. 오전 10:24,건단련 제23회 건설기능경기대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
347,2015.09.14. 오전 10:22,오피스텔 주춤 상가는 훨훨… 세종에이스타워 투자자로 북새통,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종에이스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
348,2015.09.14. 오전 10:22,세종에이스타워 신도시 상가투자 1순위 등극 ‘하반기 분양시장 주도’,"[('세종에이스타워 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도’', 'O')]"
349,2015.09.14. 오전 10:21,LH 주택설계용역 기간 단축해 준공대금 조기 지급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축해', 'O'), (' ', 'O'), ('준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
350,2015.09.14. 오전 10:21,안정적 임대수익 힐스테이트 기흥 단지 내 상가 투자자 인산인해,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
351,2015.09.14. 오전 10:20,분양KB부동산신탁 에코릿지 동탄,"[('분양', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
352,2015.09.14. 오전 10:16,LH 주택설계용역기간 단축 준공대금 조기지급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택설계용역기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
353,2015.09.14. 오전 10:14,KTX 역세권 오피스텔 인기 후끈,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
354,2015.09.14. 오전 10:13,실시간 거래현황안양시 동안구 비산동 그린빌주공아파트 실거래가 2억 6500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린빌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 6500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
355,2015.09.14. 오전 10:13,지역주택조합아파트 뜨거운 관심 ‘신월성 코오롱하늘채 S’ 주목,"[('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신월성 코오롱하늘채 S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
356,2015.09.14. 오전 10:12,서울시 삼성동 옛 서울의료원 부지 재매각 공고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
357,2015.09.14. 오전 10:11,산업단신신안그룹 19일 그린 나눔 한마당 축제,"[('산업단신신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린 나눔 한마당 축제', 'EVENT')]"
358,2015.09.14. 오전 10:11,분양한신공영 운양역 한신休 더테라스,"[('분양', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신休 더테라스', 'ARTIFACT')]"
359,2015.09.14. 오전 10:09,신동백 동도센트리움 1인 가구 수요자 몰린다,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
360,2015.09.14. 오전 10:06,현대건설 ‘힐스테이트 백련산 4차’ 자녀안심 아파트로 우뚝,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
361,2015.09.14. 오전 10:04,정경연의 생활 속 풍수 이야기 물길 알아야 좋은 땅 찾는다,"[('정경연', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
362,2015.09.14. 오전 10:03,서울플랜 잉크 마르기도 전에…반포주공 특혜요구 논란,"[('서울', 'CITY'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('잉크', 'O'), (' ', 'O'), ('마르기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특혜요구', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
363,2015.09.14. 오전 10:02,용산푸르지오써밋 펜트하우스복층 아파트169㎡ 잔여세대 마지막 특별분양,"[('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트하우스복층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('169㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
364,2015.09.14. 오전 10:02,수도권 미분양 아파트 수원 아이파크시티2차 마지막 특별분양 제공,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
365,2015.09.14. 오전 10:02,매월 이자 부담을 낮추는 방법 은행별 주택아파트담보대출금리비교 서비스,"[('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담을', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
366,2015.09.14. 오전 10:01,효성 ‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 10월 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2015.09.14. 오전 10:01,광역 교통망 중심에 서다 용인 기흥 효성해링턴 플레이스,"[('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('서다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
368,2015.09.14. 오전 10:01,김해 ‘부원역 그린코아 더 센텀’ 오피스텔 하루만에 ‘완판’해...대세 입증,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부원역 그린코아 더 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’해...대세', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
369,2015.09.14. 오전 10:01,미사강변 첫 오피스텔 미사역 효성해링턴 타워 The First 분양,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('First', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2015.09.14. 오전 10:00,교육인프라 풍부 봉담 코오롱 아파트 2차 조합원 모집,"[('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
371,2015.09.14. 오전 9:59,미사역 효성해링턴 타워 더퍼스트 10월 분양,"[('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2015.09.14. 오전 9:58,LH공사 저소득층 재임대용으로 전용면적 215.88㎡65.3평다가구도 매입,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('215.88㎡65.3평', 'QUANTITY'), ('다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
373,2015.09.14. 오전 9:57,신안그룹 리베라cc 전면 개방 그린 나눔 한마당 축제,"[('신안그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리베라cc', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('한마당', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O')]"
374,2015.09.14. 오전 9:56,노후 대비 소형아파트 ‘주택 임대 사업’은 어떨까,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업’은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
375,2015.09.14. 오전 9:53,“‘빚내서 집사라’ 정책 전세금만 폭증시켰다”,"[('“‘빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사라’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증시켰다”', 'O')]"
376,2015.09.14. 오전 9:53,효성 ‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 10월 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2015.09.14. 오전 9:53,기흥역세권 위치한 ‘삼익마에스트로 포레’ 오피스텔 분양,"[('기흥역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼익마에스트로 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2015.09.14. 오전 9:52,마포구청역 초역세권 노른자 입지 벽산상암스마트큐브를 아시나요,"[('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산상암스마트큐브', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
379,2015.09.14. 오전 9:51,발코니 포함 600만원대 착한가격 눈길 ‘청수행정타운지역주택조합’,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한가격', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청수행정타운지역주택조합', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
380,2015.09.14. 오전 9:48,서울은 좌우로 확장중…김포ㆍ하남 선호도↑ 의정부ㆍ구리↓,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장중…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선호도↑', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('↓', 'O')]"
381,2015.09.14. 오전 9:46,인천공항공사 등 방만 경영 여전…지난해 1인당 복지포인트 206만원 지급,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방만', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('206만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
382,2015.09.14. 오전 9:44,인천공항공사 복지포인트 잔치…국토부 산하기관 1위,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
383,2015.09.14. 오전 9:43,13만 임대수효의 확실한 입지 ‘가산 미소지움 오피스텔‘,"[('13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수효의', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔‘', 'O')]"
384,2015.09.14. 오전 9:33,LH 주택설계용역기간 단축해 용역 준공대금 조기 지급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택설계용역기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축해', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('준공대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
385,2015.09.14. 오전 9:33,옛 서울의료원 부지 9725억원에 재매각 추진,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9725억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
386,2015.09.14. 오전 9:31,낙후된 구도심을 살린 부산과 군산의 도시재생사업,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심을', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM')]"
387,2015.09.14. 오전 9:30,오너 말이 법…땅콩회항 경직된 기업문화가 부른 사고,"[('오너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('법…', 'O'), ('땅콩회항', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경직된', 'O'), (' ', 'O'), ('기업문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
388,2015.09.14. 오전 9:29,실시간 현장통신원주거인프라 두루갖춘 ′숲세권′ 아파트 어디...마포구 중동 ′건영월드컵아파트′,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('′숲세권′', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디...', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('건영월드컵아파트', 'ARTIFACT'), ('′', 'O')]"
389,2015.09.14. 오전 9:27,한신공영 ‘운양역 한신休 더테라스’ 10월 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운양역 한신休 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2015.09.14. 오전 9:25,중형 오피스텔 전성시대,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
391,2015.09.14. 오전 9:25,우미건설 춘천 후평 제3아파트 재건축 수주,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2015.09.14. 오전 9:23,교통 편의시설은 기본…녹지까지 갖춘 ‘완생’ 단지 눈길,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본…녹지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완생’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
393,2015.09.14. 오전 9:22,효성 ‘미사역 효성해링턴 타워 The First’ 10월 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사역 효성해링턴 타워 The First', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2015.09.14. 오전 9:21,인천국제공항 프랜차이즈 식음료 독점 이유 있었네,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('식음료', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
395,2015.09.14. 오전 9:19,분양 클로즈UP 롯데건설 롯데캐슬 골드파크 타워 960,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('960', 'QUANTITY')]"
397,2015.09.14. 오전 9:14,대구에 올들어 위장 전입 급증세,"[('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
398,2015.09.14. 오전 9:10,그것이 궁금하다 5문5답 문정역 대명벨리온 지식산업센터,"[('그것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O'), (' ', 'O'), ('5문5답', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온 지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
399,2015.09.14. 오전 9:06,경기 서남부권 910월 1만5500여가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('910월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2015.09.14. 오전 9:04,우미건설 춘천 후평 제3아파트 재건축 수주,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2015.09.14. 오전 9:03,안정성 높은 주택조합아파트 ‘경주황성미소지움’ 다양한 혜택에 인기,"[('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주황성미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
402,2015.09.14. 오전 9:02,자연과 사람 첨단과 전통이 공존하는 ‘대구 안심역 해모로’ 아파트,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단과', 'O'), (' ', 'O'), ('전통이', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안심역 해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
403,2015.09.14. 오전 9:02,하나금투 한국 주택 부족하다…집값 장기 강세,"[('하나금투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
404,2015.09.14. 오전 9:01,‘대구 안심역 해모로’ 트리플 개발호재로 인기가 급상승 중,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안심역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기가', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
405,2015.09.14. 오전 8:58,분양효성 미사역 효성해링턴 타워 The First,"[('분양효성', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('First', 'O')]"
406,2015.09.14. 오전 8:53,기흥역세권 마지막 분양 기흥역 파크 푸르지오 관람객 북적,"[('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
407,2015.09.14. 오전 8:47,경기도 도시계획 속풀이 자문단 운영,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('속풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
408,2015.09.14. 오전 8:42,서울 삼성동 옛 서울의료원 부지 재매각..예상가 9725억 유지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각..예상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9725억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
409,2015.09.14. 오전 8:33,한화건설 이라크 비스마야 신도시 건설사업 순항,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시 건', 'TERM'), ('설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
410,2015.09.14. 오전 8:30,‘나주 남평 강변도시 양우내안애 1차’ ..최고 7.89대1로 청약접수,"[('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.89대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
411,2015.09.14. 오전 8:29,‘기흥역 파크 푸르지오’ 견본주택 2만7000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
412,2015.09.14. 오전 8:26,서울경제TV 한화건설 이라크신도시 공사대금 2400억 수령,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
413,2015.09.14. 오전 8:11,2015국감훈련용 항공기 운항 김포공항 집중…안전사고 우려 커졌다,"[('2015', 'DATE'), ('국감훈', 'EVENT'), ('련용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중…안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
414,2015.09.14. 오전 7:30,한화건설 이라크 신도시 인프라 공사 선수금 2400억 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
415,2015.09.14. 오전 7:04,풍수로 보는 재테크 한·중 풍토에 맞는 풍수 논의됐으면…,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍토에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('논의됐으면…', 'O')]"
416,2015.09.14. 오전 7:04,분양 현장 포커스 창원광장 동광뷰엘 착한 분양가…쾌적한 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('창원광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동광뷰엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
417,2015.09.14. 오전 7:04,분양 현장 포커스 위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티 역세권 상가…소규모 창업에 적당,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트 푸르지오 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창업에', 'O'), (' ', 'O'), ('적당', 'O')]"
418,2015.09.14. 오전 7:04,분양 현장 포커스 수원 권선 꿈에그린 전가구 84㎡…2400가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
419,2015.09.14. 오전 7:02,신도시 상가·오피스텔 고를 땐 주차장 넉넉한지 따져봐야,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고를', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉한지', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
420,2015.09.14. 오전 7:02,한화건설 이라크신도시 소셜 인프라 선수금 등 2400억원 수령,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소셜', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
422,2015.09.14. 오전 6:01,서울시 옛 서울의료원 부지 1524일까지 재매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('1524일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
423,2015.09.14. 오전 6:01,이노근 전용 215㎡ 다가구가 저소득층 임대주택,"[('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('215㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
