,date,headline,keyword
0,2015.11.22. 오후 11:56,대명리조트회원권으로 겨울을 더 특별하게,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('회원권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('특별하게', 'O')]"
1,2015.11.22. 오후 9:34,유모차 늘어난 마포·왕십리,"[('유모차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION')]"
2,2015.11.22. 오후 9:26,전세 시황 전셋값 숨고르기 지속… 서울 0.16% 상승 그쳐,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
3,2015.11.22. 오후 9:24,매매 시황 매매가 상승폭 지난주 0.02%P↓… 관망세 확산,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.02%P', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
4,2015.11.22. 오후 9:16,서울시 컨퍼런스 통해 동북4구 발전방안 논의,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
5,2015.11.22. 오후 8:50,젊어지는 서울 강북 도심권 마포 인구 15% 늘 때 신생아 30% 급증…왕십리 평균연령 1.5세↓,"[('젊어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('신생아', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균연령', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5세', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
6,2015.11.22. 오후 8:50,현대엔지니어링 국제 정보보호 관리체계 표준 ISO 인증 받아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
7,2015.11.22. 오후 8:48,부산 옛도심 남구·진구·동래구에도 아파트 분양 급증,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛도심', 'O'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
8,2015.11.22. 오후 7:04,리츠  정부·학계 초기홍보 주력… 싱가포르서 확 떴죠,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·학계', 'O'), (' ', 'O'), ('초기홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('떴죠', 'O')]"
9,2015.11.22. 오후 7:04,세종시 31 생활권 첫 메이저브랜드 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2015.11.22. 오후 7:04,커지는 고 분양가 주의보 하 건설사·소비자 모두가 피해,"[('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두가', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
11,2015.11.22. 오후 7:03,LH 청년·대학생 소셜벤처사업 총 1억8000만원 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'TERM'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소셜벤처사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
12,2015.11.22. 오후 7:03,반포 래미안아이파크 등 8028가구 청약,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2015.11.22. 오후 6:59,영종하늘도시 활기…아파트 6년 만에 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2015.11.22. 오후 6:55,부동산 프리즘 택시기사도 위치 헷갈려…거기가 거기 같은 요즘 아파트 이름,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('택시기사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려…거기가', 'O'), (' ', 'O'), ('거기', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O')]"
15,2015.11.22. 오후 6:52,반포 래미안아이파크 등 이번주에만 8000가구 쏟아져,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
16,2015.11.22. 오후 6:51,경북 영주 사랑으로 부영 공급,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2015.11.22. 오후 6:51,청주서 여의도 면적 1.3배 주택용지 공급,"[('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2015.11.22. 오후 6:51,아시아 곳곳 도로공사 건설한류 전파,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
19,2015.11.22. 오후 6:51,LH 소셜벤처 12팀 선발… 창업지원금 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소셜벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('12팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발…', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
20,2015.11.22. 오후 5:48,인천도시공사 도화지구 등 알짜용지 49필지 공급,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜용지', 'O'), (' ', 'O'), ('49필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2015.11.22. 오후 5:44,국토부 기아·푸조·벤츠 등 자발적 리콜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('푸조', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
22,2015.11.22. 오후 5:40,강호인 국토부 장관 주택·건설업계 만난다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
23,2015.11.22. 오후 5:39,어떻게 생각하십니까 35 젠트리피케이션 현상 상권 뜨니 임대료 폭등 vs. 주변 시세 오른만큼 반영,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('35', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('오른만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
24,2015.11.22. 오후 5:30,10월 분양가 고공행진 아파트담보대출금리비교 중요성 부각,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
25,2015.11.22. 오후 5:20,아파트 주간 시세 서울 매매가 0.07% 올라… 상승 폭은 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
26,2015.11.22. 오후 5:16,MK 추천매물 강남구 테헤란로 신축 용지 420억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('420억원', 'QUANTITY')]"
27,2015.11.22. 오후 5:14,기로에 선 서울 재개발 리츠1호,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ARTIFACT'), ('1호', 'QUANTITY')]"
28,2015.11.22. 오후 5:13,겨울 비수기 앞두고도 신규 분양시장 인파행렬,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인파행렬', 'O')]"
29,2015.11.22. 오후 5:13,현대건설 강남 주요 지역서 브랜드타운 만들기 본격화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
30,2015.11.22. 오후 5:13,한신공영 올 신규채용 200여명 달해,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
31,2015.11.22. 오후 5:13,LH 래미안 안양 메가트리아 상가 25실 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2015.11.22. 오후 5:13,이번주 전국서 17곳 8028가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2015.11.22. 오후 5:13,워크아웃 옷 벗는 금호산업 주택사업 완판행진 새도약,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('새도약', 'O')]"
35,2015.11.22. 오후 5:13,전세난에 지친 젊은층 오피스텔로 몰린다,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
36,2015.11.22. 오후 5:12,천안 불당 마지막 대단지 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2015.11.22. 오후 5:12,이번주 견본주택 31곳 개관 최다xad…6034가구 청약 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('최다xad…', 'O'), ('6034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
38,2015.11.22. 오후 5:11,평창 선수촌 아파트 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2015.11.22. 오후 5:11,도시재생포럼 24일 첫 세미나,"[('도시재생', 'ORGANIZATION'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
40,2015.11.22. 오후 5:11,한전·우정본부 도심 유휴지 개발 나서,"[('한전', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우정본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
41,2015.11.22. 오후 5:11,포토 반포래미안 아이파크 견본주택,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('반포래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
42,2015.11.22. 오후 5:10,중진공 청년창업 사후 관리도 든든,"[('중진공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('든든', 'O')]"
43,2015.11.22. 오후 5:10,중소기업 두 곳 중 한 곳 이산 상봉 남북경협에 긍정적,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이산', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
44,2015.11.22. 오후 5:10,투자지분 6개월만 보유하면 전문 엔젤투자자 등록 가능,"[('투자지분', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('엔젤투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
45,2015.11.22. 오후 5:10,안산 재건축 불붙었다…12개구역 관리처분·사업인가,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다…', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분·사업인가', 'O')]"
46,2015.11.22. 오후 5:09,K세일데이 기간 동안 온누리 상품권 10% 할인,"[('K세일데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('온누리', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
47,2015.11.22. 오후 5:09,K벤처가 뛴다 20 김대웅 망고플레이트 대표,"[('K', 'ORGANIZATION'), ('벤처가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김대웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('망고플레이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
48,2015.11.22. 오후 5:02,LH 래미안 안양 메가트리아 단지내 상가 25개 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메가트리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2015.11.22. 오후 5:02,강호인 국토장관 주택·건설업계 만난다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
50,2015.11.22. 오후 5:01,기자의 눈 IFC 먹튀 논란과 GIC,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('IFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('논란과', 'O'), (' ', 'O'), ('GIC', 'ORGANIZATION')]"
51,2015.11.22. 오후 5:01,동·서판교 집값차이 교통여건이 갈랐다,"[('동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값차이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
52,2015.11.22. 오후 4:53,부동산 QA 소형 오피스텔 투자 실패 않으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
53,2015.11.22. 오후 4:41,서울 상권지도가 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
54,2015.11.22. 오후 4:31,HOT 아파트 신반포 4차,"[('HOT 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
55,2015.11.22. 오후 4:25,워크아웃 졸업 앞둔 금호산업 분양 대박으로 재기 발판 마련,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
56,2015.11.22. 오후 4:22,수익형 호텔 평택 웨스턴 베이 마리나 이달 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스턴 베이 마리나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2015.11.22. 오후 3:55,반포 래미안 아이파크 견본주택 개관 3일간 1만5000여명 다녀가,"[('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
58,2015.11.22. 오후 3:55,다산신도시 한양수자인 견본주택 개관 3일간 2만여명 북적,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2015.11.22. 오후 3:05,현대엔지니어링 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 송파’ 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2015.11.22. 오후 3:00,2017년 32만가구 입주 11년만에 최대…대규모 미입주 우려,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
61,2015.11.22. 오후 2:52,쉬어가는 분양시장…이번주 8787가구 청약,"[('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8787가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
62,2015.11.22. 오후 2:27,태백시 ‘강원 라마다호텔앤리조트’ 보유 62개 객실 임대 분양,"[('태백시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다호텔앤리조트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('62개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2015.11.22. 오후 2:27,대우건설 고양시 삼송지구에 ‘삼송 원흥역 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 원흥역 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2015.11.22. 오후 2:10,수익형부동산 높은 인기 내년에도 이어질까,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
65,2015.11.22. 오후 2:03,서울∼세종 고속도로 인근 개발 기대감…부동산시장 들썩,"[('서울', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
66,2015.11.22. 오후 2:01,강남 새아파트 희소가치 높아진다…반포 래미안 아이파크 관심 고조,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다…', 'O'), ('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
67,2015.11.22. 오후 1:56,‘반포 래미안 아이파크’ 견본주택 개관 후 3일 간 1만 5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
68,2015.11.22. 오후 1:52,포스코건설 인천 지역아동센터 어린이들과 하모니,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('하모니', 'O')]"
69,2015.11.22. 오후 1:40,강호인 국토부 장관 주택ㆍ건설업계 만나 시장 점검,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택ㆍ건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
70,2015.11.22. 오후 1:37,속초시 청초호 유원지 14년 만에 분양완료,"[('속초시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청초호 유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
71,2015.11.22. 오후 1:01,내집마련 이왕이면 초기부담금 없이…300만원 정액제에 방문객 급증,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('없이…', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
72,2015.11.22. 오후 12:02,용인에버랜드 인근‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
73,2015.11.22. 오후 12:01,홍대입구역 상가 투자 위치 좋은 곳 어디,"[('홍대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
74,2015.11.22. 오전 11:35,경매·NPL 제대로 투자하는 방법은,"[('경매·NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
75,2015.11.22. 오전 11:15,서울 동북4구 지역발전 논의하는 컨퍼런스 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('논의하는', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2015.11.22. 오전 11:15,서울 동북4구 발전 방안 모색 컨퍼런스 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2015.11.22. 오전 11:10,미국 부동산협회 주최 콘퍼런스 내년 8월 인천 유치,"[('미국 부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
78,2015.11.22. 오전 11:03,LH 래미안 안양 메가트리아 아파트 상가 분양,"[('LH 래미안 안양 메가트리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2015.11.22. 오전 11:02,LH 래미안 안양 메가트리아 단지 내 상가 25실 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메가트리아 단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('25실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2015.11.22. 오전 11:02,에버랜드 연간 입장객만 880만 명 수요자 풍부 용인 에브랜드역 라마다 호텔 분양,"[('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입장객', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('880만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에브랜드역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2015.11.22. 오전 11:01,하늘을 가져라.. 강릉 분양형 호텔  ‘스카이베이 경포’ 11월 분양,"[('하늘을', 'O'), (' ', 'O'), ('가져라..', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이베이 경포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2015.11.22. 오전 11:01,24일 서울서 UN 교통사고 비상통보시스템 국제회의 열린다,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상통보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
83,2015.11.22. 오전 11:01,기아 쏘울 벤츠 C200 푸조 3008 등 7900여대 리콜,"[('기아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('C200', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸조', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3008', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7900여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
84,2015.11.22. 오전 11:01,용인 흥덕 일대 단독 전원주택단지 인기몰이,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
85,2015.11.22. 오전 11:01,흥덕지구 황금입지를 누려라 ‘트리플힐스 디자이너스 나오이 ZONE’,"[('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금입지를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스 디자이너스 나오이 ZONE', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
86,2015.11.22. 오전 11:00,LH 래미안 안양 메가트리아 단지내 상가 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메가트리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2015.11.22. 오전 11:00,UN 교통사고 비상통보시스템 국제회의 서울서 개최,"[('UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상통보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2015.11.22. 오전 11:00,벤츠 C200·푸조 508·기아차 쏘울 등 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('C200', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('508', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
89,2015.11.22. 오전 11:00,기아 쏘울 6565대 리콜…북미서도 실시 예정,"[('기아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6565대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜…', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
90,2015.11.22. 오전 10:55,인천 가좌 두산위브’ 1757세대 대단지 프리미엄 2133형 소형아파트 인기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('1757세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2133형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
91,2015.11.22. 오전 10:21,소형 아파트보다 중형 오피스텔 부산 ‘더클래식’ 분양,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2015.11.22. 오전 10:01,송파 섹션오피스 힐스테이트 에코 송파 들썩들썩,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
93,2015.11.22. 오전 10:01,학세권 아파트 ‘서산 양우내안애 퍼스트힐’ 맹모들 품고 분양 속도 UP,"[('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
94,2015.11.22. 오전 10:01,‘서산 양우내안애’ 차별화된 커뮤니티시설 앞세워 분양시장서 고공행진,"[('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
95,2015.11.22. 오전 10:01,세계 최대 규모 부동산 컨퍼런스박람회 내년 8월 인천 개최,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2015.11.22. 오전 10:01,하남 초이동 조망권 확보된 적은 평수 매물 나왔다 토지 매각에 촉각,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
97,2015.11.22. 오전 10:01,랜드마크 선호도 상승 ‘남평강변도시 양우내안애’ 분양 마감 초읽기,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남평강변도시 양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
98,2015.11.22. 오전 9:41,전국 분양가 고공행진 주택 아파트담보대출금리비교 서비스 중요성 부각,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
99,2015.11.22. 오전 9:27,서울경제TV 마곡지구 핵심사거리 코너상가 ‘마곡 동익드미라벨’ 회사보유분 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 동익드미라벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2015.11.22. 오전 9:02,李기자의 리얼티 톡 진짜 ‘좋은 땅’은 전화로 권하지 않는다,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’은', 'O'), (' ', 'O'), ('전화로', 'O'), (' ', 'O'), ('권하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
101,2015.11.22. 오전 9:02,MK분양캘린더 막바지 밀어내기 ‘봇물’…모델하우스 42곳 개관,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('42곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
102,2015.11.22. 오전 9:02,광교신도시 상가 분양 각광 ‘광교센트럴프라자’ 관심집중,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교센트럴프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
103,2015.11.22. 오전 9:01,반포 래미안 아이파크 강남권 분양시장 화룡점정 찍는다,"[('반포 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화룡점정', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는다', 'O')]"
104,2015.11.22. 오전 9:01,미래가치가 기대되는 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('미래가치가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
105,2015.11.22. 오전 9:01,글로벌 신도시 송도 외국인 취향 저격한 주거 설계 아파트 뜬다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취향', 'O'), (' ', 'O'), ('저격한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
106,2015.11.22. 오전 9:01,경매사냥 경기 안성시 KCC스위첸 171.01㎡ 1회 유찰 2억7300만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('171.01', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7300만원', 'QUANTITY')]"
107,2015.11.22. 오전 9:01,부동산캘린더 이번 주 8028가구 분양…견본주택 42곳 개장,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('42곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
108,2015.11.22. 오전 9:00,마산 메트로시티 대규모 입주…지방세 250억 수입,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O')]"
109,2015.11.22. 오전 8:47,서울세종고속도로 최대 수혜 ‘힐스테이트 에코 송파’,"[('서울세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
110,2015.11.22. 오전 8:46,부동산 이야기 나홀로 아파트의 재발견,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
111,2015.11.22. 오전 8:11,11월 넷째주 전국 16곳 8229가구 청약접수,"[('11월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
112,2015.11.22. 오전 8:10,강호인 국토장관 취임 2주만에 주택·건설업계 만난다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('2주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
113,2015.11.22. 오전 8:02,대기업 투자 대거 몰리는 평택 포승산업단지 임대수익 소형 오피스텔 평택스마트빌포레 문의 급증,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평택스마트빌포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
114,2015.11.22. 오전 8:01,홍대입구역 상가 수익형 상가 투자문의 급증,"[('홍대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
115,2015.11.22. 오전 8:01,광주 북구 동림동 한국 아델리움 조합원 모집…교통 생활 교육 중심지로 주목,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아델리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
116,2015.11.22. 오전 7:09,그때 그곳 지금은⑧예술과 공장 공존하는 문래동 철공소 거리…복합단지 개발 복병,"[('그때', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은⑧예술과', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철공소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거리…복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
117,2015.11.22. 오전 7:06,미국 금리 인상설에…아파트 매매가 상승폭 둔화,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상설에…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
118,2015.11.22. 오전 6:16,서울∼세종고속도로 인근 부동산 개발 기대감에 들썩,"[('서울', 'CITY'), ('∼세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
120,2015.11.22. 오전 12:02,원주기업도시 공동주택용지 새 공급으로 완판 행진 잇는다,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('공급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
121,2015.11.23. 오후 10:03,그림닷컴 드라마 ‘오 마이 비너스’ 그림 협찬,"[('그림닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오 마이 비너스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('협찬', 'O')]"
122,2015.11.23. 오후 9:11,글로벌기업·국제학교·인천공항·센트럴파크 송도아메리칸타운 입주환경 몰라보게 달라졌네...,"[('글로벌기업·국제학교·', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('·센트럴파크', 'O'), (' ', 'O'), ('송도아메리칸타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라보게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네...', 'O')]"
123,2015.11.23. 오후 8:44,e편한세상 울산온양 분양,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2015.11.23. 오후 8:18,서울경제TV 재건축 ‘추가분담금 주의보’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
125,2015.11.23. 오후 8:13,건설사들 막판 해외 수주 ‘쾌거’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌거’', 'O')]"
126,2015.11.23. 오후 8:13,‘청약통장’ 가입자 올해 207만 늘어,"[('‘청약통장’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('207만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
127,2015.11.23. 오후 8:03,서울경제TV 쏟아지는 신규분양에도 건설사 부채비율은 감소,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
128,2015.11.23. 오후 7:35,영종하늘도시 단독주택용지 청약경쟁률 평균 10대 1 기록,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
129,2015.11.23. 오후 7:31,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 계약 나흘만에 계약률 100%,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
130,2015.11.23. 오후 6:57,대전 도안신도시 집값 깜짝 급등…호수공원 조성 발표 열흘 만에 최대 7000만원 뛰어,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…호수공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
131,2015.11.23. 오후 6:56,점점 고되지는 서울살이… 최근 3년세 월세 거래 113%↑,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('고되지는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('살이…', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 3년세', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('113%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
132,2015.11.23. 오후 6:48,현대건설 6774억 인도네시아 석탄발전소 낙찰통지서 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6774억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰통지서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
133,2015.11.23. 오후 6:42,보평역 스타힐스 에버파크 주말 3일간 방문객 북적,"[('보평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타힐스 에버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
134,2015.11.23. 오후 6:41,신아파트지수 나온다 부동산 파생상품 물꼬…3천만원으로 타워팰리스 투자,"[('신아파트지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파생상품', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬…', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
135,2015.11.23. 오후 6:40,청주 방서지구 중흥S클래스 청주 최대 민간택지에 무심천 조망 대단지,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('무심천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
136,2015.11.23. 오후 6:38,태영건설 2015년 임원인사 단행,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
137,2015.11.23. 오후 6:38,외국인 관광객 국내서 눈·코 성형 하면 부가세 환급,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('·', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('성형', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
138,2015.11.23. 오후 6:37,3.3㎡당 분양가 3500만원 넘는 곳에만 단다…현대건설 새 브랜드 디에이치THE H 강남 재건축 수주 승부수,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에만', 'O'), (' ', 'O'), ('단다…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치TH', 'ARTIFACT'), ('E', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
139,2015.11.23. 오후 6:36,선택과 집중으로 쑥쑥 큰 주택건설 신5강,"[('선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'QUANTITY'), ('5강', 'QUANTITY')]"
140,2015.11.23. 오후 6:35,한성대입구역 인근에 공영 소극장센터 생긴다,"[('한성대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('공영 소극장센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
141,2015.11.23. 오후 6:32,삼성물산 1조원 수주…호주 시드니 도로 공사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
142,2015.11.23. 오후 6:32,풍납 우성·삼용 아파트 35층으로 통합 재건축,"[('풍납', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우성·', 'ARTIFACT'), ('삼용 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
143,2015.11.23. 오후 6:31,래미안 이수역 로이파크 ‘고객초청 품평회’ 성황,"[('래미안 이수역 로이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('품평회’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
144,2015.11.23. 오후 6:18,연말 분양대전 신안 동탄2 신안인스빌 리베라 3·4차,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3·4차', 'QUANTITY')]"
145,2015.11.23. 오후 6:18,연말 분양대전 현대엔지니어링 힐스테이트 에코 송파,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT')]"
146,2015.11.23. 오후 6:18,마켓인사이트 미국 뉴욕 맨해튼 5번가 미친 임대료…3.3㎡당 9980달러 세계에서 가장 비싸,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5번가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9980달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
147,2015.11.23. 오후 6:17,연말 분양대전 대우건설 서창 센트럴 푸르지오,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
148,2015.11.23. 오후 6:17,연말 분양대전 대림산업 e편한세상 양산덕계,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT')]"
149,2015.11.23. 오후 6:16,연말 분양대전 삼성물산 래미안 북한산 베라힐즈,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베라힐즈', 'LOCATION')]"
150,2015.11.23. 오후 6:15,기고 아파트 분양면적 3.3㎡ 아니라 1㎡로 써야,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
151,2015.11.23. 오후 6:14,코스피200처럼 실시간 거래 아파트 투자지수 나온다,"[('코스피200', 'QUANTITY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
152,2015.11.23. 오후 6:12,서울 아파트 월세거래 3년간 2배 이상 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
153,2015.11.23. 오후 6:06,삼성물산 호주서 1조 규모 교통인프라 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2015.11.23. 오후 6:05,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 계약 나흘만에 완판,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
155,2015.11.23. 오후 6:03,분양정보동일하이빌 센텀파크 홍보관 오픈 사흘만에 1만명 방문,"[('분양정보', 'O'), ('동일하이빌 센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
156,2015.11.23. 오후 6:03,출퇴근 걱정… NO 안성아양B4블록 공공임대로 해결하자,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('안성아양B4블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하자', 'O')]"
157,2015.11.23. 오후 6:03,KCC건설 경주 황성 KCC스위첸 블루마시티 KCC스위첸 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황성', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2015.11.23. 오후 6:00,동탄신도시 귀한 ‘소형’… ‘동탄자이파밀리에’ 소형비율 58%,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄자이파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY')]"
159,2015.11.23. 오후 5:54,토목건축기술대상 월드마크·LH신사옥·영도대교,"[('토목건축기술대상', 'O'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('LH신사옥', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('영도대교', 'ARTIFACT')]"
160,2015.11.23. 오후 5:49,실시간 거래송파구 잠실엘스아파트 여러 개발호재로 덩달아 청신호,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여러', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
161,2015.11.23. 오후 5:46,서울세종고속도로 기대감 용인·안성 등 수혜지역 들썩,"[('서울세종고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
162,2015.11.23. 오후 5:45,이중근 부영그룹 회장 유엔참전국 상징기념작품 제막식 참석,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유엔참전국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상징기념작품', 'O'), (' ', 'O'), ('제막식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
163,2015.11.23. 오후 5:40,㈜한양 ‘양산물금 한양수자인 더 퍼스트’ 644가구 분양,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산물금 한양수자인 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('644가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2015.11.23. 오후 5:36,뜨거운 경북 부동산 시장 경주 황성 KCC스위첸 등 분양,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2015.11.23. 오후 5:35,단지 내 상가도 스트리트몰이 대세,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
166,2015.11.23. 오후 5:33,인간 존엄·가치 중시,"[('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('존엄·가치', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O')]"
167,2015.11.23. 오후 5:29,봄볕 제대로 든 아파트매매시장 올해 제일 잘 나간 곳 어디,"[('봄', 'DATE'), ('볕', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
168,2015.11.23. 오후 5:23,수공제주 물 분야 상생 위한 업무협약,"[('수공제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
170,2015.11.23. 오후 5:22,현장르포 재건축 연한 단축 등 호재 맞은 서울 목동 신시가지 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
171,2015.11.23. 오후 5:22,올 1000가구 이상 대단지 97개.. 작년比 1.5배 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('97개', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
172,2015.11.23. 오후 5:22,대학로·인사동 등 6곳 젠트리피케이션 막는다,"[('대학로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인사동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
173,2015.11.23. 오후 5:22,삼성물산 1조원 규모 호주 도로 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2015.11.23. 오후 5:22,오피스텔 거래 4조원 2006년 이래 최대치,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
175,2015.11.23. 오후 5:22,인천 남동구 서창 센트럴 푸르지오 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2015.11.23. 오후 5:21,SK건설 개인정보보호 관리체계 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
177,2015.11.23. 오후 5:21,평택시 호재와 중소형 프리미엄이 만나다...기대되는 ‘자이 더 익스프레스 2차’,"[('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다...', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
178,2015.11.23. 오후 5:21,LH 2016년 1월부터 준공검사에 외부인 참여,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공검사에', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
179,2015.11.23. 오후 5:20,삼성물산 호주서 1조원 규모 도로 건설 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2015.11.23. 오후 5:20,서울시 북촌·서촌에 프랜차이즈 입점 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
181,2015.11.23. 오후 5:19,서울 아파트 월세거래 3년 만에 배 이상 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
182,2015.11.23. 오후 5:16,KCC건설 ‘경주 황성 KCC스위첸’ 이벤트 개최,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황성 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2015.11.23. 오후 5:15,view point 신임 국토부 장관이 가야할 길,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가야할', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
185,2015.11.23. 오후 5:15,삼성엔지니어링 1개월 무급 순환휴직,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무급', 'O'), (' ', 'O'), ('순환휴직', 'O')]"
186,2015.11.23. 오후 5:15,법조타운 아파트 분양 봇물,"[('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
187,2015.11.23. 오후 5:14,북방도로연결 970억弗 효과…국토硏 24일 세미나,"[('북방', 'TERM'), ('도로연결', 'O'), (' ', 'O'), ('970억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
188,2015.11.23. 오후 5:14,골목상권 프랜차이즈 진입장벽 높인다,"[('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
189,2015.11.23. 오후 5:14,교통·상품·녹지 다 갖춘 ‘감계 힐스테이트 4차’ 마감임박,"[('교통·상품·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('감계 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
190,2015.11.23. 오후 5:13,분양현장 NOW 일산 센트럴 아이파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT')]"
191,2015.11.23. 오후 5:13,제11회 토목건축기술대상…디자인·기능성·기술력에 감탄,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목건축기술대상', 'CIVILIZATION'), ('…디자인·기능성·기술력에', 'O'), (' ', 'O'), ('감탄', 'O')]"
192,2015.11.23. 오후 5:13,각광받는 중소형 아파트 전성시대 안성아양 B4블록 분양,"[('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('안성아양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B4블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2015.11.23. 오후 5:12,현대건설 힐스테이트 평택 2차 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2015.11.23. 오후 5:09,수원 아이파크 시티 1·2차 즉시 입주 가능해 수요자들 눈길,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
195,2015.11.23. 오후 5:07,재테크 1순위 ‘직주근접’ 투자는 단연 ‘평택 포승지구 더 스위트 하버’,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘직주근접’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구 더 스위트 하버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
196,2015.11.23. 오후 5:07,‘e편한세상 용인 한숲시티’ 왜 두 채 이상계약자 많을까,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('두 채 이상', 'QUANTITY'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많을까', 'O')]"
197,2015.11.23. 오후 5:07,삼성물산 호주 최대 교통 인프라 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2015.11.23. 오후 5:06,부동산 정책 부양에서 관리로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O')]"
199,2015.11.23. 오후 5:05,금융위기후 소득 21%↑…전셋값은 86%↑,"[('금융위', 'EVENT'), ('기후', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), ('↑…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
200,2015.11.23. 오후 5:03,조합설립인가 완료한 ‘창원 내서중리지역주택조합 아파트’ 사업진행 가속,"[('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내서중리지역주택조합 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업진행', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
201,2015.11.23. 오후 5:02,힐스테이트 등 브랜드 아파트 인기상승,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상승', 'O')]"
202,2015.11.23. 오후 4:59,실시간 거래바다 조망권 갖춘 인천 논현동 에코메트로12단지한화꿈에그린 월세 계약 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로12단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
203,2015.11.23. 오후 4:59,포스코가 만든 브랜드아파트 ‘대현 더샵’ 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대현 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2015.11.23. 오후 4:58,MK 빌딩 강남구 대로변 신축부지 3.3㎡당 1억8500만원,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억8500만원', 'QUANTITY')]"
205,2015.11.23. 오후 4:57,전국 오피스텔 실거래가 총액 4조 원 육박…2006년 이후 최대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
206,2015.11.23. 오후 4:56,대우건설 서창 센트럴 푸르지오 1160가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 우미건설 평택 우미린 레이크파크,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 레이크파크', 'ARTIFACT')]"
208,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 금호건설 동탄2 금호어울림레이크,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림레이크', 'ARTIFACT')]"
209,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 호반건설 평택 소사벌 호반베르디움,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
210,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 한라 시흥배곧 한라비발디 캠퍼스,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION')]"
211,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 신안 신안인스빌 리베라 3·4차,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 리베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3·4차', 'QUANTITY')]"
212,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 부영주택 영주 가흥 사랑으로,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
213,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 두산건설 인천 가좌 두산위브,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
214,2015.11.23. 오후 4:55,착한 분양가 단지 한화건설 광교상현 꿈에그린,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
215,2015.11.23. 오후 4:55,연말 분양대전 6만가구 큰장… 분양 막차 잡아라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
216,2015.11.23. 오후 4:55,연말 분양대전 롯데건설 운정 롯데캐슬 파크타운 2차,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
217,2015.11.23. 오후 4:54,연말 분양대전 한화건설 광교상현 꿈에그린,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교상현 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
218,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 포스코건설 대현 더샵,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
219,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 현대산업개발 일산 센트럴 아이파크,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT')]"
220,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 현대엔지니어링 힐스테이트 에코 송파,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 송파', 'ARTIFACT')]"
221,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 대림산업 e편한세상 양산덕계,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT')]"
222,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 GS건설 광명역파크자이2차,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT')]"
223,2015.11.23. 오후 4:51,착한 분양가 단지 대우건설 서창 센트럴 푸르지오,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
224,2015.11.23. 오후 4:50,수자원공사·철도공단 갈등에 새우등 터진 주민들,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('새우등', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
225,2015.11.23. 오후 4:50,착한 분양가 단지 현대건설 힐스테이트 태전,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT')]"
226,2015.11.23. 오후 4:50,착한 분양가 단지 삼성물산 래미안 북한산 베라힐즈,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베라힐즈', 'LOCATION')]"
227,2015.11.23. 오후 4:49,실시간 거래DMC 사무실 행신동으로 옮겨오고 있어...교통편리한 고양시 행신동 지엘리치빌 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨오고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어...', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지엘리치빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
228,2015.11.23. 오후 4:46,수도권 최초 골든튤립 브랜드 호텔 골든튤립 인천에어포트 호텔스위트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 인천에어포트 호텔스위트', 'ARTIFACT')]"
229,2015.11.23. 오후 4:46,착한 분양가 단지 분양 성공 입지도 학군도 아니다.. 가장 중요한 건 가격,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('입지도', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
230,2015.11.23. 오후 4:42,현대건설 힐스테이트 평택 2차 1443가구 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1443가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2015.11.23. 오후 4:37,서울세종 고속도로 발표로 벌써부터 들썩이는 수혜지역,"[('서울세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O')]"
232,2015.11.23. 오후 4:34,토목건축기술대상 광교푸르지오 월드마크·LH본사 신사옥·영도대교,"[('토목건축기술대상', 'O'), (' ', 'O'), ('광교푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('LH본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사옥·', 'O'), ('영도대교', 'ARTIFACT')]"
233,2015.11.23. 오후 4:32,비약적 발전중인 당진시 호재와 인구 유입 맞물리며 토지 분양에 이목 집중,"[('비약적', 'O'), (' ', 'O'), ('발전중인', 'O'), (' ', 'O'), ('당진시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물리며', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
234,2015.11.23. 오후 4:31,현대건설 ‘힐스테이트 평택 2차’ 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2015.11.23. 오후 4:31,국토연구원 한반도 북방지역 미래 비전에 대한 국제세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('비전에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
236,2015.11.23. 오후 4:30,현대건설 ‘힐스테이트 운정’ 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 운정', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2015.11.23. 오후 4:29,벼랑 끝 위기 삼성엔지니어링 전 직원 고통분담 나선다,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고통분담', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
238,2015.11.23. 오후 4:29,포스코건설 제4회 인천시 어린이 합창대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천시 어린이 합창대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2015.11.23. 오후 4:27,포토차성수 금천구청장 하수관 공사현장 점검,"[('포토', 'O'), ('차', 'PERSON'), ('성수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
240,2015.11.23. 오후 4:24,케이워터제주특별자치도 물 분야 상생발전 업무협약,"[('케이워터제주특별자치도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
241,2015.11.23. 오후 4:22,삼성물산 호주 최대 교통 인프라 프로젝트 연속 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2015.11.23. 오후 4:21,경제 변수가 확대에 대비하는 주택 아파트담보대출금리비교 서비스,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('변수가', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
243,2015.11.23. 오후 4:18,실시간 현장고양시 일산서구 태영아파트 편안한 주거지로 꾸준히 선호돼...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편안한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('선호돼...', 'O')]"
245,2015.11.23. 오후 4:12,KTX 천안아산 역세권 프리미엄 누리는 ‘천안 불당 시티 프라디움 3차’,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 불당 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
246,2015.11.23. 오후 4:06,실시간 거래김포도시철도 개통 수혜지 ′김포풍무푸르지오센트레빌′아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O')]"
247,2015.11.23. 오후 4:01,자연과 도심 품은 입지에 브랜드 가치 더해…에코시티자이 분양 호조,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('더해…', 'O'), ('에코시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
248,2015.11.23. 오후 4:00,서울역 7017 프로젝트 홍보 PR협회 최우수상 수상,"[('서울역 7017 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('PR협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
249,2015.11.23. 오후 3:58,문정 지식산업센터 분양가·입지·상품성 다 갖췄다,"[('문정 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가·입지·상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
250,2015.11.23. 오후 3:49,올해 오피스텔 실거래가 총액 4조원 육박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
251,2015.11.23. 오후 3:48,일본 유명 건축 디자이너 NAOI 단독주택 설계 나서 수요자 관심 UP,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('NAOI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
252,2015.11.23. 오후 3:48,마곡지구 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 마곡역’ 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 마곡역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2015.11.23. 오후 3:47,일산 동구 대형단지 센트럴 아이파크 분양 돌입,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
254,2015.11.23. 오후 3:47,실시간 거래용마산 조망 대단지아파트 장안현대홈타운1차 5억 6000만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래용', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장안현대홈타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억 6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
255,2015.11.23. 오후 3:45,서울·천안·평택·전주 법조타운 아파트 분양 봇물 주목,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
256,2015.11.23. 오후 3:42,삼성물산 호주 대규모 교통인프라 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2015.11.23. 오후 3:42,삼성물산 9710억원 규모 호주 최대 인프라공사 2단계 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2015.11.23. 오후 3:41,대우건설 인천 서창 센트럴 푸르지오 27일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2015.11.23. 오후 3:27,나주 송월지구 KTX나주역 힐데스하임 12월1일 나주홍보관 오픈,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX나주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
260,2015.11.23. 오후 3:27,래미안 이수역 로이파크 ‘고객초청 품평회’ 성황,"[('래미안 이수역 로이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('품평회’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
261,2015.11.23. 오후 3:25,서울 뜨는 지역 임대료 급상승 제동 건다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
262,2015.11.23. 오후 3:20,개인별 채무위험성에 주택 아파트담보대출금리비교 서비스 다급해져,"[('개인별', 'O'), (' ', 'O'), ('채무위험성에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('다급해져', 'O')]"
263,2015.11.23. 오후 3:17,AK네트워크 청계 와이즈 노벨리아 99가구 분양,"[('AK네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계 와이즈 노벨리아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2015.11.23. 오후 3:16,실시간 거래입주 임박한 동작구 상도두산위브트레지움아파트 고품격 주거공간으로 주목받아...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도두산위브트레지움아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받아...', 'O')]"
265,2015.11.23. 오후 3:15,따져볼수록 실용적인 ‘트리플힐스 4단지 나오이 ZONE’,"[('따져볼수록', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나오이 ZONE', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
266,2015.11.23. 오후 3:15,도심서 가까워 주거 수요 몰린 ‘마포자이3차’,"[('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
267,2015.11.23. 오후 3:14,한중 신실크로드 구상 접목해 보니 “970억달러 경제효과 기대 ”,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신실크로드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('접목해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('970억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
268,2015.11.23. 오후 3:13,실수요자 만족 쏙쏙 높인다 ‘수지 성복 아이비힐’ 눈길,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이비힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
269,2015.11.23. 오후 3:13,개성 가득한 나만의 집 ‘광교 하이빌리지’,"[('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 하이빌리지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
270,2015.11.23. 오후 3:12,리모델링으로 새롭게 탄생 아파트형 스타일 신축빌라 똑부러지게 체크...,"[('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('똑부러지게', 'O'), (' ', 'O'), ('체크...', 'O')]"
271,2015.11.23. 오후 3:12,현대건설 힐스테이트 평택2차 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2015.11.23. 오후 3:10,인천의 강남 송도국제도시 송도 아메리칸타운 아이파크 주목,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아메리칸타운 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
273,2015.11.23. 오후 3:03,청계 와이즈노벨리아 “트리플역세권인데 정말 이 분양가”,"[('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈노벨리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“트리플역세권인데', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가”', 'O')]"
274,2015.11.23. 오후 3:03,희소가치 높아지는 택지지구 마지막 물량은 어디,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
275,2015.11.23. 오후 3:01,실시간 거래의왕시 친환경단지...포일동 의왕포일동아에코빌 3억 7500만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('포일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일동아에코빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억 7500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
276,2015.11.23. 오후 3:00,실시간 거래배후수요 풍부한 논현주공2단지아파트 2억 2900만원에 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('논현주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 2900만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
277,2015.11.23. 오후 2:58,실시간 거래쾌적한 생활환경 갖춘 성남시 분당구 판교원3단지휴먼시아푸르지오 월세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교원3단지휴먼시아푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
278,2015.11.23. 오후 2:58,풍납동 우성·삼용아파트 35층 아파트로 재건축,"[('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성·', 'ARTIFACT'), ('삼용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
279,2015.11.23. 오후 2:55,서울 다산동 성곽길에 문화시설 ‘The 3rd Place’ 연다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성곽길에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('The 3rd Place', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
280,2015.11.23. 오후 2:55,미사강변 노블레스 미사의 랜드마크로 ‘상가 마감 카운트다운’,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운’', 'O')]"
281,2015.11.23. 오후 2:51,서울시 뜨는 지역 4가지 분야 9개 거점의 원주민 보호한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거점의', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호한다', 'O')]"
282,2015.11.23. 오후 2:40,내년 아파트 시장 상고하저…상반기 오르고 하반기 둔화할 것,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상고하저…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
283,2015.11.23. 오후 2:34,내년 광주광역시 아파트 매매가격 ‘제한적 상승세’ 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
284,2015.11.23. 오후 2:33,뜨거웠던 광주·전남 청약시장 미지근해졌나 2순위 마감도 속출,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미지근해졌나', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
285,2015.11.23. 오후 2:26,LX공사 인권경영 선언,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인권', 'CIVILIZATION'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
286,2015.11.23. 오후 2:24,국내 아파트 브랜드 파워 1위 래미안,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
287,2015.11.23. 오후 2:22,KCC건설 ‘경주 황성 KCC스위첸’ 孟母 몰린다,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황성 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('孟', 'O'), ('母', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
288,2015.11.23. 오후 2:22,삼성ENG 전 직원 1개월 무급 순환휴직,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무급', 'O'), (' ', 'O'), ('순환휴직', 'O')]"
289,2015.11.23. 오후 2:21,급증하는 가계부채에 주택 아파트담보대출금리비교 무상 서비스 주목,"[('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
290,2015.11.23. 오후 2:19,청라 커넬웨이의 중심에 첫 선보이는 복합문화시설 지젤엠청라 상가 분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커넬웨이', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지젤엠청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2015.11.23. 오후 2:07,행복도시 세계 최장 상업문화거리 내년 하반기 착공,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('상업문화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
292,2015.11.23. 오후 2:05,서울 대학로에 몰형 연극 종합시설 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰형', 'O'), (' ', 'O'), ('연극', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('종합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
293,2015.11.23. 오후 2:05,‘직주근접이 대세’ 산단과 테크노밸리에서 10분 거리 ‘서산 양우내안애’,"[('‘직주근접이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('산단과', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
294,2015.11.23. 오후 2:04,쾌적한 환경에서 누리는 도심의 편리함 ‘나주 남평강변도시 양우내안애’,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
295,2015.11.23. 오후 2:02,햇살론 승인률 높은 곳 IBK저축은행 취급은행中 대출자격조건심사 간편 인기,"[('햇살론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승인률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('IBK저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취급은행中', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자격조건심사', 'O'), (' ', 'O'), ('간편', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
296,2015.11.23. 오후 1:52,분양단지 미리보기일산 힐스테이트 킨텍스 오피스텔,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
297,2015.11.23. 오후 1:51,박원순표 디자인 서울 판짠다,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판짠다', 'ARTIFACT')]"
298,2015.11.23. 오후 1:51,삼성물산 호주서 1조원 규모 도로공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2015.11.23. 오후 1:49,광역시 옆동네 양경포의 진격,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('양경포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진격', 'O')]"
300,2015.11.23. 오후 1:45,평택 세교지구 힐스테이트 평택2차 1443가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1443가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2015.11.23. 오후 1:43,실시간 거래거주 편리한 서초구 반포리체아파트 실거래가 14.5억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래거주', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포리체아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
302,2015.11.23. 오후 1:42,용인 기흥 효성해링턴 플레이스 기흥호수공원 프리미엄 기대,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
303,2015.11.23. 오후 1:41,광명역파크자이2차 오피스텔 분양 임박 광명역세권의 노른자위 누린다,"[('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
304,2015.11.23. 오후 1:39,현대건설 힐스테이트 평택 2차 아파트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.11.23. 오후 1:39,1년 만의 공급 재개 핫플레이스 광명역세권지구 오피스텔 공급,"[('1년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2015.11.23. 오후 1:39,현대건설 ‘힐스테이트 평택 2차’  11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2015.11.23. 오후 1:35,고양 삼송 동일스위트 2차 조기완판 기대감 쑥쑥,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
308,2015.11.23. 오후 1:30,서창 센트럴 푸르지오 분양,"[('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.11.23. 오후 1:30,건설사 해외 대형사업 수주 차곡차곡,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('차곡차곡', 'O')]"
310,2015.11.23. 오후 1:27,현대건설 인도네시아 석탄화력발전소 낙찰통지서 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화', 'ARTIFACT'), ('력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰통지서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
311,2015.11.23. 오후 1:26,그린트리 인 서귀포호텔 제주신공항 확정으로 중국 유커 정조준,"[('그린트리 인 서귀포호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정조준', 'O')]"
312,2015.11.23. 오후 1:24,SK건설 업계 최초 개인정보보호 관리체계 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
313,2015.11.23. 오후 1:22,청계 와이즈 노벨리아 아파트 모델하우스 27일 개관,"[('청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('와이즈 노벨리아 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
314,2015.11.23. 오후 1:21,건설공제조합 인도네시아 국영은행 BNI와 전략적 협력 강화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영은행', 'O'), (' ', 'O'), ('BNI', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
315,2015.11.23. 오후 1:09,용인 역북지웰푸르지오 서울세종 고속도로 최대 수혜지역으로 주목,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
316,2015.11.23. 오후 1:08,해운대 동백 두산위브더제니스 모델하우스 3만명 북적,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
318,2015.11.23. 오후 1:03,고객을 NO.1으로 생각하는 신축빌라 업체 선정이 중요,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('NO.1', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
319,2015.11.23. 오후 1:02,망양역세권 직주근접 아파트 ‘e편한세상 울산온양’ 본격 분양,"[('망양역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 울산온양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2015.11.23. 오후 1:02,서울 미개발 마지막 핫플레이스 마곡지구 오피스상가 더랜드파크 투자경쟁 치열,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스상가', 'O'), (' ', 'O'), ('더랜드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
321,2015.11.23. 오후 1:00,주목할 지역은 평택 기업들 대규모 투자로 재평가 속 평택스마트빌포레,"[('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('평택스마트빌포레', 'ARTIFACT')]"
322,2015.11.23. 오후 1:00,300만원 정액제 아파트 알짜 어디,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
323,2015.11.23. 오후 12:53,내달 12일 토지보상 투자 무료세미나 개최,"[('내달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2015.11.23. 오후 12:51,서울숲 벨라듀2 새로운 옷 입는 서울.. 개발 가속도 ‘성수동 매력 상승’,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨라듀2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
325,2015.11.23. 오후 12:45,미군렌탈하우스“평택 화이트캐슬” 수익형부동산의 대세 무조건잡아라,"[('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스“', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
326,2015.11.23. 오후 12:44,삼성물산 1조원 규모 호주 교통 인프라 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2015.11.23. 오후 12:38,9호선 등촌역 ‘등촌 투웨니퍼스트’ 아파텔... 알짜배기 투자처로 급부상,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('등촌 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔...', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
328,2015.11.23. 오후 12:36,전세대란  초역세권 최고급아파트 일산 두산위브더 제니스 안심전세 출시,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더 제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안심전세', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
329,2015.11.23. 오후 12:30,국내 최대 프랜차이즈가 선택한 불당신도시 최고의 자리 ‘선우프라자’ 인기,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선우프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
330,2015.11.23. 오후 12:27,대우건설 ‘서창 센트럴 푸르지오’ 1160가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서창 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2015.11.23. 오후 12:26,건설공제조합 인니 국영은행 BNI와 전략적 협력관계 강화키로,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BNI', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('협력관계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화키로', 'O')]"
332,2015.11.23. 오후 12:22,부채에 대한 채무위험성 상승에 주택 아파트담보대출금리비교 다급해져,"[('부채에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('채무위험성', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('다급해져', 'O')]"
333,2015.11.23. 오후 12:21,서울시 대학로 홍대 성수동 등 젠트리피케이션 종합대책 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
334,2015.11.23. 오후 12:16,평택 수익형부동산 뜨거운 현장 “평택화이트캐슬” 고공행진,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('평택', 'ARTIFACT'), ('화이트캐슬', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
335,2015.11.23. 오후 12:16,송도신도시 분양 시장은 봄날.. 5·7공구 주가 상승 중,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날..', 'O'), (' ', 'O'), ('5·7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
336,2015.11.23. 오후 12:11,‘천안 불당 지웰시티 푸르지오’ 서울세종 간 고속도로 최대 수혜지역으로 문의 쇄도 ,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
337,2015.11.23. 오후 12:02,용인에버랜드 인근‘라마다 호텔’ 대형복합 테마파크 조성 예정,"[('용인에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
338,2015.11.23. 오후 12:00,중심상업지구 인근 알짜 아파트에코시티 더샵 주목,"[('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
339,2015.11.23. 오전 11:57,국토부 지자체 대상 공간빅데이터 시범서비스 개시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공간빅데이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
340,2015.11.23. 오전 11:57,LH 내년부터 시민참여형 준공검사제 도입.. 주택 하자 줄이고 품질 향상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시민참여형 준공검사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
341,2015.11.23. 오전 11:52,건설공제조합 인니 국영은행 BNI와 전략적 협력관계 강화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BNI', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('협력관계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
342,2015.11.23. 오전 11:51,’위례우남역 퍼스트 푸르지오시티’ 상업시설 견본주택 29일 개관,"[('’', 'O'), ('위례우남역 퍼스트 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
343,2015.11.23. 오전 11:45,LH 시민참여형 사전준공검사제도 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민참여형 사전준공검사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
344,2015.11.23. 오전 11:44,송파 풍납동 우성·삼용 재건축…35층 초고층 탈바꿈,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('삼용', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
345,2015.11.23. 오전 11:41,20층 이상 조망권 값 수억 차이…39층 와이드 조망권 아파트 인기,"[('20층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('차이…', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('와이드', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
346,2015.11.23. 오전 11:41,분양탐방은평 신사 효성해링턴 플레이스 장단점은,"[('분양탐방', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장단점은', 'O')]"
347,2015.11.23. 오전 11:39,제주 신공항 건설 파급효과...땅값 수직상승 최대 수혜 호텔 ‘코업시티호텔 성산’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('파급효과...땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코업시티호텔 성산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
348,2015.11.23. 오전 11:38,땅콩주택과 차원이 다른 넓은 정원과 평면구조...단독형 타운하우스 희소성 있다,"[('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('차원이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정원과', 'O'), (' ', 'O'), ('평면구조...단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
349,2015.11.23. 오전 11:34,청계천 두산 위브더제니스 최대 27% 파격할인분양에 투자관심 증가,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격할인분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
350,2015.11.23. 오전 11:32,삼성물산 시드니 웨스트커넥스 사업 2단계 구간 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시드니 웨스트커넥스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2015.11.23. 오전 11:31,서울세종 고속도로 착공으로 최대 수혜지로 떠오른 용인 분양시장도 들썩 ‘양우 내안애 에듀파크’,"[('서울세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우 내안애 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
352,2015.11.23. 오전 11:30,‘광교 지웰홈스’신분당선 연장개통 임박특대급 교통호재로 프리미엄 계속 상승 중,"[('‘', 'O'), ('광교 지웰홈스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박특대급', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
353,2015.11.23. 오전 11:29,올해 오피스텔 실거래 총액 4조원 육박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
354,2015.11.23. 오전 11:28,현대건설 6774억원 규모 인니 발전소공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6774억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2015.11.23. 오전 11:28,세종시 3생활권 유일의 메이저 브랜드 아파트 ‘e편한세상 세종 리버파크’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일의', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
356,2015.11.23. 오전 11:27,청수지구 평당 천만원 시대 천안 동남권 핵심물량 청당 한양수자인 블루시티 27일 견본주택 개관,"[('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심물량', 'O'), (' ', 'O'), ('청당 한양수자인 블루시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
357,2015.11.23. 오전 11:27,‘e편한세상 양산덕계’ 홍보관 북적북적 동부양산 랜드마크 주거지 기대감,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양산덕계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O'), (' ', 'O'), ('동부양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
358,2015.11.23. 오전 11:26,“가점합계 65점 1400만원 드립니다”,"[('“가점합계', 'O'), (' ', 'O'), ('65점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드립니다”', 'O')]"
359,2015.11.23. 오전 11:25,올 오피스텔 실거래가 총액 4조원 육박,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
360,2015.11.23. 오전 11:24,광역교통망 혜택…경계선 분양아파트 눈길,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…경계선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
361,2015.11.23. 오전 11:24,미사강변도시 vs 다산신도시…한강 마주본 남북 분양 불꽃대전,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마주본', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃대전', 'O')]"
362,2015.11.23. 오전 11:24,미래가치 높은 ‘힐스테이트 백련산 4차’ 분양,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2015.11.23. 오전 11:23,수요자들도 다 아는 초역세권 오피스텔 가치 ‘힐스테이트 에코 미사’ 눈길,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
364,2015.11.23. 오전 11:23,자연과 함께 하는 제주 ‘라메종’ 풀빌라 테라스하우스 투자자들 사이 큰 인기,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라메종', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
365,2015.11.23. 오전 11:21,국토연 통일 시대 한반도·북방지역 공동발전 모색 세미나,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'TERM'), ('방지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동발전', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
366,2015.11.23. 오전 11:20,심각한 가계부채 급증에 아파트담보대출금리비교 서비스 주목,"[('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
367,2015.11.23. 오전 11:19,100세시대 은퇴대비 임대수익 1순위‘마곡 사이언스타’ 인기,"[('100세시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은퇴대비', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('마곡 사이언스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
368,2015.11.23. 오전 11:16,임대걱정 無 구래역세권 오피스텔 ‘김포한강신도시 구래지구 상업용지 오피스텔’ 눈길,"[('임대걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), (' ', 'O'), ('구래역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
369,2015.11.23. 오전 11:16,내년 아파트 시장 제한적 상승세 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
370,2015.11.23. 오전 11:15,LH 시민참여형 사전준공검사제도 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민참여형 사전준공검사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
371,2015.11.23. 오전 11:14,삼성물산 호주에서 도로 건설 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2015.11.23. 오전 11:14,올해 오피스텔 실거래가 총액 4조원 육박,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
373,2015.11.23. 오전 11:14,Kwater·제주도 물 분야 상생발전 위한 MOU 체결,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
374,2015.11.23. 오전 11:13,실입주금 6000만원대의 방3개 바로 입주 가능한 부산 오피스텔 ‘더클래식’ 분양,"[('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2015.11.23. 오전 11:12,엔지니어링협회 이란·터키에 해외시장조사단 파견,"[('엔지니어링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
376,2015.11.23. 오전 11:12,현대산업개발 ‘삼성동 센트럴 아이파크’ 유닛보니…,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유닛보니…', 'O')]"
377,2015.11.23. 오전 11:12,남향중심 판상형 1567세대 명품대단지 포항자이 12월 2일 공개예정,"[('남향중심', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('1567세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명품대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포항자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개예정', 'O')]"
378,2015.11.23. 오전 11:10,양재역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
379,2015.11.23. 오전 11:10,신동탄파크자이 1차 빠른 마감 예상 무조건 잡아라,"[('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
380,2015.11.23. 오전 11:09,송파구 풍납동 우성·삼용아파트 통합 재건축 본격화,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성·', 'ARTIFACT'), ('삼용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
381,2015.11.23. 오전 11:09,국토연구원 한반도 북방지역 미래비전 세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방지역', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미래비전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2015.11.23. 오전 11:09,경주시 향토기업 성호건설 “금장 성호마루한 뷰” 아파트 분양몰이,"[('경주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향토기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금장 성호마루한 뷰', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
383,2015.11.23. 오전 11:08,내년 아파트값 상고하저…상반기 상승 하반기 둔화,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상고하저…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
384,2015.11.23. 오전 11:08,해운대 동백 두산위브더제니스 견본주택 주말간 3만여명 북적,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
385,2015.11.23. 오전 11:06,천안 랜드마크 시티프라디움 1차2차 흥행돌풍 이어 3차도 분위기 최고조,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
386,2015.11.23. 오전 11:05,서울 대학로 등 6곳서 건물 임대료 함부로 못 올린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
387,2015.11.23. 오전 11:03,삼성엔지니어링 전 직원 1개월 무급 순환휴직 실시,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무급', 'O'), (' ', 'O'), ('순환휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
388,2015.11.23. 오전 11:03,현대건설 컨소시엄 인니 찌레본 석탄화력발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('찌레본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2015.11.23. 오전 11:02,서울시 내년 지하철 요금 인상 사실무근,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
390,2015.11.23. 오전 11:02,SK건설 건설업 최초 개인정보보호 관리체계 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
392,2015.11.23. 오전 11:01,서울시 대학로·홍대 등 6곳 상권 임대료 상생협약...장기 안심상가 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협약...장기', 'O'), (' ', 'O'), ('안심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
393,2015.11.23. 오전 11:01,KTX 천안아산역 바로 앞 시그마빌S 오피스텔 343실 분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시그마빌S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('343실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2015.11.23. 오전 11:01,대중교통 이용패턴 등 공간 빅데이터 서비스 지자체서 시범운영 실시,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용패턴', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
395,2015.11.23. 오전 11:00,‘천안 불당 파크 푸르지오’ 제2경부고속도로 착공 관심집중,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
396,2015.11.23. 오전 11:00,국토부 지자체에 공간 빅데이터 시스템 시범서비스,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시범서비스', 'O')]"
398,2015.11.23. 오전 11:00,국토부 부동산거래량 추이 분석시스템 시범사업 개시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래량', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('분석시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
399,2015.11.23. 오전 11:00,부동산 분석 모델 개발 등 위해 공간 빅데이터 시범 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
400,2015.11.23. 오전 10:58,중소형 주상복합아파트 김해 캐슬아리스타궁 오늘23일 특별공급,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬아리스타궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
401,2015.11.23. 오전 10:57,1123 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1123', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
402,2015.11.23. 오전 10:57,삼성엔지니어링 1개월 무급순환휴직…고강도 자구책,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무급순환휴직…고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O')]"
403,2015.11.23. 오전 10:56,수자원公 제주특별자치도와 물 분야 MOU 체결,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주특별자치도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
404,2015.11.23. 오전 10:56,광명역IDS 로데오상권 진입로 연결 프리미엄 입지 투자 쇄도,"[('광명역IDS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로데오상', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
405,2015.11.23. 오전 10:56,LH 시민참여형 사전준공검사제 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민참여형 사전준공검사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
406,2015.11.23. 오전 10:54,삼성엔지니어링 전 직원 무급순환휴직 한 달간 실시,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무급순환휴직', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
407,2015.11.23. 오전 10:54,삼성물산 1조원 규모 호주 지하차도 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2015.11.23. 오전 10:53,SK건설 건설업계 첫 정보보호 인증 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
409,2015.11.23. 오전 10:52,애버랜드 앞 유일한 호텔 용인라마다호텔 분양 마감임박,"[('애버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용인라마다호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
410,2015.11.23. 오전 10:51,스카이베이 강릉 경포 국내유일의 스카이풀을 가진 호텔,"[('스카이베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내유일의', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이풀을', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
