,date,headline,keyword
0,2019.01.20. 오후 9:03,단독주택 공시가격 현실화 속도조절이냐 즉각 개선이냐,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('개선이냐', 'O')]"
1,2019.01.20. 오후 8:11,“어 옛날 청량리가 아니네”… 서울 동북권 주택시장 들썩,"[('“어', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
2,2019.01.20. 오후 8:09,불법거래 안 드러나자 문서 오탈자 잡기 중개업 “문닫는게 속 편해”,"[('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나자', 'O'), (' ', 'O'), ('문서', 'O'), (' ', 'O'), ('오탈자', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('“문닫는게', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('편해”', 'O')]"
3,2019.01.20. 오후 7:49,반포3주구 조합장 해임 무산… 시공사 선정 탄력받나,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
4,2019.01.20. 오후 7:10,MT리포트서울시 8만가구 추가공급 SH 숙제는…,"[('MT리포트', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙제는…', 'O')]"
5,2019.01.20. 오후 7:09,MT리포트공급주체 민간인데…경제보다 정치논리 ,"[('MT리포트공급주체', 'O'), (' ', 'O'), ('민간인데…경제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('정치논리', 'O')]"
6,2019.01.20. 오후 7:09,MT리포트신규 8만채 중 정비사업 물량 5%뿐 왜,"[('MT리포트', 'ARTIFACT'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('8만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
7,2019.01.20. 오후 7:08,MT리포트8만 가구 더 불러놓고… 현실은 갈팡질팡,"[('MT리포트8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('불러놓고…', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O')]"
8,2019.01.20. 오후 7:08,반포3주구 조합장 해임 불발…2월 중 재소집 할 것,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…', 'O'), ('2월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재소집', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
9,2019.01.20. 오후 6:34,대출규제에 입주 폭탄까지… 강남 전세 ‘끝없는 추락’,"[('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O')]"
10,2019.01.20. 오후 6:34,터키 차나칼레 현수교 2022년 3월 준공 … 1년 앞당긴다,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
11,2019.01.20. 오후 6:34,올해 연간 2300만명 수송시대 눈앞… SRT 국민의 철도 플랫폼 도약 원년,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송시대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
12,2019.01.20. 오후 6:34,역전세난에… 집주인  세입자 전세금 반환 분쟁 속출,"[('역전세난에…', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
13,2019.01.20. 오후 6:34,“준공전 지하철 산곡역 개통”… ‘쌍용 더 플래티넘 부평’인기몰이,"[('“준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 부평', 'ARTIFACT'), ('’인기몰이', 'O')]"
14,2019.01.20. 오후 6:34,LH 공공임대단지內 사회적 협동조합 첫 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
15,2019.01.20. 오후 6:21,건축학계 원로 윤장섭 명예교수 별세,"[('건축학계', 'O'), (' ', 'O'), ('원로', 'O'), (' ', 'O'), ('윤장섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
16,2019.01.20. 오후 6:14,강동發 입주 쇼크에 동남권 전세시장 몸살,"[('강동', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크에', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
17,2019.01.20. 오후 6:14,반포3주구 새 시공사 선정 탄력…조합장 해임총회 무산,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
18,2019.01.20. 오후 6:12,신우산업개발 수도권 첫 진출,"[('신우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
19,2019.01.20. 오후 6:12,김수현 靑 정책실장 집값 여전히 높아…안정책 지속 추진,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…안정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
20,2019.01.20. 오후 6:12,인천 송도에도 입주 물량 쏟아져…1억원대 전세도 등장,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
21,2019.01.20. 오후 6:12,경기 화성 부평 등 6000 가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2019.01.20. 오후 5:44,뛰는 공시가에···눈물 짓는 흙수저 1주택,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가에···눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('흙수저', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY')]"
23,2019.01.20. 오후 5:43,입주민들 한파 피해 최소화 LH 콜드 버스터즈 서비스,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜드 버', 'TERM'), ('스터즈', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
24,2019.01.20. 오후 5:43,금주의 분양캘린더 춘천 센트럴파크 푸르지오 등 5100가구 분양,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2019.01.20. 오후 5:41,50조 도시재생 뉴딜사업 손혜원 의혹 불똥 튀나,"[('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
26,2019.01.20. 오후 5:39,공시지가 산정에 정부 개입 차단···조사·평가시 공정성 명문화하자,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('차단···조사·평가시', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화하자', 'O')]"
27,2019.01.20. 오후 5:38,새해 들어도 아파트 신규 청약 시장은 열기 후끈,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
28,2019.01.20. 오후 5:33,깡통전세 공포 확산 전세금보증 상품 가입 2배 껑충… 서울도 위험하다 경고,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위험하다', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
29,2019.01.20. 오후 5:31,춘천의 강남 온의…한파 녹인 분양열기,"[('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온의…한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
30,2019.01.20. 오후 5:31,인천·대구서 재건축·재개발 관심,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
31,2019.01.20. 오후 5:31,신혼타운도 미분양…손놓은 정부,"[('신혼타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…손놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
32,2019.01.20. 오후 5:30,마을학교·주민문고…LH 공공임대 내 협동조합,"[('마을학교·주민문고…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O')]"
33,2019.01.20. 오후 5:30,분양 HOTSPOT 빌리브 스카이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 스카이', 'ARTIFACT')]"
34,2019.01.20. 오후 5:26,12년뒤 전세發 퍼펙트 스톰 온다,"[('12년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세發', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('스톰', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
35,2019.01.20. 오후 4:59,청약 문턱 낮지만 투자매력 떨어져… 되는 곳만 된다 양극화,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮지만', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
36,2019.01.20. 오후 4:59,금주의 분양일정 전국 10곳 5167가구 1순위 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
37,2019.01.20. 오후 4:58,김수현 집값 여전히 너무 높다··· 더 안정돼야 추가 대책 시사,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다···', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안정돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
38,2019.01.20. 오후 4:57,수도권 연립·다세대 쌓이는 경매… 서민주택 불황 직격탄,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
39,2019.01.20. 오후 4:57,신혼희망타운 지역따라 희비,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
40,2019.01.20. 오후 4:55,반포주공1단지 3주구 조합장 해임 총회 무산...시공사 교체 탄력 받나,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산...시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
41,2019.01.20. 오후 4:55,춘천 센트럴파크 푸르지오 교육특화 눈길,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
42,2019.01.20. 오후 4:55,얼면 출동합니다 LH 경기본부 한파안전기동대 출범,"[('얼면', 'O'), (' ', 'O'), ('출동합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파안전기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
43,2019.01.20. 오후 4:55,대구 빌리브 스카이 전매제한 규제 비켜가,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌리브 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜가', 'O')]"
44,2019.01.20. 오후 4:55,유럽 도시재생 금융 노하우 배운다,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
45,2019.01.20. 오후 4:35,물량 폭탄에 강남권 전셋값 1억씩 뚝··· 역전세난 조짐,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝···', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
46,2019.01.20. 오후 4:24,목포 시민단체·원주민 도시재생사업 차질없이 추진해야,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민단체·', 'O'), ('원주민', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
47,2019.01.20. 오후 4:14,깡통전세 우려 세입자 문의 빗발쳐...이달 전세금보증 상품 가입 폭증,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발쳐...', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
48,2019.01.20. 오후 4:07,신세계건설 대구달서 빌리브스카이 3일간 3만명 방문,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구달', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리브스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2019.01.20. 오후 4:02,을지면옥 진실공방…평당 2억 요구는 거짓 vs 동의하고선 딴말,"[('을지면옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진실공방…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요구는', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('동의하고선', 'O'), (' ', 'O'), ('딴말', 'O')]"
50,2019.01.20. 오후 4:02,강남 너 마저…역전세난 심화…2달째 안나가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('마저…역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('2달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안나가', 'O')]"
51,2019.01.20. 오후 3:59,인천 산곡·청천동 내년 7호선 개통에 들썩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
52,2019.01.20. 오후 3:57,건설사 뭉친 대단지 올해도 대세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
53,2019.01.20. 오후 3:43,손혜원 논란 ... 50조 도시재생 뉴딜 차질 빚나,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
54,2019.01.20. 오후 3:42,10년 전 그리고 10년이 지난 지금,"[('10년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
55,2019.01.20. 오후 3:42,10년 전 그리고 10년이 지난 지금,"[('10년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
56,2019.01.20. 오후 3:42,LH 한파안전기동대 ‘콜드 버스터즈’ 발대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파안전기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콜드', 'O'), (' ', 'O'), ('버스터즈’', 'O'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
57,2019.01.20. 오후 3:41,‘춘천 센트럴파크푸르지오 모델하우스 3일간 2.9만명 방문,"[(""'"", 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
58,2019.01.20. 오후 3:41,공시가는 오르는 데 ... 무주택 저가 주택 기준은 4년 전 그대로,"[('공시가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
59,2019.01.20. 오후 3:37,주택규제 후폭풍 2라운드...2년 뒤 전세發 퍼펙트 스톰 온다,"[('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), ('...', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세發', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('스톰', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
60,2019.01.20. 오후 3:30,청약·전세·매매·월세 단계별 부동산공제 꿀팁은,"[('청약·전세·매매·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿀팁은', 'O')]"
61,2019.01.20. 오후 3:26,‘요즘 대세’ 부동산 O2O 서비스 누가 어떻게 쓰나···‘대학생·사회초년생’ 등 2030 애용,"[('‘요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나···‘', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('애용', 'O')]"
62,2019.01.20. 오후 3:22,쌍용더플레티넘부평 등 6000여가구 분양봇물,"[('쌍용더플레티넘부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양봇물', 'O')]"
63,2019.01.20. 오후 3:17,‘군포 송정 풍산 리치안 플랫홈’ 오피스텔 분양홍보관 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정 풍산 리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
64,2019.01.20. 오후 3:17,대구 달서구 ‘빌리브 스카이’ 모델하우스 구름인파 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
65,2019.01.20. 오후 3:02,목포 투기논란 손혜원 탈당 선언에 엇갈리는 민심,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기논란', 'O'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('탈당', 'O'), (' ', 'O'), ('선언에', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O')]"
66,2019.01.20. 오후 3:01,연초 청약 열기 후끈…인기 단지 살펴보니,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
67,2019.01.20. 오후 2:54,대표적 서민주택 연립·다세대 법원경매 물건 쏟아진다. ,"[('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
68,2019.01.20. 오후 2:46,대우건설 춘천 센트럴파크 푸르지오 견본주택에 주말 2만9천여명 구름인파 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천 센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
70,2019.01.20. 오후 2:24,역전세난 조짐,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
71,2019.01.20. 오후 2:24,역전세난 조짐,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
72,2019.01.20. 오후 2:18,목포시 손혜원 투기논란 근대역사문화공간 흔들림 없이 추진,"[('목포시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기논란', 'O'), (' ', 'O'), ('근대역사문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
73,2019.01.20. 오후 2:17,KB부동산신탁 군포 송정 풍산 리치안 플랫홈 투자자 관심 집중,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산 리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
74,2019.01.20. 오후 2:14,시세차익 대신 실거주 조건가 청약의 조건으로 급부상 중,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('조건가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
75,2019.01.20. 오후 2:11,손혜원 조카 카페에 붙은 응원 메시지,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조카', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카페에', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O')]"
76,2019.01.20. 오후 2:11,손혜원 조카 카페에 붙은 응원 메시지,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조카', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카페에', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O')]"
77,2019.01.20. 오후 2:11,손혜원 조카 카페에 붙은 응원 메시지,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조카', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카페에', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('메시지', 'O')]"
78,2019.01.20. 오후 1:41,돈맥경화에 입주 폭탄까지…강남 전셋값 날개없는 추락,"[('돈맥경화에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄까지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
79,2019.01.20. 오후 1:40,신세계건설 빌리브 스카이 견본주택에 3일간 3만여명 몰려,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
80,2019.01.20. 오후 1:35,與 손혜원 탈당으로 野 공세 누그러뜨리기…홍영표 이례적 배석,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('탈당으로', 'O'), (' ', 'O'), ('野', 'O'), (' ', 'O'), ('공세', 'O'), (' ', 'O'), ('누그러뜨리기…', 'O'), ('홍영표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('배석', 'O')]"
81,2019.01.20. 오후 1:08,손혜원 기자회견에 목포시민 관심,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자회견에', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
82,2019.01.20. 오후 1:08,손혜원 기자회견 지켜보는 목포 시민들,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
83,2019.01.20. 오후 1:08,손혜원 기자회견 지켜보는 목포 시민들,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
84,2019.01.20. 오후 1:08,손혜원 기자회견에 목포시민 관심,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자회견에', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
86,2019.01.20. 오후 1:03,강남 입주물량 봇물…역전세 우려에 집주인·세입자 전전긍긍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
87,2019.01.20. 오후 1:00,건설의 골드만삭스로 韓건설사들 투자개발 시장 똑똑,"[('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('골드만삭스', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('韓건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑', 'O')]"
88,2019.01.20. 오후 12:46,인천공항 2개 터미널로 여객편의도 2배… T2 여객 1900만명 돌파,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터미널로', 'O'), (' ', 'O'), ('여객편의도', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('T2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
89,2019.01.20. 오후 12:44,LH경기본부 한파기동대 콜드버스터즈 발대,"[('LH경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드버스터즈', 'O'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
90,2019.01.20. 오후 12:41,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 인천 구도심에 선보이는 첫 ‘쌍용 더 플래티넘’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
91,2019.01.20. 오후 12:26,쌍용건설 마수걸이 단지 ‘쌍용 더 플래티넘 부평’에 쏠린 관심,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 부평', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
92,2019.01.20. 오전 11:58,강남 전세 석 달 지나도 안빠져…역전세난 본격화하나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('안빠져…역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화하나', 'O')]"
93,2019.01.20. 오전 11:46,손혜원 의원 건들지 말라고 주장한 목포 서산·온금지구는,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건들지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라고', 'O'), (' ', 'O'), ('주장한', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('온금지구', 'LOCATION'), ('는', 'O')]"
94,2019.01.20. 오전 11:40,쌍용 더 플래티넘 부평 견본주택 3일 동안 2만8천여명 몰려,"[('쌍용 더 플래티넘 부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
95,2019.01.20. 오전 11:35,작년 서울 아파트 청약 경쟁률 2.4배 껑충…공급 감소도 영향,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
96,2019.01.20. 오전 11:30,쌍용 더 플래티넘 부평 견본주택 3일간 2만8000명 방문,"[('쌍용 더 플래티넘 부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
97,2019.01.20. 오전 11:29,SK건설·대림산업 터키 차나칼레 준공 1년 단축…2022년 3월 선봬,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('2022년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
99,2019.01.20. 오전 11:27,인천 춘천 대구 등 재건축·재개발 단지 분양 물량 눈길,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
100,2019.01.20. 오전 11:25,인천 송도국제도시도 전세 폭탄…1억대 전세물량도 등장,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
101,2019.01.20. 오전 11:16,GTXB노선 예타 조사 면제 발표 앞두고 인천 정치권 공방 가열,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
102,2019.01.20. 오전 11:10,공시지가 조사·평가시 공정성 명문화…정부 개입 차단,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사·평가시', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
103,2019.01.20. 오전 11:08,머니 부동산시황서울 집값 10주째 하락...2014년 이후 최장,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
104,2019.01.20. 오전 11:08,머니 부동산 QA 3기 신도시 주변 아파트값 전망은,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
105,2019.01.20. 오전 11:02,LH 한파 피해로부터 입주민 지킨다…‘콜드 버스터즈’ 서비스 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('피해로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지킨다…‘콜드', 'O'), (' ', 'O'), ('버스터즈’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
106,2019.01.20. 오전 11:01,LH 한파안전기동대 ‘콜드 버스터즈’ 발대 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파안전기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콜드', 'O'), (' ', 'O'), ('버스터즈’', 'O'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
107,2019.01.20. 오전 11:01,LH 공공임대단지내 아파트형 사회적 협동조합 설립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
108,2019.01.20. 오전 11:01,윙바디ㆍ렉카차ㆍ사다리차도 차로이탈경고장치 의무화,"[('윙바디', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('렉카차', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
109,2019.01.20. 오전 11:01,렉카·윙바디·사다리차도 차로이탈경고장치 의무화,"[('렉카', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('윙바디', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
110,2019.01.20. 오전 11:00,LH 국내 최초 공공임대단지내 아파트형 사회적 협동조합 설립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
111,2019.01.20. 오전 11:00,윙바디·렉카차·사다리차도 차로이탈경고장치 설치 보조금 지원,"[('윙바디', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('렉카차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
112,2019.01.20. 오전 11:00,견인차·사다리차도 차로이탈경고장치 의무 장착해야,"[('견인차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('장착해야', 'O')]"
113,2019.01.20. 오전 11:00,윙바디·렉카차·사다리차도 차로이탈경고장치 달아야,"[('윙바디', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('렉카차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('달아야', 'O')]"
114,2019.01.20. 오전 11:00,LH 한파안전기동대 콜드 버스터즈 서비스 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파안전기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('콜드 버스터즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
116,2019.01.20. 오전 11:00,렉카·사다리차·윙바디도 올해부터 차로이탈경고장치 의무화,"[('렉카', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('사다리차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('윙바디', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차로이탈경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
118,2019.01.20. 오전 10:57,검단·위례… 올해 신도시 물량 3만1000가구 쏟아진다,"[('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
119,2019.01.20. 오전 10:56,LH 국내 최초로 공공임대단지 내 사회적 협동조합 설립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
120,2019.01.20. 오전 10:56,겨울 분양시장 활발… 1월 넷째주 전국 12곳서 6000여 가구 청약,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
121,2019.01.20. 오전 10:46,‘좌충우돌’ 김현미 작년 서울 집값 잡기에 실패한 이유,"[('‘좌충우돌’', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기에', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
122,2019.01.20. 오전 10:46,경기硏 “공공임대주택 공급 지방정부·민관 참여로 확대해야”,"[('경기硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), ('·민관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야”', 'O')]"
123,2019.01.20. 오전 10:44,1월 넷째주 전국서 5200여가구 분양,"[('1월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2019.01.20. 오전 10:17,로또 아파트 쏟아진 서울 분양시장… 작년 청약경쟁률 30대 1,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY')]"
125,2019.01.20. 오전 10:12,주간 실거래가대체로 소폭 하락..일부 신고가 성사,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
126,2019.01.20. 오전 10:01,서울 아파트값 10주 연속 ↓···5년 내 최장 기간 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↓···', 'O'), ('5년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
127,2019.01.20. 오전 10:01,한성백제역 개통 ‘트리플 역세권’ 잠실 오피스텔 성희 파크빌 분양 일정 시작,"[('한성백제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성희 파크빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
128,2019.01.20. 오전 9:51,개발이익은 누구의 몫… 목포 손혜원 타운 文 도시재생뉴딜에 먹칠,"[('개발이익은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구의', 'O'), (' ', 'O'), ('몫…', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('먹칠', 'O')]"
129,2019.01.20. 오전 9:46,목동 재건축하면 잠실 능가할 것 스타 조합장의 주민 특별 과외,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축하면', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능가할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('과외', 'O')]"
130,2019.01.20. 오전 9:01,부동산캘린더 쌍용 더 플래티넘 부평 등 전국 13곳 5176가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5176가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
131,2019.01.20. 오전 9:00,e편한세상 청계 센트럴포레 정당계약 앞두고 기대감 솔솔,"[('e편한세상 청계 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
132,2019.01.20. 오전 8:45,공공임대주택 공급 지방정부·민관 참여 확대해야,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지방정부', 'ORGANIZATION'), ('·민관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
133,2019.01.20. 오전 8:24,김하나의 R까기 외우기도 벅찬 아파트 브랜드가 뭐길래,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('외우기도', 'O'), (' ', 'O'), ('벅찬', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
134,2019.01.20. 오전 8:15,오리무중 ‘8000억 반포 재건축’ 최종 승자는,"[('오리무중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
135,2019.01.20. 오전 8:03,안양 신주거중심지 호계동에 들어서는 ‘안양호계 두산위브’,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신주거중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양호계 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
136,2019.01.20. 오전 7:17,개발계획이 장난이냐 결정 뒤엎은 박원순에 뿔난 세운상가 토지주,"[('개발계획이', 'O'), (' ', 'O'), ('장난이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엎은', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지', 'CIVILIZATION'), ('주', 'O')]"
137,2019.01.20. 오전 7:02,손혜원 논란 도시재생 뉴딜에 불똥 튀나,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀나', 'O')]"
138,2019.01.20. 오전 7:00,추억 서린 옛 골목 허물고 주상복합…피맛골 전철 밟을라 반발,"[('추억', 'O'), (' ', 'O'), ('서린', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('골목', 'O'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('피맛골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밟을라', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
139,2019.01.20. 오전 6:51,거센 청약열풍…작년 서울아파트 청약경쟁률 2.4배 껑충,"[('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
140,2019.01.20. 오전 6:44,새해 첫달 주택시장 떨어지고 지켜보고,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보고', 'O')]"
141,2019.01.20. 오전 6:31,단독을지면옥 주인 평당 2억 요구… 합의 뒤집어,"[('단독을지면옥', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요구…', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어', 'O')]"
142,2019.01.20. 오전 6:30,지역균형발전 한다면서 강남 쏠림 더 심화…GBC에 GTX노선도 집중,"[('지역균형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('한다면서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('GBC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('노선도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
143,2019.01.20. 오전 6:01,지역 첫 분양 단지  수요자 관심 높아…웃돈도 ‘껑충’,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
144,2019.01.20. 오전 6:01,작년 경기 집값 서울 ‘옆동네’만 상승…올해 분양 잇따라,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘옆동네’만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
145,2019.01.20. 오전 6:00,이러지도 저러지도…전세가율 뚝 갭투자자 좌불안석,"[('이러지도', 'O'), (' ', 'O'), ('저러지도…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'CIVILIZATION'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('좌불안석', 'O')]"
146,2019.01.20. 오전 6:00,서울아파트값 6년새 29% 오르고 하락은 10주간 고작 1% ,"[('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('10주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY')]"
147,2019.01.20. 오전 4:59,강남 3구 제친 영등포·동작구 대체 무슨 일이… ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제친', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O')]"
148,2019.01.21. 오후 9:56,손혜원 투기 논란 목포역사거리 실제 땅값은,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('목포역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O')]"
149,2019.01.21. 오후 9:40,KBS 제보자들 울산 남구 아파트 하자 이슈 청와대 국민청원까지,"[('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제보자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('청원까지', 'O')]"
150,2019.01.21. 오후 9:29,아파트 소유주가 지주·건물주보다 세금 2배 더 부담,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지주', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
151,2019.01.21. 오후 8:40,○리단길 어디어디 있나 서울 경리단길 망리단길 연리단길 송리단길부산 해리단길경주 황리단길대구 봉리단길광주 동리단길전주 객리단길,"[('○', 'O'), ('리단', 'ARTIFACT'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('어디어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('망리단길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연리단길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송리단길', 'ARTIFACT'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해리단길', 'ARTIFACT'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황리단길', 'ARTIFACT'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉리단길', 'ARTIFACT'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동리단길', 'ARTIFACT'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('객리단길', 'ARTIFACT')]"
152,2019.01.21. 오후 7:49,목포 부동산 과열 아냐…도시재생 투기논란 방어 나선 국토부,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('투기논란', 'O'), (' ', 'O'), ('방어', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
153,2019.01.21. 오후 7:41,주택에도 고유번호 ‘주택등록번호’ 붙인다···2021년부터 부여,"[('주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고유번호', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택등록번호’', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
154,2019.01.21. 오후 7:36,전명규 교수 조재범 성폭행 연관성 부인,"[('전명규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조재범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성폭행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연관성', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'O')]"
155,2019.01.21. 오후 7:29,손혜원 투기 논란 3∼4배 뛰었다는 목포역사거리 실제 땅값은,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O')]"
156,2019.01.21. 오후 7:28,아시아경제TV 부동산 아카데미 교육과정 신설,"[('아시아경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
157,2019.01.21. 오후 6:42,영상서울시청 앞에서 집회하는 세운3구역 토지주들,"[('영상서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집회하는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
158,2019.01.21. 오후 6:37,표준주택 공시가격 심의 돌연 연기..23일 최종 결정,"[('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
159,2019.01.21. 오후 6:27,주택도 사람처럼 고유번호 생긴다…주택등록번호 개발,"[('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('사람처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('고유번호', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다…주택등록번호', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2019.01.21. 오후 6:24,미세먼지 막아주고 워라밸 누리는 새 주거공간 개발,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아주고', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
161,2019.01.21. 오후 6:24,非조정지역 청약 열기… 주말 견본주택 3곳 8.7만명 구름인파,"[('非조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
162,2019.01.21. 오후 6:24,주택 차별화로 틈새시장 노리는 건설사들,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
163,2019.01.21. 오후 6:24,낮은 재개발 감정평가액 불만… 인천 주민들 구청장실 점거,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가액', 'O'), (' ', 'O'), ('불만…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장실', 'O'), (' ', 'O'), ('점거', 'O')]"
164,2019.01.21. 오후 6:24,대림산업 용인 안전체험학교 본격 운영,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
165,2019.01.21. 오후 6:24,완판 이어가는 대구… 후속 분양 줄 잇는다,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
166,2019.01.21. 오후 6:13,건설기술인협회 첫 직선제 회장 선출 앞두고 잡음,"[('건설기술인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
167,2019.01.21. 오후 6:12,안전진단 통과 될때까지 도전 초대형 아파트 재건축 시동,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('될때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
168,2019.01.21. 오후 6:12,높아진 은행문턱에 중도금 무이자 단지 주목,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('은행문턱에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
169,2019.01.21. 오후 6:12,농어촌 대중교통 사각지대 없앤다,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
170,2019.01.21. 오후 6:12,롯데건설 인테리어 디자인 아지트2.0 출시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어 디자인 아지트2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
171,2019.01.21. 오후 6:09,부동산 공시가격 전문가 “그간 혜택 세금폭탄 아냐”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“그간', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
172,2019.01.21. 오후 6:09,손혜원 불똥에 진화 나선 정부 목포 도시재생 과열 없다,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불똥에', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
173,2019.01.21. 오후 6:06,경실련 “헬리오시티 땅값 3.3㎡ 당 1억2900만원 공시지가는 2300만원”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억2900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시지가는', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
175,2019.01.21. 오후 6:03,전국N네트워크 부산 청년 2천300명 일자리 지원에 260억 투입,"[('전국N네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('2천300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
176,2019.01.21. 오후 6:01,대구시 서대구·성서산단 구조고도화 사업 박차,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성서산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구조고도화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
177,2019.01.21. 오후 6:00,강남 집값 심상찮네…10년 된 아파트도 속수무책,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네…', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책', 'O')]"
178,2019.01.21. 오후 5:50,“나 만의 집을 짓는다”...청라 명품 단독주택지 ‘더 카운티’  ,"[('“나', 'O'), (' ', 'O'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다”...', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
179,2019.01.21. 오후 5:49,광화문 2021년 열린공간으로 재탄생,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
180,2019.01.21. 오후 5:42,강남發 거래절벽 서울전역 확산… 마곡 한달새 단 2건 매매,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
181,2019.01.21. 오후 5:37,세금 피해서… 주택증여 사상 최대,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('피해서…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택증여', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
182,2019.01.21. 오후 5:37,을지면옥 한곳 때문에 15년 숙원사업 막나,"[('을지면옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('막나', 'O')]"
183,2019.01.21. 오후 5:36,공시가 심사 돌연 연기 왜,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
184,2019.01.21. 오후 5:36,CBRE코리아 임동수 대표 선임,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
185,2019.01.21. 오후 5:35,김수현 靑정책실장 집값 여전히 높다…그새 얼마나 올랐길래,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높다…그새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐길래', 'O')]"
186,2019.01.21. 오후 5:35,‘주택등록번호’ 생긴다,"[('‘주택등록번호’', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
187,2019.01.21. 오후 5:35,상업용부동산 서비스 기업 CBRE코리아 임동수 대표,"[('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
188,2019.01.21. 오후 5:35,세운3구역 토지주 을지로 재개발 재검토 안된다,"[('세운', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지주', 'O'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
189,2019.01.21. 오후 5:34,규제 한파에...민간 분양 7년來 최저,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에...민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
190,2019.01.21. 오후 5:33,절세혜택 확 줄지만…그래도 공동명의 유리,"[('절세혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만…그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
191,2019.01.21. 오후 5:33,탄력붙는 롯데리츠 AMC 설립,"[('탄력붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데리츠 AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
192,2019.01.21. 오후 5:32,롯데건설 올해 주거 트렌드 키워드 AZIT2.0,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('AZIT2', 'TERM'), ('.0', 'O')]"
193,2019.01.21. 오후 5:31,표준주택 공시가 심의委 21일 → 23일로 연기 배경은,"[('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('심의委', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
194,2019.01.21. 오후 5:31,반포 3주구 새 시공사 선정 난항…국토부 수의계약 불가 유권해석,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('유권해석', 'O')]"
195,2019.01.21. 오후 5:30,잠실주공5단지 재건축 또 표류하나,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하나', 'O')]"
196,2019.01.21. 오후 5:25,국토부 뉴딜사업 공정·객관적 선정…목포 손혜원 타운 선긋기,"[('국토부 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공정·객관적', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('선긋기', 'O')]"
197,2019.01.21. 오후 5:21,지상 3.7배 넓히고 지하는 거대도시 광화문광장 보행자 중심 공간 탈바꿈,"[('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓히고', 'O'), (' ', 'O'), ('지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('거대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
198,2019.01.21. 오후 5:21,집값 하락 전방위 확산 마래푸 59㎡ 2억 하락에도 발길 뚝···마·용·성도 추락,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('마래푸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝···', 'O'), ('마', 'CIVILIZATION'), ('·용', 'PERSON'), ('·성도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
199,2019.01.21. 오후 5:20,국토부 GTXA 광화문역 사업비·손실 부담하면 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광화문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업비·손실', 'O'), (' ', 'O'), ('부담하면', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
200,2019.01.21. 오후 5:02,세운재정비 재검토…박원순 부동산정책 오락가락,"[('세운재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
201,2019.01.21. 오후 4:56,국토부 목포 도시재생 사업지 부동산 과열되지 않았다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 도시재생 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
203,2019.01.21. 오후 4:51,롯데건설 2019년 주거 트렌드 AZIT2.0 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
204,2019.01.21. 오후 4:37,대출 규제 속 눈길 끄는 중도금 무이자 단지,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
205,2019.01.21. 오후 4:36,을지면옥 등 영업자 중심 서울시 행정에 생존권 위협 ,"[('을지면옥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('생존권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
206,2019.01.21. 오후 4:31,평당시세 1억2900만원 헬리오시티 공시지가는 불과 2300만원,"[('평당시세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시지가는', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원', 'QUANTITY')]"
207,2019.01.21. 오후 4:28,목동신시가지 올림픽선수촌 등 초대형 아파트 재건축 시동,"[('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
208,2019.01.21. 오후 4:28,李기자의 리얼티톡 공유오피스가 강남 오피스 공실률을 낮추고 있다,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티톡', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률을', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
209,2019.01.21. 오후 4:26,여의도.용산 개발은 ing 부동산 과열로 이어질까,"[('여의도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('ing', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
210,2019.01.21. 오후 4:26,경실련 아파트공시가격 시세반영률 강남 63% vs 강북 70%,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
211,2019.01.21. 오후 4:22,동부건설 설 명절 전 1000억원 공사대금 조기 지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
212,2019.01.21. 오후 4:22,손혜원 투기 논란 목포역사거리 실제 땅값은…1년새 31% 올라,"[('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('목포역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값은…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
213,2019.01.21. 오후 4:20,새만금개발청 내달 24일까지 영상 크리에이터 모집,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('크리에이터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
214,2019.01.21. 오후 4:20,표준주택 공시가 최종심사 21→23일 연기  ,"[('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('최종심사', 'O'), (' ', 'O'), ('21→23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
215,2019.01.21. 오후 4:19,민주 일부 의원들 손혜원 지원사격…지도부는 거리 두기종합,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지원사격…지도부는', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('두기종합', 'O')]"
216,2019.01.21. 오후 4:19,새만금개발청 민원서비스 우수기관 선정,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
217,2019.01.21. 오후 4:19,서울 시내 경부고속도로 일부 땅 50년 만에 국가 이전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
218,2019.01.21. 오후 4:15,광화문 광장 지금보다 3.7배 넓어진다,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
219,2019.01.21. 오후 4:14,경부고속도로 서울 구간 일부 땅 50년 만에 국가 소유로 이전,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
220,2019.01.21. 오후 4:03,공항철도 검암 승무동에 모의운전연습실 개설,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승무동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모의운전연습실', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
221,2019.01.21. 오후 4:02,길음뉴타운 아파트  길음래미안1차  전용 59㎡ 전세 거래돼,"[('길음뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('길음래미안1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
222,2019.01.21. 오후 3:58,대림산업 안전체험학교 개관...VR 등 첨단 장비 갖춰,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
223,2019.01.21. 오후 3:54,건설기술인협회 첫 직선제 회장 선출 앞두고 잡음,"[('건설기술인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
224,2019.01.21. 오후 3:51,경기권 생활교통비 3.5배 격차…소득하위 30만원 더 낸다,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차…소득하위', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
225,2019.01.21. 오후 3:39,오거돈 뉴스테이 재검토…대신 서민주택 4만7천 가구 공급종합,"[('오거돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재검토…대신', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급종합', 'O')]"
226,2019.01.21. 오후 3:37,의혹 묻어두고 호반 손 들어준 광주시 공원사업 순항 우려,"[('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어두고', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('들어준', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시 공원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
227,2019.01.21. 오후 3:35,대구혁신도시 행복주택 예비입주자 360세대 모집,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('360세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2019.01.21. 오후 3:35,경실련 “공시가격 현실성 떨어져…부동산부자 세금특혜 중단해야”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야”', 'O')]"
229,2019.01.21. 오후 3:29,최저임금 인상에 지난해 최저임금 대비 월세 실거래가 하락,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
230,2019.01.21. 오후 3:25,집 있는 서울시민 244만…송파구 最多·주로 4050세대,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('244만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('最多·주로', 'O'), (' ', 'O'), ('4050세대', 'QUANTITY')]"
231,2019.01.21. 오후 3:24,고양시 덕양구 아파트 고양향동지구A3블록  숲세권·서울생활권으로 주목,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양향동지구', 'LOCATION'), ('A3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲세권·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
232,2019.01.21. 오후 3:23,힘 실리는 공시가격 현실화…23일 표준주택 가격 최종 결정종합,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정종합', 'O')]"
233,2019.01.21. 오후 3:22,강남만 거래절벽 마곡도 9500가구 중 매매거래 단 2건,"[('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY')]"
234,2019.01.21. 오후 3:21,서울 시내 경부고속도로 일부 땅 50년 만에 국가 이전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('50년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
235,2019.01.21. 오후 3:14,높아진 대출 규제에 중도금 무이자 단지 주목,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
236,2019.01.21. 오후 3:01,fn선임기자의 경제노트 김수현 靑 정책실장주택 공시가 현실화 재차 강조고가주택 보유세 폭탄 예고,"[('fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트', 'O'), (' ', 'O'), ('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('강조고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
237,2019.01.21. 오후 3:00,‘e편한세상 청계 센트럴포레’ 정당계약 22일부터 진행…조기 완판 기대감 UP,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 청계 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
238,2019.01.21. 오후 2:54,매경비즈 동북아 부동산 개발 전문가 교육 과정 개설,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
239,2019.01.21. 오후 2:49,최저임금 인상 서민 주거비 부담 낮췄다,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
240,2019.01.21. 오후 2:48,광주 중앙공원 사업자 금호→호반 최종 결정 소송전 예고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('→', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
241,2019.01.21. 오후 2:40,대구혁신도시 행복주택 예비입주자 모집…360가구 공급,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2019.01.21. 오후 2:40,표준주택 공시가 심의 위원회 돌연 연기 왜,"[('표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가 심의 위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
243,2019.01.21. 오후 2:37,롯데건설 올해 주거 트렌드 인테리어 AZIT2.0 공개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
244,2019.01.21. 오후 2:32,최악의 미세먼지 사상 첫 3일연속 미세먼지 비상저감조치까지…주택시장은 쾌적성 뛰어난 단지 인기 ,"[('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('비상저감조치까지…주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
245,2019.01.21. 오후 2:30,거래 부진·집값 하락 속 수도권 모델하우스 북적,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
246,2019.01.21. 오후 2:29,목포 원도심 주민들 도시재생사업 제동 안 돼,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
247,2019.01.21. 오후 2:29,피켓 든 목포 원도심 주민들,"[('피켓', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
248,2019.01.21. 오후 2:29,기자회견하는 목포 원도심 주민들,"[('기자회견하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
249,2019.01.21. 오후 2:28,목포 원도심 주민들 도시재생사업 제동 안 돼,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
250,2019.01.21. 오후 2:28,서명하는 목포 원도심 주민,"[('서명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
251,2019.01.21. 오후 2:27,“틈새 시장 뚫어라”…건설업계 주택상품 차별화 전쟁,"[('“틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라”…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택상품', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
252,2019.01.21. 오후 2:25,새 광화문광장 걷기 쉬워진다… 국토부 협의·교통문제 등 난관 ,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협의·교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O')]"
253,2019.01.21. 오후 2:23,인천서도 감정평가 진통…불만품은 주민들 구청장실 점거,"[('인천', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('진통…불만품은', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장실', 'O'), (' ', 'O'), ('점거', 'O')]"
254,2019.01.21. 오후 2:22,서명하는 목포 원도심 주민,"[('서명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
255,2019.01.21. 오후 2:22,서명하는 목포 원도심 주민,"[('서명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
256,2019.01.21. 오후 2:22,목포 원도심 주민들 도시재생사업 차질없이 시행해야,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('시행해야', 'O')]"
257,2019.01.21. 오후 2:21,목포포럼 목포 역사문화공간 활성화 사업 지속해야,"[('목포포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('목포 역사문화공간 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지속해야', 'O')]"
258,2019.01.21. 오후 2:20,7호선 역세권·초품아 단지로 인기 신길동 보라매SK뷰 공정률 45%돌파,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권·초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라매SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('돌파', 'O')]"
259,2019.01.21. 오후 2:16,인천공항 중소기업 판로확대·기술개발 지원… 테크마켓 플랫폼 구축,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('판로확대·기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('테크마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
260,2019.01.21. 오후 2:12,목포포럼 목포 역사문화공간 활성화 사업 지속해야,"[('목포포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('목포 역사문화공간 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지속해야', 'O')]"
261,2019.01.21. 오후 2:11,목포 원도심 주민들 구도심 살리기 운동…투기 막을 것,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('운동…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
262,2019.01.21. 오후 2:11,광화문광장 시청까지 지하 연결…GTX 복합역사 신설,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시청까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
263,2019.01.21. 오후 2:10, 소득하위 지역 교통비 상위보다 30만원 더 들어 ,"[('소득하위', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('상위보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('들어', 'O')]"
264,2019.01.21. 오후 2:08,대구 분양 완판 행진…건설업계 물 들어올때 노 젓자,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어올때', 'O'), (' ', 'O'), ('노', 'O'), (' ', 'O'), ('젓자', 'O')]"
265,2019.01.21. 오후 2:01,경기도민 월평균 교통비 33만원… 월소득의 9%,"[('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월평균', 'O'), (' ', 'O'), ('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('33만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('월소득의', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY')]"
266,2019.01.21. 오후 2:00,생활 교통비용 경기 북부가 남부의 2배 달해…불균형 심각,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('교통비용', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해…불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
267,2019.01.21. 오후 1:54,용산마스터플랜 중심… 정비창전면1구역 재개발 본격화,"[('용산마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), (' ', 'O'), ('정비창전면', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
268,2019.01.21. 오후 1:51,서민에겐 아직 높은 집값…추가로 나올만한 부동산대책은,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('나올만한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책은', 'O')]"
269,2019.01.21. 오후 1:44,의왕시 내손동 아파트 래미안에버하임  최근 전세 동향은,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안에버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
270,2019.01.21. 오후 1:34,체스터톤스코리아 작년 4분기 서울 공유오피스 보고서’ 발표,"[('체스터톤스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), (""보고서'발표"", 'O')]"
271,2019.01.21. 오후 1:34,롯데건설 새 주거 개념 ‘AZIT2.0’ 개발… 워라밸 수요 반영,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
272,2019.01.21. 오후 1:33,한국수자원학회 신임 회장에 전경수 교수 취임,"[('한국수자원학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전경수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
273,2019.01.21. 오후 1:29,롯데건설 ‘AZIT2.0’ 론칭···2019 주거트렌드 반영 인테리어 스타일 선도,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭···', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
274,2019.01.21. 오후 1:23,새로워진 롯데캐슬 아지트2.0 만나보세요,"[('새로워진', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아지트', 'ARTIFACT'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만나보세요', 'O')]"
275,2019.01.21. 오후 1:13,대림산업 용인 안전체험학교 개관… 고위험 상황 VR로 구현,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
276,2019.01.21. 오후 1:11,경실련 공시가 시세반영률 엉터리… “1% 부동산부자 세금 특혜 중단하라”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('중단하라”', 'O')]"
277,2019.01.21. 오후 1:09,확 바뀌는 광화문 광장…3.7배 넓어지고 GTX역 신설,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
278,2019.01.21. 오후 1:08,주인에게 돌아간 돈봉투 코레일 역무원 끈질긴 노력 화제,"[('주인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아간', 'O'), (' ', 'O'), ('돈봉투', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끈질긴', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
279,2019.01.21. 오후 1:07,롯데건설 새 주거공간 ‘아지트2.0’ 선봬,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아지트2.0', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
280,2019.01.21. 오후 1:04,건설현장 안전교육 VR가상현실로 합니다,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('VR가상현실', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('합니다', 'O')]"
281,2019.01.21. 오후 1:03,경기 북부 교통비 월40만원…남부의 2배,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
282,2019.01.21. 오후 1:01,새로운 광화문 광장 공개···4배 확장하고 지하로 동대문까지 연결,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공개···', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장하고', 'O'), (' ', 'O'), ('지하로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
283,2019.01.21. 오후 1:00,래미안 강남 노른자 똘똘한 분양 포함 1만가구 채비,"[('래미안 강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
284,2019.01.21. 오후 12:59,주택에도 고유 번호 생긴다.... ‘주택등록번호’ 개발 마무리,"[('주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고유', 'O'), (' ', 'O'), ('번호', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다....', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택등록번호’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
285,2019.01.21. 오후 12:51,대림산업 안전체험학교 개관…안전의식 개혁 위한 교육 강화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…안전의식', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
286,2019.01.21. 오후 12:49,비조정지역 뜨거운 청약 열기…주말 9만명 북적,"[('비조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
287,2019.01.21. 오후 12:47,광화문역에 GTXA 노선 신설 추진… 광장 최대 5배 넓어진다,"[('광화문역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
288,2019.01.21. 오후 12:43,박원순 서울시장 손혜원 의혹에 꼭 투기로 볼 일은 아니다 ,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손혜원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('투기로', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('일은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
289,2019.01.21. 오후 12:29,광화문광장 지상 비우고 지하 채운다… 2021년 역사·시민·보행공간 재탄생,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('비우고', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('채운다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사·', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('·보행공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
290,2019.01.21. 오후 12:05,경실련 공시지가공시사격 변화 비교발표,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가공시사격', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('비교발표', 'O')]"
291,2019.01.21. 오후 12:05,경실련 공시지가 2.4배 높여야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
292,2019.01.21. 오후 12:05,경실련 공시지가 공시가격 2배 차이,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
293,2019.01.21. 오후 12:05,경실련 공시지가공시가격 2배차이,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('차이', 'O')]"
294,2019.01.21. 오후 12:05,경실련 공시지가 높여 재벌보다 서민이 세금 더 내는 불평등 바로잡아야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡아야', 'O')]"
295,2019.01.21. 오후 12:04,서울 아파트단지 공시지가공시가격 변화 비교발표하는 윤순철 사무총장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('비교발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('윤순철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사무총장', 'CIVILIZATION')]"
296,2019.01.21. 오후 12:04,경실련 2019년 공시지가 2.4배 높여야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
297,2019.01.21. 오후 12:03,서울 아파트단지 공시지가공시가격 변화 비교발표 기자회견,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('비교발표', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
298,2019.01.21. 오후 12:03,경실련 공시가격 높여 불평등 바로잡아야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡아야', 'O')]"
299,2019.01.21. 오전 11:51,대구 빌리브 스카이 주말까지 3만 명 방문 후끈 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌리브 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
300,2019.01.21. 오전 11:50,경실련 공시지가공시가격 시세반영률 2배 차이…39% vs 67%,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시지가공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이…', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY')]"
301,2019.01.21. 오전 11:42,최저임금 인상에 원·투룸 주거비 부담 크게 줄어,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('원·투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
302,2019.01.21. 오전 11:40,“최저임금 인상 월세 주거비 부담 크게 낮춰···제주 서울보다 부담”,"[('“', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰···', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”', 'O')]"
303,2019.01.21. 오전 11:40,동대구 에일린의 뜰 23일 1순위 오픈4일간 1만5천여명 방문,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
304,2019.01.21. 오전 11:38,롯데건설 ‘AZIT2.0’ 개발…“롯데만의 최신 주거트렌드 선보일 것”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…“', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
305,2019.01.21. 오전 11:36,“새 아파트가 좋아”…대구 분양시장 연초부터 ‘핫’,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘핫’', 'O')]"
306,2019.01.21. 오전 11:35,“금융위기 수준 거래절벽…집값 한동안 하락 조정 불가피”,"[('“', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한동안', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
307,2019.01.21. 오전 11:35,‘반포 3주구’ 지자체 과열 차단에 건설사 ‘묘수찾기’,"[('‘', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('차단에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묘수찾기’', 'O')]"
308,2019.01.21. 오전 11:35,높아지는 대출 문턱…눈길 끄는 중도금 무이자 아파트,"[('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
309,2019.01.21. 오전 11:27,국토부농식품부 대중교통확충 손 잡는다…22일 교통모델사업 합동설명회,"[('국토부농식품부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대중교통확충', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통모델사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O')]"
310,2019.01.21. 오전 11:26,동강 리버뷰 품은 고품격 단지 ‘극동 스타클래스 영월’ 세컨하우스로 눈길,"[('동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 스타클래스 영월', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2019.01.21. 오전 11:20,경기도 교통 편차 심각…생활교통비용 북부가 남부의 2배,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…생활교통비용', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
312,2019.01.21. 오전 11:20,오거돈 부산시장 부산 뉴스테이 사업 전면 재검토,"[('오거돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
313,2019.01.21. 오전 11:15,GTXB 인천발 KTX 등 교통 호재 많은 ‘송도 타임스페이스’ 상가 분양,"[('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 타임스페이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2019.01.21. 오전 11:11,현장에서 집값 전망에 대해 묻는 독자에게,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('묻는', 'O'), (' ', 'O'), ('독자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O')]"
315,2019.01.21. 오전 11:08,김수현 실장도 힘 실리는 공시가 현실화…표준주택 최종 심사는 연기,"[('김수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…표준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('심사는', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
316,2019.01.21. 오전 11:06,동부건설 설명절前 공사대금 1000억원 조기 지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설명절前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
317,2019.01.21. 오전 11:05,대림산업 안전체험학교 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
318,2019.01.21. 오전 11:05,성남시 분당구 운중동 산운10단지로제비앙  전용 83㎡ 전세 거래 완료,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운', 'LOCATION'), ('10단지', 'QUANTITY'), ('로제비앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('83㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
319,2019.01.21. 오전 11:05,최저임금 인상효과에 원·투룸 월세 부담 경감,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('원·투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
320,2019.01.21. 오전 11:03,집닥 설 명절 맞이 ‘안심을 드립니다’ 이벤트,"[('집닥', 'O'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안심을', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
322,2019.01.21. 오전 11:01,서울 광화문 광장 더 넓어진다…보행자 중심 재편,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
323,2019.01.21. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
324,2019.01.21. 오전 11:00,인천 작전역세권 첫 분양단지  ‘e편한세상 계양 더프리미어’ 관심 ↑,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작전역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 계양 더프리미어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
325,2019.01.21. 오전 11:00,정부 552억 투입해 대중교통 사각지대 해소한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('552억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소한다', 'O')]"
326,2019.01.21. 오전 11:00,농어촌 등 대중교통 사각지대 해소에 552억 투입…노선버스 주52시간 대비 ,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('552억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…노선버스', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
327,2019.01.21. 오전 10:59,정부 22일 도시·농촌형 교통모델사업 설명회,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시·농촌형 교통모델사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
329,2019.01.21. 오전 10:54,DK도시개발 동간거리 넓힌 로열파크 씨티 장성 푸르지오 분양,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌', 'O'), (' ', 'O'), ('로열파크 씨티 장성 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2019.01.21. 오전 10:53,KB부동산신탁 ‘군포 송정 풍산 리치안 플랫홈’ 3일간 1만명 방문,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산 리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
331,2019.01.21. 오전 10:51,미세먼지 걱정 없고 워라밸도 추구하는 롯데건설 아지트 2.0,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸도', 'O'), (' ', 'O'), ('추구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아지트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY')]"
332,2019.01.21. 오전 10:49,최대 61조 SOC 예타 면제… 경기부양 선심성공약,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('61조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('선심성공약', 'O')]"
333,2019.01.21. 오전 10:49,구로주공 재건축사업 내홍,"[('구로주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
334,2019.01.21. 오전 10:49,CBRE코리아 신임 대표에 임동수 전무 선임,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
335,2019.01.21. 오전 10:47,롯데건설 안전·취향·뉴트로 담긴 새 주거공간 ‘AZIT2.0’ 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전·취향·뉴트로', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AZIT2.0', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
336,2019.01.21. 오전 10:46,공시지가 시세반영률 38% 불과..내용·과정 투명하게 공개해야,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과..내용·과정', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
337,2019.01.21. 오전 10:43,탄탄한 수요층… 리얼 직주근접 단지 안양호계 두산위브 ,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층…', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
338,2019.01.21. 오전 10:38,전문가 7인에게 물었다 집값 금융위기급 장기 하락 올까,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('7인', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물었다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기급', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
339,2019.01.21. 오전 10:37,세운3구역 토지주 냉면재벌 보호하다 영세지주 죽어,"[('세운', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('냉면', 'CIVILIZATION'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보호하다', 'O'), (' ', 'O'), ('영세', 'CIVILIZATION'), ('지주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('죽어', 'O')]"
340,2019.01.21. 오전 10:35,포토계룡건설 대전 서구 탄방동 사옥서 창립 49주년 기념식,"[('포토계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥서', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('49주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
341,2019.01.21. 오전 10:31,규제 이긴 ‘입지’… 서울 접경 ‘흥행불패’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흥행불패’', 'O')]"
343,2019.01.21. 오전 10:31,화성 ‘송산대방노블랜드’ 5·6차단지 분양 시작,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산대방노블랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5·6차단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
344,2019.01.21. 오전 10:31,분양성공땐 웃돈 ‘쑥’… 뉴타운 ‘첫단지’ 노려볼까,"[('분양성공땐', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫단', 'QUANTITY'), ('지’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
345,2019.01.21. 오전 10:31,얼마집 강남접근 편리 래미안옥수리버젠 84㎡ 13억1000만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안옥수리버젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13억1000만원', 'QUANTITY')]"
346,2019.01.21. 오전 10:29,대림산업 안전의식 교육 강화 위한 안전체험학교 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전의식', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
347,2019.01.21. 오전 10:27,‘반포 3주구’ 지자체 과열조짐 차단 vs  건설사 묘수찾기 골몰,"[('‘', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰', 'O')]"
348,2019.01.21. 오전 10:23,대림산업 ‘VR 등 첨단장비 갖춘 안전체험학교 개관’,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('VR', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단장비', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관’', 'O')]"
349,2019.01.21. 오전 10:22,‘91살’ 옛 용산철도병원 역사박물관으로 재탄생,"[('‘', 'O'), ('91살', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('용산철도병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역사박물관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
350,2019.01.21. 오전 10:22,CBRE코리아 신임 대표에 임동수 전무 선임,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
351,2019.01.21. 오전 10:22,롯데건설 새 주거공간 아지트2.0 선봬,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아지트', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
352,2019.01.21. 오전 10:22,최저임금 인상에 원·투룸 월세 부담 낮아졌다,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('원·투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
353,2019.01.21. 오전 10:21,최저임금 인상효과 원룸 세입자 월세부담 감소,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상효과', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
354,2019.01.21. 오전 10:21,푸르지오 3개 단지서 ‘책 나눔’,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘책', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔’', 'O')]"
355,2019.01.21. 오전 10:21,‘광주 반도…’ 내달 12일 계약,"[('‘', 'O'), ('광주 반도', 'LOCATION'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
356,2019.01.21. 오전 10:19,대림산업 안전체험학교 개관…안전의식 개혁 위한 교육 강화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…안전의식', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
357,2019.01.21. 오전 10:18,대림산업 21일 안전체험학교 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
358,2019.01.21. 오전 10:18,인천세관 설 명절기간 중 통관·관세 환급금 신속 지급,"[('인천세관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('통관·', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
359,2019.01.21. 오전 10:17,동네방네관악구 서울대 앞동방1교 구간 도림천 생태하천 복원,"[('동네방네관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('동방', 'QUANTITY'), ('1교', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('도림천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
360,2019.01.21. 오전 10:17,류근태 LX 상임감사 한국감사협회장 선임,"[('류근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국감사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
361,2019.01.21. 오전 10:17,광화문 광장 4배 확 넓어진다… 2021년 新광장 시민 품으로,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('新광장', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
362,2019.01.21. 오전 10:15,대전시 조상땅 찾기 서비스 호응…작년 3천527명 찾아,"[('대전시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('호응…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천527명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
363,2019.01.21. 오전 10:11,서울 매매가 0.06% 하락… 양천·강남 낙폭 커,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
364,2019.01.21. 오전 10:10,풍부한 인프라 갖춘 군포송정지구 오피스텔 ‘군포 송정 풍산 리치안 플랫홈’ 눈길,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('군포송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정 풍산 리치안 플랫홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
365,2019.01.21. 오전 10:07,대림산업 안전체험학교 개관…  VR 등 첨단장비 갖춰,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단장비', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
366,2019.01.21. 오전 10:07,방학동안 맹모 몰리는 제주…불티나는 오피스텔 ‘빌리브노형’,"[('방학동안', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…불티나는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌리브노형’', 'O')]"
367,2019.01.21. 오전 10:05,CBRE코리아 임동수 신임 대표이사 선임,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
368,2019.01.21. 오전 10:04,대림산업 안전체험학교 개관…연 2500명 교육,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…연', 'O'), (' ', 'O'), ('2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
369,2019.01.21. 오전 10:01,한국감사협회 15대 회장에 류근태 LX 상임감사 선임,"[('한국감사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('류근태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
370,2019.01.21. 오전 10:00,광화문 광장 비움의 공간 재탄생한다 ,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비움의', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한다', 'O')]"
371,2019.01.21. 오전 9:51,대구 부동산시장은 연초부터 ‘열기’…비수기 분양대전,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘열기’…비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
372,2019.01.21. 오전 9:50,CBRE코리아 신임 대표이사에 임동수 전무 선임,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
373,2019.01.21. 오전 9:48,지난해 최저임금 인상으로 원·투룸 주거비 부담 줄어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('원·투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
374,2019.01.21. 오전 9:46,대림산업 안전체험학교 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
375,2019.01.21. 오전 9:41,대림산업 안전체험학교 개관…안전의식 개혁 위한 교육 강화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…안전의식', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
376,2019.01.21. 오전 9:41,대림산업 건설현장 안전사고 예방 위한 ‘안전체험학교’ 개관,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전체험학교’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
377,2019.01.21. 오전 9:41,최저임금 인상으로 원·투룸 월세 주거비 부담 줄어,"[('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('원·투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
378,2019.01.21. 오전 9:39,수지성복 월드메르디앙 샬레 더 블룸 청약 평균경쟁률 4.21 이례적 전타입 마감,"[('수지성복', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 샬레 더 블룸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
379,2019.01.21. 오전 9:37,대출규제속 중도금 무이자 단지 눈길…분양가에 슬쩍 포함 꼼꼼히 따져야,"[('대출규제속', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('슬쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
380,2019.01.21. 오전 9:36,‘쌍용 더 플래티넘 부평’ 본보기집에 2만8000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 부평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
381,2019.01.21. 오전 9:33,안전제일·취향존중·뉴트로 트렌드 반영…롯데건설 아지트 2.0 개발,"[('안전제일·취향존중·뉴트로', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아지트', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
382,2019.01.21. 오전 9:32,CBRE코리아 대표에 임동수씨,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임동수', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
383,2019.01.21. 오전 9:31,잇따른 아파트 규제로 상가 풍선효과…미사강변 오벨리스크리버스퀘어 인기,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과…', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크리버스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
384,2019.01.21. 오전 9:30,집값 꺾이고 대출 막혀서…강남권 반전세 꿈틀,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀서…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
385,2019.01.21. 오전 9:19,대우건설 ‘춘천 센트럴파크 푸르지오’ 주말 2만9000여명 구름인파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
386,2019.01.21. 오전 9:12,한경부동산 25일 2019 실전 상가 투자 세미나 무료 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2019.01.21. 오전 9:09,공시지가 조사·평가 정부 개입 막는다…법률 개정안 발의,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사·평가', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…법률', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
388,2019.01.21. 오전 9:00,금정역 SK V1 center GTXC노선 금정역 역세권 수혜 톡톡,"[('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
389,2019.01.21. 오전 9:00,LH 대구혁신 행복주택 예비입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
390,2019.01.21. 오전 9:00,한마음 미국·캐나다 투자이민 특별 세미나 개최 ,"[('한', 'ORGANIZATION'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2019.01.21. 오전 8:59,동부건설 설 앞두고 협력사 공사대금 조기지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
392,2019.01.21. 오전 8:56,천승건설 더블임대보장 진행 시흥은계지구 ‘럭스나인 은계’ 오피스텔 분양,"[('천승건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더블임대보장', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('럭스나인 은계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2019.01.21. 오전 8:55,동부건설 설 명절 맞아 협력사 공사대금 1000억원 조기 지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
394,2019.01.21. 오전 8:51,한토신 청년 친화형 선도산업단지 선정 수혜 ‘주안dh비즈타워 1차’ 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('선도산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주안dh비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2019.01.21. 오전 8:40,LH 한파안전기동대 ‘콜드 버스터즈’ 서비스 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한파안전기동대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콜드', 'O'), (' ', 'O'), ('버스터즈’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
396,2019.01.21. 오전 8:39,부동산 한파에도 뜨거운 서울 청약열기… 경쟁률 1년 새 2배 ↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
397,2019.01.21. 오전 8:37,반포3주구 재건축 속도 낼까… 조합장 해임총회 무산,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임총회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
398,2019.01.21. 오전 8:36,LH 공공임대 사회적 협동조합 설립… 시범단지 2곳 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
399,2019.01.21. 오전 8:33,서울시 올해 저소득 장애인 200가구 집수리 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
400,2019.01.21. 오전 8:31,동부건설 공사대금 1000억 설 연휴 전 조기지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설 연휴 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
401,2019.01.21. 오전 8:29,인천·춘천 등 재개발·재건축 ‘주목’… 이번주 5167가구 청약,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
402,2019.01.21. 오전 8:28,새 아파트 열기 후끈… 주말 주요 견본주택 9만명 운집,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
403,2019.01.21. 오전 7:32,동부건설 공사대금 설 명절 전 조기지급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('설 명절 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
404,2019.01.21. 오전 7:12,10년 공공임대주택 분양전환 논란…분양가 상한제 적용하라,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용하라', 'O')]"
405,2019.01.21. 오전 7:01,집코노미TV 부동산 전업투자자로 먹고 살 수 있나요,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전업투자자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
406,2019.01.21. 오전 6:30,MT리포트 을지면옥 철거논란… 8만 가구 공급 어디로,"[('MT리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('을지면옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
407,2019.01.21. 오전 6:20,손바뀜 잦았던 아파트 어디…“성북·은평 회전율 높아”,"[('손바', 'ANIMAL'), ('뀜', 'O'), (' ', 'O'), ('잦았던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…“', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회전율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아”', 'O')]"
408,2019.01.21. 오전 6:09,지식산업센터 공급 4년새 2배 늘어…옥석가려 투자해야,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…옥석가려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
409,2019.01.21. 오전 6:01,서울·수도권 빌라 재건축 속도…사업성 좋아 건설사 눈독,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
410,2019.01.21. 오전 6:01,텅텅 빈 ‘혁신도시’…“정주여건 개선이 급선무”,"[('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신도시’…“정주여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선이', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무”', 'O')]"
411,2019.01.21. 오전 6:01,강남권 전세가격 약세 언제까지…강북에 영향,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
412,2019.01.21. 오전 4:51,대형건설사 지방선 발 빼고 수도권에 분양 집중...GS건설 ‘독주’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중...', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘독주’', 'O')]"
