,date,headline,keyword
0,2009.02.22. 오후 10:45,미분양 아파트 시장 조금씩 활기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
1,2009.02.22. 오후 9:15,경의선은 양도세 감면을 싣고…,"[('경의선', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면을', 'O'), (' ', 'O'), ('싣고…', 'O')]"
2,2009.02.22. 오후 9:15,인천 경제자유구역 올분양 2만여가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY')]"
3,2009.02.22. 오후 8:48,이촌 렉스아파트 조합 56층 재건축안 통과,"[('이촌 렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
4,2009.02.22. 오후 6:56,한강변 초고층 재건축 본격 시동,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
5,2009.02.22. 오후 6:24,부정ㆍ부패ㆍ부실…건설업 3不 끊어라,"[('부정ㆍ부패ㆍ부실…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('不', 'O'), (' ', 'O'), ('끊어라', 'O')]"
6,2009.02.22. 오후 6:15,강남권 매수세 한풀 꺾여,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
7,2009.02.22. 오후 6:15,2월 23일 부동산 파일,"[('2월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2009.02.22. 오후 6:08,서울 아파트 전세금 4년 만에 하락세… 소형만 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
9,2009.02.22. 오후 6:00,MB정부 2기 부동산 대출규제 풀어 거래 정상화,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O')]"
10,2009.02.22. 오후 5:45,건설 비리만 줄여도 성장률 0.4%P 높아진다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비리만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여도', 'O'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
11,2009.02.22. 오후 5:45,삼성전자ㆍ현대차 같은 글로벌 건설사 왜 없나,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
12,2009.02.22. 오후 5:27,서울시 노후건축물ㆍLED조명 교체 300억원 지원키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후건축물ㆍ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
13,2009.02.22. 오후 5:26,MK추천매물 서울 삼성동 6층빌딩 65억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY')]"
14,2009.02.22. 오후 5:26,부동산 NOW  NEW 양도세 감면 수혜 인천 청라지구 가보니,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
15,2009.02.22. 오후 5:25,비강남 경매물건에도 입찰자 몰려,"[('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건에도', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
16,2009.02.22. 오후 5:25,마곡지구에 들어설 미래형 다리 모습은,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은', 'O')]"
17,2009.02.22. 오후 5:20,전문가 추천 미분양 아파트 경기 고양시 ‘중흥 S－클래스2차’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥 S－클래스2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
18,2009.02.22. 오후 5:20,분양정보인천 송도 국제업무단지 상가 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
19,2009.02.22. 오후 5:20,꿈·자연·문화가 담긴 ‘놀이터’,"[('꿈·자연·문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘놀이터’', 'O')]"
20,2009.02.22. 오후 5:20,‘투자가치 쑥’ 새 길 뚫리는 곳에 눈길을,"[('‘투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길을', 'O')]"
21,2009.02.22. 오후 5:19,송파구 ‘친환경 공동주택 건축기준’ 마련,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
22,2009.02.22. 오후 5:18,GS건설 美서 국내미분양 팔았다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔았다', 'O')]"
23,2009.02.22. 오후 5:15,부동산 기상도 서울·수도권 알짜 미분양 실수요자 관심 커져,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
24,2009.02.22. 오후 5:14,화제의 분양단지 효창 푸르지오 대형 호재 장점,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('효창 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
25,2009.02.22. 오후 5:08,전세시장 막바지 이사철 수요 활발…서울 0.19% ↑,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
26,2009.02.22. 오후 5:07,아파트값 강남권 상승세 주춤…신도시는 제자리,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
27,2009.02.22. 오후 4:57,분양 하이라이트 효창 대우 사이버 견본주택 25일 개관,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('효창 대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
28,2009.02.22. 오후 4:57,풍림산업 러시아 진출,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
29,2009.02.22. 오후 4:57,감정가 넘는 낙찰가 속출,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
30,2009.02.22. 오후 4:51,대형아파트 분양시장 활기,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
31,2009.02.22. 오후 4:51,내달 전국서 5600여가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2009.02.22. 오후 4:33,부동산 QA 장기투자로 관리지역 땅 사려는데···,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('장기투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데···', 'O')]"
33,2009.02.22. 오후 4:27,부동산 써스 추천 알짜물건 분당66㎡ 아파트2억6000만원 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써스', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('66㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('2억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2009.02.22. 오후 4:03,전국 아파트 주간 시세 동향,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O')]"
35,2009.02.22. 오후 3:57,교통호재용인 신봉지구 동일하이빌등 눈길,"[('교통호재용인', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
36,2009.02.22. 오후 3:57,전문가가 콕 찍은 양도세 수혜단지는,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
37,2009.02.22. 오후 3:57,올 2억원 아파트 구입 5년뒤 3억원에 되팔면 양도세는…,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('5년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
38,2009.02.22. 오후 3:57,서울 아파트시세 소폭 상승…강남 매수세 한풀꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀꺾여', 'O')]"
39,2009.02.22. 오후 3:51,올 2억원 아파트 구입 5년뒤 3억원에 되팔면 양도세는…,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('5년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
40,2009.02.22. 오후 3:36,르포 인천 청라지구 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
41,2009.02.22. 오후 3:35,경기도 한강 수변구역 109만㎡ 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변구역', 'O'), (' ', 'O'), ('109만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
42,2009.02.22. 오후 3:32,서울시 건물 LED조명 교체 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
43,2009.02.22. 오후 3:31,마곡지구에 미래형 다리 들어선다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
44,2009.02.22. 오후 3:11,임대주택으로의 주거패러다임 전환,"[('임대주택으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
45,2009.02.22. 오후 3:07,23일 수도권 광역급행철도 건설 토론회,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권 광역급행철도 건설 토론회', 'EVENT')]"
46,2009.02.22. 오후 3:05,단지형 다세대 우면2지구에 첫 공급,"[('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2009.02.22. 오후 3:03,풍림산업 러시아 컨테이너항만 사업 진출,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('컨테이너항만', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
48,2009.02.22. 오후 2:52,기로에 선 워크아웃 건설사 공사 수주,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2009.02.22. 오후 2:42,송파구 친환경 공동주택 건축기준 마련,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
50,2009.02.22. 오후 2:34,급진적 주택 규제완화 불안京畿硏,"[('급진적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불안京畿硏', 'O')]"
51,2009.02.22. 오후 1:34,투자포인트불안하지만 선택의 폭은 넓다,"[('투자포인트불안하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('넓다', 'O')]"
52,2009.02.22. 오후 1:22,극단적 규제완화 주택시장 불안 초래 중장기 대책 필요경발연 자료발표,"[('극단적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요경발연', 'O'), (' ', 'O'), ('자료발표', 'O')]"
53,2009.02.22. 오후 1:01,SH공사 마곡지구 녹지축 연결교량 디자인 선정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('연결교량', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
54,2009.02.22. 오후 12:16,서울마곡지구 녹지축 연결할 교량 디자인,"[('서울마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('연결할', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
55,2009.02.22. 오후 12:15,경인운하 새 이름 지어주세요,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
56,2009.02.22. 오후 12:02,경인운하 새이름을 지어주세요,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
57,2009.02.22. 오후 12:01,17개 하도급법 상습위반 업체 과징금 38억원 부과,"[('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상습위반', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
58,2009.02.22. 오전 11:37,지방하천살리기 본격추진..주·토공 통합 10월 출범,"[('지방하천살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격추진..주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
59,2009.02.22. 오전 11:22,서울시 건물 에너지줄이기에 300억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지줄이기에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
60,2009.02.22. 오전 11:15,SH공사 마곡지구 9개 교량 디자인당선작 선정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
61,2009.02.22. 오전 11:15,주택공사 수도권 미분양 관심,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
62,2009.02.22. 오전 11:07,이종상 토공사장 11대 양궁연맹 회장 취임,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양궁연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
63,2009.02.22. 오전 11:01,이종상 토공사장 실업양궁연맹 회장 취임,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실업양궁연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
65,2009.02.22. 오전 11:00,국토부 실적공사비 1537개 단가 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1537개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
66,2009.02.22. 오전 11:00,국토부 교통사고 피해가족 지원 모니터링단 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
67,2009.02.22. 오전 11:00,지방하천 살리기도 올해 본격 추진,"[('지방하천 살리기', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
68,2009.02.22. 오전 11:00,이종상 토공 사장 실업양궁연맹 회장 취임,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실업양궁연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
69,2009.02.22. 오전 11:00,실적공사비 항목 1537개로 확대..23일 공시,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1537개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
70,2009.02.22. 오전 11:00,이종상 토공사장 11대 양궁연맹 회장 취임,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양궁연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
71,2009.02.22. 오전 11:00,국토부 건설공사비 절감은 계속된다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
72,2009.02.22. 오전 10:31,‘양도세 감면’ 불구 부동산시장 보합세,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
73,2009.02.22. 오전 10:31,대한주택보증 23일부터 올해 2번째 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
74,2009.02.22. 오전 10:31,수원시 도시계획 65년 인터넷 공개,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('65년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
75,2009.02.22. 오전 10:09,경기도 녹색뉴타운 용적률 10% 더준다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더준다', 'O')]"
76,2009.02.22. 오전 9:58,경기도 올해 15.5만가구 공급...전년비 34.8%↑,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('34.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
77,2009.02.22. 오전 9:43,경기도 수도권 광역급행철도 전문가 토론회,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가 토', 'EVENT'), ('론회', 'O')]"
78,2009.02.22. 오전 9:23,주간부동산한강변 재건축 하락세로,"[('주간부동산', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
79,2009.02.22. 오전 9:06,부동산캘린더한남더힐 당첨자 계약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
80,2009.02.22. 오전 9:04,MB노믹스 1년⑤부동산 확 풀었지만 시장은 잠잠,"[('MB노믹스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('⑤부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
81,2009.02.22. 오전 9:01,이명박정부 1년 ⑤규제풀린 부동산,"[('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('⑤규제풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
82,2009.02.22. 오전 9:00,경기도 올 15만5천가구 주택 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2009.02.22. 오전 8:01,서울 송파구 신규 아파트에 발코니 확장 옵션제,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션제', 'O')]"
84,2009.02.22. 오전 7:30,대한민국 표준화 시도,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
85,2009.02.22. 오전 7:12,송파서 아파트건축시 조경·수변공간 필수 조성,"[('송파서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·수변공간', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
86,2009.02.22. 오전 7:04,거제 해금강지구 제한 완화..분양 청신호,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해금강지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
87,2009.02.23. 오후 9:15,건설사 땅값대금 연체 급증,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
88,2009.02.23. 오후 9:15,6월 ‘아파트 실거래가격지수’ 나온다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수’', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
89,2009.02.23. 오후 8:57,마포 상수8구역 재개발 스스로 포기,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상수', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
90,2009.02.23. 오후 8:09,아파트 실거래지수 6월부터 매달 발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
91,2009.02.23. 오후 7:49,재정소위 수도권 미분양 양도세 감면종합,"[('재정소위', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권 미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면종합', 'O')]"
92,2009.02.23. 오후 7:46,한국판 케이스쉴러지수주택가격지지수나온다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스쉴러지수주택가격지지수나온다', 'O')]"
93,2009.02.23. 오후 6:50,서울수도권 집값 양극화 심화,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
94,2009.02.23. 오후 6:46,“재개발 시 주거권 보호 위한 관련법 개정 필요”,"[('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
95,2009.02.23. 오후 6:45,잠실·분당 전셋값 급반등,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급반등', 'O')]"
96,2009.02.23. 오후 6:43,수도권 교통난 해법은 광역급행철도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT')]"
97,2009.02.23. 오후 6:42,미분양 투자설명회 성황...김포·용인·송도 유망,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황...', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
98,2009.02.23. 오후 6:18,개인회생중 채무자 집 경매 못해,"[('개인회생중', 'O'), (' ', 'O'), ('채무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
99,2009.02.23. 오후 6:17,신축주택 양도세 감면 개인 빼고 사업자만 혜택,"[('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
100,2009.02.23. 오후 6:17,“서울시 ‘뉴타운 속도전’ 조례안 즉각 중단”,"[('“', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('즉각', 'O'), (' ', 'O'), ('중단”', 'O')]"
101,2009.02.23. 오후 6:08,뉴타운 속도내기 조례 개정 안돼,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내기', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
102,2009.02.23. 오후 6:05,우림건설 힘내세요,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힘내세요', 'O')]"
103,2009.02.23. 오후 5:57,6월부터 아파트 실거래가 지수 매달 발표,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
104,2009.02.23. 오후 5:54,아파트 ‘실거래가지수’나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거래가지수’나온다', 'O')]"
105,2009.02.23. 오후 5:54,강일지구 국민임대 688가구 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2009.02.23. 오후 5:51,‘효창 파크 푸르지오’ 3월 분양,"[('‘', 'O'), ('효창 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2009.02.23. 오후 5:50,강남 다시 거래 줄고 가격 약보합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
108,2009.02.23. 오후 5:50,과천 슬금슬금 꽤 올랐네,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슬금슬금', 'O'), (' ', 'O'), ('꽤', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
109,2009.02.23. 오후 5:50,김포 걸포 오스타파라곤 1636가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1636가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2009.02.23. 오후 5:50,로또식 공사입찰제가 건설비리 부른다,"[('로또식', 'O'), (' ', 'O'), ('공사입찰제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비리', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
111,2009.02.23. 오후 5:50,양주고읍ㆍ남양주진접 내달 상업용지 공급,"[('양주고읍', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주진접', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2009.02.23. 오후 5:50,6월부터 아파트 실거래가 지수 발표,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
113,2009.02.23. 오후 5:50,대우 효창파크 푸르지오 분양,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2009.02.23. 오후 5:50,풍림산업 러시아 항만 개발 추진,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
116,2009.02.23. 오후 5:50,땅값 내기 힘드네 연체율 87%,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY')]"
117,2009.02.23. 오후 5:50,경남기업 북천안IC 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북천안IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
118,2009.02.23. 오후 5:50,강일 국민임대 내달 청약…만기 30년 688가구,"[('강일 국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…만기', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY')]"
119,2009.02.23. 오후 5:49,성남 판교·분당 ‘불씨’ 살아난다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘불씨’', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
120,2009.02.23. 오후 5:42,양도세 감면 호재에 다시 살래,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살래', 'O')]"
121,2009.02.23. 오후 5:42,이르면 6월부터 중개법인도 분양대행,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O')]"
122,2009.02.23. 오후 5:42,토공 양주 등서 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2009.02.23. 오후 5:42,강일지구 국민임대 688가구 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2009.02.23. 오후 5:40,대한민국 부동산은 ‘소급 적용’ 논란 중,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
125,2009.02.23. 오후 5:37,서울송도까지 30분 급행철도 달린다,"[('서울', 'CITY'), ('송도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('급', 'ARTIFACT'), ('행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
126,2009.02.23. 오후 5:37,건설사 공공택지 대금 연체 급증,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
127,2009.02.23. 오후 5:36,효창파크 푸르지오 165가구 분양,"[('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2009.02.23. 오후 5:16,리포트 수도권 교통난 해법은 광역급행철도,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역급행철도', 'ARTIFACT')]"
129,2009.02.23. 오후 5:16,리포트 미분양 투자설명회 성황...김포·용인·송도 유망,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황...', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
130,2009.02.23. 오후 5:15,리포트 잠실·분당 전셋값 급반등,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급반등', 'O')]"
131,2009.02.23. 오후 5:15,리포트 서울수도권 집값 양극화 심화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
132,2009.02.23. 오후 5:13,국토부 6월부터 실거래 아파트값 공표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
133,2009.02.23. 오후 5:13,우림건설 뜻밖의 격려편지에 감동,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻밖의', 'O'), (' ', 'O'), ('격려편지에', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O')]"
134,2009.02.23. 오후 5:10,경기도시공사 연구위원에 박헌주 전 주택도시연구원장,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박헌주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시연구원장', 'CIVILIZATION')]"
135,2009.02.23. 오후 5:05,다음달 민간아파트 7천여가구 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2009.02.23. 오후 4:58,횡성군 지적공부 불일치 바로 잡는다,"[('횡성군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적공부', 'O'), (' ', 'O'), ('불일치', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
137,2009.02.23. 오후 4:55,3000만원으로도 빌딩주인 될 수 있다인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), ('인포머', 'ORGANIZATION'), ('셜', 'O')]"
138,2009.02.23. 오후 4:53,6월부터 아파트 실거래 가격지수 공표,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
139,2009.02.23. 오후 4:48,양도세 감면효과 톡톡 인천 분양시장 개장,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
140,2009.02.23. 오후 4:46,마스턴에셋매니지먼트 리츠 인가,"[('마스턴에셋매니지먼트 리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
141,2009.02.23. 오후 4:45,대형 건설업체 주택공급은 여전히 꽁꽁,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
142,2009.02.23. 오후 4:32,대형건설업체 다음달 전국에 7214가구 공급,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('7214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2009.02.23. 오후 4:28,경기도시공사 인턴사원 17명 채용,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
144,2009.02.23. 오후 4:16,임태희 강남 3구 투기지역 해제 지금도 늦었다,"[('임태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지금도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦었다', 'O')]"
145,2009.02.23. 오후 4:16,이촌동 렉스아파트 56층 재건축,"[('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
146,2009.02.23. 오후 4:16,경기뉴타운 추가용적률 10%로 확대,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
147,2009.02.23. 오후 4:15,1인가구 대부분 저소득층인데 중대형은 왜,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층인데', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
148,2009.02.23. 오후 4:02,악천후.야간에 철거작업 제한해야,"[('악천후.', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철거작업', 'O'), (' ', 'O'), ('제한해야', 'O')]"
149,2009.02.23. 오후 3:59,건설업체 공공택지대금 연체율 급증,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
150,2009.02.23. 오후 3:56,인사 신동아건설,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION')]"
151,2009.02.23. 오후 3:55,3000만원 있다면 이렇게 굴려라 인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
152,2009.02.23. 오후 3:54,SH공사 강일지구서 국민임대 688가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
153,2009.02.23. 오후 3:28,공룡상가 ‘커낼워크’와 ‘레이킨스 몰’ 3월 분양 격돌,"[('공룡상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레이킨스 몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
154,2009.02.23. 오후 3:23,막나가는신일건업‥하도급횡포 끝없어,"[('막나가는', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), ('‥하도급횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없어', 'O')]"
155,2009.02.23. 오후 3:07,미분양대책 왕따..서울시 2500가구 육박,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('왕따..', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
156,2009.02.23. 오후 3:06,SH공사 강일지구 국민임대 688가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2009.02.23. 오후 3:06,마스턴에셋 매니지먼트 14번째 리츠 본인가,"[('마스턴에셋 매니지먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O')]"
158,2009.02.23. 오후 3:04,도시공사 인턴사원 17명 선발,"[('도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
159,2009.02.23. 오후 3:02,대전시 보문산·월평공원일대 최고고도지구 폐지,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월평공원', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고고도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
160,2009.02.23. 오후 3:02,건설사 공공택지 대금 연체 급증,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
162,2009.02.23. 오후 3:02,건설사 땅값도 제때 못낸다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다', 'O')]"
163,2009.02.23. 오후 2:41,한화건설 서울디지털1단지에 비즈니스센터 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울디지털1단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2009.02.23. 오후 2:33,충남 당진 웃돈없인 집 못사요,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈없인', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사요', 'O')]"
165,2009.02.23. 오후 2:24,수도권 그린벨트 추가해제 여의도 13배 확정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
166,2009.02.23. 오후 2:18,성원건설 작년 영업익 97.9억원..92.3%↑,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('97.9억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('92.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
167,2009.02.23. 오후 2:15,공공택지내 토지대금 연체율 급증,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
168,2009.02.23. 오후 2:01,역전세난 옛말...잠실·분당 전세난 조짐,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말...', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
169,2009.02.23. 오후 2:00,강남 3구 거래 다시 뚝…가격도 약보합세로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세로', 'O')]"
170,2009.02.23. 오후 2:00,강남권 아파트 상승세 주춤,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
171,2009.02.23. 오후 1:59,마스턴에셋 매니지먼트 14번째 리츠 본인가,"[('마스턴에셋 매니지먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O')]"
172,2009.02.23. 오후 1:59,6월부터 아파트 실거래 가격지수 나온다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
173,2009.02.23. 오후 1:39,건설사 공공택지대금 연체율 87% 비상,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
174,2009.02.23. 오후 1:24,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
175,2009.02.23. 오후 1:23,경기도 가평 전원토지 8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
176,2009.02.23. 오후 1:14,마스턴에셋매니지먼트 14번째 리츠 본인가,"[('마스턴에셋매니지먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본인가', 'O')]"
177,2009.02.23. 오후 1:09,한화건설 고품격 비즈니스센터 사업 진출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
178,2009.02.23. 오후 1:02,토공 내달 고읍·진접·호평 상업지 분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2009.02.23. 오후 12:50,용산 효창파크 푸르지오 3월 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2009.02.23. 오후 12:01,3000만원 있다면 이렇게 굴려라 인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
181,2009.02.23. 오전 11:56,용산이촌동 렉스아파트 56층으로 재건축,"[('용산이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
182,2009.02.23. 오전 11:50,경남기업 북천안 나들목 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북천안 나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2009.02.23. 오전 11:46,영등포구 공무원 부조리 신고 포상금 지급,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부조리', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
184,2009.02.23. 오전 11:46,서울시 우수공공디자인 10점 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('10점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
185,2009.02.23. 오전 11:46,서울시 강일지구 국민임대 688세대 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2009.02.23. 오전 11:46,한남더힐 25일 당첨자 계약 진행,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
187,2009.02.23. 오전 11:36,MB1년 투기지역 해제 가장 잘했다,"[('MB1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('잘했다', 'O')]"
188,2009.02.23. 오전 11:32,SH공사 강일지구 국민임대 688세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2009.02.23. 오전 11:26,토공 양주고읍 등 수도권 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2009.02.23. 오전 11:25,강일지구 국민임대 쏟아진다,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
191,2009.02.23. 오전 11:20,기회와 상실의 양극화 전쟁,"[('기회와', 'O'), (' ', 'O'), ('상실의', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
192,2009.02.23. 오전 11:17,SH공사 강일지구 국민임대 688세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
193,2009.02.23. 오전 11:15,강일지구 임대주택 688가구 내달 청약접수,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
194,2009.02.23. 오전 11:15,강일지구 30년 국민임대 688가구 공급..7월 입주,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임', 'CIVILIZATION'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
195,2009.02.23. 오전 11:14,양주 고읍·남양주 진접 등 상업용지 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2009.02.23. 오전 11:13,분양단신 김포 오스타파라곤,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT')]"
197,2009.02.23. 오전 11:10,양도세 완화 불구 대구 부동산 안풀리네,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀리네', 'O')]"
198,2009.02.23. 오전 11:10,대우 효창파크 푸르지오 분양,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2009.02.23. 오전 11:06,2009 국제보트쇼·세계요트대회 위한 ‘경기호’ 출범,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제보트쇼', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('세계요트대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기호', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
200,2009.02.23. 오전 11:05,실거래 아파트값 통계 6월부터 제공,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
201,2009.02.23. 오전 11:04,지방하천 살리기도 올해 본격 추진,"[('지방하천 살리기', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
202,2009.02.23. 오전 11:04,토공 양주·남양주 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2009.02.23. 오전 11:04,주택도시연구원 성과 발표회 24일 개최,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2009.02.23. 오전 11:04,아파트 실거래 가격지수 6월 나온다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
205,2009.02.23. 오전 11:04,부동산 실거래 가격 지수 6월부터 공표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
206,2009.02.23. 오전 11:03,경매ABC⑩정보가 성패를 좌우한다,"[('경매ABC', 'ORGANIZATION'), ('⑩정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('성패를', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우한다', 'O')]"
207,2009.02.23. 오전 11:01,부동산 新규제완화시대 주목이단지 대우건설 파주 푸르지오,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목이단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
208,2009.02.23. 오전 11:01,송파전세 ‘高高’ …강동ㆍ광진 ‘好好’,"[('송파', 'LOCATION'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘好好’', 'O')]"
209,2009.02.23. 오전 11:01,성북동에 최고급 단독주택 게이트 커뮤니티 선보인다,"[('성북동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
210,2009.02.23. 오전 11:01,러 컨터미널 사업진출 풍림산업 MOU 체결,"[('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('사업진출', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
211,2009.02.23. 오전 11:00,건설사 토지대금 연체급증,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체급증', 'O')]"
212,2009.02.23. 오전 11:00,부동산캘린더 대우건설 효창파크 사이버모델하우스 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
213,2009.02.23. 오전 11:00,북천안 나들목공사 낙찰 경남기업 잇단 수주 관심,"[('북천안 나들목', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
214,2009.02.23. 오전 11:00,아파트 실거래가 한눈에..6월부터 시행,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
215,2009.02.23. 오전 11:00,6월부터 아파트 실거래가격지수 나온다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
216,2009.02.23. 오전 11:00,아파트 실거래 가격지수 개발..6월 첫 공표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
217,2009.02.23. 오전 11:00,국토부 6월부터 아파트 실거래 가격지수 공표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
218,2009.02.23. 오전 10:58,분양소식용산 효창파크 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
219,2009.02.23. 오전 10:57,강일지구 임대아파트 688가구 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2009.02.23. 오전 10:57,국토부 KTX 2단계구간 종합안전 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('종합안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
221,2009.02.23. 오전 10:55,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
222,2009.02.23. 오전 10:52,토지공사 양주.남양주서 상업용지 17필지 공급,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2009.02.23. 오전 10:52,동부이촌 렉스아파트 56층 재건축 본격 추진,"[('동부이촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
224,2009.02.23. 오전 10:51,SH공사 도심 한복판에서 녹색혁명,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판에서', 'O'), (' ', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색혁명', 'O')]"
225,2009.02.23. 오전 10:50,서민의 꿈 짓는 SH공사 경제활성화에도 앞장,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제활성화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
226,2009.02.23. 오전 10:27,부동산중개업자 신분증 패용,"[('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신분증', 'O'), (' ', 'O'), ('패용', 'O')]"
227,2009.02.23. 오전 10:27,주택도시연구원 24일 연구성과 발표회 개최,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2009.02.23. 오전 10:22,대우건설 효창파크 푸르지오 165가구 일반분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
229,2009.02.23. 오전 10:10,용산 ‘효창파크 푸르지오’ 사이버 모델하우스 오픈,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
230,2009.02.23. 오전 10:05,2012년되면 우리나라 교통안전 세계 10위권 된다,"[('2012년', 'DATE'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
231,2009.02.23. 오전 10:04,상반기 천안에 토지보상비 2조 원 풀려,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
232,2009.02.23. 오전 10:02,국토부 KTX 2단계 종합안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합안전점검', 'O')]"
233,2009.02.23. 오전 10:00,“관광인프라 구축위해 서해안을 항공메카로”,"[('“관광인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축위해', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('항공메카로”', 'O')]"
234,2009.02.23. 오전 9:52,다음 달 전국 분양 5600가구,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY')]"
235,2009.02.23. 오전 9:52,공공택지 토지대금 연체 급증,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
236,2009.02.23. 오전 9:51,주목 이단지대우건설 파주 푸르지오,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
237,2009.02.23. 오전 9:47,민간 분양가상한제 폐지 임시국회 통과 불투명,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
238,2009.02.23. 오전 9:45,경부고속철 2단계 특별종합점검한다,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별종합점검한다', 'O')]"
239,2009.02.23. 오전 9:21,상가시장 “건설 2차 구조조정 또 불똥튀나” 촉각,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튀나”', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
240,2009.02.23. 오전 9:19,유은길 기자의 부동산X파일 김중겸 내정자 25일 사장 행보 본격화...일자리 창출,"[('유은길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화...일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
241,2009.02.23. 오전 9:16,풍림산업 러 블라디보스톡항 지능형 컨터미널 공동 건설,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블라디보스톡항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('컨터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
242,2009.02.23. 오전 9:16,경남기업 북천안나들목 건설공사 맡아,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북천안나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
244,2009.02.23. 오전 8:51,완벽보안 고급 단독주택 게이트 커뮤니티 국내 첫선,"[('완벽보안', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
245,2009.02.23. 오전 8:46,건설사 공공택지 토지대금 연체 ‘눈에 띄네’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
246,2009.02.23. 오전 8:32,인천경제자유구역 분양가상한제 폐지..형평성 논란,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
247,2009.02.23. 오전 8:27,광교 등 수도권 아파트 분양지연사태 오나,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지연사태', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
248,2009.02.23. 오전 8:01,송파 전세 오르자 수요자들 강동구로…광진구로…,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('로…', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('로…', 'O')]"
249,2009.02.23. 오전 7:32,경기뉴타운 추가용적률 5%→10% 확대,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
250,2009.02.23. 오전 7:00,미혼 직장인 1억1천만원이면 내 집 마련,"[('미혼', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억1천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
251,2009.02.23. 오전 6:59,수도권 교통난 광역급행철도 해결,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('광', 'ARTIFACT'), ('역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
252,2009.02.23. 오전 6:23,김중겸 사장 25일부터 현대건설 출근 경영준비,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('경영준비', 'O')]"
253,2009.02.23. 오전 6:21,분양캘린더건설사 숨고르기..청약1곳 그쳐,"[('분양캘린더건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..청약', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
254,2009.02.23. 오전 6:01,입주 마감 다가오는데…아파트도 상가도 텅텅,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오는데…아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
255,2009.02.23. 오전 3:46,내달 전국 분양 5600가구..전년比 30% 줄어,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5600가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
256,2009.02.23. 오전 3:13,매매 시황중동산본평촌일산 하락세… 분당은 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('중동산', 'LOCATION'), ('본평촌일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
257,2009.02.23. 오전 3:13,전세시황인천경기 0.01% 올라… 5개월 만에 상승세,"[('전세시황', 'O'), ('인천경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
258,2009.02.23. 오전 3:09,수도권용산 렉스아파트 56층 재건축 시동,"[('수도권', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('렉스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
259,2009.02.23. 오전 3:09,부동산 인사이트일그러진 탐욕 ‘부동산 알박기’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트일그러진', 'O'), (' ', 'O'), ('탐욕', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기’', 'O')]"
260,2009.02.23. 오전 3:09,포토 부동산정부 ‘양도세 감면’ 발표에…,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에…', 'O')]"
261,2009.02.23. 오전 3:09,부동산 캘린더인천 청라지구 ‘웰카운티’ 26일 당첨자 발표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웰카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
262,2009.02.23. 오전 3:09,住소식 地소식구로구 ‘나인스에비뉴 메가 아울렛’ 상가 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地', 'O'), ('소식구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인스에비뉴 메가 아울렛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
263,2009.02.23. 오전 12:54,대한항공 화물기 독일 상공에서 무슨 일이,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상공에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
264,2009.02.24. 오후 9:43,대림·삼호 미분양펀드에 1400가구 매각키로,"[('대림·삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각키로', 'O')]"
265,2009.02.24. 오후 9:12,현대건설 김중겸 사장 내정자등 이사 7명 결정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
266,2009.02.24. 오후 9:06,대림산업·삼호 CR리츠에 미분양 판다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼호 CR리츠', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
267,2009.02.24. 오후 8:46,전국 땅값 석달째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
268,2009.02.24. 오후 8:18,수도권 신규주택 양도세 감면폭 60% 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면폭', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
269,2009.02.24. 오후 8:17,현대건설 차기사장 후보자 김중겸씨 확정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
270,2009.02.24. 오후 8:00,e－편한세상 CR리츠 1호로 출범,"[('e－편한세상 CR리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
272,2009.02.24. 오후 7:44,땅값 3개월째 하락… 내림세는 주춤,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
273,2009.02.24. 오후 7:31,강남 분당 집값 급등...벌써 바닥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
274,2009.02.24. 오후 7:25,전국 땅값 석달째 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
275,2009.02.24. 오후 7:25,“오죽 어려우면…” 아파트 계약·입주포기 급증,"[('“오죽', 'O'), (' ', 'O'), ('어려우면…”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·입주포기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
276,2009.02.24. 오후 6:57,MB 1년버블세븐아파트 시총 20조원↓.. 非버블 수도권 46조↑,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('버블세븐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('非버블', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
277,2009.02.24. 오후 6:43,집중취재 ’MB 1년’ 건설경기 부양 총력,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
278,2009.02.24. 오후 6:42,수도권·지방 분양시장 양극화,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
279,2009.02.24. 오후 6:42,반포 전셋값 강세..반포자이 시프트 공급가 영향,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세..', 'O'), ('반포자이 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
280,2009.02.24. 오후 6:35,국토부 한·일 해저터널 無계획... 분위기 띄우기 부작용 주의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('無계획...', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
281,2009.02.24. 오후 6:31,임대주택 의무 폐지 도정법 개정안 국토위 통과,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
282,2009.02.24. 오후 6:27,희림건축 컨소시엄 해양생물자원관 설계 수주,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양생물자원관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2009.02.24. 오후 6:27,용인 송전지구 세광 엔리치타워 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광 엔리치타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2009.02.24. 오후 6:27,‘양평 현대성우오스타 코아루’ 잔여세대 분양 중,"[('‘', 'O'), ('양평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
285,2009.02.24. 오후 6:25,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 우남건설 김포 한강 우남퍼스트빌,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
286,2009.02.24. 오후 6:24,한화건설 아파트형공장 건설사업 진출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
287,2009.02.24. 오후 6:23,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 이수건설 광양 브라운스톤가야,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤가야', 'DATE')]"
288,2009.02.24. 오후 6:23,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 월드건설 김포 고촌 월드메르디앙,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
289,2009.02.24. 오후 6:23,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 우림건설 평택현화 우림필유 골드,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택현화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 골드', 'ARTIFACT')]"
290,2009.02.24. 오후 6:23,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 동부건설 서울 강서센트레빌,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서센트레빌', 'ARTIFACT')]"
291,2009.02.24. 오후 6:18,수도권 미분양 양도세 감면 시뮬레이션 해보니…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니…', 'O')]"
292,2009.02.24. 오후 6:16,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 쌍용건설 부산 구서동 쌍용예가,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
293,2009.02.24. 오후 6:15,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 금호건설 인천 중구 영종 어울림,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'ORGANIZATION')]"
294,2009.02.24. 오후 6:14,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 한화건설 일산 가좌지구 꿈에그린,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
295,2009.02.24. 오후 6:13,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 신동아건설 하이파크시티 파밀리에,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
296,2009.02.24. 오후 6:11,이명박 정부 1년 평가 부동산 시장 규제완화 불구 집값·거래량 ‘뚝’,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
297,2009.02.24. 오후 6:10,지하철 가깝고 저렴한 전셋집 여기요！,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('여기요！', 'O')]"
298,2009.02.24. 오후 6:08,주공－토공 통합 ‘지지부진’,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지지부진’', 'O')]"
299,2009.02.24. 오후 6:07,강남·북 집값 다시 벌어져,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
300,2009.02.24. 오후 6:06,인천 구월동 ‘힐데스하임’ 견본주택,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
301,2009.02.24. 오후 6:04,땅값 하락폭 크게 둔화,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
302,2009.02.24. 오후 6:04,여의도 집값 ‘여의치 않네’,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여의치', 'O'), (' ', 'O'), ('않네’', 'O')]"
304,2009.02.24. 오후 5:22,분양단신 고양 행신2차 중흥S클래스,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
305,2009.02.24. 오후 5:22,인천공항공사 이라크에 공항 운영기법 수출,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기법', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
306,2009.02.24. 오후 5:22,집중취재 ’MB 1년’ 건설경기 부양 총력,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
307,2009.02.24. 오후 5:21,리포트 국토부 한·일 해저터널 無계획... 분위기 띄우기 부작용 주의,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('無계획...', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
308,2009.02.24. 오후 5:21,리포트 수도권·지방 분양시장 양극화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
309,2009.02.24. 오후 5:21,리포트 반포 전셋값 강세..반포자이 시프트 공급가 영향,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세..', 'O'), ('반포자이 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
310,2009.02.24. 오후 5:16,3월 1만 가구 분양…작년의 5분의 1,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY')]"
311,2009.02.24. 오후 5:15,양도세 감면 이후 경기 미분양 주택 감소,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
312,2009.02.24. 오후 5:15,1월 전국 땅값 0.75%↓…3개월 연속 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.75%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
313,2009.02.24. 오후 5:05,경기지역 미분양아파트 감소세,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
314,2009.02.24. 오후 5:03,믿었던 뚝섬마저…,"[('믿었던', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('마저…', 'O')]"
315,2009.02.24. 오후 5:03,전국 땅값 석달연속 하락세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
316,2009.02.24. 오후 5:03,강·남북 아파트값 다시 벌어진다,"[('강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진다', 'O')]"
318,2009.02.24. 오후 4:51,수도권 과밀억제권역 양도세 감면폭 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
319,2009.02.24. 오후 4:51,3000만원 있다면 이렇게 굴려라 인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
320,2009.02.24. 오후 4:49,미국ㆍ영국 발주방식 정할 때 금액아닌 공사특성따라 결정,"[('미국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발주방식', 'O'), (' ', 'O'), ('정할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('금액아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('공사특성따라', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
321,2009.02.24. 오후 4:49,정부 발주공사 입찰로비 생각도 못할 일,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰로비', 'O'), (' ', 'O'), ('생각도', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
322,2009.02.24. 오후 4:49,싱가포르에선 공사 저가입찰 안통한다,"[('싱가포르', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('저가입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다', 'O')]"
323,2009.02.24. 오후 4:48,마천루가 부동산 지형도를 바꾼다 1 뚝섬 현대차부지 110층 빌딩,"[('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
324,2009.02.24. 오후 4:47,잠실5단지 재건축 추진 어려울 듯,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
325,2009.02.24. 오후 4:47,전국 땅값 3개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
326,2009.02.24. 오후 4:47,양도세 효과 98년엔 79개월 만에 나타나,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('98년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('79개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
327,2009.02.24. 오후 4:47,디지털단지에 아파트형공장 분양,"[('디지털단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2009.02.24. 오후 4:47,양도세감면 확대 수도권 웃고 지방 울상,"[('양도', 'CIVILIZATION'), ('세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
329,2009.02.24. 오후 4:47,해외 동포엔 세금 혜택 없어,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동포', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
330,2009.02.24. 오후 4:45,기아차 신형 콘셉트카 KED6 이미지 공개,"[('기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트카', 'O'), (' ', 'O'), ('KED6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
331,2009.02.24. 오후 4:37,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 현대산업개발 검단2차 아이파크，서천 아이파크,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
332,2009.02.24. 오후 4:35,fn 지상박람회 ’알짜 미분양’ 포스코건설 거제 더샵,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('’알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
333,2009.02.24. 오후 4:35,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 대림산업 광주 오포 e－편한세상,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT')]"
334,2009.02.24. 오후 4:34,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ GS건설 일산자이,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT')]"
335,2009.02.24. 오후 4:33,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 대우건설 부개 프르지오,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부개', 'O'), (' ', 'O'), ('프르지오', 'PERSON')]"
336,2009.02.24. 오후 4:33,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 현대건설 북한산 힐스테이트 7차,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY')]"
337,2009.02.24. 오후 4:12,복잡한 건축문제 건축사와 무료 상담,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문제', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
339,2009.02.24. 오후 4:05,초저금리 시대에 재테크는 이렇게인포머셜,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게인포머셜', 'O')]"
340,2009.02.24. 오후 3:58,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ 갖가지 혜택 ‘풍성’,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖가지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
341,2009.02.24. 오후 3:58,fn 지상박람회 ‘알짜 미분양’ ‘보물찾기’ 요령,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('지상박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보물찾기’', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
342,2009.02.24. 오후 3:42,주공 대전 봉산 국민임대 추가 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2009.02.24. 오후 3:40,재건축 소형 의무 폐지..안전진단 축소는 하반기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('축소는', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE')]"
344,2009.02.24. 오후 3:35,민간 분양가상한제 폐지 물건너가나,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
345,2009.02.24. 오후 3:33,양도세감면 약발 받네..미분양 속속 계약,"[('양도', 'CIVILIZATION'), ('세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받네..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
347,2009.02.24. 오후 3:24,철도시설공 경부고속철 침목균열 대국민 사과·의혹 해명,"[('철도시설공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침목균열', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('사과·의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
348,2009.02.24. 오후 3:03,분당·일산 등 수도권 과밀억제권역 양도세감면 60%로 확대,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
349,2009.02.24. 오후 3:01,원건설 청라힐데스하임 200여건 가계약 실적 올려,"[('원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('200여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
350,2009.02.24. 오후 2:57,노량진민자역사 상가 분양 나서,"[('노량진민자역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
351,2009.02.24. 오후 2:54,인천공항공사 3150만弗 아르빌공항 컨설팅 계약,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3150만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아르빌공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
352,2009.02.24. 오후 2:53,강북권 아파트값 다섯달 연속 하락,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
353,2009.02.24. 오후 2:51,수도권 과밀억제권역 양도세감면 60%로 확대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
355,2009.02.24. 오후 2:35,“50평 줬는데…33평 주면서 1억 더내라니”,"[('“', 'O'), ('50평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줬는데…', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주면서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더내라니”', 'O')]"
356,2009.02.24. 오후 2:32,中 후베이 부동산회사 사장 피살,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후베이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산회사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피살', 'O')]"
357,2009.02.24. 오후 2:30,지역중소건설사에 인위적 공사물량 배분 부작용 초래,"[('지역중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('인위적', 'O'), (' ', 'O'), ('공사물량', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
358,2009.02.24. 오후 2:27,생생 경매토크 몇달만에 1억2000만원 번 사연,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('몇달만에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
359,2009.02.24. 오후 2:21,초저금리 시대에 재테크는 이렇게인포머셜,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게인포머셜', 'O')]"
360,2009.02.24. 오후 2:15,2009 해외건설 대상 신청접수…내달6일까지,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('신청접수…', 'O'), ('내달6일까지', 'DATE')]"
361,2009.02.24. 오후 2:15,해외 거주자엔 미분양 양도세 감면 혜택 없어,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
362,2009.02.24. 오후 2:12,삼성물산 이상대號 글로벌 승부수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상대', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
363,2009.02.24. 오후 2:12,인천공항공사 이라크에 공항운영 노하우 첫 해외수출,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공항운영', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O')]"
364,2009.02.24. 오후 2:11,인천공항 운영 기술 해외로 수출,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
365,2009.02.24. 오후 2:10,3월 분양물량 1만6천가구..작년비 42%↓,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
366,2009.02.24. 오후 2:09,송파구 재건축 10채 중 8채 상승,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
367,2009.02.24. 오후 2:07,지역보호정책에 수도권 대형건설사 반발,"[('지역보호정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
368,2009.02.24. 오후 2:01,강남은 오르는데..강북은 고요,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('고요', 'O')]"
369,2009.02.24. 오후 1:43,1억원 미만 신혼전셋집 인기,"[('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
370,2009.02.24. 오후 1:39,한화건설 고급 아파트형공장 사업 진출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
371,2009.02.24. 오후 1:34,대한항공 노사 임금동결 대신 구조조정 지양에 합의,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('지양에', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
372,2009.02.24. 오후 1:31,수도권 미분양 양도세 인하 가결종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가결종합', 'O')]"
373,2009.02.24. 오후 1:29,수출·입 물동량 감소.. 국제화물지수 10% 하락,"[('수출·입', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('국제화물지수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
374,2009.02.24. 오후 1:26,포천시 지장산 저수지 앞 토지 1㎡11.948원 공개매각,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지장산 저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡11.948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
375,2009.02.24. 오후 1:21,봉담과천간 도로 2012년까지 시원하게 뻥 뚫린다,"[('봉담과천간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시원하게', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
376,2009.02.24. 오후 1:13,서울시 건축현장 특별안전점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
377,2009.02.24. 오후 12:41,자가용 항공기 정비·관리 편해진다,"[('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
378,2009.02.24. 오후 12:28,인천공항공사 아르빌공항 운영지원사업 441억원 수주,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아르빌공항 운영지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('441억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2009.02.24. 오후 12:06,부동산 新규제완화시대 주목이단지현대산업개발 검단 2차 아이파크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목이단지현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
380,2009.02.24. 오후 12:06,땅값 낙폭 확 줄었다,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
381,2009.02.24. 오후 12:06,강일지구 국민임대 688가구 공급,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2009.02.24. 오후 12:06,3000만원 있다면 이렇게 굴려라 인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
383,2009.02.24. 오후 12:05,구로 역세권 핵심상권 나인스에비뉴 상가분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
384,2009.02.24. 오후 12:05,판교 신도시에 상가공급 스타식스 내달부터 분양,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('스타식스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2009.02.24. 오후 12:05,고급주택 수요 부활 신호탄,"[('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
386,2009.02.24. 오후 12:00,인천공항 운영 노하우 이라크에 수출,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
387,2009.02.24. 오전 11:41,고급주택 겨울잠 깨나,"[('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깨나', 'O')]"
388,2009.02.24. 오전 11:37,98년에 양도세 감면 이후 7개월 만에 서울집값 반등,"[('98년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
389,2009.02.24. 오전 11:27,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
390,2009.02.24. 오전 11:26,도시형생활주택·원룸주택 시범단지는,"[('도시형생활주택·원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지는', 'O')]"
391,2009.02.24. 오전 11:22,1월 전국 땅값 0.7% 거래 위축 지속,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
392,2009.02.24. 오전 11:19,송파구 재건축 10채 중 8채 가격 상승,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
393,2009.02.24. 오전 11:19,한화건설 고품격 아파트형공장 진출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
394,2009.02.24. 오전 11:16,서울시 해빙기 건축·주택 공사현장 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
395,2009.02.24. 오전 11:15,서울시 해빙기 건축·주택 공사장 특별안전점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전점검', 'O')]"
396,2009.02.24. 오전 11:01,고환율 여파 국제 여객 수송실적 사상 처음 3분기 연속 하락,"[('고환율', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('수송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
397,2009.02.24. 오전 11:01,직선 항공로 이용 지난해 이산화탄소 4만8천톤 줄어,"[('직선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공로', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이산화탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('4만8천톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
398,2009.02.24. 오전 11:00,국토부자가용항공기 안전관리 개선,"[('국토부자가용항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
399,2009.02.24. 오전 11:00,환율급등에 항공편 이용수요 감소,"[('환율급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('이용수요', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
400,2009.02.24. 오전 11:00,항공교통센터 하늘길 직선화해 효과 만점,"[('항공교통센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('직선화해', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
401,2009.02.24. 오전 10:59,국토위 재건축 임대주택 의무 폐지,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
402,2009.02.24. 오전 10:52,서울시 뉴타운 속도전‥시민단체·주민 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전‥시민단체·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
403,2009.02.24. 오전 10:50,한신공영 몽골 광산탐사·개발사업 진출,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광산탐사·개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
404,2009.02.24. 오전 10:46,토지공사 경제살리기 해외서도 해법 찾는다,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
405,2009.02.24. 오전 10:45,토지공사 국민고용 늘리고 국민부담 줄인다,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
406,2009.02.24. 오전 10:37,사공일 27대 무역협회장 취임사,"[('사공일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무역협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임사', 'O')]"
407,2009.02.24. 오전 10:23,전국 땅값 3개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
408,2009.02.24. 오전 10:16,MB1년집값 버블세븐의 몰락...최근 일부 반짝,"[('MB1년', 'DATE'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락...최근', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O')]"
409,2009.02.24. 오전 10:14,MB1년주택공급 위축 해결이 새로운 숙제,"[('MB1년', 'DATE'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('해결이', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
410,2009.02.24. 오전 10:14,빚 못갚아 살고있는 집 넘어가는 일 없앤다,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('살고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
411,2009.02.24. 오전 10:12,MB1년규제 풀기 올인..크고 작은 부동산정책 17번,"[('MB1년', 'DATE'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기', 'O'), (' ', 'O'), ('올인..크고', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('17번', 'QUANTITY')]"
412,2009.02.24. 오전 10:01,SK건설 회현동 리더스뷰 남산 상가분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회현동 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
413,2009.02.24. 오전 10:00,과천시 코엑스몰 8배 복합쇼핑몰 추진,"[('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2009.02.24. 오전 9:59,경인운하물류·친수·교통난 일거삼득,"[('경인운하', 'LOCATION'), ('물류·친수·교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('일거삼득', 'O')]"
415,2009.02.24. 오전 9:57,1월땅값 낙폭둔화..거래허가해제 효과보나,"[('1월', 'DATE'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭둔화..거래허가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과보나', 'O')]"
416,2009.02.24. 오전 9:51,sh공사 강일지구 국민임대 688가구 공급,"[('sh공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2009.02.24. 오전 9:48,수도권 과밀억제권 미분양 양도세 60% 감면,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
418,2009.02.24. 오전 9:45,수자원공사 청정에너지 올인,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
419,2009.02.24. 오전 9:45,송파구 재건축 10채 중 8채 올 가격 상승,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
420,2009.02.24. 오전 9:45,성원건설 기흥호수 앞 상떼레이크뷰 분양중,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상떼레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
421,2009.02.24. 오전 9:45,판교신도시 첫 상가 분양 ‘스타식스’,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타식스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
422,2009.02.24. 오전 9:45,수도권 과밀억제권역 양도세 60% 감면,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
423,2009.02.24. 오전 9:45,전국 땅값 석달째 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
424,2009.02.24. 오전 9:41,임광토건 용인 상하동 544가구 분양중,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('544가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
425,2009.02.24. 오전 9:41,구로역세권 핵심상권 메가아울렛 상가 분양,"[('구로역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('메가아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2009.02.24. 오전 9:40,서해한강 뱃길 이어 경제도약 물꼬 튼다,"[('서해한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('경제도약', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('튼다', 'O')]"
427,2009.02.24. 오전 9:35,민간택지 분양가상한제 조기폐지 물건너가나,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
428,2009.02.24. 오전 9:31,주목 이단지현대산업개발 ‘검단 2차 아이파크’,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
429,2009.02.24. 오전 9:06,땅값 하락세 주춤 …낙폭 크게 줄어,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('…낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
430,2009.02.24. 오전 8:41,전국 땅값 3개월째 하락…낙폭은 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…낙폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
431,2009.02.24. 오전 8:39,수도권 과밀억제권역 미분양 양도세 60% 감면,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
432,2009.02.24. 오전 8:09,김포 한강 걸포지구 오스타 파라곤 특별분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
433,2009.02.24. 오전 8:02,SK건설 회현동 리더스뷰 남산 상가분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회현동 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
434,2009.02.24. 오전 7:48,KTX 경부고속철 2단계 종합안전점검,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합안전점검', 'O')]"
436,2009.02.24. 오전 7:11,대전 보문산·월평공원 최고고도지구 폐지,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('월평공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고고도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
437,2009.02.24. 오전 6:30,한화건설 비즈니스센터 비즈메트로 2월말 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스센터 비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2009.02.24. 오전 6:02,땅값 3개월 연속 하락세…낙폭은 둔화,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…낙폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
439,2009.02.24. 오전 6:01,전국 모든 시군구 지가 두달 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구', 'O'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
440,2009.02.24. 오전 6:01,해외판매 미분양 양도세 혜택없어 울상,"[('해외판매', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택없어', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
441,2009.02.24. 오전 6:00,전국 땅값 3개월째 하락..낙폭은 축소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락..낙폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
442,2009.02.24. 오전 6:00,1월 땅값 0.75%..하락폭은 축소,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.75%', 'QUANTITY'), ('..하락폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
443,2009.02.24. 오전 6:00,급등하던 군산 땅값 급락…1월 4%↓,"[('급등하던', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
444,2009.02.24. 오전 6:00,1월 땅값 0.75%↓..전북군산 1년만에 첫 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.75%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
445,2009.02.24. 오전 4:09,지하철 9호선 부동산시장 훈풍 될까,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
446,2009.02.24. 오전 3:09,부동산 전문가가 꼽은 노른자 투자처 “송도가 어떨까”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽은', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까”', 'O')]"
447,2009.02.24. 오전 3:09,아파트 실거래 가격지수 이르면 6월께 도입 발표,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
448,2009.02.25. 오후 9:59,토공 이라크에 신도시 수출 도전,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
449,2009.02.25. 오후 9:32,쌍용건설 이라크 재건사업 재도전,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
450,2009.02.25. 오후 8:57,한강변 초고층 건립 내달 시동,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
451,2009.02.25. 오후 8:57,대한건축사협회장에 최영집씨,"[('대한건축사협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영집', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
452,2009.02.25. 오후 8:38,건단련이라크 건설협력 양해각서 체결,"[('건단련이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
453,2009.02.25. 오후 8:14,사진한이라크 건설협력 MOU 체결,"[('사진', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
454,2009.02.25. 오후 8:10,서울시 장기전세 공급계획 현실성 있나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
455,2009.02.25. 오후 8:02,이라크 재건사업에 국내 건설업계 진출 확대종합,"[('이라크 재건사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대종합', 'O')]"
456,2009.02.25. 오후 7:29,한이라크 건설협력 양해각서MOU 체결 1보,"[('한이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설협력 양해각서MOU', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
457,2009.02.25. 오후 7:08,이명박 정부 1년 버블세븐 20조↓… 非버블 46조↑,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('非버블', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('46조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
458,2009.02.25. 오후 7:01,대한건설단체총연합회 이라크 대통령 건설진출MOU체결,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설진출MOU체결', 'O')]"
459,2009.02.25. 오후 6:48,‘청라지구 한화 꿈에그린’ 1172세대 대단지 분양,"[('‘', 'O'), ('청라지구 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1172세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2009.02.25. 오후 6:46,반포자이 해외에서도 잘팔려요,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘팔려요', 'O')]"
461,2009.02.25. 오후 6:45,남광토건 유상증자 100% 청약 완료,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
462,2009.02.25. 오후 6:20,분양 정보첨단 비즈니스 센터 비즈메트로 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
463,2009.02.25. 오후 6:19,양도세 감면 신규 분양시장 노려볼까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
464,2009.02.25. 오후 5:57,인천 지난해 땅값 13조6천여억원 상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('13조6천여억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
465,2009.02.25. 오후 5:47,장기전세 늘고 사업성 좋아져 ‘1석2조’,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1석', 'QUANTITY'), ('2조', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
466,2009.02.25. 오후 5:46,e－편한세상 입주가구 청소서비스,"[('e', 'QUANTITY'), ('－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청소서비스', 'O')]"
467,2009.02.25. 오후 5:45,친환경주택 민관 한마음,"[('친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
468,2009.02.25. 오후 5:43,분양가상한제 폐지 연기..분양계획에 차질,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..분양계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
469,2009.02.25. 오후 5:42,분양가상한제 폐지 5월로 연기,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
470,2009.02.25. 오후 5:40,역세권 시프트 공급확대,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O')]"
471,2009.02.25. 오후 5:38,김규정의 부동산 특강 2·12 양도세 완화대책 영향은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('2·12 양도세 완화대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
472,2009.02.25. 오후 5:37,눈덩이 가계빚에 부동산 휘청... 집값 추가 하락 우려,"[('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
473,2009.02.25. 오후 5:31,중개사 서명ㆍ날인 둘다 해야,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서명ㆍ날인', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
474,2009.02.25. 오후 5:31,대림산업 입주민 만족서비스 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
475,2009.02.25. 오후 5:31,역세권에 시프트 2만가구 공급,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
476,2009.02.25. 오후 5:31,위기의 건설업 글로벌강자 조선업의 역발상배워라,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌강자', 'O'), (' ', 'O'), ('조선업의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상배워라', 'O')]"
477,2009.02.25. 오후 5:31,토공 세네갈에 신도시 추진,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세네갈', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
478,2009.02.25. 오후 5:31,서울 광장동 화이자 터에 462가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
479,2009.02.25. 오후 5:31,민간주택 분양가상한제 폐지 지연,"[('민간주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
480,2009.02.25. 오후 5:30,공항 주변 고도제한 심의 단축,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
481,2009.02.25. 오후 5:30,위기의 건설업 건설업 투명성 제고를 위한 4대제언,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('제언', 'O')]"
482,2009.02.25. 오후 5:27,중소형 전셋값 급등 매물 없어요,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
483,2009.02.25. 오후 5:23,분양가상한제 폐지 국회통과 무산,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
484,2009.02.25. 오후 5:21,건설사 유동성 확보하자 민간경매 노크,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하자', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노크', 'O')]"
485,2009.02.25. 오후 5:21,세네갈 핑크레이크 신도시 건설,"[('세네갈', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('핑크레이크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
486,2009.02.25. 오후 5:18,3D 장애물 관리시스템 개발,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
487,2009.02.25. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 대우건설 효창 파크 푸르지오,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
488,2009.02.25. 오후 5:17,수도권 아파트 분양시기 속속 앞당겨,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
489,2009.02.25. 오후 5:17,오산용인서울 논스톱 연결…동탄·용인 수혜,"[('오산', 'LOCATION'), ('용인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
490,2009.02.25. 오후 5:15,대림산업 입주 고객에 플러스 원 서비스,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
491,2009.02.25. 오후 5:15,서울 역세권에 장기전세 2만 호 추가 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2009.02.25. 오후 5:15,분양가 상한제 폐지 지연…5월 이후 가능,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
493,2009.02.25. 오후 5:15,건설업계 가뭄 지역 물 지원 이어져,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
494,2009.02.25. 오후 5:14,‘시프트’ 2만가구 더 풀린다,"[('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
495,2009.02.25. 오후 5:12,국민주택기금 대출금리 내려야,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O')]"
497,2009.02.25. 오후 5:12,강남 재건축 경매물건 줄어든다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
498,2009.02.25. 오후 5:12,시프트 2만가구 추가 공급,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
499,2009.02.25. 오후 5:10,리포트친환경주택 민관 한마음,"[('리포트친환경주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
500,2009.02.25. 오후 5:09,리포트 분양가상한제 폐지 5월로 연기,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
501,2009.02.25. 오후 5:09,리포트 역세권 시프트 공급확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O')]"
502,2009.02.25. 오후 5:09,리포트 눈덩이 가계빚에 부동산 휘청... 집값 추가 하락 우려,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
503,2009.02.25. 오후 5:06,용인 아파트 분양권 값 회복세,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
504,2009.02.25. 오후 5:01,“계약서에 도장 꼭 받으세요” 법원,"[('“계약서에', 'O'), (' ', 'O'), ('도장', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION')]"
505,2009.02.25. 오후 4:55,송도신도시 포스코 커낼워크 상가분양,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
506,2009.02.25. 오후 4:48,코레일 이기택 감사실장 부패방지로 국민훈장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이기택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민훈장', 'CIVILIZATION')]"
507,2009.02.25. 오후 4:40,서울자치구에 재정비 사업비 80%까지 지원,"[('서울', 'CITY'), ('자치구에', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
508,2009.02.25. 오후 4:39,경기도시공사 26일 광교공원 주민토론회 개최,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
509,2009.02.25. 오후 4:24,건설사들 수도권 분양 속도,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
510,2009.02.25. 오후 4:20,코레일 이기택 감사실장 반부패 공로 국민훈장 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이기택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반부패', 'O'), (' ', 'O'), ('공로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
511,2009.02.25. 오후 4:11,3000만원 있다면 이렇게 굴려라 인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
512,2009.02.25. 오후 4:11,연 15%α×2→임대완료된 수익형 부동산인포머셜,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('α×2', 'QUANTITY'), ('→임대완료된', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산인포머셜', 'O')]"
513,2009.02.25. 오후 4:00,주공 화재 피해 취약층에 주택 한시 지원,"[('주공 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('취약층에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
514,2009.02.25. 오후 3:47,반포자이 계약하면 항공권·숙박 지원,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('항공권·숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
515,2009.02.25. 오후 3:45,강남 오피스 임대료 세계 28위..홍콩 1위,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('28위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
516,2009.02.25. 오후 3:38,상장추진 롯데건설부실 계열사로 속앓이,"[('상장추진', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
517,2009.02.25. 오후 3:34,鄭국토 강남 투기해제놓고 오락가락,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기해제놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
518,2009.02.25. 오후 3:31,하남풍산 참아름 국민임대 단지내상가 분양,"[('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참아름 국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2009.02.25. 오후 3:30,이우정 한토신 사장 부동산 투자·금융분야 일류기업 성장,"[('이우정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·금융분야', 'O'), (' ', 'O'), ('일류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
520,2009.02.25. 오후 3:26,반포자이 美 투자설명회서 26가구 가계약,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회서', 'O'), (' ', 'O'), ('26가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O')]"
521,2009.02.25. 오후 3:20,토공 양주신도시 임대주택용지 3필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2009.02.25. 오후 3:20,남광토건 300만주 유상증자 100% 완료,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('300만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
523,2009.02.25. 오후 3:19,서울 외곽역세권신개발 축 부상상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽역세권신개발', 'O'), (' ', 'O'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('부상상보', 'O')]"
524,2009.02.25. 오후 3:15,국내 건설업체 이라크 진출길 열린다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
