,date,headline,keyword
0,2011.10.02. 오후 11:40,분양가 보다 싼 ‘적자 아파트’ 매물 쏟아진다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
1,2011.10.02. 오후 6:31,2017년 세계 건축가 올림픽 서울서 열린다,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 건축가 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
2,2011.10.02. 오후 6:31,수도권 도로확장 주변 단지 분양 노려볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로확장', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
3,2011.10.02. 오후 6:31,강남권 아파트 임대수익 상가보다 많아,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
4,2011.10.02. 오후 6:31,69 72 76㎡…틈새평형 늘어난다,"[('69 72 76㎡', 'QUANTITY'), ('…틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
5,2011.10.02. 오후 6:00,가을 분양시장 특화형 설계로 공략 나선다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특화형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
6,2011.10.02. 오후 5:28,지역현장리포트 보상 줄다리기 서울 서부이촌동,"[('지역현장리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION')]"
7,2011.10.02. 오후 5:28,강남·용산은 소형 아파트 강북은 상가 임대수익 높아,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
8,2011.10.02. 오후 5:28,지역현장리포트 민간 건설사 분양 앞둔 세종시,"[('지역현장리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
9,2011.10.02. 오후 5:27,감성 자극하는 건축설계 눈길 끄네,"[('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('자극하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
10,2011.10.02. 오후 5:15,경기불안 심리 지속 여파 재건축주택 위주 하락세,"[('경기불안', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
11,2011.10.02. 오후 4:58,오피스텔 공급 8년만에 최대,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
12,2011.10.02. 오후 4:58,서울·수도권 이달 1만4000여가구 집들이,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
13,2011.10.02. 오후 4:57,재건축 투자도 중소형 선호 현상 뚜렷,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
14,2011.10.02. 오후 4:57,한강신도시 ‘반도유보라2차’ 반도건설 특별 공급분 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2011.10.02. 오후 4:56,‘가을 전세난’ 서울 신혼부부 속 탄다,"[('‘', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
17,2011.10.02. 오후 4:56,화제의 주거단지 남양산 2차 e편한세상,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
18,2011.10.02. 오후 4:06,분양하이라이트 대구·울산·서산 등 지방분양 잇따라,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
19,2011.10.02. 오후 4:03,세종시 민간아파트 순차 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2011.10.02. 오후 4:03,고양 원흥지구 10일부터 1333가구 본청약… 당첨 커트라인 700만원선 될듯,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
21,2011.10.02. 오후 3:22,오피스텔 열기...연말까지 4770여실 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4770여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2011.10.02. 오후 2:49,오피스텔 공급물량 8년만에 최고,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
23,2011.10.02. 오후 2:10,기아 프라이드 달리는 열차에서 신車 퍼레이드,"[('기아 프라이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신車', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼레이드', 'O')]"
24,2011.10.02. 오전 11:51,123개국 건축가 2017년 서울 온다,"[('123개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
25,2011.10.02. 오전 11:24,부동산 초보 탈출기⑭실전투자 부동산경매 요령Ⅱ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기⑭실전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('요령Ⅱ', 'O')]"
26,2011.10.02. 오전 11:22,세계건축대회 2017년 서울서 열린다,"[('세계건축대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
27,2011.10.02. 오전 11:11,가을 분양시장 착한 분양가로 수요자 잡기 고심,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
28,2011.10.02. 오전 11:06,뜨거운 오피스텔 청약열기…연말까지 분양 풍성,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
29,2011.10.02. 오전 11:03,규모 확대보단 “직장 근처로 이사”,"[('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확대보단', 'O'), (' ', 'O'), ('“직장', 'O'), (' ', 'O'), ('근처로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사”', 'O')]"
30,2011.10.02. 오전 10:32,강남권 아파트가 상가보다 임대수익 높아,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
31,2011.10.02. 오전 10:27,올해 오피스텔 분양 8년만에 최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
32,2011.10.02. 오전 9:32,서울 강남에 평당 600만원대 아파트 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
33,2011.10.02. 오전 9:30,권역별 신규상가 임대수익률 비교하니...,"[('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('신규상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하니...', 'O')]"
34,2011.10.02. 오전 9:16,강남 재건축 아파트 급락…송파 강동도 불안불안,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불안불안', 'O')]"
35,2011.10.02. 오전 9:02,부동산캘린더 10월 분양 성수기…청약 11곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY')]"
36,2011.10.02. 오전 8:44,동분서주...서울 택지지구 상가 눈길,"[('동분서주...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
37,2011.10.02. 오전 8:39,서울 강남권 아파트가 상가보다 임대수익↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익↑', 'O')]"
38,2011.10.02. 오전 8:12,전셋값으로 서울 인근서 내집마련하려면…,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련하려면…', 'O')]"
39,2011.10.02. 오전 8:00,올해 오피스텔 공급 8년만에 최대,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
40,2011.10.02. 오전 8:00,미리 전셋집 찾았더니.. 전셋값 ↓ 매매가 ↑,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
41,2011.10.02. 오전 7:00,아파트값 꿈쩍 않는데 집값 바닥론,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('않는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O')]"
42,2011.10.03. 오후 10:25,계양 센트레빌 2차 나흘간 3만명 방문,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
43,2011.10.03. 오후 9:12,충청권 아파트 매매시장 후끈,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
44,2011.10.03. 오후 9:12,서울 재건축 아파트 가격,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
45,2011.10.03. 오후 9:05,인천계양·양산·도안 등… 이번주 전국 11곳 분양,"[('인천', 'CITY'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2011.10.03. 오후 9:01,한경매물마당 미아 역세권 임대사업용 신축 원룸 12억5000,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000', 'QUANTITY')]"
47,2011.10.03. 오후 8:58,아파트 매매 위축 … 강남 재건축 단지 급락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
48,2011.10.03. 오후 8:49,계양센트레빌2차 견본주택 연휴동안 3만명 몰려,"[('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴동안', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2011.10.03. 오후 7:09,실수요자 잡아라..건설사 분양가 내리기 바람,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
50,2011.10.03. 오후 6:50,상승세 주춤 서울 전세시장 ‘숨고르기’,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
51,2011.10.03. 오후 6:34,가을 분양시장 서막…대단지 중대형 공급 나선다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서막…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
52,2011.10.03. 오후 6:33,일관성 없는 건축심의…헛돈만 늘어난다,"[('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의…헛돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
53,2011.10.03. 오후 6:33,내년 시프트 4000가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2011.10.03. 오후 6:33,슈퍼갑 건축심의위원 취지 알겠지만… 심의보류에 비용 눈덩이,"[('슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('알겠지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('심의보류에', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
55,2011.10.03. 오후 6:33,미분양 아니에요 완공 후 분양 눈길,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아니에요', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
56,2011.10.03. 오후 6:33,서울 전농ㆍ인천 귤현 등 이번주 12곳 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전농', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('귤현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2011.10.03. 오후 6:33,생애 첫 주택 대출 늘어…9월 229건 151억 규모,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('229건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('151억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
58,2011.10.03. 오후 6:33,악재 걷히는 과천 재건축…집값 반등 기대,"[('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
59,2011.10.03. 오후 6:31,어음 주고도 현금 줬다고… 울트라건설에 과징금,"[('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('주고도', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줬다고…', 'O'), (' ', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
60,2011.10.03. 오후 6:31,아파트 매매 위축…강남 재건축 단지 급락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
61,2011.10.03. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 영어교육도시 조성 중국 관광객 봇물,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
62,2011.10.03. 오후 6:31,분양현장 포커스 울산 전하 아이파크 3811가구 대규모 브랜드 타운…편의시설 풍부,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
63,2011.10.03. 오후 6:31,월세 받던 아파트 팔고 상가건물 구입…임대수익 두 배로 껑충,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('구입…임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
64,2011.10.03. 오후 6:31,한경 매물마당 미아 역세권 임대사업용 신축 원룸 12억5000만원 등 16건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
65,2011.10.03. 오후 6:31,분양현장 포커스 부산 서면 동문 굿모닝힐 부산시민공원 인근…주변시세보다 저렴,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
66,2011.10.03. 오후 6:31,입주예정자는 왜 연내 들어가려 할까,"[('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가려', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
67,2011.10.03. 오후 6:31,아현뉴타운 염리3구역 1651가구 건립,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
68,2011.10.03. 오후 6:30,‘전세 수요가 매매로？’ 생애최초 주택대출 증가,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로？’', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
69,2011.10.03. 오후 6:29,위례신도시 청약통장 2000만원 이상 안정권,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
70,2011.10.03. 오후 6:29,서울 富村의 ‘몰락’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('富村의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰락’', 'O')]"
71,2011.10.03. 오후 5:41,中 주택 재고 4년래 최고..가격하락 예상,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('4년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고..가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
72,2011.10.03. 오후 5:34,생애최초 주택대출 많이 받아가…지난달 151억원,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('151억원', 'QUANTITY')]"
73,2011.10.03. 오후 5:33,건설현장 인력 고령화 심해져…40대 이상이 77%,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('심해져…', 'O'), ('40대 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY')]"
74,2011.10.03. 오후 5:32,마에스트로·아이파크 은평 지역에 쏟아지는 오피스텔,"[('마에스트로', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
75,2011.10.03. 오후 5:32,150가구 넘는 도시형생활주택 속속 등장,"[('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
76,2011.10.03. 오후 5:14,인순이 상위 1%만 산다는 45억 아파트 구입,"[('인순이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다는', 'O'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
77,2011.10.03. 오후 5:13,떴다방 또 떴다…모델하우스서 부는 분양 열기,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다…모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
78,2011.10.03. 오후 4:50,2011년 오피스텔 공급 8년만에 최대,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
79,2011.10.03. 오후 4:43,수도권 소형은 ‘약진’ 중대형은 ‘침체’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체’', 'O')]"
80,2011.10.03. 오후 4:27,창원 감계 힐스테이트 1082가구,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1082가구', 'QUANTITY')]"
81,2011.10.03. 오후 4:27,부산 서면 동문 굿모닝힐 473가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('473가구', 'QUANTITY')]"
82,2011.10.03. 오후 4:21,파주신도시 공식명칭 ‘운정신도시’,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
83,2011.10.03. 오후 4:21,서울 대표적 달동네 난곡사거리 주변 상업·문화지구로 탈바꿈 한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('난곡사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·문화지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
84,2011.10.03. 오후 3:57,분양가 낮춘 아파트 실수요자 관심,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
85,2011.10.03. 오후 3:29,래미안 전농 크레시티 브랜드가격입지 ↑ 뜨거운 관심,"[('래미안 전농', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드가격입지', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
86,2011.10.03. 오후 3:20,전라선 KTX를 30% 싸게 타는 5가지 방법,"[('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
87,2011.10.03. 오후 2:57,4일부터 여행자 세관신고 간편해진다,"[('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세관신고', 'O'), (' ', 'O'), ('간편해진다', 'O')]"
88,2011.10.03. 오후 2:47,인천계양 센트레빌 2차 견본주택에 3만명 다녀가,"[('인천계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
89,2011.10.03. 오후 2:21,내년 적자성 채무 비중 사상최대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적자성', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
90,2011.10.03. 오후 1:59,대전도안 호반베르디움 견본주택에 2만여명 방문,"[('대전도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
91,2011.10.03. 오후 1:08,재개발·재건축 시공사 교체 봇물…앞으로 더 빈번해질 것,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
92,2011.10.03. 오후 1:01,인순이 45억 아파트 계약 그런데 입주는 안한다,"[('인순이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('그런데', 'O'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
93,2011.10.03. 오후 1:01,모처럼 연휴…방문객 몰려 모델하우스 북적,"[('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴…', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
94,2011.10.03. 오후 12:27,생애최초 주택대출 다시 늘어,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
95,2011.10.03. 오후 12:11,생애 최초 주택대출 증가…전세난에 수요심리 살아나나,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요심리', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
96,2011.10.03. 오후 12:08,전셋값 급등…잠시 숨고르기,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
97,2011.10.03. 오전 11:58,쉐라톤 인천 호텔 월드 트레블 어워드 수상,"[('쉐라톤 인천 호텔 월드 트레블 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
98,2011.10.03. 오전 11:50,1억원에 살 수 있는 3억원짜리 아파트,"[('1억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
99,2011.10.03. 오전 11:44,송도 상징 미추홀타워 임대료 인하 파격 세일,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('미추홀타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O')]"
100,2011.10.03. 오전 11:35,서울·서부역 주변 지역 건축행위 제한,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
101,2011.10.03. 오전 11:35,전국 오피스텔 공급량 8년만에 최대,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
102,2011.10.03. 오전 11:32,래미안 전농크레시티 모델하우스 연휴 맞아 북적,"[('래미안 전농크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
103,2011.10.03. 오전 11:30,‘반포 자이·래미안 퍼스티지’ 전세… 강남집값 마저 추월,"[('‘', 'O'), ('반포 자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
104,2011.10.03. 오전 11:23,이재균 해외건설협회장 6일 출판기념회 열어,"[('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출판기념회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
105,2011.10.03. 오전 11:20,곳곳 수납공간 실수요 발길 북적…계양센트레빌 2차,"[('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
106,2011.10.03. 오전 11:18,감리PQ 기준에 신기술 사용만해도 인정,"[('감리PQ', 'O'), (' ', 'O'), ('기준에', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('사용만해도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
107,2011.10.03. 오전 11:01,감리PQ 기준에 신기술 사용만 해도 배점,"[('감리PQ', 'O'), (' ', 'O'), ('기준에', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('사용만', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O')]"
108,2011.10.03. 오전 11:00,한진重 세계 최대 지붕 영화의 전당 개관,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('영화의', 'O'), (' ', 'O'), ('전당', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
109,2011.10.03. 오전 11:00,부산국제영화제 전용관 영화의 전당 준공,"[('부산국제영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전용관', 'O'), (' ', 'O'), ('영화의 전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
110,2011.10.03. 오전 11:00,감리 선정 PQ때 신기술 실적도 배점부여한다,"[('감리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('PQ', 'DATE'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('실적도', 'O'), (' ', 'O'), ('배점부여한다', 'O')]"
111,2011.10.03. 오전 11:00,대한민국 영화의 역사 새로 쓰는 부산 영화의 전당,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('영화의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영화의', 'O'), (' ', 'O'), ('전당', 'O')]"
112,2011.10.03. 오전 11:00,감리PQ 평가기준 신기술 개발·사용자에게도 배점,"[('감리PQ', 'O'), (' ', 'O'), ('평가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O')]"
113,2011.10.03. 오전 11:00,감리전문회사 입찰자격심사 기준 개정,"[('감리전문회사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자격심사', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
114,2011.10.03. 오전 10:45,서울역·수표동 주변 2년간 건축행위 제한,"[('서울역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수표동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
115,2011.10.03. 오전 10:40,6차 보금자리 물량 줄 듯,"[('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
116,2011.10.03. 오전 10:18,추천 경매물건 구리시 수택동 아파트 전용 110.01㎡ 2억8672만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('구리시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수택동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('110.01㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8672만원', 'QUANTITY')]"
117,2011.10.03. 오전 10:00,세종시 VS 도안신도시 민간아파트 분양 승자는,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
118,2011.10.03. 오전 9:46,동부건설 ‘계양 센트레빌 2차’ 4일부터 1순위 청약접수,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
119,2011.10.03. 오전 9:46,충청권 분양시장 열기 후끈...하반기 2만5천여 가구 분양 러시,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈...', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
120,2011.10.03. 오전 9:45,현대건설 경남 창원 감계지구에 1천여 세대 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2011.10.03. 오전 9:17,광명시흥 보금자리 재가동,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재가동', 'O')]"
122,2011.10.03. 오전 9:02,쉐라톤 인천 호텔 월드트래블어워드 3관왕,"[('쉐라톤 인천 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드트래블어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY')]"
123,2011.10.03. 오전 8:45,대우건설 푸르지오 새 광고 이루마편 방송,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이루마', 'PERSON'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('방송', 'O')]"
124,2011.10.03. 오전 8:29,전셋값 급등 숨고르기 들어가나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나', 'O')]"
125,2011.10.03. 오전 8:00,충청권 분양시장 한번 둘러봐유,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘러봐유', 'O')]"
126,2011.10.03. 오전 7:35,고양 명품신도시 JDS지구 개발 사실상 무산,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('JDS지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
127,2011.10.03. 오전 2:22,상가보다… 아파트 임대수익률 짭짤하네,"[('상가보다…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤하네', 'O')]"
128,2011.10.03. 오전 12:33,원주 아파트 가격 상승률 전국 최고,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
129,2011.10.04. 오후 9:27,분양가가 집값 올리는 ‘악순환 고리’ 끊겼다,"[('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('고리’', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼다', 'O')]"
130,2011.10.04. 오후 9:27,단독주택 세금 오른다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
131,2011.10.04. 오후 9:27,수도권 집값 3년 전 수준으로 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
132,2011.10.04. 오후 8:51,수도권 아파트 매매가 5개월째 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
133,2011.10.04. 오후 8:37,모델하우스 ‘북적’… 청약시장 되살아날까,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아날까', 'O')]"
134,2011.10.04. 오후 7:49,보름만에 1억 급락 강남재건축 하향장세 지속,"[('보름만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하향장세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
135,2011.10.04. 오후 6:32,새집 대신 돈 달라 개나리4차 재건축 휘청,"[('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('개나리', 'PLANT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
136,2011.10.04. 오후 6:32,광교 상가오피스텔 잇단 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2011.10.04. 오후 6:32,잠실운동장 일대 다목적 돔구장ㆍ관광호텔 짓는다,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('다목적', 'O'), (' ', 'O'), ('돔구장ㆍ관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
138,2011.10.04. 오후 6:32,대형 건설사 이달 3만2700가구 분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2011.10.04. 오후 6:31,입소문 기대할게요 포스코 대구서 나가수콘서트,"[('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할게요', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나가수콘서트', 'EVENT')]"
140,2011.10.04. 오후 6:31,SK건설 신림 강남아파트 재건축 수주…1898억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림 강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1898억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
141,2011.10.04. 오후 6:31,수도권 아파트값 3년전 수준으로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
142,2011.10.04. 오후 6:31,학군 불패 대치·평촌학원가 단지 잡아라,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌학원가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
143,2011.10.04. 오후 6:31,LH·건설공제조합 동반성장 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
144,2011.10.04. 오후 6:31,부산·포항 상가에도 청약 훈풍,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
145,2011.10.04. 오후 6:06,강남아파트 재건축 SK건설 1898억 수주,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1898억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2011.10.04. 오후 6:04,분양시장에 부는 ‘콘서트’ 바람,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콘서트’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
147,2011.10.04. 오후 6:02,10월 아파트 공급 2년來 최대 3만2709가구,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2709가구', 'QUANTITY')]"
148,2011.10.04. 오후 6:02,쉐라톤 인천호텔 ‘월드트레블 어워드’ 3개 부문 수상,"[('쉐라톤 인천호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드트레블 어워드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
149,2011.10.04. 오후 6:01,재개발·재건축 일반분양가 놓고 내홍,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
150,2011.10.04. 오후 5:48,내년 단독주택，토지 보유세 더 낸다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택，토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
151,2011.10.04. 오후 5:48,2011 건축의 날 최동규씨등 3명 대통령표창,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최동규', 'PERSON'), ('씨등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION')]"
152,2011.10.04. 오후 5:42,LH 대구테크노폴리스 내 26필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('26필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2011.10.04. 오후 5:37,현대건설 창원 감계힐스테이트 7일까지 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
154,2011.10.04. 오후 5:28,포스코건설 대구 엑스코서 5일  나가수 초청 공연,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나가수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
155,2011.10.04. 오후 5:21,벽산건설 부산 율리역 벽산블루밍 589가구 공급,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('589가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2011.10.04. 오후 5:21,월셋값 강남 오르고 강북은 하락,"[('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
157,2011.10.04. 오후 5:21,LH 부실 건설사 수주 원천봉쇄,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
158,2011.10.04. 오후 5:21,부영주택 경산 신대 부적지구 임대 880가구 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2011.10.04. 오후 5:18,빌라 지어도 수익성 낮다 시큰둥,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
160,2011.10.04. 오후 5:16,래미안 전농크레시티 주변보다 300만원 낮춰,"[('래미안 전농크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
161,2011.10.04. 오후 5:16,대우건설 쉐라톤 인천 호텔 WTA 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉐라톤 인천 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
162,2011.10.04. 오후 5:15,서울 강남 재건축 단지에 흐르는 이상기류,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기류', 'O')]"
163,2011.10.04. 오후 5:15,아파트 실거래가 2008년 수준 곤두박질,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
164,2011.10.04. 오후 5:15,분양가상한제 공급위축 부작용 커 전세난 주범 비난,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급위축', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
165,2011.10.04. 오후 5:15,인기지역·브랜드만 믿다 줄줄이 미분양,"[('인기지역·브랜드만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
166,2011.10.04. 오후 5:15,대전 도안 아이파크 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2011.10.04. 오후 5:13,황학동 롯데캐슬 창업지원센터,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 창업지원센터', 'ARTIFACT')]"
168,2011.10.04. 오후 5:13,건축의 날 39명 표창받아,"[('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표창받아', 'O')]"
169,2011.10.04. 오후 5:13,MK 추천매물 강남구 대형 호텔 650억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('650억원', 'QUANTITY')]"
170,2011.10.04. 오후 5:13,한강신도시 현대성우오스타 할인 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.10.04. 오후 5:12,하반기 알짜분양 10선,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10선', 'QUANTITY')]"
172,2011.10.04. 오후 5:03,다이어트용 계단 등장,"[('다이어트용', 'O'), (' ', 'O'), ('계단', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
173,2011.10.04. 오후 4:57,공정위 전원주택용지 허위ㆍ과장광고 주의보 발령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('허위ㆍ과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
174,2011.10.04. 오후 4:52,한라건설 협력사 협의회와 상생 논의,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('협의회와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
175,2011.10.04. 오후 4:50,경기 주택거래량 45% ↑..세수 2천억 증가예상,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..세수', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가예상', 'O')]"
176,2011.10.04. 오후 4:48,아라뱃길 수혜단지 뜬다,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
177,2011.10.04. 오후 4:43,경기 시흥 대야신천뉴타운 취소 수순,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야신천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
178,2011.10.04. 오후 4:41,수도권 아파트 실거래가 3년 전 수준으로 뒷걸음,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O')]"
179,2011.10.04. 오후 4:40,지적공사 공기업 최초 청렴교육 의무 이수제 도입,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴교육 의무 이수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
180,2011.10.04. 오후 4:40,하반기 알짜분양 10선,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10선', 'QUANTITY')]"
181,2011.10.04. 오후 4:39,아라뱃길 수혜단지 뜬다,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
182,2011.10.04. 오후 4:38,용산랜드마크타워 시공사 참여폭 확대 검토,"[('용산랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
183,2011.10.04. 오후 4:36,LH “출범 2년 도전과 변화의 연속”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도전과', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('연속”', 'O')]"
184,2011.10.04. 오후 4:36,건축이 도시문화를 바꾼다 6 단독주택,"[('건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
185,2011.10.04. 오후 4:03,시흥 대야신천 뉴타운사업 취소 수순종합,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야신천 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('수순종합', 'O')]"
186,2011.10.04. 오후 4:00,LH 건설공제조합과 건설회사 정보 공유,"[('LH 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
187,2011.10.04. 오후 3:42,단독주택 보유자 세부담 커진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
188,2011.10.04. 오후 3:31,GS건설 스페인 이니마 인수 한발 앞으로,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이니마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O')]"
189,2011.10.04. 오후 3:31,지적공사 임직원 청렴교육 의무이수제 시행,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴교육 의무이수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
190,2011.10.04. 오후 3:23,서울 강남·서초 대전 도안·세종시…명품아파트가 온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…명품아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
191,2011.10.04. 오후 3:20,박인호의 전원별곡전원명당26 부여 백마강변 “백제의 영광재현 대역사 한창…전원생활투자가치 일석이조”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백마강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('백제', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('영광재현', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…전원생활투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조”', 'O')]"
192,2011.10.04. 오후 3:11,대우건설 시공 쉐라톤 인천 월드 트래블 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천 월드 트래블 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
193,2011.10.04. 오후 2:58,시흥 대야신천 뉴타운사업 취소 수순,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야신천 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
194,2011.10.04. 오후 2:58,서울시 에너지드림센터 내년 1월 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지드림센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
195,2011.10.04. 오후 2:25,서울뉴욕 도시 마케팅 전개‥아시아 첫 사례,"[('서울', 'CITY'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전개‥', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
196,2011.10.04. 오후 2:25,서울시 지능형 도시정보시스템 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지능형 도시정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
197,2011.10.04. 오후 2:25,서울시 공개공지 위반 57곳 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('57곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
198,2011.10.04. 오후 2:25,대형건설사 분양물량 급증 ..이달 3만2천가구,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만2천가구', 'QUANTITY')]"
199,2011.10.04. 오후 2:24,한라건설 협력사 상생협의체 ‘한울회’ 분과모임 개최,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한울회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분과모임', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2011.10.04. 오후 2:21,임대용 다가구 주택 신축 봇물…시세차익보다 중요한 것은,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…시세차익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
201,2011.10.04. 오후 2:21,단독주택 내년부터 세금 부담 커진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
202,2011.10.04. 오후 2:21,임대용 다가구 주택 신축 봇물…시세차익보다 중요한 것은,"[('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…시세차익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
203,2011.10.04. 오후 2:20,전라선 익산여수 복선전철 개통…용산여수 3시간 반 걸린다,"[('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('익산여수 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('용산여수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3시간 반', 'TIME'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
204,2011.10.04. 오후 2:19,서울시 무늬만 공개공지 57건 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('57건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
205,2011.10.04. 오후 2:17,르포 보름만에 1억이상 하락 강남 재건축단지 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('보름만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
206,2011.10.04. 오후 2:15,다이어트 아파트 계단에서 하세요,"[('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계단에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
208,2011.10.04. 오후 2:03,분양소식 울산 우정혁신도시 에일린의 뜰,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT')]"
210,2011.10.04. 오후 2:01,LH건설공제조합 동반성장 업무협약 체결,"[('LH건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
211,2011.10.04. 오후 1:57,공정위 “전원주택 토지분양 허위ㆍ과장광고 주의”,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위ㆍ과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의”', 'O')]"
212,2011.10.04. 오후 1:51,단독주택ㆍ토지 공시가 시세반영률 아파트 수준으로,"[('단독주택ㆍ토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
213,2011.10.04. 오후 1:51,SK건설 신림동 강남아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2011.10.04. 오후 1:48,공정위 전원주택 토지분양 허위.과장광고 주의,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위.과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
215,2011.10.04. 오후 1:39,단독주택 공시가격 시세반영률 높인다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
216,2011.10.04. 오후 1:39,전라선 복선전철 개통 용산여수 3시간32분거리로 짧아진다,"[('전라선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('용산여수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3시간32분', 'TIME'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
217,2011.10.04. 오후 1:37,경기대·테크노밸리…배후수요 탄탄한 광교파인렉스Ⅱ,"[('경기대', 'ORGANIZATION'), ('·테크노밸리…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교파인렉스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O')]"
218,2011.10.04. 오후 1:36,아이에스동서 울산 우정혁신도시서 에일린의 뜰 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.10.04. 오후 1:35,삼성물산 래미안 전농 크레시티 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농 크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2011.10.04. 오후 1:34,두산중공업 청계천 두산 위브더제니스 분양,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2011.10.04. 오후 1:33,삼성물산·두산건설 답십리 래미안위브 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2011.10.04. 오후 1:30,모아 미래도엘가…한강 신도시 첫 600만원대 확정 임대가,"[('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도엘가', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O')]"
223,2011.10.04. 오후 1:29,sk건설 서울 신림동동 재건축 사업 수주,"[('sk건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2011.10.04. 오후 1:29,대전 도안 아이파크 1천여가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2011.10.04. 오후 1:29,전라선 익산여수 복선전철 완공..3시간 반 걸려,"[('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('익산여수 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공..', 'O'), ('3시간 반', 'TIME'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
226,2011.10.04. 오후 1:28,한화건설 꿈에그린월드 유로메트로 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린월드 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2011.10.04. 오후 1:28,동부건설 계양 센트레빌 2차 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2011.10.04. 오후 1:27,호반건설 대전 도안신도시 호반베르디움 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.10.04. 오후 1:27,동문건설 부산 서면 동문 굿모닝힐 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.10.04. 오후 1:24,우미건설 목포 우미 파렌하이트 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2011.10.04. 오후 1:22,대림산업 남양산2차 e편한세상 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2011.10.04. 오후 1:21,원일종합건설 광교 에듀하임 분양,"[('원일종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 에듀하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2011.10.04. 오후 1:12,수도권 아파트 매매가 2008년 2월 수준으로 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
234,2011.10.04. 오후 1:12,임대사업자 세제혜택 얼마나,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
235,2011.10.04. 오후 1:12,이달 대형건설사 아파트 분양 풍년,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
236,2011.10.04. 오후 1:11,해비타트 전세계 50만 세대 집짓기 달성,"[('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
237,2011.10.04. 오후 12:27,리비아 內戰도 비켜간 현대엠코 건설현장,"[('리비아 內戰', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
238,2011.10.04. 오후 12:08,대우건설 가을 분양시장 연타석 홈런 예감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
239,2011.10.04. 오후 12:02,대구 쌍용예가 견본주택 북새통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
240,2011.10.04. 오전 11:56,울산 우정혁신도시 에일린의 뜰 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2011.10.04. 오전 11:48,LH 부실시공 건설업체 입찰 원천 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
242,2011.10.04. 오전 11:46,현대건설 용인 성복 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2011.10.04. 오전 11:46,양평 전원주택지 굿모닝 캐슬,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('굿모닝 캐슬', 'ARTIFACT')]"
244,2011.10.04. 오전 11:46,아산 배방 삼정그린코아 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2011.10.04. 오전 11:46,수원 래미안 영통 마크원 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2011.10.04. 오전 11:46,동양건설 동두천 지행역 엔파트 분양,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역 엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2011.10.04. 오전 11:45,평창 KTX역 예정지 인근 토지 분양,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2011.10.04. 오전 11:45,대림한숲원아파트 임대사업자 모집,"[('대림한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
250,2011.10.04. 오전 11:45,인천 남동 도시형생활주택 리페 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2011.10.04. 오전 11:45,신세계건설 대림역 로제리움2차 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역 로제리움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2011.10.04. 오전 11:44,신당동 래미안 하이베르 단지내상가 분양,"[('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 하이베르 단지내상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2011.10.04. 오전 11:44,광교 프리미어타워 상가 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미어타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2011.10.04. 오전 11:41,SK건설 판교 운중 아펠바움 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2011.10.04. 오전 11:40,아델산업개발 인천아델라이 분양,"[('아델산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천아델라이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2011.10.04. 오전 11:39,대우건설 서수원·예천 분양 수요몰이 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
257,2011.10.04. 오전 11:39,한경 매물마당 미아 역세권 임대사업용 신축 원룸 등 16건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
259,2011.10.04. 오전 11:30,HF공사 u보금자리론 SMS안내서비스 확대,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SM', 'TERM'), ('S안내서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
260,2011.10.04. 오전 11:26,수도권 유망지역에서 수익형 부동산 분양대전,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
261,2011.10.04. 오전 11:25,대우건설 가을 분양시장 스타트 쾌조,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌조', 'O')]"
262,2011.10.04. 오전 11:25,이달 아파트 분양 대잔치,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대잔치', 'O')]"
263,2011.10.04. 오전 11:24,대구 침산동2차 쌍용예가 견본주택 북적,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
264,2011.10.04. 오전 11:21,SK건설 강남아파트 재건축 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2011.10.04. 오전 11:21,포스코건설 이전기관 공무원 대상 세종시 현장투어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O')]"
266,2011.10.04. 오전 11:19,SK건설 신림 강남아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림 강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2011.10.04. 오전 11:17,서울시 무늬만 공개공지 57건 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('57건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
268,2011.10.04. 오전 11:15,서울시 무늬만 公的공간 57곳 시민 품으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('公的공간', 'O'), (' ', 'O'), ('57곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
269,2011.10.04. 오전 11:11,불성실ㆍ부실 건설업체 수주 원천 차단 나선다,"[('불성실ㆍ부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
270,2011.10.04. 오전 11:11,광교신도시 ‘오피스텔상가’ 짝짓기 봇물,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
271,2011.10.04. 오전 11:11,파주운정신도시 단독택지 890필지 이달 분양,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('890필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2011.10.04. 오전 11:11,단독주택·토지 공시가격 시세의 60%까지 반영,"[('단독주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
273,2011.10.04. 오전 11:11,우미건설 대전 도안신도시에 우미린 1691가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1691가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2011.10.04. 오전 11:06,몸낮춘 분양가…실수요자 ‘북적’,"[('몸', 'ANIMAL'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
275,2011.10.04. 오전 11:05,분양소식 현대산업개발 대전 도안 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
276,2011.10.04. 오전 11:00,바닷물 얼려 먹는물 만든다.. 신개념 담수 기술 박차,"[('바닷물', 'O'), (' ', 'O'), ('얼려', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는물', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('담수', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
277,2011.10.04. 오전 11:00,용산에서 여수까지 3시간대 주파.. 익산여수 복선 개통,"[('용산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파..', 'O'), (' ', 'O'), ('익산여수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
278,2011.10.04. 오전 11:00,바닷물 얼려 먹는물 만든다,"[('바닷물', 'O'), (' ', 'O'), ('얼려', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는물', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
279,2011.10.04. 오전 10:59,SK건설 서울 신림동 강남아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2011.10.04. 오전 10:59,대우건설 서수원·  서산 견본주택에 인파 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
281,2011.10.04. 오전 10:58,SK건설1898억원 강남아파트 재건축 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('1898억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2011.10.04. 오전 10:58,SK건설 신림동 강남아파트 재건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2011.10.04. 오전 10:55,대우건설 서수원과 서산 예천 푸르지오 견본주택에 연휴동안 4만8000여명 다녀가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴동안', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
284,2011.10.04. 오전 10:55,대우건설서수원·서산예천 견본주택에 4만여명 다녀가,"[('대우건설서수원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
285,2011.10.04. 오전 10:49,청주 아파트분양가 반등..740만원대 회귀,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('740만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
286,2011.10.04. 오전 10:43,서수원 레이크 푸르지오에 인파 몰린 까닭은,"[('서수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
287,2011.10.04. 오전 10:42,SK건설 서울 강남아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2011.10.04. 오전 10:38,개천절 연휴때 전국 모델하우스 북적,"[('개천절 연휴때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
289,2011.10.04. 오전 10:33,최대 5베이대전 도안 아이파크 이달중 분양,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('도안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2011.10.04. 오전 10:32,현대산업 대전 도안 아이파크 1053가구 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1053가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2011.10.04. 오전 10:32,권도엽 국토부 장관 녹색건축 확대를 위한 MOU 체결,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
292,2011.10.04. 오전 10:32,10월에 대형건설사 브랜드 2년만에 최대 물량인 3만2709가구 공급,"[('10월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량인', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2709가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2011.10.04. 오전 10:31,침산동2차 쌍용예가 견본주택에 2만명 방문,"[('침산동', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
294,2011.10.04. 오전 10:30,고객 눈높이 뛰어넘는 아파트를 디자인한다,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인한다', 'O')]"
295,2011.10.04. 오전 10:26,벽산건설 부산 율리역 벽산블루밍 견본주택 7일 오픈,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
296,2011.10.04. 오전 10:26,수도권 아파트 실거래가 2008년초 수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
297,2011.10.04. 오전 10:26,바닷물 얼려 식수 만든다,"[('바닷물', 'O'), (' ', 'O'), ('얼려', 'O'), (' ', 'O'), ('식수', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
298,2011.10.04. 오전 10:26,국토해양부 장관녹색건축 확대를 위한 업무협약식,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약식', 'O')]"
299,2011.10.04. 오전 10:21,권도엽 국토부 장관 녹색전문기관 육성 위해 MOU,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('녹색전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
300,2011.10.04. 오전 10:21,대전 도안 아이파크 대전 최초 5Bay평면 선보여,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5Bay', 'QUANTITY'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
301,2011.10.04. 오전 10:21,대구 침산동 2차 쌍용 예가 나흘간 2만 여명 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
302,2011.10.04. 오전 10:19,대우건설 푸르지오 이루마편 TVCM 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 이루마', 'ARTIFACT'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('TVCM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
303,2011.10.04. 오전 10:18,울산 혁신도시 내 아파트들 ‘뻥튀기 분양가’논란,"[('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’논란', 'O')]"
304,2011.10.04. 오전 10:16,‘이곳을 잡아라’...연내 유망단지 베스트 10,"[('‘이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’...연내', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY')]"
305,2011.10.04. 오전 10:08,LH 건설공제조합과 건설공사 선진화 등 업무협약 체결,"[('LH 건설공제조합', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
306,2011.10.04. 오전 10:00,2011 건축의 날 행사 국립중앙박물관서 열려,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국립중앙박물관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
307,2011.10.04. 오전 9:54,서울역에서 울려 퍼지는 기적의 오케스트라 공연,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('울려', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('기적의', 'O'), (' ', 'O'), ('오케스트라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
308,2011.10.04. 오전 9:52,LH 불성실·부실 건설사 수주 근본 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실·부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
309,2011.10.04. 오전 9:52,세계초고층도시건축학회 국제 컨퍼런스 10일부터 열려,"[('세계초고층도시건축학회 국제 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
310,2011.10.04. 오전 9:51,대우건설 쉐라톤 인천 호텔 WTA 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쉐라톤 인천 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('WTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
311,2011.10.04. 오전 9:51,심야시간 택시요금 40% 인상 예고,"[('심야시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
312,2011.10.04. 오전 9:48,자동차 의무보험 만기 안내 휴대폰으로 알려준다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의무보험', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
313,2011.10.04. 오전 9:46,LH 부실시공업체 원천차단한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('원천차단한다', 'O')]"
314,2011.10.04. 오전 9:46,연내 유망단지 베스트 10...서초위례 등 반값 보금자리 공급대기,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대기', 'O')]"
315,2011.10.04. 오전 9:43,500가구 아파트 단지 분양가 800만원 상승,"[('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2011.10.04. 오전 9:39,월세는 뛰는데 정보는 기었다,"[('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('기었다', 'O')]"
317,2011.10.04. 오전 9:35,LH 부실 건설업체 수주 근본 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
318,2011.10.04. 오전 9:27,내년부터 단독주택 토지 보유세금 높아진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세금', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
319,2011.10.04. 오전 9:26,LH 공사에 불성실·부실 건설사 원천 차단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('불성실·부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
320,2011.10.04. 오전 9:21,불성실ㆍ부실 건설업체 수주 근본 차단된다,"[('불성실ㆍ부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('근본', 'O'), (' ', 'O'), ('차단된다', 'O')]"
321,2011.10.04. 오전 9:21,쏟아지는 오피스텔...전철이 바로 코앞인 진짜 역세권 오피스텔 어디,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔...', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
322,2011.10.04. 오전 9:21,깜깜이 분양 조심하세요,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
323,2011.10.04. 오전 9:16,불경기엔 세일 할인분양 아파트 인기,"[('불경기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
324,2011.10.04. 오전 9:06,높아진 전세가 낮아진 분양가...실수요자들 모델하우스마다 북적북적,"[('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가...', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
325,2011.10.04. 오전 9:06,부산 지역 분양성적 좋은 상가 속속 등장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
327,2011.10.04. 오전 8:47,내년부터 단독주택·토지 공시價 시세 반영률 높인다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
328,2011.10.04. 오전 8:30,수도권 아파트 실거래가 2008년 초 수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
329,2011.10.04. 오전 8:27,도시형생활주택 5개월 연속 증가세 꺾여,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
330,2011.10.04. 오전 8:22,수도권 아파트 실거래가 2008년 초 수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
331,2011.10.04. 오전 8:19,단독주택 공시가격 시세반영률 높인다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
332,2011.10.04. 오전 8:16,단독주택·토지 공시가격 시세반영률 높인다,"[('단독주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
333,2011.10.04. 오전 7:37,가을 분양 열기 후끈..모델하우스 방문객 몰려 북적,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
334,2011.10.04. 오전 7:35,내년부터 단독주택과 토지의 공시가격 시세반영률 60% 내외까지 소폭 높인다...단독주택ㆍ토지 세부담 커질 듯,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('토지의', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('60% 내외', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다...', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택ㆍ토지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
335,2011.10.04. 오전 7:34,단독주택 공시가 시세반영률 확대,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
336,2011.10.04. 오전 7:21,광교신도시 오피스텔상가 짝짓기 봇물...역세권에 순수상가 아닌 오피스텔상가 공급 증가세,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('순수상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
337,2011.10.04. 오전 6:59,생애 최초 주택 대출 증가,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
338,2011.10.04. 오전 6:50,광역급행버스Metropolitan Bus 수도권 전세수요 손짓...김포한강 인천 청라 광교 파주 교하 등 수혜,"[('광역급행버스Metropolitan', 'O'), (' ', 'O'), ('Bus', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓...', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
339,2011.10.04. 오전 6:02,서울 VS 충청권…10월 분양대전의 승자는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
340,2011.10.04. 오전 5:52,분양설명회에 교수·한의사들 초청한 이유는,"[('분양설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('한의사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('초청한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
341,2011.10.04. 오전 5:08,아파트 분양가 1채당 800만원 오른다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1채당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
342,2011.10.04. 오전 3:07,매매 시황서울 재건축단지 0.32% 하락 등 낙폭 커져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('0.32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
343,2011.10.04. 오전 3:06,CCTV 꿇어 아파트는 로봇이 지킨다,"[('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꿇어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
344,2011.10.04. 오전 3:05,생애 첫 주택구입 자금 대출 증가,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
345,2011.10.05. 오후 10:01,현대·삼성건설 등 중국 신도시 사업 검토..수천억 규모,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
346,2011.10.05. 오후 9:27,톡톡 튀는 공간 철길 · 물길 따라 ‘분양 승부수’ 띄운다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수’', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
347,2011.10.05. 오후 9:23,부동산 단신 모아플러스 광교신도시에 오피스텔 124실 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('모아플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('124실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
348,2011.10.05. 오후 8:56,중대형 아파트 거래비중 크게 늘었다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
349,2011.10.05. 오후 8:36,아파트 리모델링 규제 풀릴까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
350,2011.10.05. 오후 8:35,입주 빠른 분양 아파트 한번 노려볼까,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
351,2011.10.05. 오후 8:34,아파트 설계도 치맛바람 거세다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('치맛바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
352,2011.10.05. 오후 7:27,현대·삼성·SK건설 LH 中 신도시 개발 참여,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
353,2011.10.05. 오후 6:42,현대·삼성·SK건설 중국 신도시 개발 참여,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
354,2011.10.05. 오후 6:34,SH공사 1214일 천왕지구 17가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2011.10.05. 오후 6:34,대학생에 年100가구 공급…서울시 노후주택 리모델링,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
356,2011.10.05. 오후 6:33,한경매물마당 영등포 역세권 투자수익용 상가 9억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
357,2011.10.05. 오후 6:33,하남 미사 아파트용지 5필지,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY')]"
358,2011.10.05. 오후 6:33,연말까지 6만5800가구 집들이,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
359,2011.10.05. 오후 6:33,전셋값 걱정 뚝…분양전환 임대주택 노려볼까,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
360,2011.10.05. 오후 6:31,동아건설 한 달 새 2368억원 수주,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2011.10.05. 오후 6:31,오피스텔 인기몰이…연내 5000실 쏟아져,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
362,2011.10.05. 오후 6:31,호반건설 광주방송 인수,"[('호반건설 광주방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
363,2011.10.05. 오후 6:09,마켓in SP도 포스코건설 신용등급 하향,"[('마켓in SP', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
364,2011.10.05. 오후 6:06,전세난 속 오피스텔 분양 잇따라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
365,2011.10.05. 오후 5:51,명품자산관리유명 PB들의 11 맞춤 자산관리,"[('명품자산관리유명', 'O'), (' ', 'O'), ('PB', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O')]"
366,2011.10.05. 오후 5:39,수도권 4분기 입주예정아파트 ‘풍성’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
367,2011.10.05. 오후 5:39,노후 빈집 100가구 수리 대학생 200명에 매년 공급,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수리', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2011.10.05. 오후 5:38,‘가을 전세난’ 수도권 서북부 택지지구 재조명,"[('‘', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
369,2011.10.05. 오후 5:36,‘전셋값 걱정 NO’ 분양전환 민간임대 노려라,"[('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('NO’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
370,2011.10.05. 오후 5:20,7부 능선 넘은 여수엑스포 개막까지 7개월,"[('7부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막까지', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE')]"
371,2011.10.05. 오후 5:11,한강시네폴리스에 리틀 이탈리아 만든다,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리틀', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
372,2011.10.05. 오후 5:07,오피스텔도 수요자 입맛에 맞게,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O')]"
373,2011.10.05. 오후 5:07,오송 바이오밸리 밑그림 나왔다,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
374,2011.10.05. 오후 5:07,1012월 전국 6만5815가구 집들이,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5815가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
375,2011.10.05. 오후 5:07,중소 건설사 체감경기 대형사보다 더 심각,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
376,2011.10.05. 오후 5:06,톡톡 부동산 아파트에 어린이 전용욕실,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('전용욕실', 'O')]"
377,2011.10.05. 오후 5:02,아파트 수익률 경기 수원시 금곡동 거산 82㎡ 총수익률 9% 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거산', 'O'), (' ', 'O'), ('82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
378,2011.10.05. 오후 4:59,GS건설 해외시장 확대 위해 외국인 유학생 공채,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
379,2011.10.05. 오후 4:50,전셋값이 아파트값 60% 육박해,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박해', 'O')]"
380,2011.10.05. 오후 4:42,인천 송림동 BB패션아울렛,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BB패션아울렛', 'ARTIFACT')]"
381,2011.10.05. 오후 4:42,인천 논현 유호N시티 아파트 478가구등 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호N시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('478가구', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2011.10.05. 오후 4:42,하남 미사지구에 민간아파트 용지 공급,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2011.10.05. 오후 4:36,단독 삼성·현대·SK 건설3사 중국 신도시 개발 사업 참여,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
384,2011.10.05. 오후 4:36,대전 도안 아이파크 1053가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1053가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2011.10.05. 오후 4:36,경의선 서강역 주변 개발 주민들 강력 반대로 난항,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서강역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
386,2011.10.05. 오후 4:36,수도권 연내 오피스텔 대거 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2011.10.05. 오후 4:34,집값 상승세 지방광역시 분양물량 봇물‥연말까지 1.6만가구,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물‥', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6만가구', 'QUANTITY')]"
388,2011.10.05. 오후 4:26,연말까지 6만5000여가구 입주..전세난 구원투수 되나,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
389,2011.10.05. 오후 4:21,전세난 속 오피스텔 분양 잇따라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
390,2011.10.05. 오후 4:20,“임대주택 근본대책 마련해야”,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('근본대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야”', 'O')]"
391,2011.10.05. 오후 4:08,이명박 대통령도 여수엑스포 입장권 구매,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O')]"
392,2011.10.05. 오후 3:49,주택보증 사고율 최근 3년새 급격히 증가,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
393,2011.10.05. 오후 3:48,SH공사 구로구 천왕지구 17가구 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
394,2011.10.05. 오후 3:41,강남 재건축 아파트 1억 이상 시세 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
395,2011.10.05. 오후 3:32,한강시네폴리스 내 ‘little Italy’ 들어선다,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘little', 'O'), (' ', 'O'), ('Italy’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
396,2011.10.05. 오후 3:21,동아건설 2300억원수주 역대 최고,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
397,2011.10.05. 오후 3:14,서울시 빈집 수선해 대학생에 임대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('수선해', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
398,2011.10.05. 오후 3:11,철도시설공단 인천 청라역 설계안 공모,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
399,2011.10.05. 오후 3:09,호반건설 광주방송KBC 경영권 인수종합,"[('호반건설 광주방송KBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수종합', 'O')]"
400,2011.10.05. 오후 3:09,신용도 높아도 보증사고 빈발,"[('신용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('빈발', 'O')]"
401,2011.10.05. 오후 3:04,전셋값 매매가의 60% 육박..5년만에 최고,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
402,2011.10.05. 오후 3:01,전셋값 매매가의 60% 넘기나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘기나', 'O')]"
403,2011.10.05. 오후 3:00,유럽 불안에 건설株 된서리 발주취소 사실무근,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O'), (' ', 'O'), ('발주취소', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
404,2011.10.05. 오후 2:59,2011국감주택분양보증사고 안걷힌 돈 1조2081억,"[('2011국감주택분양보증사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2081억', 'QUANTITY')]"
405,2011.10.05. 오후 2:49,아이폰 샀는데 부동산 앱 다운받아볼까,"[('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샀는데', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다운받아볼까', 'O')]"
407,2011.10.05. 오후 2:32,국감서울 아파트 구입 평균 8년 소요,"[('국감', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
408,2011.10.05. 오후 2:32,LH 하남미사지구 공동택지 5개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2011.10.05. 오후 2:31,국감주택분양사고 신용등급 상위사 빈번,"[('국감주택분양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상위사', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번', 'O')]"
410,2011.10.05. 오후 2:31,SH공사 구로 천왕지구 17가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2011.10.05. 오후 2:31,호반건설 광주방송KBC 인수,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주방송KBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
412,2011.10.05. 오후 2:30,일산아파트 재건축 울산 전하 아이파크 5일 청약 스타트,"[('일산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
413,2011.10.05. 오후 2:30,6년전 분양가보다 싸게 드려요,"[('6년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
414,2011.10.05. 오후 2:29,수도권 재건축 7개월 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
415,2011.10.05. 오후 2:29,4분기 전국 6만 5천여가구 아파트 입주,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
416,2011.10.05. 오후 2:28,경기침체 벗어난 동아건설 한달간 2368억원 수주,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2011.10.05. 오후 2:24,오송면 일대에 바이오 클러스터,"[('오송면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O')]"
418,2011.10.05. 오후 2:21,오송면 일대에 바이오 클러스터,"[('오송면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O')]"
419,2011.10.05. 오후 2:21,수도권 4분기 입주예정아파트 78%나 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
420,2011.10.05. 오후 2:20,호반건설 광주방송 인수,"[('호반건설 광주방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
422,2011.10.05. 오후 2:15,대우ENG 포스코엔지니어링으로 사명 변경,"[('대우ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
423,2011.10.05. 오후 2:15,GS건설 외국인 유학생 공개채용‥해외시장 확대 차원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용‥해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
424,2011.10.05. 오후 2:15,서울시장 보궐선거 7일까지 후보자등록,"[('서울시장 보궐선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('등록', 'O')]"
425,2011.10.05. 오후 2:12,강남 아파트 사려면 월급 18년 저축해야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저축해야', 'O')]"
426,2011.10.05. 오후 2:10,연말까지 전국 아파트 6만5815가구 집들이…10월 최대,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5815가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
427,2011.10.05. 오후 2:09,호반건설 방송업 진출..광주방송KBC 인수,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..', 'O'), ('광주방송KBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
428,2011.10.05. 오후 2:04,호반건설 광주민방 KBC 경영권 인수,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주민방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
429,2011.10.05. 오후 2:02,동아건설 9월 수주 역대 최고,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
430,2011.10.05. 오후 1:54,분양소식 도시형 생활주택 아데나 339,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아데나 339', 'QUANTITY')]"
431,2011.10.05. 오후 1:46,오피스텔 초역세권 물량을 ‘찜’하라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’하라', 'O')]"
432,2011.10.05. 오후 1:29,서울 아파트 전세가율 50% 육박…7년여만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('7년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
433,2011.10.05. 오후 1:26,서울시 고액 상습체납자 명단 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
434,2011.10.05. 오후 1:26,대한주택보증 대형 건설사에 PF대출보증 몰아줘,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아줘', 'O')]"
435,2011.10.05. 오후 1:26,수도권 주택 매매 꿈틀…서울 전셋값 고공행진 덕,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
436,2011.10.05. 오후 1:25,국토연구원 7일 개원 기념 국제세미나 개최,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2011.10.05. 오후 1:17,부동산태인 15시간에 끝내는 경매집중과정 개설,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('15시간', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매집중과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
438,2011.10.05. 오후 12:00,동부 계양센트레빌 1순위 청약 대거 미달,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
439,2011.10.05. 오전 11:57,올해안 수도권 4만2000가구 신규 입주… 전·월세난 숨통 트일지 주목,"[('올해안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
440,2011.10.05. 오전 11:53,국감 국가주요시설물 중 41%만 내진 설계,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국가주요시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('41%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
441,2011.10.05. 오전 11:51,국감 대한주택보증 환급사업장 헐값 매각,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환급사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
442,2011.10.05. 오전 11:51,SH公 천왕지구 미계약 잔여분,"[('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
443,2011.10.05. 오전 11:50,LH 하남미사지구 공동주택용지 5개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2011.10.05. 오전 11:48,국감주택보증 환매조건부 미분양 2300가구 환매 못해,"[('국감주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
446,2011.10.05. 오전 11:48,집값 더 떨어질까 기다리다간…내집마련 똑소리나게 하기,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리다간…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리나게', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O')]"
447,2011.10.05. 오전 11:48,아주산업 신임 CEO에 윤병은 사장 선임,"[('아주산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤병은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
448,2011.10.05. 오전 11:48,집값 더 떨어질까 기다리다간…내집마련 똑소리나게 하기,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리다간…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리나게', 'O'), (' ', 'O'), ('하기', 'O')]"
449,2011.10.05. 오전 11:42,올해 부동산시장 ‘은평구’ 웃고 ‘송파구’ 울었다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('울었다', 'O')]"
450,2011.10.05. 오전 11:36,스포츠·문화공간으로…잠실운동장 개발 추진,"[('스포츠·문화공간으로…', 'O'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
451,2011.10.05. 오전 11:35,신용도 높은 건설사 분양보증 사고 컸다,"[('신용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
452,2011.10.05. 오전 11:32,동부 계양센트레빌 1순위 청약 대거 미달..0.08대1,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('0.08대1', 'QUANTITY')]"
454,2011.10.05. 오전 11:31,2011국감대주보 최근 5년간 분양보증 사고로 1조2081억원 떼여,"[('2011', 'DATE'), ('국감대주보', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2081억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떼여', 'O')]"
455,2011.10.05. 오전 11:31,동아건설 9월 한달간 2368억원 수주…올 목표 초과달성할 것,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
456,2011.10.05. 오전 11:31,눈길끄는 임대분양 2題 모아건설 한강신도시에 1060가구 공급,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2011.10.05. 오전 11:31,오피스텔 초역세권 물량을 ‘찜’하라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’하라', 'O')]"
458,2011.10.05. 오전 11:31,실거래가 신고제가 시장왜곡 부추긴다,"[('실거래가 신고제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
459,2011.10.05. 오전 11:31,눈길끄는 임대분양 2題 부영 경산 신대부적지구 880가구 분양,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대부적지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2011.10.05. 오전 11:27,동아건설 지난달 8건 2368억원 수주행진,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주행진', 'O')]"
461,2011.10.05. 오전 11:27,부동산 직거래 이것만은 꼭 알아두자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
462,2011.10.05. 오전 11:22,서울시 임시회 내일 개회..대중교통 요금 인상 심사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임시회', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개회..대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O')]"
463,2011.10.05. 오전 11:20,잠실운동장 스포츠·문화 복합 공간 개발 추진,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스포츠·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
464,2011.10.05. 오전 11:18,서울시내 빈집 고쳐 대학생 200명에 임대,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
465,2011.10.05. 오전 11:16,GS건설 국내 대학 재학중인 외국인 공개채용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('재학중인', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
466,2011.10.05. 오전 11:15,SH공사 천왕지구 2·5·6단지 17가구 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·5·6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
467,2011.10.05. 오전 11:15,서울시 매년 노후공가 100호 대학생주택으로 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('노후공가', 'O'), (' ', 'O'), ('100호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
468,2011.10.05. 오전 11:15,SH공사 천왕지구 17가구 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
469,2011.10.05. 오전 11:15,버려진 노후 빈집 활용 대학생 주거문제 해결,"[('버려진', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
470,2011.10.05. 오전 11:13,대우ENG 포스코엔지니어링으로 사명 변경,"[('대우ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
471,2011.10.05. 오전 11:12,김포 한강시네폴리스에 伊 베니스 기업 유치,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
472,2011.10.05. 오전 11:11,교보리얼코 메가박스 시설관리서비스 수주,"[('교보리얼코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가박스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시설관리서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
473,2011.10.05. 오전 11:11,하남 미사지구 공동주택용지 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2011.10.05. 오전 11:10,오피스텔의 전성시대…연내 4200실 분양,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4200실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2011.10.05. 오전 11:10,서울 전세비율 49.9%..집값 절반 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('49.9%', 'QUANTITY'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
476,2011.10.05. 오전 11:10,재건축 아파트도 부진…7개월째 하락세,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
477,2011.10.05. 오전 11:07,대우ENG 포스코엔지니어링으로 사명변경,"[('대우ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명변경', 'O')]"
478,2011.10.05. 오전 11:04,1012월 수도권에 1000가구 이상 대단지 입주 몰려…전세난에 도움,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
479,2011.10.05. 오전 11:02,대우ENG 포스코엔지니어링으로 사명 변경,"[('대우ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
480,2011.10.05. 오전 11:02,올 들어 경남· 부산지역 아파트 값 상승률 높아,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
481,2011.10.05. 오전 11:01,대형 건설업체 체감경기 상승..양극화 심화,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
482,2011.10.05. 오전 11:00,1012월 전국 6만5815가구 집들이,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5815가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
483,2011.10.05. 오전 11:00,1012월 수도권에서 4만1979가구 입주예정,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
484,2011.10.05. 오전 11:00,연말까지 전국 아파트 6만5천여가구 입주,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
485,2011.10.05. 오전 11:00,1012월 수도권 4만2000여가구 입주,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
486,2011.10.05. 오전 11:00,건설업 체감경기 모처럼 상승세로 전환,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
487,2011.10.05. 오전 11:00,연내 6.5만가구 입주 봇물.. 수도권 78.9% 증가,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('78.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
488,2011.10.05. 오전 11:00,4분기 입주예정 아파트 큰폭 증가...전세난 해소 도움,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
489,2011.10.05. 오전 11:00,어려운 여름 지났다…건설업 체감경기 소폭 개선,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지났다…건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
490,2011.10.05. 오전 10:57,2011년 오피스텔 공급 8년만에 최대,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
491,2011.10.05. 오전 10:54,수도권 재건축 7개월 연속 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
492,2011.10.05. 오전 10:54,단독주택 보유세 오른다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
493,2011.10.05. 오전 10:54,이사업체 선정 전 견적 비교는 필수,"[('이사업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('비교는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
494,2011.10.05. 오전 10:53,지적공사의 크리스마스 선물 전직원에 아이패드,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이패드', 'ARTIFACT')]"
495,2011.10.05. 오전 10:51,국토연구원 개원 33주년 기념 국제세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('33주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
496,2011.10.05. 오전 10:51,박인호의 전원별곡전원명당27부여② 반교·주암리 “산 병풍에 둘러싸인 풍수명당…유유자적한 삶터로 제격”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('27부여', 'QUANTITY'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('반교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('주암리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“산', 'O'), (' ', 'O'), ('병풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수명당…유유자적한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶터로', 'O'), (' ', 'O'), ('제격”', 'O')]"
497,2011.10.05. 오전 10:49,IS동서 울산 우정혁신도시 에일린의 뜰 10월 분양,"[('IS동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2011.10.05. 오전 10:48,1012월 전국 6만 5천여 가구 입주 예정,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
499,2011.10.05. 오전 10:45,대학생 전세임대 가능 지역 살펴보니...,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니...', 'O')]"
500,2011.10.05. 오전 10:45,남산 전기버스 강남 노선 확대,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전기버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
501,2011.10.05. 오전 10:44,상암DMC 글로벌 연구개발 센터 조성,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
502,2011.10.05. 오전 10:44,서울 송파구에 도시농업 교육시설 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시농업', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
503,2011.10.05. 오전 10:43,LH 하남 미사지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
504,2011.10.05. 오전 10:39,국감 경인아라뱃길 사업비 4301억원 더 늘어,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('4301억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
