,date,headline,keyword
0,2009.12.20. 오후 10:03,서울은 오르고 수도권·신도시는 내려,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
1,2009.12.20. 오후 10:02,거래부진 속 서울 재건축 소폭 상승,"[('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2009.12.20. 오후 9:50,올 집값 상승률 1위는 과천,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
3,2009.12.20. 오후 9:50,전북 서해안 일대 1066㎢ 해양·농경문화 중심지로,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1066㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양·농경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
4,2009.12.20. 오후 8:11,건설업체 상생협의체 구성 의무화,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
5,2009.12.20. 오후 8:10,건설사 평가 기술력 반영 비중 높인다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
6,2009.12.20. 오후 7:25,신분당선 연장선 내년 상반기 착공,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
7,2009.12.20. 오후 6:58,아파트 1층에 전용정원 있어요..과장광고하면 배상,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용정원', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요..', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
8,2009.12.20. 오후 6:47,우리는‘녹색도시’로 간다… LH ‘친환경 에너지 절감형 도시’,"[('우리는‘녹색도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O')]"
9,2009.12.20. 오후 6:47,“모든 신도시를 녹색신도시로 조성”,"[('“모든', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
10,2009.12.20. 오후 6:47,발코니 무료 확장 에어컨도 덤으로… 탄현 ‘두산위브더제니스’ 파격분양,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
11,2009.12.20. 오후 6:47,분양정보한강 신도시 ‘e편한세상’ 955가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2009.12.20. 오후 6:38,청라 ‘더샵 레이크파크’ 견본주택 성황,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
13,2009.12.20. 오후 6:38,송도 해모로 638가구 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2009.12.20. 오후 6:33,도시형생활주택 건축기준 완화 추진,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
16,2009.12.20. 오후 6:32,캠코 압류재산 353건 1550억원 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('353건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1550억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
17,2009.12.20. 오후 6:32,신분당선 정자광교 내년 착공,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정자광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
18,2009.12.20. 오후 6:31,아파트값 동판교 〉서판교,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION')]"
19,2009.12.20. 오후 6:31,정읍·김제 해양·농경역사 중심지로,"[('정읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양·농경역사', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O')]"
20,2009.12.20. 오후 6:31,서대문 모래내ㆍ서중시장 인근에 27층 주상복합,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래내ㆍ', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
21,2009.12.20. 오후 6:31,인평 하노이 고층아파트 착공,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
22,2009.12.20. 오후 6:31,판교 집값 東高西低…동판교 최대 2억 비싸,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('東高西低…', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
23,2009.12.20. 오후 6:31,건설시공능력 평가때 기술력 비중 높인다,"[('건설시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가때', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
24,2009.12.20. 오후 6:31,청라…한강신도시…수원아이파크2차…이번주 6197대 공급,"[('청라', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수원아이파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6197대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2009.12.20. 오후 6:30,수도권 알짜，분양성적 극과 극  왜？,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜，분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O'), (' ', 'O'), ('왜？', 'O')]"
26,2009.12.20. 오후 6:29,경기악화로 신축 다세대·다가구 통매각 속출,"[('경기악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
27,2009.12.20. 오후 5:39,현대증권 ‘스톡렌탈서비스’ 개인투자자들에 주식 대차거래 길 열어,"[('현대증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘스톡렌탈서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개인투자자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('대차거래', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
28,2009.12.20. 오후 5:33,분양 하이라이트 망우동 중랑숲 리가등 9곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2009.12.20. 오후 5:30,과천 집값 가장많이 올랐다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
30,2009.12.20. 오후 5:27,같은 아파트 같은 면적… 분양가 격차 최대 수억원,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O')]"
31,2009.12.20. 오후 5:27,2차분양 수원 아이파크 시티 에너지 절감설계 눈길,"[('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
32,2009.12.20. 오후 5:21,모래내·서중시장 부지에 27층 주상복합 들어선다,"[('모래내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
33,2009.12.20. 오후 5:13,강남·서초에 시프트 2000가구,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY')]"
34,2009.12.20. 오후 5:02,정읍·김제 부안·고창  해양문화권으로 개발한다,"[('정읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양문화권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
35,2009.12.20. 오후 5:02,다세대·원룸도 대기업이 짓는다,"[('다세대·원룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
36,2009.12.20. 오후 5:02,시공능력평가 기술비중 높인다,"[('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기술비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
37,2009.12.20. 오후 5:02,이번주 김포한강 등 7430가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2009.12.20. 오후 5:02,인평 베트남에 아파트 4500가구,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY')]"
39,2009.12.20. 오후 5:02,황장엽씨 일산 주상복합 모델하우스 방문,"[('황장엽', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
40,2009.12.20. 오후 4:47,투자포인트올 마지막 동시분양 한강신도시,"[('투자포인트올', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
41,2009.12.20. 오후 4:43,견본주택 탐방 망우동 ‘LIG중랑숲 리가’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LIG중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
42,2009.12.20. 오후 4:32,법원 아파트 1층 과장광고 손해배상해야,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), ('해야', 'O')]"
43,2009.12.20. 오후 4:25,부동산특집 영종도 소형아파트구24평 지금 당장 잡아라,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트구', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
44,2009.12.20. 오후 4:25,부동산정보 선착순 분양 사천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
45,2009.12.20. 오후 4:21,아파트 주간 시세 동향 서울 하락세 멈춰… 신도시 약세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
46,2009.12.20. 오후 4:17,황장엽 北 보이는 일산 두산위브더제니스 견본주택 방문,"[('황장엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2009.12.20. 오후 4:12,부동산 QA 내년 부동산 투자 어떻게 해야할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야할까', 'O')]"
48,2009.12.20. 오후 4:07,파리런던 유로스타 멈춰..승객 2000여명 덜덜,"[('파리런던 유로스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('멈춰..', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O')]"
49,2009.12.20. 오후 4:07,동장군 기승 속 인천청라 분양열기로 후끈,"[('동', 'CIVILIZATION'), ('장군', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
50,2009.12.20. 오후 3:58,한진중공업 송도 해모로 638가구 분양,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2009.12.20. 오후 3:10,인천·김포한강 견본주택 개관 및 청약 진행,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
52,2009.12.20. 오후 3:08,박성표 前주택보증 사장 부동산AMC 사장으로,"[('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O')]"
53,2009.12.20. 오후 3:02,내년 주택 분양시장 입지별 청약률 극명,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('입지별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('극명', 'O')]"
54,2009.12.20. 오후 2:59,강남 재건축 꿈틀..3주새 호가 7000만원 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..', 'O'), ('3주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
55,2009.12.20. 오후 2:57,부동산 매도시점 잘 잡아야 세금눈덩이 피한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('세금눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
56,2009.12.20. 오후 2:57,내년부터 달라지는 부동산 세제 어떤게 있나,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
57,2009.12.20. 오후 2:51,수원 아이파크시티 2차도 대박 조짐,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
58,2009.12.20. 오후 2:51,청라더ㅤㅅㅑㅍ 레이크파크 모델하우스 방문객 북적,"[('청라더', 'LOCATION'), ('ㅤㅅㅑㅍ 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2009.12.20. 오후 2:39,SK건설 최영태 부사장 등 임원승진 인사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최영태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
60,2009.12.20. 오후 2:25,영종도 최고아파트구24평무조건 잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고아파트구', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
61,2009.12.20. 오후 2:25,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
62,2009.12.20. 오후 2:24,신분당선 정자광교 내년 착공.. 서울까지 29분,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정자광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('29분', 'TIME')]"
63,2009.12.20. 오후 1:18,美 집값 2년 만에 첫 분기 상승,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
64,2009.12.20. 오후 12:55,서울 양화대교이대입구 중앙 버스전용차로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양화대교이대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O')]"
65,2009.12.20. 오후 12:49,서울 모래내·서중시장에 27층 주상복합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모래내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
66,2009.12.20. 오전 11:58,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
67,2009.12.20. 오전 11:56,수원 아이파크시티 모델하우스 북적,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
68,2009.12.20. 오전 11:29,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
69,2009.12.20. 오전 11:26,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2009.12.20. 오전 11:17,모래내·서중시장 주상복합아파트로 재건축,"[('모래내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
71,2009.12.20. 오전 11:16,양화신촌로 버스전용차로 26일 개통,"[('양화신촌로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
72,2009.12.20. 오전 11:15,서울 모래내ㆍ서중시장 27층 주상복합 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모래내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
73,2009.12.20. 오전 11:15,서울 모래내ㆍ서중시장 27층 주거복합상가 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모래내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서중시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
74,2009.12.20. 오전 11:15,양화신촌로 26일 중앙버스차로 개통,"[('양화신촌로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙버스차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
75,2009.12.20. 오전 11:01,건설현장 상생협의체 구성 의무화,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
76,2009.12.20. 오전 11:01,건설사 시공능력평가 기술평가액 비중 25%→30%,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기술평가액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
77,2009.12.20. 오전 11:00,전북 서해안 해양·역사문화 중심지로 개발,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양·역사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
78,2009.12.20. 오전 11:00,건설협23일 턴키제도 발전방안 토론회,"[('건설협', 'ORGANIZATION'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발전방안 토론회', 'EVENT')]"
79,2009.12.20. 오전 11:00,건설사 평가서 기술력 비중 높인다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
80,2009.12.20. 오전 11:00,건설사간 상호협력시 사전심사 가산점,"[('건설사간', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전심사', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
81,2009.12.20. 오전 11:00,전북서해안 해양ㆍ농경역사 문화중심지로 육성,"[('전북', 'LOCATION'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양ㆍ농경역사', 'O'), (' ', 'O'), ('문화중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
82,2009.12.20. 오전 11:00,건설업 시공능력 기술평가 비중 높여,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('기술평가', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
83,2009.12.20. 오전 11:00,대중소 건설업체간 공동도급 많으면 입찰 우대,"[('대중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동도급', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
84,2009.12.20. 오전 11:00,내년 선원최저임금 3.6% 인상,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선원최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
85,2009.12.20. 오전 11:00,정읍·김제·부안 해양농경 특정지역 지정,"[('정읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양농경', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
86,2009.12.20. 오전 10:48,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
87,2009.12.20. 오전 10:40,이진우의 토지 들여다보기 토지투자 기본부터 챙겨라,"[('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기본부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
88,2009.12.20. 오전 10:10,아파트 거래 한 건 못했어요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('못했어요', 'O')]"
89,2009.12.20. 오전 10:02,내년 부동산 재테크 □□부터 읽어라,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('□□부터', 'O'), (' ', 'O'), ('읽어라', 'O')]"
90,2009.12.20. 오전 9:54,황장엽 前노동당 비서 일산 위브더제니스 견본주택 방문,"[('황장엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('노동당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
91,2009.12.20. 오전 9:50,한진重 송도 해모로 아파트 638가구 분양,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2009.12.20. 오전 9:39,지자체기업 손잡고 관광단지 개발 박차,"[('지자체기업', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
93,2009.12.20. 오전 9:18,㈜인평 베트남 하노이서 4500가구 기공식,"[('㈜인', 'PERSON'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
94,2009.12.20. 오전 9:12,주간부동산서울 아파트값 소폭 반등,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
95,2009.12.20. 오전 9:11,전원주택 고를 때 ‘이것’만은 꼭,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O')]"
96,2009.12.20. 오전 9:00,부동산캘린더수도권 택지지구 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
97,2009.12.20. 오전 8:56,연휴 잊은 분양시장…신도시 물량 풍성,"[('연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
98,2009.12.20. 오전 8:30,한진중공업 인천 송도해모로 638가구 분양,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2009.12.20. 오전 7:30,겨울 한파에 얼어붙은 수도권 집값,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
100,2009.12.20. 오전 7:30,서울 전세값 11개월째 상승..지난주 0.1%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
101,2009.12.21. 오후 11:09,분양시장 지역별 양극화 뚜렷,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
102,2009.12.21. 오후 9:57,손효원 등 현대건설 본부장 3명 부사장으로 승진,"[('손효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
103,2009.12.21. 오후 9:03,현대종합설계 대표에 민병직씨,"[('현대종합설계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민병직', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
104,2009.12.21. 오후 7:52,불안한 주택수급… ‘주택대란’ 오나,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수급…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
105,2009.12.21. 오후 7:38,한화건설 ‘2009 꿈에그린 주부문학상’ 시상식,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 주부문학상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
106,2009.12.21. 오후 7:34,신일건업 청담동 신사옥으로 본사 이전,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
107,2009.12.21. 오후 7:27,현대건설·계열사 2010년 임원 인사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
108,2009.12.21. 오후 7:16,곤지암리조트 액추얼리 이벤트 실시,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('액추얼리', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
109,2009.12.21. 오후 7:16,현대성우 환승 정류소 무료 셔틀버스 운행,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('정류소', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
110,2009.12.21. 오후 7:03,현대건설 및 계열사 2010년 승진 인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
111,2009.12.21. 오후 7:00,청라지구 양도세 혜택 마지막 물량 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2009.12.21. 오후 6:55,전국 재개발·재건축 추진위 600곳 설립취소 위기,"[('전국 재개발·재건축 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립취소', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
113,2009.12.21. 오후 6:54,프로필천길주 현대건설 국내영업본부장,"[('프로필', 'PERSON'), ('천길주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부장', 'CIVILIZATION')]"
114,2009.12.21. 오후 6:52,프로필이승택 신임 플랜트사업본부장,"[('프로필', 'O'), ('이승택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
115,2009.12.21. 오후 6:50,프로필이수열 현대건설 토목환경사업본부장,"[('프로필', 'O'), ('이수열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목환경사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
116,2009.12.21. 오후 6:46,프로필김영수 현대건설 신임 부사장,"[('프로필', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
117,2009.12.21. 오후 6:46,프로필손효원 현대건설 신임 부사장,"[('프로필', 'O'), ('손효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
118,2009.12.21. 오후 6:45,프로필김종호 현대건설 신임 전력사업본부장,"[('프로필', 'O'), ('김종호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전력사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
119,2009.12.21. 오후 6:33,고양·분당·남양주 호가 두달새 10% 뚝,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
120,2009.12.21. 오후 6:32,부동산 포털 온나라 거래절차 도우미 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거래절차', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
121,2009.12.21. 오후 6:32,재개발·재건축 추진위 무효 후폭풍,"[('재개발·재건축 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
122,2009.12.21. 오후 6:32,삼성물산 9호선 연장 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
124,2009.12.21. 오후 6:32,연남 4구역 단독 재건축 없던 일로,"[('연남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로', 'O')]"
125,2009.12.21. 오후 6:32,2009수도권 주택시장 분석 버블세븐 멤버교체…과천·강동·여의도 합류,"[('2009', 'DATE'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), ('교체…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
126,2009.12.21. 오후 6:31,한화건설 ‘꿈에 그린 주부문학상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (""'꿈에 그린 주부문학상"", 'CIVILIZATION')]"
127,2009.12.21. 오후 6:31,영등포 반도유보라팰리스 회사 보유분 공급,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2009.12.21. 오후 6:31,한경매물마당 인천 가좌동 개발지 대로변 공장 85억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY')]"
129,2009.12.21. 오후 6:31,재개발 비상…추진위 80% 설립 취소 위기,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
130,2009.12.21. 오후 6:24,성남 한라시그마밸리 아파트형 공장 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2009.12.21. 오후 6:17,2009대한민국대표아파트주거혁신대상 벽산 장전 디자인시티 아파트 속 원룸,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주거혁신대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O')]"
132,2009.12.21. 오후 6:13,견본주택 탐방 인천 청라 더샵레이크파크,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵레이크파크', 'ARTIFACT')]"
133,2009.12.21. 오후 6:12,서울 2∼3년 뒤 ‘수급대란’ 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2∼3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘수급대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
134,2009.12.21. 오후 6:11,현대건설 2010년 정기 임원승진인사 단행…손효원김영수김종호 부사장 승진,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…', 'O'), ('손효원', 'PERSON'), ('김영수', 'PERSON'), ('김종호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
135,2009.12.21. 오후 6:11,서울 내년 입주량 뚝.. 전세값 상승 압박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
136,2009.12.21. 오후 6:10,현대건설 인사···손효원·김영수·김종호 부사장 승진종합2보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사···', 'O'), ('손효원', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김종호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
137,2009.12.21. 오후 6:06,현대건설 대규모 임원 승진인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
138,2009.12.21. 오후 6:04,현대건설 본사·계열사 임원정기인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사·계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('정기인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
139,2009.12.21. 오후 5:57,지코앤루티즈 중국 시장 본격진출,"[('지코앤루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격진출', 'O')]"
140,2009.12.21. 오후 5:57,이상한 아파트 반값 할인,"[('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
141,2009.12.21. 오후 5:55,영상뉴스 서울 빛 축제,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 빛 축제', 'EVENT')]"
142,2009.12.21. 오후 5:53,부동산 세제 변화 알아야 번다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
143,2009.12.21. 오후 5:53,현대건설 인사···손효원·김영수·김종호 부사장 승진종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사···', 'O'), ('손효원', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김종호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진종합', 'O')]"
144,2009.12.21. 오후 5:52,자영업자 수 회복 못하고 제자리서 맴맴,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('못하고', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('맴맴', 'O')]"
145,2009.12.21. 오후 5:44,현대건설 대규모 승진인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
146,2009.12.21. 오후 5:27,현대건설 정기 임원승진인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
147,2009.12.21. 오후 5:19,2009대한민국대표아파트주거혁신대상 벽산 장전 디자인시티 아파트 속 원룸,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주거혁신대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전 디자인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O')]"
149,2009.12.21. 오후 5:19,분양시장 지역별 양극화 뚜렷,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
150,2009.12.21. 오후 5:19,부동산 세제 변화 알아야 번다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
151,2009.12.21. 오후 5:19,올해 주택공급량 36만9천 가구..목표 대비 86%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('36만9천 가구', 'QUANTITY'), ('..목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY')]"
152,2009.12.21. 오후 5:17,현대건설 임원인사···김종호 부사장 승진2보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사···', 'O'), ('김종호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
153,2009.12.21. 오후 5:15,현대건설 임원인사..부사장 3명 승진1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사..', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
154,2009.12.21. 오후 5:06,현대건설 임원인사···천길주 전무 승진1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사···', 'O'), ('천길주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
155,2009.12.21. 오후 4:57,고양 삼송·파주 출판단지등에 주상복합 용지 잇단 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주 출판단지', 'LOCATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2009.12.21. 오후 4:57,내년 민간 공급물량 계획대로 될까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
157,2009.12.21. 오후 4:57,부활 꿈꾸는 중견건설사들 주택시장 재도전,"[('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
158,2009.12.21. 오후 4:56,내년 주택 전국 43만가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('43만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2009.12.21. 오후 4:56,지하철 9호선 3단계 내년초 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
160,2009.12.21. 오후 4:56,전셋집 광명·의왕·부평 대단지 주목,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
161,2009.12.21. 오후 4:56,꿈에그린 주부 문학상,"[('꿈에그린 주부 문학상', 'CIVILIZATION')]"
162,2009.12.21. 오후 4:56,톡톡 부동산 모델하우스 땅 개발 논란,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
163,2009.12.21. 오후 4:56,경제자유구역 상한제 폐지前 청약할까,"[('경제자유구역 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지前', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
164,2009.12.21. 오후 4:55,용산역세권 개발 ABS 8500억원 발행,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
165,2009.12.21. 오후 4:51,강남 단독주택 조용한 인기몰이,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
166,2009.12.21. 오후 4:51,조합원 내홍 때문에…,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O')]"
167,2009.12.21. 오후 4:40,LH 제1회 베스트 그린기자재 공모전 시상식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베스트 그린기자재 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2009.12.21. 오후 4:25,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 ㎡ 37 .500 원 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('37 .500 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
169,2009.12.21. 오후 4:23,의정부 고산택지지구 주민 토지보상.개발 촉구,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상.개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
170,2009.12.21. 오후 3:50,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
171,2009.12.21. 오후 3:47,수도권 소형아파트 씨가 마르고 있다 무조건 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
172,2009.12.21. 오후 3:31,GS건설 재개발·재건축 2조5천억…초과 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), ('…초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
173,2009.12.21. 오후 3:14,청라 마지막 분양 린 스트라우스 청약 시작,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
174,2009.12.21. 오후 3:12,올 주택공급 37만가구..계획대비 86%,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), ('..계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY')]"
175,2009.12.21. 오후 3:11,한화건설 꿈에그린 주부문학상 시상식 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 주부문학상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2009.12.21. 오후 3:05,연속기획④대림산업 에너지 자급자족 시대 연다,"[('연속기획④', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자급자족', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
177,2009.12.21. 오후 2:57,원당 e편한세상 특별 분양가에 선착순 분양 ,"[('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2009.12.21. 오후 2:56,노후 준비를 위한 재테크 최고의 수익형 상가를 주목하라,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준비를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
179,2009.12.21. 오후 2:56,한화건설 꿈에그린 주부문학상 시상식,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 주부문학상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
180,2009.12.21. 오후 2:45,1200만원으로 소형아파트를 잡아라  잔금은 3년 후에..,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('에..', 'O')]"
181,2009.12.21. 오후 2:34,건설업계 호랑이띠 CEO가 뛴다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL'), ('띠', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
182,2009.12.21. 오후 2:26,내년 1분기까지 상가시장 상승반전 힘들다,"[('내년 1분기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
183,2009.12.21. 오후 2:25,아시아블로그 5% 성장전망 속 건설사의 속앓이,"[('아시아블로그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장전망', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
184,2009.12.21. 오후 2:24,투자는 미래 가치를 보아야 한다.,"[('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('보아야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다.', 'O')]"
185,2009.12.21. 오후 2:16,“2010년 분양시장 지역별 쏠림 심화”,"[('“', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
186,2009.12.21. 오후 2:16,건설사 초기 금융비용부담 확 줄어든다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
187,2009.12.21. 오후 2:10,주택 수급불균형 빨간불..2년연속 37만가구,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불..', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY')]"
188,2009.12.21. 오후 2:05,견본주택 탐방 ‘청라 더샵 레이크파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
189,2009.12.21. 오후 1:59,국토부 하늘길 통제정보 웹으로 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('통제정보', 'O'), (' ', 'O'), ('웹으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
190,2009.12.21. 오후 1:58,올해 주택공급량 목표치 86% 수준에 그쳐 36만 8천500 가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('36만 8천500 가구', 'QUANTITY')]"
191,2009.12.21. 오후 1:58,서울 지하철 9호선 3단계 구간 내년 초 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
192,2009.12.21. 오후 1:44,선착순 특별분양 사천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
193,2009.12.21. 오후 1:40,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
194,2009.12.21. 오후 1:40,영종도 최고아파트구24평무조건 잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고아파트구', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
195,2009.12.21. 오후 1:34,한화건설 꿈에그린 주부문학상 시상식 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 주부문학상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2009.12.21. 오후 1:30,2009결산 및 2010전망“2009년 세제혜택에 터널탈출”,"[('2009', 'DATE'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), ('전망“', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('터널탈출”', 'O')]"
197,2009.12.21. 오후 1:27,14세 미만 자전거 안전모 의무 착용,"[('14세 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('착용', 'O')]"
198,2009.12.21. 오후 1:12,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
199,2009.12.21. 오후 12:54,상위 1%의 부자들의 투자처 외국인 전용 면세 판매점을 잡아라,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면세', 'O'), (' ', 'O'), ('판매점을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
200,2009.12.21. 오후 12:51,떠오르는 투자처 “원룸텔” 3천만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“원룸텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY')]"
201,2009.12.21. 오후 12:42,적당한 “돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세받는 곳 인기,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
202,2009.12.21. 오후 12:33,앗 종자돈 투자 이런곳이,"[('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이런곳이', 'O')]"
203,2009.12.21. 오후 12:28,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
204,2009.12.21. 오후 12:26,신도시 인프라 모두 향유 전용률 83% 넓은 아파트,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('향유', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
205,2009.12.21. 오후 12:26,인평 베트남 하노이신도시 개발 본격화,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
206,2009.12.21. 오후 12:26,LH 삼송ㆍ파주출판단지 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2009.12.21. 오후 12:26,건설사 ‘계약자 잡기’ 불꽃마케팅,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기’', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃마케팅', 'O')]"
208,2009.12.21. 오후 12:26,당산동 반도 유보라팰리스 회사보유분 파격조건 공급,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2009.12.21. 오후 12:26,성남에 아파트형 공장 한라시그마밸리 분양,"[('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2009.12.21. 오후 12:26,올 주택 37만가구 공급…경기침체등 여파 당초 목표 86%,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…경기침체등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY')]"
211,2009.12.21. 오후 12:24,1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요영종도 부동산시장 기지개,"[('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
212,2009.12.21. 오후 12:24,3040대 월세 받는 투자에 눈 돌릴 때,"[('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
213,2009.12.21. 오전 11:57,온나라 부동산 부동산 거래절차 정보 제공,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절차', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
214,2009.12.21. 오전 11:49,서울지역 주택공급 물량 35%감소,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
215,2009.12.21. 오전 11:47,올해 주택 37만가구 공급..계획의 86% 그쳐종합,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐종합', 'O')]"
216,2009.12.21. 오전 11:44,부동산포털 온나라 서비스 개선,"[('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
217,2009.12.21. 오전 11:44,구리암사대교에 잠실방면 진출입로 신설,"[('구리암사대교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('방면', 'O'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
218,2009.12.21. 오전 11:43,이스타항공 말련 쿠칭 부정기 운항,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련 쿠칭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부정기', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
219,2009.12.21. 오전 11:40,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2009.12.21. 오전 11:40,김포 한강신도시 경전철 완공되면 1시간만에 강남도착…김포한강로 6차선으로,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공되면', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('도착…', 'O'), ('김포한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차선', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
221,2009.12.21. 오전 11:40,김포 한강신도시 5만 4700여채 규모…마곡·검단과 연결 신도시 시너지 높여,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만 4700여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
222,2009.12.21. 오전 11:37,저가항공사 이스타항공 국제선 부정기 취항,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('부정기', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
223,2009.12.21. 오전 11:37,자전거도 음주운전 단속,"[('자전거', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('음주운전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
224,2009.12.21. 오전 11:34,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
225,2009.12.21. 오전 11:33,원당 e편한세상 미 계약세대 특별 분양,"[('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2009.12.21. 오전 11:32,건설공제조합 하도급보증수수료 부담 완화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
227,2009.12.21. 오전 11:20,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
228,2009.12.21. 오전 11:18,서울메트로 부산김해 경전철 운영한다,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영한다', 'O')]"
229,2009.12.21. 오전 11:17,코레일 철도사고 예방을 위한 사례집 발간,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
230,2009.12.21. 오전 11:17,부천 소사.범박동 미니신도시로 탈바꿈,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), ('.범박동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
231,2009.12.21. 오전 11:17,서울메트로 부산김해경전철 사업자로 선정,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산김해경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
232,2009.12.21. 오전 11:17,구리암사대교 잠실방면 추가램프 신설,"[('구리암사대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('방면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가램프', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
233,2009.12.21. 오전 11:16,김포 한강신도시 스타브랜드 총출동…조망ㆍ주변환경ㆍ가격 따져보고 골라요,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('총출동…조망ㆍ주변환경ㆍ가격', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('골라요', 'O')]"
234,2009.12.21. 오전 11:16,김포 한강신도시 피트니스센터 갖춘 임대아파트…인공수로…소나무숲,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피트니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트…인공수로…', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), ('숲', 'O')]"
235,2009.12.21. 오전 11:16,김포 한강신도시 실수요자들 청약 몰릴 듯,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
236,2009.12.21. 오전 11:16,화제의 분양단지광교신대역 극동스타클래스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('광교신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
237,2009.12.21. 오전 11:16,인평 베트남 하노이 4500가구 규모 ‘끌레브’ 첫삽,"[('인평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('끌레브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
238,2009.12.21. 오전 11:15,서울메트로 부산김해 경전철 사업관리자 선정,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
239,2009.12.21. 오전 11:15,서울시 구리암사대교 추가램프 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구리암사대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가램프', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
240,2009.12.21. 오전 11:15,성인용품점 판매 발기부전치료제 모두 가짜,"[('성인용품점', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('발기부전치료제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('가짜', 'O')]"
241,2009.12.21. 오전 11:07,한강신도시 호반 베르디움 1584가구 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1584가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2009.12.21. 오전 11:06,1200만원으로 소형아파트를 잡아라  잔금은 3년 후에..,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('에..', 'O')]"
243,2009.12.21. 오전 11:02,부동산특집 영종도 프리미엄 아파트구24평형 특별분양,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
244,2009.12.21. 오전 11:01,온나라 부동산포털 부동산거래 원스톱서비스 제공,"[('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산포털', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
245,2009.12.21. 오전 11:01,부동산속보 선착순 분양 4000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부동산속보', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
246,2009.12.21. 오전 11:01,국토부 ‘온나라 부동산포털’ 업그레이드 서비스,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온나라 부동산포털', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
247,2009.12.21. 오전 11:00,온나라접속하면 부동산거래 척척,"[('온나라접속하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
248,2009.12.21. 오전 11:00,온나라포털 부동산 거래절차 도우미 서비스,"[('온나라포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절차', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
249,2009.12.21. 오전 11:00,자전거도 음주운전 단속한다,"[('자전거', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('음주운전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속한다', 'O')]"
250,2009.12.21. 오전 11:00,자전거 전용도로 만든다,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
251,2009.12.21. 오전 10:54,내 자금 묵히지 않고 굴린다면 ...,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('묵히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('굴린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O')]"
252,2009.12.21. 오전 10:46,올 주택공급 36만 9000가구…당초 계획의 86% 그쳐,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('36만 9000가구', 'QUANTITY'), ('…당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
253,2009.12.21. 오전 10:44,한강신도시 동시분양 23일 모델하우스 공개,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
254,2009.12.21. 오전 10:39,LH 고양삼송 주상복합용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2009.12.21. 오전 10:38,올 주택 36만가구 공급.. 2년연속 급감,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('36만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
256,2009.12.21. 오전 10:37,전북도 노는 땅에 유실수 지원,"[('전북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('유실수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
257,2009.12.21. 오전 10:35,9호선 3단계 시공업체 삼성물산 선정,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2009.12.21. 오전 10:35,분양소식 한진중공업 송도 해모로 638가구 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2009.12.21. 오전 10:35,동판교 서판교보다 최대 2억 비싸,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
260,2009.12.21. 오전 10:28,LH 고양삼송 주상복합용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2009.12.21. 오전 10:19,핫 분양더ㅤㅅㅑㅍ 레이크파크 청라를 반올림하다,"[('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('반올림하다', 'O')]"
262,2009.12.21. 오전 10:02,올해 아파트값 상승률 1위 과천,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
263,2009.12.21. 오전 10:02,26일 양화·신촌로 중앙버스전용차로 개통,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양화·', 'ARTIFACT'), ('신촌로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
264,2009.12.21. 오전 10:02,LH 고양삼송 주상복합용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2009.12.21. 오전 10:02,한국부동산운용 부동산 투자 영업 본격화,"[('한국부동산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
266,2009.12.21. 오전 10:01,지하철 9호선 3단계 내년초 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
267,2009.12.21. 오전 9:48,분양시장 열기 강추위 녹였다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('강추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹였다', 'O')]"
268,2009.12.21. 오전 9:45,GS건설 가재울 6구역 재개발 시공사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
269,2009.12.21. 오전 9:42,한남뉴타운 내년 3월까지 조합추진위 구성,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
270,2009.12.21. 오전 9:31,영등포 반도 유보라팰리스 회사보유분 특별공급,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
271,2009.12.21. 오전 9:27,2010 부동산매매 3.54% 오른다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
272,2009.12.21. 오전 9:26,가산노블리제CC 창립주중회원 모집,"[('가산노블리제CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
273,2009.12.21. 오전 9:23,겨울철 비수기 아파트 모델하우스는 성수기,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O')]"
274,2009.12.21. 오전 9:21,LH 주상복합용지 등 28일부터 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2009.12.21. 오전 9:20,3040 내집 마련 더 어려워졌다,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌다', 'O')]"
276,2009.12.21. 오전 9:20,LH 고양삼송 주상복합용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2009.12.21. 오전 9:11,수원 IPARK CITY 2차에 주말 1만 5000여명 북적,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IPARK CITY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
278,2009.12.21. 오전 8:46,송도 ‘잭 니클라우스 골프클럽’ 현재 공정률 80%,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잭 니클라우스 골프클럽', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY')]"
279,2009.12.21. 오전 8:35,올해 주택공급 37만가구...공급 크게 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), ('...공급', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
280,2009.12.21. 오전 8:31,겨울 전세난 광명ㆍ의왕 등 대단지 입주지역 노려라,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
281,2009.12.21. 오전 8:20,광교ㆍ청라 이번주 청약열풍 다시 불까,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
282,2009.12.21. 오전 8:16,올해 주택 37만 가구 공급…계획의 86% 그쳐,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
283,2009.12.21. 오전 8:12,경기도시公 ‘사랑의 경기미 나눔’ 행사,"[('경기도시', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 경기미 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
284,2009.12.21. 오전 8:03,경기뉴타운 주민일자리 생긴다,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
285,2009.12.21. 오전 7:57,강추위 녹인 열기..청라 막바지 분양,"[('강추위', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('열기..', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2009.12.21. 오전 7:51,지하철 9호선 3단계 구간 내년초 착공,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
287,2009.12.21. 오전 6:02,분당급 신도시라던 검단엔 무슨 일이,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시라던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
288,2009.12.21. 오전 6:01,올해 주택 37만가구 공급..계획의 86% 그쳐,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
289,2009.12.21. 오전 6:00,삼성건설 9호선 3단계 일부 공구 시공사로 선정,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
290,2009.12.21. 오전 5:10,눈길끄는 친환경 아파트… 송도해모로 내달 638세대 분양,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('638세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2009.12.21. 오전 5:05,새 골프장 내년개장 순조… ‘잭 니클라우스 클럽’ 공정률 80%,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('순조…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잭 니클라우스 클럽', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY')]"
292,2009.12.21. 오전 3:17,매매 시황 서울 재건축 석달만에 상승세로 돌아서,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('석달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
293,2009.12.21. 오전 3:17,닥터봉의 돈 되는 부동산 내년부터 양도세 불성실 신고땐 가산세,"[('닥터봉', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가산세', 'CIVILIZATION')]"
294,2009.12.21. 오전 3:17,住소식 地소식 인천 청라지구 ‘청라 에일린의 뜰’ 잔여분 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
295,2009.12.21. 오전 3:17,부동산 캘린더수원 광교신도시 ‘호반가든하임’ 등 전국 9곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반가든하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
296,2009.12.21. 오전 3:17,올해 수도권 집값 평균 0.86% 올라… 과천 18.4% 상승 1위,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
297,2009.12.21. 오전 3:17,아파트 미리보기망우동 ‘LIG 중랑숲 리가’김포한강신도시 ‘호반베르디움’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('망', 'LOCATION'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LIG 중랑숲 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
298,2009.12.22. 오후 10:19,광교 호반가든하임 1순위 마감,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반가든하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
300,2009.12.22. 오후 10:05,장기공공임대 리모델링·재건축 용적률 120%까지 완화,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('120%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
301,2009.12.22. 오후 9:59,택지지구 지정 작년 2.6배 달해,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
302,2009.12.22. 오후 9:48,인천공항공사 인천공항에너지 인수 추진,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
303,2009.12.22. 오후 9:45,‘양도세 감면’ 놓치기 싫다면…1월 분양 잡아라,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치기', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다면…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
304,2009.12.22. 오후 9:45,‘서민주택 정보’ 한눈에 클릭,"[('‘서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O')]"
305,2009.12.22. 오후 9:45,12월 23일 부동산 파일,"[('12월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
306,2009.12.22. 오후 9:42,수원 아이파크시티 1순위 미달..평균 0.53대 1,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53대 1', 'QUANTITY')]"
307,2009.12.22. 오후 9:12,청라 주상복합 린 스트라우스 1순위 미달..평균 0.68대 1,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.68대 1', 'QUANTITY')]"
308,2009.12.22. 오후 8:50,광교 타운하우스 가든하임 1순위 마감..평균 4.15대 1,"[('광교 타운하우스 가든하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.15대 1', 'QUANTITY')]"
309,2009.12.22. 오후 8:41,법원 신성건설 회생계획안 인가,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
310,2009.12.22. 오후 8:05,제물포길 지하화…제물포에서 여의도까지 10분,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화…', 'O'), ('제물포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME')]"
311,2009.12.22. 오후 7:37,해건협 해외 원전건설 협의회 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전건설 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2009.12.22. 오후 7:09,글로벌 인프라펀드 1호 출범,"[('글로벌 인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
313,2009.12.22. 오후 6:34,내년 부동산경매 큰장 선다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
314,2009.12.22. 오후 6:34,2010년 경매 실수요자 1분기·투자는 2분기 노려라,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('·투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
315,2009.12.22. 오후 6:32,한강신도시 4개업체만 동시 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개업체만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2009.12.22. 오후 6:32,충주·제천·단양 中原문화·역사 특구로 개발,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('中原문화·역사', 'O'), (' ', 'O'), ('특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
317,2009.12.22. 오후 6:32,분양정보 동탄 오피스텔 석진 파아란,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('석진 파아란', 'ARTIFACT')]"
318,2009.12.22. 오후 6:32,국민임대 재건축때 용적률 더 준다,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
319,2009.12.22. 오후 6:32,보금자리…장기전세…서민주택정보 클릭하세요,"[('보금자리…장기전세…서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭하세요', 'O')]"
320,2009.12.22. 오후 6:32,해외건설 2000억원 글로벌 인프라 펀드 출범,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글', 'CIVILIZATION'), ('로벌 인프라 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
321,2009.12.22. 오후 6:32,한경매물마당 역삼동 선릉역 인근 7층 빌딩 급매 34억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY')]"
322,2009.12.22. 오후 6:32,연말 내집마련 가이드 화제의 분양현장  일산두산 위브더제니스,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일산두산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
323,2009.12.22. 오후 6:32,연말 내집마련 가이드 유망지역 마지막 분양잔치…세감면 혜택까지 챙겨라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치…세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
324,2009.12.22. 오후 6:32,연말 내집마련 가이드 송도 국제도시‥저렴한 분양가 장점…당첨 즉시 시세차익 기대,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시‥저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('장점…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
325,2009.12.22. 오후 6:32,연말 내집마련 가이드 광교신도시‥배후수요 풍부…2010년 1월까지 800여채,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('‥배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), ('2010년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('800여채', 'QUANTITY')]"
326,2009.12.22. 오후 6:32,연말 내집마련 가이드 4만9071채 집들이…내 보금자리 여기가 딱,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9071채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…내', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
327,2009.12.22. 오후 6:31,연말 내집마련 가이드 연말 연초 수도권 노른자위 빅4 노려라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
328,2009.12.22. 오후 6:23,김포 중흥S클래스 리버티1470가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), ('1470가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2009.12.22. 오후 6:23,‘광교 비즈니스파크’ 사업 탄력,"[('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
330,2009.12.22. 오후 6:20,2009대한민국대표아파트주상복합대상 리더스뷰 남산남산의 새로운 랜드마크,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주상복합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리더스뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('남산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
331,2009.12.22. 오후 6:15,서울 전세금으로 내 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
332,2009.12.22. 오후 6:15,동부건설 센트레빌 주부 프로슈머그룹 ‘명가연’ 제 5기 회원 모집,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명가연', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제 5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
333,2009.12.22. 오후 6:12,공동주택용지 분양신청… 수도권지방 극과 극,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
334,2009.12.22. 오후 6:06,동원개발 고양 삼송에 598가구 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('598가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2009.12.22. 오후 6:06,장기공공임대주택 재건축때… 용적률 현행의 120%내로 완화,"[('장기공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때…', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('현행의', 'O'), (' ', 'O'), ('120%내', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
336,2009.12.22. 오후 6:06,고척동 돔구장 일대 도시재생사업 실시,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
337,2009.12.22. 오후 6:03,충주·제천·단양 관광거점으로,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광거점으로', 'O')]"
338,2009.12.22. 오후 6:03,장기공공임대 재건축 쉬워진다,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
339,2009.12.22. 오후 6:03,한강신도시우리 단지는 이렇게 꾸몄어요 삼성물산 래미안 外,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸몄어요', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
340,2009.12.22. 오후 6:03,흑석뉴타운 재개발사업 가속도,"[('흑석뉴타운 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
341,2009.12.22. 오후 6:03,단독주택 재건축 유형 다양해진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
342,2009.12.22. 오후 6:02,서민주택정보 통합사이트 개설,"[('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
343,2009.12.22. 오후 6:01,공공임대주택 재건축시 용적률 대폭 완화,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
344,2009.12.22. 오후 6:01,장기공공주택입주민 삶의 질 향상 지원,"[('장기공공주택', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
345,2009.12.22. 오후 6:00,장기공공임대 리모델링.재건축 용적률 완화,"[('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
346,2009.12.22. 오후 6:00,장기공공임대주택 임대료 차등 부과,"[('장기공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
347,2009.12.22. 오후 6:00,국민임대 등도 재건축 가능해진다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
348,2009.12.22. 오후 5:58,포니 정 재단 장학금 수여식 열려,"[('포니 정 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
349,2009.12.22. 오후 5:57,내년 보금자리 상반기 1번·하반기 2번 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2009.12.22. 오후 5:56,청라 분양불패 이어가나,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
351,2009.12.22. 오후 5:55,한강신도시 연말연시 브랜드 대전,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('연시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
352,2009.12.22. 오후 5:55,평창동 고급 주택단지 관심 증폭,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
353,2009.12.22. 오후 5:52,확정 안된 ‘개발 호재’ 이용…건설사들 ‘분양 유혹’ 기승,"[('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
354,2009.12.22. 오후 5:51,입지·환경·규모 3박자 갖춘 강변에 살아볼까,"[('입지·환경·규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강변에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
355,2009.12.22. 오후 5:51,서민주택 정보 사이트 개설,"[('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
356,2009.12.22. 오후 5:51,김포한강신도시 3633가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
357,2009.12.22. 오후 5:49,해외건설 글로벌인프라펀드 출범,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
358,2009.12.22. 오후 5:49,20∼30% 싼 급매물 ‘의심’.. ‘흠’ 찾아라,"[('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의심’..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흠’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
359,2009.12.22. 오후 5:46,2010년 집값 어디가 오를까,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
360,2009.12.22. 오후 5:42,토목건축기술 대상에 인천대교·타임스퀘어,"[('토목건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('타임스퀘어', 'ARTIFACT')]"
361,2009.12.22. 오후 5:36,연속기획⑤GS자이 국가대표 웰빙 아파트,"[('연속기획⑤', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
362,2009.12.22. 오후 5:19,2009대한민국대표아파트주상복합대상 리더스뷰 남산남산의 새로운 랜드마크,"[('2009', 'DATE'), ('대한민국대표아파트주상복합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리더스뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('남산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
363,2009.12.22. 오후 5:19,평창동 고급 주택단지 관심 증폭,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
364,2009.12.22. 오후 5:19,서울 전세금으로 내 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
365,2009.12.22. 오후 5:19,청라 분양불패 이어가나,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
366,2009.12.22. 오후 5:19,한강신도시 연말연시 브랜드 대전,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('연시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
368,2009.12.22. 오후 5:14,남광토건 남양주 별내 720가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2009.12.22. 오후 5:04,인천대교·타임스퀘어 토목·건축기술대상,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토목·', 'O'), ('건축기술대상', 'CIVILIZATION')]"
370,2009.12.22. 오후 5:03,정부 새만금 개발 계획 다음 달 확정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
371,2009.12.22. 오후 5:03,올해 택지지구 지정…작년의 2.6배,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY')]"
372,2009.12.22. 오후 5:02,인천공항 러시아 하바로프스크공항과 용역 계약,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하바로프스크공항', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
373,2009.12.22. 오후 5:00,사진현대산업 포니정 장학증 수여식,"[('사진', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포니정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장학증', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
374,2009.12.22. 오후 4:57,MK 추천매물 영등포 주상복합상가 14억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
375,2009.12.22. 오후 4:56,2천억 글로벌 인프라 펀드 출범,"[('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글', 'CIVILIZATION'), ('로벌 인프라 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
376,2009.12.22. 오후 4:55,세계도 놀란 서울의 건축,"[('세계도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
377,2009.12.22. 오후 4:55,내년 토지보상금 40조…수도권서만 20조,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY')]"
378,2009.12.22. 오후 4:55,진해에 국내최대 해양리조트,"[('진해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트', 'O')]"
379,2009.12.22. 오후 4:48,대림산업 행복 나눔 행사,"[('대림산업 행복 나눔 행사', 'EVENT')]"
380,2009.12.22. 오후 4:48,한국부동산운용 출범,"[('한국부동산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
381,2009.12.22. 오후 4:48,원당 대림e편한세상 분양,"[('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2009.12.22. 오후 4:48,고척동 돔구장 일대 도시재생계획 용역,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
383,2009.12.22. 오후 4:47,서민주택정보 클릭 하세요,"[('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
384,2009.12.22. 오후 4:46,도로부문 최우수상에 거금도 연륙교,"[('도로부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거금도 연륙교', 'ARTIFACT')]"
385,2009.12.22. 오후 4:46,분양 잘됐다더니 계약은 시원찮네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘됐다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('시원찮네', 'O')]"
386,2009.12.22. 오후 4:41,서울 전셋값 급등，시프트 보증금 내년 오른다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등，시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
387,2009.12.22. 오후 4:36,인천 청라지구 유종의 미 거둘까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유종의', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거둘까', 'O')]"
388,2009.12.22. 오후 4:30,건설사 승진인사 플랜트부문 초강세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
389,2009.12.22. 오후 4:20,필리핀 클락에 한국인 전용 골프리조트 탄생,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('클락', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('골프리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
390,2009.12.22. 오후 4:01,18%확정수익 월세 바로 지급되는 돈 되는 상가,"[('18%', 'QUANTITY'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('지급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
391,2009.12.22. 오후 3:41,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2009.12.22. 오후 3:38,수도권 소형아파트 씨가 마르고 있다 무조건 잡아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
393,2009.12.22. 오후 3:36,두산건설 서울대병원 복합진료공간 BTL 우선협상대상자 선정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복합진료공간', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
394,2009.12.22. 오후 3:35,두산밥콕 140조원대 CCS 시장 진출,"[('두산밥콕', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('140조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CCS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
395,2009.12.22. 오후 3:33,동탄2신도시 산척저수지 일대 복합문화공간 조성,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산척저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
396,2009.12.22. 오후 3:13,국토부 서민주택정보 통합 홈페이지 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
397,2009.12.22. 오후 3:12,구급차도 하이패스 차로 통행 가능,"[('구급차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스 차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
398,2009.12.22. 오후 3:06,인천대교 강풍 등 어떤 악조건에도 안전해,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강풍', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('악조건에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전해', 'O')]"
399,2009.12.22. 오후 3:06,타임스퀘어 눈길 사로잡는 독특한 디자인,"[('타임스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
400,2009.12.22. 오후 3:06,첨단기술  친환경 환상의 궁합 돋보여,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
401,2009.12.22. 오후 3:05,토목건축기술대상 건축 ‘타임스퀘어’ 토목 ‘인천대교’,"[('토목건축기술대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타임스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
402,2009.12.22. 오후 3:05,만디젤코리아 갤러리 같은 선박엔진 공장·사무실,"[('만디젤코리아 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장·사무실', 'O')]"
403,2009.12.22. 오후 3:05,오송 6블록 하이테크·바이오 컨셉트 살린 웰빙단지,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하이테크·바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('컨셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙단지', 'O')]"
404,2009.12.22. 오후 3:05,클럽E·S 통영리조트 침실 깊이 들어오는 바다,"[('클럽E·S 통영리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('침실', 'O'), (' ', 'O'), ('깊이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O')]"
405,2009.12.22. 오후 3:05,판교 휴먼시아 리듬감 있는 스카이라인 주변환경과 조화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리듬감', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주변환경과', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O')]"
406,2009.12.22. 오후 3:05,현대건설 국립중앙도서관 외벽은 유리로 세련美,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립중앙도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외벽은', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세련美', 'O')]"
407,2009.12.22. 오후 3:05,9호선 고속터미널역 정거장 영국도 인정한 고난도 기술력,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정거장', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('고난도', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O')]"
408,2009.12.22. 오후 3:05,현대엠코 현대제철소 밀폐형 친환경 원료처리 시스템,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀폐형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('원료처리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
409,2009.12.22. 오후 3:05,누에다리10차선 도로 위를 가로질러 산책 즐기세요,"[('누에다리', 'ARTIFACT'), ('10차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위를', 'O'), (' ', 'O'), ('가로질러', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요', 'O')]"
410,2009.12.22. 오후 3:05,서울숲 힐스테이트 블루톤 유리블록 외벽 시원·세련,"[('서울숲 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루톤', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('시원·세련', 'O')]"
411,2009.12.22. 오후 3:05,대우건설 서울스퀘어 획일적 직선형 사무실을 곡선으로,"[('대우건설 서울스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('획일적', 'O'), (' ', 'O'), ('직선', 'TERM'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실을', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
412,2009.12.22. 오후 3:05,울산 농수산물 종합유통센터 매장규모 축구장의 4배,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농수산물 종합유통센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매장규모', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
413,2009.12.22. 오후 3:05,동양메이저건설 한국골프대학 경사지형 맞춰 공간활용,"[('동양메이저건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국골프대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경사지형', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O')]"
414,2009.12.22. 오후 3:05,포스에이씨 포스 타워 주변 저층과 연계 스카이라인 살려,"[('포스에이씨 포스 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('저층과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O')]"
415,2009.12.22. 오후 3:05,한화 인천 에코메트로 서해 잘 보이게 타워·판상형 배치,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('보이게', 'O'), (' ', 'O'), ('타워·판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
416,2009.12.22. 오후 3:05,거금도 연륙교 예쁜 다이아몬드형 주탑 다도해 랜드마크,"[('거금도 연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('다이아몬드형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주탑', 'O'), (' ', 'O'), ('다도해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
417,2009.12.22. 오후 3:05,현대산업개발 동화약품 CGMP공장 세균오염 막는 첨단공법,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동화약품', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CGMP공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세균오염', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단공법', 'O')]"
418,2009.12.22. 오후 3:04,강종수 유신코퍼레이션 사장 11개 다목적댐 친환경 설계,"[('강종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유신코퍼레이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다목적댐', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
419,2009.12.22. 오후 3:04,이리형 청운대학교 총장 초고층건물 선진화,"[('이리형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청운대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O')]"
420,2009.12.22. 오후 3:04,백제컨트리클럽 친환경 공법으로 골프장 건설,"[('백제컨트리클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
421,2009.12.22. 오후 3:04,울산신항 남방파제 바다쪽으로 기우뚱 피사의 등대 눈길,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남방', 'TERM'), ('파제', 'O'), (' ', 'O'), ('바다쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기우뚱', 'O'), (' ', 'O'), ('피사', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('등대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
422,2009.12.22. 오후 3:04,북서울 꿈의 숲 낙후된 놀이시설 녹지공원으로 탄생,"[('북서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
423,2009.12.22. 오후 3:04,성남판교 수질복원센터 하수처리장 혐오시설 이미지 털어내,"[('성남', 'CITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수질복원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내', 'O')]"
424,2009.12.22. 오후 3:04,박창규 롯데건설 사장 신공법 도입해 기술 업그레이드,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
425,2009.12.22. 오후 3:01,매년 약 610만원씩 18년간 드립니다.,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다.', 'O')]"
426,2009.12.22. 오후 3:01,매년 약 610만원씩 18년간 드립니다.,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다.', 'O')]"
427,2009.12.22. 오후 2:57,성공 투자 해법 최고의 수익형 상가에서 답을 얻다,"[('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('답을', 'O'), (' ', 'O'), ('얻다', 'O')]"
428,2009.12.22. 오후 2:57,내년 유망 분양단지…서울 왕십리뉴타운·경기 2기 신도시,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
429,2009.12.22. 오후 2:56,매년 약 610만원씩 18년간 드립니다,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
430,2009.12.22. 오후 2:51,시설물 안전관리 대상 늘어난다,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
431,2009.12.22. 오후 2:49,서민주택정보 여기를 클릭하세요,"[('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭하세요', 'O')]"
432,2009.12.22. 오후 2:49,최대 40조 토지보상금 어디로 갈까,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
433,2009.12.22. 오후 2:46,내년 부동산시장 전망 ‘장밋빛’인가 ‘어둡나’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), ('’인가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어둡나’', 'O')]"
434,2009.12.22. 오후 2:46,김포한강신도시 3633가구 동시분양..23일 견본주택 개관,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양..', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
435,2009.12.22. 오후 2:44,올 택지지정실적 지난해 2.6배,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지정실적', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY')]"
436,2009.12.22. 오후 2:40,김포한강신도시 6개단지 중 어디를 찍을까,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('찍을까', 'O')]"
437,2009.12.22. 오후 2:37,한국부동산운용 출범,"[('한국부동산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
438,2009.12.22. 오후 2:37,서민주택정보 클릭으로 한번에,"[('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
439,2009.12.22. 오후 2:30,은퇴 · 명퇴 후 월세 받아 사는 법,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('명퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
440,2009.12.22. 오후 2:27,충주·제천·단양 중원문화권역 지정…1조7200억 투입,"[('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중원문화권역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('1조7200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
441,2009.12.22. 오후 2:21,광교 신대역 극동스타클래스 1순위 대거 미달,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
442,2009.12.22. 오후 2:06,1200만원으로 소형아파트를 잡아라  잔금은 3년 후에..,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('에..', 'O')]"
443,2009.12.22. 오후 2:06,“원당이편한세상”으로 투자자들이 몰리는 이유,"[('“', 'O'), ('원당이편한세상', 'ARTIFACT'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
444,2009.12.22. 오후 2:06,영종하늘도시 소형구24평형 아파트 고공행진 중,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형구', 'O'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
445,2009.12.22. 오후 2:06,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 ㎡ 37 .500 원 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('37 .500 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
446,2009.12.22. 오후 2:06,1200만원 있으면 이 아파트 꼭 잡아라,"[('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
447,2009.12.22. 오후 2:03,7천만원대 투자한 매장에서 월 100만원 이상,"[('7천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자한', 'O'), (' ', 'O'), ('매장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원 이상', 'QUANTITY')]"
448,2009.12.22. 오후 2:02,한강신도시 동시분양 3개업체 3633가구 참여상보,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3633가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여상보', 'O')]"
449,2009.12.22. 오후 2:00,은평3지구 단지별 맞춤 청약전략,"[('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
450,2009.12.22. 오후 2:00,경인년 로또 은평3지구 황금알 잡아라,"[('경인년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('은평3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
451,2009.12.22. 오후 1:56,장래성ㆍ가격ㆍ품질 ‘3박자’ ‘첫번째 내집’으로 안성맞춤,"[('장래성ㆍ가격ㆍ품질', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O')]"
452,2009.12.22. 오후 1:56,손효원ㆍ김영수ㆍ김종호씨 부사장 승진,"[('손효원', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('김종호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
453,2009.12.22. 오후 1:56,일괄하도급 지급보증수수료 건별 납부,"[('일괄하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('건별', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
454,2009.12.22. 오후 1:56,글로벌인프라펀드 1호 출범,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
455,2009.12.22. 오후 1:56,“新맹모 떴다” 송도 전세값 ‘들썩’,"[('“新', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떴다”', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
456,2009.12.22. 오후 1:56,서민주택 관련정보 한곳에 국토부 통합홈페이지 구축,"[('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관련정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
457,2009.12.22. 오후 1:55,고척동 돔구장 일대 도시재생계획 용역,"[('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
458,2009.12.22. 오후 1:49,2019년 충주·제천·단양일대 문화관광거점지역으로 육성,"[('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('문화관광거점지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
459,2009.12.22. 오후 1:45,아파트 분양특집 4000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양특집', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
460,2009.12.22. 오후 1:45,황금알을 낳는 영종도구24평형 소형아파트 당장 잡아라,"[('황금알을', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도구', 'LOCATION'), ('24평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
461,2009.12.22. 오후 1:43,원당 대림e편한세상 분양,"[('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2009.12.22. 오후 1:40,“1200”만원 으로 이 아파트를 ,"[('""', 'O'), ('1200""만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O')]"
463,2009.12.22. 오후 1:37,대림산업 행복선물 나눔행사 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복선물 나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
464,2009.12.22. 오후 1:35,한강신도시 동시분양 4개업체만 참여,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개업체만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
465,2009.12.22. 오후 1:31,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
466,2009.12.22. 오후 1:30,영종도 최고아파트구24평무조건 잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고아파트구', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
467,2009.12.22. 오후 1:15,남광토건 별내 하우스토리 29일 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2009.12.22. 오후 1:12,100% 알짜배기무조건 잡아라 신규특별분양 절호의 기회,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜배기무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
469,2009.12.22. 오후 1:12,“2009”화제 1순위 “소액투자” 나도 사장님 된다,"[('“', 'O'), ('2009', 'DATE'), ('”화제', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“소액투자""나도', 'O'), (' ', 'O'), ('사장님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
470,2009.12.22. 오후 12:56,은행금리의 4배 외국인 전용 면세 판매점을 주목하라,"[('은행금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면세', 'O'), (' ', 'O'), ('판매점을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
471,2009.12.22. 오후 12:56,매년 약 610만원씩 18년간 드립니다,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
472,2009.12.22. 오후 12:51,떠오르는 투자처 “원룸텔” 3천만원 ,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“원룸텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY')]"
473,2009.12.22. 오후 12:49,부동산매년 약 610만원씩 18년간 드립니다.,"[('부동산매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다.', 'O')]"
474,2009.12.22. 오후 12:42,“여윳돈” 이렇게 굴려 “고수익” 보장 노려볼만....,"[('“여윳돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“고수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만....', 'O')]"
475,2009.12.22. 오후 12:30,속보남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('속보', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
476,2009.12.22. 오후 12:28,연일 “북새통” 투자 급부상↑ “수익성부동산” 몰려들어...,"[('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상↑', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익성부동산”', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려들어...', 'O')]"
477,2009.12.22. 오후 12:22,부동산기획1000만원만 있으면 이런 아파트 잡으세요,"[('부동산기획', 'O'), ('1000만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
478,2009.12.22. 오전 11:55,제물포길에 유료 지하터널…2015년 개통종합,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('지하터널…', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통종합', 'O')]"
479,2009.12.22. 오전 11:55,매년 약 610만원씩 18년간 드립니다.,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('약 610만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드립니다.', 'O')]"
480,2009.12.22. 오전 11:46,사천만원대 잡아라 역세권수익형 풀옵션원룸텔,"[('사천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션원룸텔', 'O')]"
481,2009.12.22. 오전 11:45,남양주시 수동면 비금계곡 앞 전원토지 ㎡ 37 .500 원 매각 공고,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비금계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('37 .500 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
482,2009.12.22. 오전 11:41,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
483,2009.12.22. 오전 11:40,전액 돌려드립니다. 겨울성수기 대명리조트 절호의 기회,"[('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려드립니다.', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
484,2009.12.22. 오전 11:39,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
485,2009.12.22. 오전 11:38,제물포길에 유료 지하터널 조성,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('지하터널', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
486,2009.12.22. 오전 11:36,1200만원으로 영종도 아파트를 잡을수 있는 마지막 기회,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
487,2009.12.22. 오전 11:36,LH 내년 사업 36조 범위내에서 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('36조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('범위내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
488,2009.12.22. 오전 11:34,올해 분양시장 결산과 2010년 시장전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산과', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장전망', 'O')]"
489,2009.12.22. 오전 11:31,충주.제천.단양 중원문화권 특정지역 지정종합,"[('충주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중원', 'LOCATION'), ('문화권', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
490,2009.12.22. 오전 11:29,송도주안역간 경전철 건설 검토,"[('송도주안역', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
492,2009.12.22. 오전 11:21,연 10% 수익형 부동산 상품 ‘원룸텔 트리빌’,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원룸텔 트리빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
493,2009.12.22. 오전 11:19,경기도시公 자연힐스테이트 분양 참패,"[('경기도시', 'LOCATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('자연힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
494,2009.12.22. 오전 11:16,서민주택정보 이곳에 다 모였다,"[('서민주택정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모였다', 'O')]"
496,2009.12.22. 오전 11:16,제물포길 지하화 양천∼강서 녹지로 연결,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
497,2009.12.22. 오전 11:15,신월IC여의도 제물포길 2015년 지하화,"[('신월IC', 'ARTIFACT'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제물포길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
498,2009.12.22. 오전 11:15,제물포길 지하화···양천강서 녹지연결,"[('제물포길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화···', 'O'), ('양천강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지연결', 'O')]"
499,2009.12.22. 오전 11:15,서울시 다양한 겨울방학 캠프 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
500,2009.12.22. 오전 11:06,국토부 충북북부 역사·문화관광 거점 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역사·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
501,2009.12.22. 오전 11:06,대림산업 임직원들 릴레이 봉사활동,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
502,2009.12.22. 오전 11:06,1200만원으로 소형아파트를 잡아라  잔금은 3년 후에..,"[('1200만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), ('에..', 'O')]"
503,2009.12.22. 오전 11:05,아파트 분양정보 사천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
504,2009.12.22. 오전 11:04,투자자들은 왜 영종도구24평형에 집중할까,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도구24평형', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중할까', 'O')]"
505,2009.12.22. 오전 11:02,동부건설 주부 프로슈머그룹 ‘명가연’ 5기 회원 모집,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프로슈머그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명가연', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
506,2009.12.22. 오전 11:00,충북 북부 역사·문화관광 거점개발,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역사·문화관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점개발', 'O')]"
507,2009.12.22. 오전 11:00,충주.제천.단양 중원문화권 특정지역 지정,"[('충주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중원', 'LOCATION'), ('문화권', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
508,2009.12.22. 오전 11:00,중원문화권 특정지역 지정 2019년까지 개발,"[('중원문화권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
509,2009.12.22. 오전 11:00,국적항공사 항공사고 사망자 10년 연속 0,"[('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
510,2009.12.22. 오전 10:49,대림산업 행복선물 나눔 행사 펼쳐,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복선물 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
