,date,headline,keyword
0,2006.03.05. 오후 11:20,토지수용 보상비 지급 현정부 들어 3배늘어 ‥ 안택수의원 주장,"[('토지수용', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('안택수', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
1,2006.03.05. 오후 9:51,국민임대 올 2만5553가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5553가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2006.03.05. 오후 8:36,분양정보대전 제일 오투그란데 외,"[('분양정보대전', 'O'), (' ', 'O'), ('제일 오투그란데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
3,2006.03.05. 오후 8:36,이달 서울 분양분 줄줄이 연기,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
4,2006.03.05. 오후 8:36,판교 청약저축 가입자 잔치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
5,2006.03.05. 오후 8:30,현장르포－주말 지방도시 모델하우스1만여명 북적…분양시장 봄바람,"[('현장르포－', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
6,2006.03.05. 오후 8:12,8·31 후속 대책 앞두고 잠잠∼,"[('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠∼', 'O')]"
7,2006.03.05. 오후 8:12,3월 6일 부동산캘린더,"[('3월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
8,2006.03.05. 오후 8:12,3월 6일 부동산 파일,"[('3월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
9,2006.03.05. 오후 8:12,고급 고층아파트 봇물 고수익 될까,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
10,2006.03.05. 오후 8:12,2006년 국민임대 2만5천가구 분양,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2006.03.05. 오후 8:12,을지로2가 5지구，주상복합·호텔 부지로,"[('을지로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5지구', 'QUANTITY'), ('，주상복합·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부지로', 'O')]"
12,2006.03.05. 오후 8:12,수도권 지자체 재산세 인하，상하 50% 탄력세율,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하，상하', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄력세율', 'O')]"
13,2006.03.05. 오후 7:03,경·공매 포커스 구의동 32평형 4억원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
14,2006.03.05. 오후 7:03,경·공매 시황 영남 공매시장 투자열기 후끈,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
15,2006.03.05. 오후 6:57,주목 이곳 제2롯데월드 허가후 호가 급등,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허가후', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
16,2006.03.05. 오후 6:35,재건축시장，규제 뚫고 다시 강세…서울지역 상승폭 전주比 4배,"[('재건축시장，규제', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('전주比', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
17,2006.03.05. 오후 6:12,시세 동향재건축 매매가 한주만에 0.79% 올라,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('한주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
18,2006.03.05. 오후 5:53,모델하우스 많이 달라졌네,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네', 'O')]"
19,2006.03.05. 오후 5:53,국민임대 연내 2만5천가구 분양,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2006.03.05. 오후 5:53,분양 용인 동백지구 우함빌딩 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우함빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
21,2006.03.05. 오후 5:53,분양 대전 서구 탄방동 건영 캐스빌 101가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영 캐스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101가구', 'QUANTITY')]"
22,2006.03.05. 오후 5:53,서울 재개발 속도 빨라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
23,2006.03.05. 오후 5:53,송파 유통단지 조성 삐끗,"[('송파 유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗', 'O')]"
24,2006.03.05. 오후 5:53,관심지역 충주시 아파트 분양가 들썩,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
25,2006.03.05. 오후 5:51,판교청약 궁금합니다 4 50회 납입 청약저축 당첨확률 높이려면,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('4 50회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O')]"
26,2006.03.05. 오후 5:50,울산에 3050층 주상복합 쏟아진다,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3050층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
27,2006.03.05. 오후 5:50,3월 둘째주 분양시장 봄바람 ‥ 유망 택지지구서 잇단 공급,"[('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2006.03.05. 오후 5:49,공영 개발 확대 … 곳곳 마찰음,"[('공영', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰음', 'O')]"
29,2006.03.05. 오후 5:48,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 16 김영수 신창건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
30,2006.03.05. 오후 5:48,규제 외면하는 강남 재건축 중 설익은 정책 가격악순환 초래,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('가격악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
31,2006.03.05. 오후 5:47,판교 재당첨 금지 너무 가혹해 ‥ 세대원 모두 10년간 청약 못해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('가혹해', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('세대원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
32,2006.03.05. 오후 5:46,5억짜리 미니 모델하우스 눈길,"[('5억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
33,2006.03.05. 오후 5:46,틈새로 본 부동산 강남권 거래 막혀 개발 위축,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
34,2006.03.05. 오후 5:46,중개업자 실적 뚝 ‥ 실거래가 신고 여파,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
35,2006.03.05. 오후 5:45,아남건설 법정관리 졸업 ‥ 쎄븐마운틴그룹에 편입,"[('아남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('쎄븐마운틴그룹', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
36,2006.03.05. 오후 5:42,지방선거 앞두고 서울·경기，앞다퉈 재산세 인하경쟁…과세형평성 논란,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('，앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하경쟁…과세형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
37,2006.03.05. 오후 5:33,아파트 반값 공급 민관기구 추진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('민관기구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
38,2006.03.05. 오후 5:28,울산 신주거지로 초대,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('초대', 'O')]"
39,2006.03.05. 오후 5:28,충주 남산을 드립니다,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
40,2006.03.05. 오후 5:28,대전천·식장산 한눈에,"[('대전천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('식장산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
41,2006.03.05. 오후 5:27,김포 장기지구  ‘신도시 시범단지’ 매력,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
42,2006.03.05. 오후 5:26,‘파주 LCD’ 배후 주거단지 아파트,"[('‘', 'O'), ('파주 LCD', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
43,2006.03.05. 오후 5:26,중랑구에 초고층 주상복합아파트,"[('중랑구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O')]"
44,2006.03.05. 오후 5:26,인천 서창지구에 웰빙형 아파트,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
45,2006.03.05. 오후 5:26,하남 풍산지구 녹지 풍부···강남  ‘코앞’,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘코앞’', 'O')]"
46,2006.03.05. 오후 5:25,반포 르본씨티 인테리어숍 ‘포웰리빙’ 분양,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르본씨티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어숍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포웰리빙', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2006.03.05. 오후 5:25,투나디앤씨 부천에 복합쇼핑몰 ‘투나’ 분양,"[('투나디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2006.03.05. 오후 5:25,금강건설 원주 ‘아미움아파트’ 445가구 분양,"[('금강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아미움아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('445가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2006.03.05. 오후 5:25,동문건설 ‘아뮤티’ 주상복합 212가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아뮤티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2006.03.05. 오후 5:25,화성 향남지구 ‘친환경 주거’ 으뜸 자부,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거’', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('자부', 'O')]"
51,2006.03.05. 오후 5:24,서울 아파트 매매가 상승폭 2배  ‘껑충’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
52,2006.03.05. 오후 5:22,산업단지 분양률 지역별 차이 크다 ‥ 공급자위주 조성 탓,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('공급자', 'CIVILIZATION'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
53,2006.03.05. 오후 4:36,주간 아파트 시세 동향 강남 재건축값 다시 상승곡선,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선', 'O')]"
54,2006.03.05. 오후 4:15,봄맞이 분양시장..모델하우스마다 북적,"[('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
55,2006.03.05. 오후 4:06,송파 토지임대부 분양 지방선거 쟁점 부상할듯,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('부상할듯', 'O')]"
56,2006.03.05. 오후 4:06,반값 아파트 현실화할까 해외에서는,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화할까', 'O'), (' ', 'O'), ('해외에서는', 'O')]"
57,2006.03.05. 오후 4:06,심층진단 반값 아파트 현실화할까,"[('심층진단', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화할까', 'O')]"
58,2006.03.05. 오후 3:57,분양정보 화성산업 대구 태전 366가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('366가구', 'QUANTITY')]"
59,2006.03.05. 오후 3:57,분양정보 성원건설 인천 용현 550가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('550가구', 'QUANTITY')]"
60,2006.03.05. 오후 3:57,분양정보 모아주택산업 평택 915가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('915가구', 'QUANTITY')]"
61,2006.03.05. 오후 3:57,분양하이라이트 하남 풍산등 6곳 견본주택 개관,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
62,2006.03.05. 오후 3:57,국민임대 올 2만5553가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5553가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2006.03.05. 오후 3:51,을지로2가구역 5지구에 주상복합·삼각공원,"[('을지로', 'LOCATION'), ('2가구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합·삼각공원', 'O')]"
64,2006.03.05. 오후 3:51,동대문 쇼핑몰 투자 조심,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
65,2006.03.05. 오후 3:13,재산세 인하 파장 전국으로 확산되나,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
66,2006.03.05. 오후 2:42,강남 재건축，악재에는 둔감하고 호재에는 민감하네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축，악재에는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔감하고', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에는', 'O'), (' ', 'O'), ('민감하네', 'O')]"
67,2006.03.05. 오후 12:43,서울 강남권 새 아파트 가격 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
68,2006.03.05. 오전 11:44,아남건설 법정관리 졸업..쎄븐마운틴 계열 편입,"[('아남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업..', 'O'), ('쎄븐마운틴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
69,2006.03.05. 오전 11:00,토공 PDA들고 토지현장조사,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('PDA', 'TERM'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('토지현장조사', 'O')]"
70,2006.03.05. 오전 9:57,판교 가는 길 인터넷으로 먼저 점검,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
71,2006.03.05. 오전 8:01,참여정부서 토지보상비 배 이상 증가,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
72,2006.03.05. 오전 6:02,송파 신도시 서울시에 불똥,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
73,2006.03.05. 오전 6:02,올해 국민임대주택 2만5천여가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2006.03.05. 오전 12:43,금융권도 월드컵 마케팅 열기,"[('금융권도', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
75,2006.03.06. 오후 11:30,“재건축 정책 변화 없을것”…한부총리 밝혀,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”…', 'O'), ('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
76,2006.03.06. 오후 10:45,분양정보 현대건설 부산 연제 현대아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
77,2006.03.06. 오후 10:30,분양정보충주 남산 동일하이빌,"[('분양정보', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
78,2006.03.06. 오후 10:30,분양정보신도림역 테크노마트,"[('분양정보신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT')]"
79,2006.03.06. 오후 10:12,현장취재반곡동 ‘원주 강남’ 기대 커진다,"[('현장취재반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
80,2006.03.06. 오후 10:12,분양정보대구 태전동 화성드림파크,"[('분양정보', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성드림파크', 'ARTIFACT')]"
81,2006.03.06. 오후 10:00,공급묶는 재건축 되레 집값 부추겨 윤곽 드러난 규제강화…의미·전망,"[('공급묶는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화…의미·전망', 'O')]"
82,2006.03.06. 오후 9:51,유망경매물건서울 강동구 명일동 아파트 40평형…,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형', 'QUANTITY'), ('…', 'O')]"
83,2006.03.06. 오후 9:51,분양정보부산 명지지구 롯데캐슬,"[('분양정보', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
84,2006.03.06. 오후 9:33,농지은행 임대수탁사업…2월까지 총 887건 체결,"[('농지은행 임대수탁사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('2월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('887건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
85,2006.03.06. 오후 9:14,부산 명지·신호택지지구 급부상…연말까지 1만여가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지·', 'LOCATION'), ('신호택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급부상…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2006.03.06. 오후 9:06,의정부 민락2 임대단지 개발계획 승인,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
87,2006.03.06. 오후 9:03,충남 연기 땅값 올 1월 3.25%↑,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
88,2006.03.06. 오후 9:00,공기관서 재건축 안전진단…강남 중점점검 전망,"[('공기관서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중점점검', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
89,2006.03.06. 오후 7:51,죽전 대형집값 분당 추월판교후광…용인 상현쌍용2차 53평 두달새 1억↑,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형집값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('후광…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('53평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
90,2006.03.06. 오후 7:30,서울 송파·용인등 주택 매물부족 갈수록 심화，“파는 즉시 더 오르는데…누가”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화，“파는', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데…누가”', 'O')]"
91,2006.03.06. 오후 7:30,의정부 민락2지구 개발 본격화…79만평 임대주택단지 조성,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('79만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
92,2006.03.06. 오후 7:30,양산 물금 현진에버빌 59평 청약경쟁률 5.3대1,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3대1', 'QUANTITY')]"
93,2006.03.06. 오후 7:24,재건축 더 까다로워진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
94,2006.03.06. 오후 7:12,김포 장기 내주 분양 단지 평당분양가 차이 커 ‘논란’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
96,2006.03.06. 오후 6:07,의정부 국민임대주택단지 79만4000평 본격 개발,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('79만4000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
97,2006.03.06. 오후 6:03,리포트 용산은 이미 강남,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
98,2006.03.06. 오후 5:49,행정도시 땅값 올해도 급등중…1월 전국 오름세 둔화에도 3.25％ 올라 최고,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등중…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.25％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
99,2006.03.06. 오후 5:42,3월 지방분양 활기 ‥ 4만2910가구 봇물,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2910가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
100,2006.03.06. 오후 5:41,의정부 민락 2지구 국민임대단지 개발,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락 2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임', 'LOCATION'), ('대단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
101,2006.03.06. 오후 5:41,일감도 없는데 차라리 토파라치할까,"[('일감도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('토파라치할까', 'O')]"
102,2006.03.06. 오후 5:40,행정·혁신도시 땅값 강세 지속 ‥ 1월 충남 연기 3.25%로 껑충,"[('행정·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('3.25%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
103,2006.03.06. 오후 5:39,서울시 주택 재건축 후보지 추가 선정 … 연말 150개 구역,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O')]"
104,2006.03.06. 오후 5:37,재개발 준비위 난립‥시장 혼탁,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('준비위', 'O'), (' ', 'O'), ('난립‥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼탁', 'O')]"
105,2006.03.06. 오후 5:36,분양정보 월드건설 울산 강변 월드메르디앙,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
106,2006.03.06. 오후 5:36,분양정보 두산산업개발 거제 신현 두산위브,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
107,2006.03.06. 오후 5:36,한부총리 재건축 해프닝 … 브리핑후 재경부서 부인,"[('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해프닝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑후', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION')]"
108,2006.03.06. 오후 5:35,틈새로 본 부동산 모델하우스에 쌀가마니 수북,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀가마니', 'O'), (' ', 'O'), ('수북', 'O')]"
109,2006.03.06. 오후 5:35,분양정보 프라임산업 신도림역 테크노마트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임', 'ORGANIZATION'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마', 'ARTIFACT'), ('트', 'O')]"
110,2006.03.06. 오후 5:35,‘재건축규제강화’ 부작용만 낳았다…정부 재건축 정책 효과 없어,"[('‘재건축규제강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용만', 'O'), (' ', 'O'), ('낳았다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
111,2006.03.06. 오후 5:34,재건축 안전진단 더 깐깐해진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
112,2006.03.06. 오후 5:34,판교청약 궁금합니다 5 재개발 입주권 있는 무주택자는,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
113,2006.03.06. 오후 5:33,규제 외면하는 강남 재건축 하 개발이익 환수 공급 병행만이 해답,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('병행만이', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O')]"
114,2006.03.06. 오후 5:28,강남 아파트 재건축 어려워 질 듯…5월부터 재건축 아파트 안전진단 강화,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
115,2006.03.06. 오후 5:27,농지은행에 1988명 위탁‥수탁실적 저조,"[('농지은행', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1988명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위탁‥수탁실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
116,2006.03.06. 오후 5:27,압구정동 아파트 잇단 주민소송,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('소송', 'O')]"
117,2006.03.06. 오후 5:27,강남재건축·강북재개발등 실질 공급확대 방안 검토,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('재개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
118,2006.03.06. 오후 5:17,재건축 더 까다로워진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
119,2006.03.06. 오후 5:08,천안시 분양가 고수…건설업체들 ‘전전긍긍’,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고수…건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전전긍긍’', 'O')]"
120,2006.03.06. 오후 5:06,1월 땅값 연기 가장 많이 올랐다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
121,2006.03.06. 오후 5:06,재건축 안전진단 강화 이르면 5월부터 시행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
122,2006.03.06. 오후 4:59,서울시 재건축 후보지 연말까지 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
123,2006.03.06. 오후 4:59,서울시 재건축 후보지 연말까지 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
124,2006.03.06. 오후 4:56,이르면 5월부터 재건축 안전진단 강화종합,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화종합', 'O')]"
125,2006.03.06. 오후 4:51,판교 등 부동산투기 가담 공무원 무더기 중징계,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('가담', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('중징계', 'O')]"
126,2006.03.06. 오후 4:48,대치동에 초호화 오피스텔,"[('대치동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
127,2006.03.06. 오후 4:48,한강밤섬자이 조합원 반대 부딪혀 분양일정 차일피일,"[('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('부딪혀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일', 'O')]"
128,2006.03.06. 오후 4:47,보상금 풀린 충청권 땅값 껑충,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
129,2006.03.06. 오후 4:47,1억이상 증여ㆍ상속 급증,"[('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증여ㆍ상속', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
130,2006.03.06. 오후 4:47,의정부 민락2 국민임대단지 2008년부터 1만4천가구 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2006.03.06. 오후 4:47,부재지주 농지은행에 땅 맡기자,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('농지은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기자', 'O')]"
132,2006.03.06. 오후 4:47,제주 거액 투자자 15년간 세금면제,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금면제', 'O')]"
133,2006.03.06. 오후 4:47,청계천변에 39층 주상복합,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
134,2006.03.06. 오후 4:36,의정부 민락2 국민임대단지 개발 승인,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
135,2006.03.06. 오후 4:36,대우건설 매각 현장실사 재개,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('현장실사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
136,2006.03.06. 오후 4:35,의정부 민락2 국민임대주택단지 개발계획 본격화,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
137,2006.03.06. 오후 4:32,분양 거제신현 두산위브 406가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY')]"
138,2006.03.06. 오후 4:31,전셋값 13개월 동안 연속 상승행진,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O')]"
139,2006.03.06. 오후 4:27,주상복합 예정지 임대상인들 보상 호소,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
140,2006.03.06. 오후 4:17,관심지역 기업ㆍ혁신도시 원주 너무 달아올랐나,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기업ㆍ혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('달아올랐나', 'O')]"
141,2006.03.06. 오후 4:10,1000가구 대단지에도 전세물건 없어요,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
142,2006.03.06. 오후 4:08,이지건설 수도권 주택시장 공략 나서,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
143,2006.03.06. 오후 3:49,부산의 판교 ‘명지·신호단지’ 관심 끄네…연말까지 1만3000여가구 분양,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지·신호단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2006.03.06. 오후 2:55,동일토건 충주서 669가구 분양,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('669가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2006.03.06. 오후 2:44,8호선 역세권 아파트 상승률 최고,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
146,2006.03.06. 오후 2:44,강남·북 아파트값 더 벌어져,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
147,2006.03.06. 오후 2:26,서울시 재건축 후보지 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
148,2006.03.06. 오후 2:24,분양소식 충주 남산 동일하이빌,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
149,2006.03.06. 오후 2:19,도심 학교·공장·터미널부지 아파트 부지로 각광,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('학교·공장·터미널부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
150,2006.03.06. 오후 2:17,교통ㆍ녹지 우수 ‘제2의 강남’,"[('교통ㆍ녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
151,2006.03.06. 오후 2:17,분양정보 동일토건 충주에 669가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('669가구', 'QUANTITY')]"
152,2006.03.06. 오후 2:17,금주의 부동산 캘린더 청약 4곳ㆍ모델하우스 6곳 오픈,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('ㆍ모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
153,2006.03.06. 오후 2:17,스마트 홈 네트워크 개발 건교ㆍ산자부등 공동지원,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건교ㆍ', 'O'), ('산자부', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공동지원', 'O')]"
154,2006.03.06. 오후 2:17,목동집값 소리없는 ‘질주’,"[('목동', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘질주’', 'O')]"
155,2006.03.06. 오후 2:17,3040代 북적…청약은 ‘글쎄요’,"[('3040代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄요’', 'O')]"
156,2006.03.06. 오후 2:04,현대건설 부산 연산동에 220가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2006.03.06. 오후 1:57,신도림역 테크노마트 상가 선착순 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2006.03.06. 오후 1:49,e편한세상 새봄맞이 ‘자녀사랑 그린서비스’ 실시,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('그린서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
159,2006.03.06. 오후 1:41,아파트 시세 서울 동작ㆍ광진구 전세금 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
160,2006.03.06. 오후 1:41,아파트 시세 서울 재건축아파트 상승폭 커져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
161,2006.03.06. 오후 1:41,부동산 매물 분당 야탑동 31평아파트 4억7200만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7200만원', 'QUANTITY')]"
162,2006.03.06. 오후 1:30,홍천국도변 5필지 3순위 청약,"[('홍천국도변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
163,2006.03.06. 오후 12:14,울산도 초고층 주상복합 시대,"[('울산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
164,2006.03.06. 오후 12:08,현대건설 부산 연산동 220가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2006.03.06. 오전 11:58,동일토건 충주 용산동에서 669가구 분양,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('669가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2006.03.06. 오전 11:51,우림건설㈜ 2006년 정기 승진 인사,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
167,2006.03.06. 오전 11:38,행정도시 대체농지 비과세 연장 검토,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대체농지', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
168,2006.03.06. 오전 11:38,4월 전국에서 3만2천여가구 분양,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2006.03.06. 오전 11:38,의정부 민락2 국민임대단지 본격개발,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격개발', 'O')]"
170,2006.03.06. 오전 11:37,韓부총리 강남 재건축등 실질공급확대 방안 검토,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('실질공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
171,2006.03.06. 오전 11:29,판교QA경쟁률은,"[('판교QA', 'EVENT'), ('경쟁률은', 'O')]"
172,2006.03.06. 오전 11:15,화성 동탄신도시 도둑·성범죄 꼼짝마,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도둑', 'CIVILIZATION'), ('·성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
173,2006.03.06. 오전 11:13,분양소식 부산 연제 현대아파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
174,2006.03.06. 오전 11:11,이르면 5월부터 재건축 안전진단 정부 개입,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개입', 'O')]"
175,2006.03.06. 오전 11:03,행정도시 예정지.주변지 땅값 계속 오른다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지.', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
176,2006.03.06. 오전 11:02,부산 연제구 연산동 현대아파트 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2006.03.06. 오전 11:02,한국의 부촌13‘분당컬처’를 만드는 서현동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), ('‘', 'O'), ('분당컬', 'ARTIFACT'), ('처’를', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION')]"
178,2006.03.06. 오전 11:01,의정부 민락2 국민임대주택단지 개발 본격화,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
179,2006.03.06. 오전 11:00,의정부 민락2지구 본격 개발 착수,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
180,2006.03.06. 오전 11:00,행복·혁신도시 일대 땅값 급등세 지속,"[('행', 'LOCATION'), ('복·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
181,2006.03.06. 오전 11:00,산간·벽지 주민 버스이용 수월해진다,"[('산간·벽지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해진다', 'O')]"
182,2006.03.06. 오전 11:00,토공 가족 동반 열린입사식 열어,"[('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('열린입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
183,2006.03.06. 오전 11:00,농사 짓는 고위 공직자 왜 이렇게 많나,"[('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('고위 공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('많나', 'O')]"
184,2006.03.06. 오전 11:00,의정부 민락2지구 1만4000가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2006.03.06. 오전 10:56,모델하우스 봄바람 타고 내방객들 ‘북적’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
186,2006.03.06. 오전 10:43,다음달 전국에서 3만2천여가구 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2006.03.06. 오전 10:41,이르면 5월부터 재건축 안전진단 공공기관이 검증,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관이', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
188,2006.03.06. 오전 10:34,수도권 국민임대 9500여가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2006.03.06. 오전 10:26,신규 분양아파트는 빛좋은 개살구,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'PLANT')]"
190,2006.03.06. 오전 10:02,목동아파트 한건 거래에 5000만원 호가 상승,"[('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
191,2006.03.06. 오전 9:50,금주의 재테크 포인트 해외 부동산 투자 인기몰이 예고,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
192,2006.03.06. 오전 9:45,기업·혁신도시 원주에 주택투기 열풍,"[('기업·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택투기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
193,2006.03.06. 오전 9:42,400억 對 5억 ‥ 모델하우스 건축비 극과 극,"[('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 ‥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
194,2006.03.06. 오전 9:28,창원시 부동산정보 인터넷 서비스,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
195,2006.03.06. 오전 8:40,은마등 사업초기 재건축단지 안전진단 강화,"[('은마등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
196,2006.03.06. 오전 8:17,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 동작구 상도동 상업지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
197,2006.03.06. 오전 8:15,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 송파구 가락동 대로변 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
198,2006.03.06. 오전 8:14,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 방배동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
199,2006.03.06. 오전 8:12,아파트 시세 서울 매매가 0.36% 상승 … 재건축은 0.79%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.79%', 'QUANTITY')]"
200,2006.03.06. 오전 7:14,재건축 아파트 단지 안전진단 강화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
201,2006.03.06. 오전 6:03,이르면 5월부터 재건축 안전진단 강화,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
202,2006.03.06. 오전 2:59,신흥 아파트촌 상가 쏟아지네,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지네', 'O')]"
203,2006.03.06. 오전 2:59,분양정보아산 ‘중앙하이츠 3차’ 400채 外,"[('분양정보', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중앙하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
204,2006.03.06. 오전 2:59,새 아파트 발코니 개조시점 따라 세금 등 비용달라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('개조시점', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비용달라', 'O')]"
205,2006.03.07. 오후 10:39,사업승인 난 재건축아파트 승인일 기준 주택 아니다,"[('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승인일', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
206,2006.03.07. 오후 9:51,판교인근 용인 유망아파트성복·신봉동 6084가구 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망아파트', 'ARTIFACT'), ('성복', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6084가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2006.03.07. 오후 9:51,평당 3천만원 아파트 흔해졌다,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흔해졌다', 'O')]"
208,2006.03.07. 오후 9:30,판교청약 일문일답，집가진 61세 부친 봉양아들 무주택간주…,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답，집가진', 'O'), (' ', 'O'), ('61세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부친', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉양', 'CIVILIZATION'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택간주…', 'O')]"
209,2006.03.07. 오후 8:33,사업승인 재건축 주택수 포함안돼,"[('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼', 'O')]"
210,2006.03.07. 오후 8:30,미집행 도시계획 땅 주인 권한강화,"[('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권한강화', 'O')]"
211,2006.03.07. 오후 8:30,인터뷰이재희 인천공항공사 사장…“향후 10년간 10조원 투입…”,"[('인터뷰', 'O'), ('이재희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('…“향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…”', 'O')]"
212,2006.03.07. 오후 7:56,3월 전국 아파트 4만2380가구 분양 판교·장기·김포 어디가 좋을까,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
213,2006.03.07. 오후 7:51,분양정보거제 신현 ‘두산위브’,"[('분양정보', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
214,2006.03.07. 오후 6:56,부동산재테크 알쏭달쏭 판교 청약자격 올 가이드종합,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드종합', 'O')]"
215,2006.03.07. 오후 6:56,장기 미집행 도시계획시설 부지 매수 요청…지자체，6개월내 可否 결정해야,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('요청…지자체，', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('可否', 'O'), (' ', 'O'), ('결정해야', 'O')]"
216,2006.03.07. 오후 6:33,부동산중개업계에 부는 ‘여성 돌풍’,"[('부동산중개업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여성', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍’', 'O')]"
217,2006.03.07. 오후 6:30,도곡렉슬 VS 동부센트레빌“우리가 최고 아파트”,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), ('“우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트”', 'O')]"
218,2006.03.07. 오후 6:27,부동산중개업계도 女風분다,"[('부동산중개업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('女風분다', 'O')]"
219,2006.03.07. 오후 6:09,고층빌딩 벽 전면광고 허용,"[('고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('전면광고', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
220,2006.03.07. 오후 6:09,신도림역 테크노마트 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2006.03.07. 오후 6:09,의정부 민락2지구 국민임대단지 개발,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
222,2006.03.07. 오후 6:01,부동산중개업자 10명 중 3명이 여성,"[('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
223,2006.03.07. 오후 6:01,부동산중개업자 10명 중 3명이 여성,"[('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
224,2006.03.07. 오후 5:43,여의도 수정아파트 30가구 멸실비용 과다책정 논란,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멸실비용', 'O'), (' ', 'O'), ('과다책정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
225,2006.03.07. 오후 5:42,분양 마케팅 튀네 ‥ 영어마을 조성에 영화관 설치까지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치까지', 'O')]"
226,2006.03.07. 오후 5:42,토지소유주 재산권 행사 쉬워진다,"[('토지소유주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
227,2006.03.07. 오후 5:41,분양정보 고산건설 파주 교하 고산프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산프라자', 'ARTIFACT')]"
228,2006.03.07. 오후 5:40,분양정보 전원114 횡성 파라다이스 전원마을,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'QUANTITY'), ('원', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라다이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION')]"
229,2006.03.07. 오후 5:40,틈새로 본 부동산 지정 중개업소에 집 내놓으세요,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓으세요', 'O')]"
230,2006.03.07. 오후 5:40,분양정보 우방 서초동 우방 유쉘 15가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'ORGANIZATION'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15가구', 'QUANTITY')]"
231,2006.03.07. 오후 5:39,판교청약 궁금합니다 6 새 집 산뒤 예전 집 못팔았는데,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('예전', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔았는데', 'O')]"
232,2006.03.07. 오후 5:37,중개업자 10명중 3명은 여자,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여자', 'O')]"
233,2006.03.07. 오후 5:37,용인 동백 상가 등 편의시설 없어 불편 극심,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
234,2006.03.07. 오후 5:36,재건축 사업승인 이후 주택수 포함안돼,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼', 'O')]"
235,2006.03.07. 오후 5:35,택지지구 원주민에 주는 아파트 특별 분양권 분양價 너무 높다 민원봇물,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양價', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('민원봇물', 'O')]"
236,2006.03.07. 오후 5:30,동아건설 인수자 56월께 선정,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('56월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
237,2006.03.07. 오후 5:29,10년이상 묶인 도시계획 부지 수용여부 6개월내에 통보,"[('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용여부', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
238,2006.03.07. 오후 5:06,추천물건 베스트 양평 450평 전원주택 토지 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('450평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
239,2006.03.07. 오후 5:03,1가구 2주택자 양도세 줄이려면…,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려면…', 'O')]"
240,2006.03.07. 오후 5:03,혁신도시·기업도시를 가다 8 무주,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION')]"
241,2006.03.07. 오후 5:03,분양정보 우방 서초동 15가구 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
242,2006.03.07. 오후 5:03,분양정보 현대 부산 연제 220가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
243,2006.03.07. 오후 5:00,광주 수완지구 7월 동시분양…140만평 9900여 가구 공급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('140만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9900여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2006.03.07. 오후 4:57,부동산 해법 정부통제로는 안된다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('통제로는', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
245,2006.03.07. 오후 4:57,상반기 대단지 분양 영남권에 집중집중,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중집중', 'O')]"
246,2006.03.07. 오후 4:57,사업승인일 지난 재건축 주택 주택수 계산에 포함 안해,"[('사업승인일', 'O'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('계산에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
247,2006.03.07. 오후 4:57,판교 후광 지역 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
248,2006.03.07. 오후 4:57,중견업체 랜드마크 구축 적극,"[('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O')]"
249,2006.03.07. 오후 4:53,관심지역 신도림역 공장 몰려있던 곳에 주상복합ㆍ전자상가…,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰려있던', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합ㆍ전자상가…', 'O')]"
250,2006.03.07. 오후 4:53,행정도시 이전 공공기관 유관부처끼리 모아 배치를,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유관부처끼리', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('배치를', 'O')]"
251,2006.03.07. 오후 4:53,미집행 도시계획 땅 주인 권한 강화,"[('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
252,2006.03.07. 오후 4:53,MK추천매물 역삼동 사옥용 빌딩 45억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY')]"
253,2006.03.07. 오후 4:47,사업승인된 재건축 주택수에 포함안돼,"[('사업승인된', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼', 'O')]"
255,2006.03.07. 오후 4:38,강남상가 이권 집단충돌,"[('강남상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이권', 'O'), (' ', 'O'), ('집단충돌', 'O')]"
256,2006.03.07. 오후 4:22,강남권 아파트도 거래가격 ‘양극화’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
257,2006.03.07. 오후 3:56,아파트 이름도 봄맞이 새단장…우미·동문 등 새 브랜드 잇달아 선봬,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
258,2006.03.07. 오후 3:56,분양정보 대우건설 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
259,2006.03.07. 오후 2:49,주택전시관도 문화체험 공간,"[('주택전시관도', 'O'), (' ', 'O'), ('문화체험', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
260,2006.03.07. 오후 2:44,강남 누르니 목동·용산이 뛰네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
261,2006.03.07. 오후 2:17,판교 청약자격 물어보세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
262,2006.03.07. 오후 2:17,미집행 도시계획지 소유권자 권한강화,"[('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권한강화', 'O')]"
263,2006.03.07. 오후 2:17,공인중개업계도 ‘女風당당’,"[('공인중개업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘女風당당’', 'O')]"
264,2006.03.07. 오후 2:17,부동산 리노베이션 ‘바람’ 분다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리노베이션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
265,2006.03.07. 오후 1:48,쌍용건설 대치동 초호화 오피스텔 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2006.03.07. 오후 12:02,불황여파로 사업자 줄어도 부동산업은 호황,"[('불황여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
267,2006.03.07. 오후 12:01,포커스 오피스텔 탈세 방법이 없나,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법이', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
268,2006.03.07. 오전 11:57,중개업계 10명 중 3명이 여성,"[('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
269,2006.03.07. 오전 11:47,2030대 중개업자 절반이 여성,"[('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
270,2006.03.07. 오전 10:49,‘3월은 분양시즌’…전국에 4만여가구 쏟아져,"[('‘', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시즌’…전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
271,2006.03.07. 오전 10:41,부동산 중개업자 10명 중 3명이 여성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
272,2006.03.07. 오전 10:34,두산산업개발 거제 신현에서 406가구 분양,"[('두산산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2006.03.07. 오전 10:27,추천매물운두령 복합리조트 부지옆 11필지 선착순매각,"[('추천매물', 'O'), ('운두령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지옆', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
274,2006.03.07. 오전 10:17,부동산 리노베이션이 다시 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리노베이션이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
275,2006.03.07. 오전 10:02,기자칼럼 컴백한 기획부동산업자 金씨,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('컴백한', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('金', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
276,2006.03.07. 오전 9:27,강남상가 이권 잇단 집단충돌,"[('강남상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이권', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('집단충돌', 'O')]"
277,2006.03.07. 오전 9:26,미집행 도시계획부지 소유권자 권한 대폭강화,"[('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획부지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭강화', 'O')]"
278,2006.03.07. 오전 9:13,토비스콘도 무주·제주 동시 특별분양,"[('토비스콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
279,2006.03.07. 오전 9:11,판교 이달말 분양 청약자격 QA,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
280,2006.03.07. 오전 8:17,분양 거제신현 두산위브 406가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY')]"
281,2006.03.07. 오전 8:11,발코니 공짜로 개조해줘요,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('개조해줘요', 'O')]"
282,2006.03.07. 오전 7:57,죽전동백지구도 판교후광,"[('죽전동백지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('후광', 'O')]"
283,2006.03.07. 오전 7:56,삼광유리공업 깨지지않는 유리용기 돈되네,"[('삼광유리공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('깨지지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'MATERIAL'), ('리용기', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
284,2006.03.07. 오전 7:56,나모텍 휴대폰 윈도사업,"[('나모텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴대폰 윈도사업', 'TERM')]"
285,2006.03.07. 오전 7:44,판교대안 용인 어떨까..관심지 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어떨까..', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
286,2006.03.07. 오전 6:13,부동산재테크 알쏭달쏭 판교 청약자격 올 가이드,"[('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
287,2006.03.07. 오전 6:08,재건축 주택 사업승인 이후 주택수 포함안돼,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수', 'O'), (' ', 'O'), ('포함안돼', 'O')]"
288,2006.03.07. 오전 3:09,재건축  안전진단 더 까다로워진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
289,2006.03.07. 오전 12:51,5월부터 재건축 안전진단 더 강화,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
290,2006.03.07. 오전 12:30,행정·혁신도시 주변 땅값 급등…1월 연기 3.3% 뛰어,"[('행정·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
291,2006.03.08. 오후 11:12,판교 45평형 실분양가 7억2천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2천만원', 'QUANTITY')]"
292,2006.03.08. 오후 10:30,판교 45평 분양가 5억4000만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4000만원', 'QUANTITY')]"
293,2006.03.08. 오후 9:42,우리당，임대주택 임차료 차등적용 검토,"[('우리당', 'ORGANIZATION'), ('，임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
294,2006.03.08. 오후 9:30,판교 중대형 아파트 건축비 상한액 평당 369만원45평형 청약1억7천만원 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('1억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
295,2006.03.08. 오후 8:42,하남 풍산 분양가 평당 1220만원,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1220만원', 'QUANTITY')]"
296,2006.03.08. 오후 8:27,임대주택 임차료·관리비등 소득따라 차등적용 추진,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료·관리비등', 'O'), (' ', 'O'), ('소득따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2006.03.08. 오후 7:24,판교 중대형 건축비 평당 369만원 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
298,2006.03.08. 오후 7:12,공공택지 건축비 상한 평당 369만원,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
299,2006.03.08. 오후 7:00,한화，日 오션팰리스GC 분양,"[('한화', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션팰리스GC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2006.03.08. 오후 6:53,판교 중대형 분양가 평당 1600만원…45평형 초기자금 2억원 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
301,2006.03.08. 오후 6:28,판교 45평형 예상분양가 5억4천만∼5억8천만원線,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4천만∼5억8천만원', 'QUANTITY'), ('線', 'O')]"
302,2006.03.08. 오후 6:26,중대형 공동주택 기본형 건축비 평당 369만원,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
303,2006.03.08. 오후 6:26,중대형 공동주택 기본형 건축비 평당 369만원,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
304,2006.03.08. 오후 6:12,인천 송도에 국제학교 세운다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
305,2006.03.08. 오후 5:44,해외부동산 투자 설명회 잇따라,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
306,2006.03.08. 오후 5:44,해외부동산 투자 유형 살펴보니‥공동투자해 유학생에 임대 등,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니‥공동투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
307,2006.03.08. 오후 5:44,판교 45평형 계약때 2억 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
308,2006.03.08. 오후 5:41,통작거리 지름길 찾아라 ‥ 거리단축이 허가 좌우,"[('통작거리', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('거리단축이', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
309,2006.03.08. 오후 5:40,하남 풍산 평당 분양가 1227만원 ‥ 동부건설 15일부터 청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1227만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
310,2006.03.08. 오후 5:40,건설 체감경기 살아나는데‥지난달 실사지수 7.1%P 상승,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는데‥', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
311,2006.03.08. 오후 5:39,건설업계 뇌물처벌 법은 종이 호랑이,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물처벌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법은', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL')]"
312,2006.03.08. 오후 5:39,알프스리조트 공개매각,"[('알프스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
313,2006.03.08. 오후 5:39,강남 동양파라곤 상가 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2006.03.08. 오후 5:37,지역종합개발 시범지구 전주·익산 등 유력,"[('지역종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
315,2006.03.08. 오후 5:26,판교 45평형 초기자금 1억4천만원 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
316,2006.03.08. 오후 5:23,판교 가려고 전세사는 사람 많아 전세난 확산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가려고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
317,2006.03.08. 오후 5:23,원가연동 중대형 아파트 표준건축비 평당 369만원,"[('원가연동', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
318,2006.03.08. 오후 5:23,전셋값 회오리 심상찮다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('회오리', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
319,2006.03.08. 오후 5:20,판교 45평형 분양가 7억2000만원…평당 표준건축비 368만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY'), ('…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
320,2006.03.08. 오후 5:18,판교 45평 실질분양가 7억2000만원선 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
321,2006.03.08. 오후 5:02,대피공간 방화문 없어요,"[('대피공간', 'O'), (' ', 'O'), ('방화문', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
322,2006.03.08. 오후 4:57,건설업 체감경기 지난달 소폭 회복,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
323,2006.03.08. 오후 4:54,부산 아파트분양 기지개,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
324,2006.03.08. 오후 4:53,부동산 컨설턴트 수강생 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
325,2006.03.08. 오후 4:53,분양 화성산업 대구 366가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('366가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2006.03.08. 오후 4:53,분양 의정부 장암지구 162가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('162가구', 'QUANTITY')]"
327,2006.03.08. 오후 4:51,지역종합개발지구 도입,"[('지역종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
328,2006.03.08. 오후 4:51,용산역일대 재개발 잰걸음,"[('용산역', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
329,2006.03.08. 오후 4:51,부산 명지지구 본격 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2006.03.08. 오후 4:51,동빙고 맑음 한남동 흐림,"[('동빙고', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
331,2006.03.08. 오후 4:50,주택업계 공공택지 중대형 사업성없다 반발,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성없다', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
332,2006.03.08. 오후 4:47,삼성신화 주역 손욱사장 서울대 공대 주임교수로,"[('삼성신화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('손욱', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공대', 'O'), (' ', 'O'), ('주임교수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
333,2006.03.08. 오후 4:47,배리 마셜 박사 헬리코박터 없애면 위암90% 감소,"[('배리 마셜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헬리코박터', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('없애면', 'O'), (' ', 'O'), ('위암', 'DISEASE'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
334,2006.03.08. 오후 4:47,양택조ㆍ오미희씨등 암 조기검진 캠페인,"[('양택조', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('오미희', 'PERSON'), ('씨등', 'O'), (' ', 'O'), ('암', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('조기검진', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
335,2006.03.08. 오후 4:47,80대 美칼럼니스트 죽음 앞두고 감동의 글,"[('80대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('칼럼니스트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('죽음', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('감동의', 'O'), (' ', 'O'), ('글', 'O')]"
336,2006.03.08. 오후 4:44,‘울산 강변 월드메르디앙’ 분양,"[('‘', 'O'), ('울산 강변 월드메르디앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2006.03.08. 오후 4:44,판교 9420가구 24일 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
338,2006.03.08. 오후 4:43,하남 풍산지구 분양가 1천220만원종합,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천220만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
339,2006.03.08. 오후 4:17,8월분양 판교 45평형 최초준비금은 2억원,"[('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초준비금은', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
340,2006.03.08. 오후 3:47,봄 부동산시장 판교 꼼꼼히 따져보면 길이 보여요,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보면', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('보여요', 'O')]"
341,2006.03.08. 오후 3:45,봄 부동산시장 봄 분양 붐 ‥ 3·4월 전국 6만가구 쏟아져,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('3·4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
342,2006.03.08. 오후 3:43,봄 부동산시장 전문가 추천 유망단지 찜‥원주 반곡동 블루밍등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('찜‥', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루밍등', 'O')]"
343,2006.03.08. 오후 3:42,봄 부동산시장 수도권 고급빌라단지 눈길,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
344,2006.03.08. 오후 3:41,봄 부동산시장 토지규제 찬바람 불지만… 전원주택 실수요자 매입 찬스,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
345,2006.03.08. 오후 3:39,봄 부동산시장 분양 하이라이트 ㈜미도리얼코 용인 동백 근린상가 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('미도리얼코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
346,2006.03.08. 오후 3:35,판교 중대형아파트 실제 분양가 1600만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
347,2006.03.08. 오후 3:28,봄 부동산시장 하남 풍산ㆍ김포 장기 여기 괜찮네,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O')]"
348,2006.03.08. 오후 3:28,우리당 “지자체 재산새 경감은 8·31대책 효력 약화시키는 것”,"[('우리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재산새', 'O'), (' ', 'O'), ('경감은', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('약화시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
349,2006.03.08. 오후 3:27,봄 부동산시장 토지시장 규제 여전 … 꽃샘추위 맹위,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃샘추위', 'O'), (' ', 'O'), ('맹위', 'O')]"
350,2006.03.08. 오후 3:24,봄 부동산시장 달라지는 토지시장 여건에 따른 투자 가이드,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여건에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
351,2006.03.08. 오후 3:23,봄 부동산시장 분양 하이라이트  구로동 신도림역 테크노마트 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역 테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
352,2006.03.08. 오후 3:17,봄 부동산시장 분양 하이라이트  종로5가 복합상가 주얼리시티 등,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('종로5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주얼리시티', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
353,2006.03.08. 오후 3:14,수도권에 2만2925가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
354,2006.03.08. 오후 3:05,대우건설 해운대 고급콘도 팔레드시즈 116실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔레드시즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2006.03.08. 오후 2:56,4월 서울 11곳서 2천가구 분양 예정,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
356,2006.03.08. 오후 2:32,중대형 공동주택 기본형 건축비 평당 369만원종합,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
357,2006.03.08. 오후 2:31,판교투자 정보 인터넷서 얻으세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으세요', 'O')]"
358,2006.03.08. 오후 2:20,호화 주상복합ㆍ오피스텔 ‘천국’,"[('호화', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천국’', 'O')]"
359,2006.03.08. 오후 2:20,전문기자 리포트 껍데기 부동산은 처분하라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('껍데기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('처분하라', 'O')]"
360,2006.03.08. 오후 2:20,서울 공장ㆍ물류단지‘화려한 변신’,"[('서울 공장', 'ARTIFACT'), ('ㆍ물류단지‘화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신’', 'O')]"
362,2006.03.08. 오후 2:20,일산ㆍ신도림 모처럼 ‘방긋’,"[('일산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방긋’', 'O')]"
363,2006.03.08. 오후 2:20,“재건축 기준 연한 늘려도 실익 없다”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려도', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
364,2006.03.08. 오후 2:14,‘1평  5333만원’ 강남 대형 아파트,"[('‘', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5333만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
365,2006.03.08. 오후 1:56,하남 풍산지구 평당 분양가 1227만원,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1227만원', 'QUANTITY')]"
366,2006.03.08. 오후 1:37,판교 45평형 분양가 구성 항목은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('항목은', 'O')]"
367,2006.03.08. 오후 1:36,추건교 對아프리카 건설외교,"[('추건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설외교', 'O')]"
368,2006.03.08. 오후 12:01,이슈 외화 국내로…해외리조트 건설 붐,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('외화', 'O'), (' ', 'O'), ('국내로…해외리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
369,2006.03.08. 오전 11:51,판교 중대형 기본형건축비 368만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
370,2006.03.08. 오전 11:35,판교 중대형 아파트 실질분양가 평당 천6백만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천6백만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
371,2006.03.08. 오전 11:32,행당동 한진타운 44평형 4억6400만원,"[('행당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한진타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억6400만원', 'QUANTITY')]"
372,2006.03.08. 오전 11:31,하남 풍산지구 분양가 1천220만원,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1천220만원', 'QUANTITY')]"
373,2006.03.08. 오전 11:08,의정부 장암동 삼환나우빌 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환나우빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2006.03.08. 오전 11:00,중대형아파트 기본 건축비 평당 368만원,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
375,2006.03.08. 오전 11:00,중대형아파트 표준건축비 평당 369만원,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
376,2006.03.08. 오전 10:59,판교 후광지역 용인 동천·수지·신봉 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신', 'LOCATION'), ('봉', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
377,2006.03.08. 오전 10:59,중대형 공동주택 기본형 건축비 평당 369만원,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
378,2006.03.08. 오전 10:57,포스코건설 송도국제학교 착공식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
379,2006.03.08. 오전 10:56,한국의 부촌14 ‘분당의 강남’ 정자동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION')]"
380,2006.03.08. 오전 10:47,이강래 부동산기획단장 “재건축 기준 연한 늘려도 실익없어”,"[('이강래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산기획단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려도', 'O'), (' ', 'O'), ('실익없어”', 'O')]"
381,2006.03.08. 오전 10:36,서울 서초동 우방유쉘2차 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2006.03.08. 오전 10:33,경기가평 르 메이에르 청평 수상스포츠 빌라 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르 메이에르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수상스포츠 빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2006.03.08. 오전 10:32,데이콤 비지트에 판교투자 등 부동산 콘텐츠 강화,"[('데이콤 비지트', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
384,2006.03.08. 오전 10:23,전문기자 코치 ‘껍데기 부동산’ 조기처분하라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘껍데기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('조기처분하라', 'O')]"
385,2006.03.08. 오전 10:22,데이콤 판교투자 노하우 알려드려요,"[('데이콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
386,2006.03.08. 오전 10:17,봄바람 부동산 2제 신도림 일대도 ‘풍선효과’ 들썩,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
387,2006.03.08. 오전 10:17,봄바람 부동산 2제 일산 오피스 임대료 20% 급상승,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
388,2006.03.08. 오전 9:47,‘토파라치’ 도입된다…토지거래허가제 위반신고시 50만원 지급,"[('‘', 'O'), ('토파라치', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입된다…', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
389,2006.03.08. 오전 9:12,성복 판교 접근성ㆍ죽전 교통여건 우수,"[('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성ㆍ죽전', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
390,2006.03.08. 오전 9:12,청계천변에 148m 새 랜드마크,"[('청계천변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('148m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
391,2006.03.08. 오전 8:41,부산경남울산 도심지 재개발사업 건물주세입자 옥신각신,"[('부산', 'CITY'), ('경남', 'LOCATION'), ('울산 도심지 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건물주세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옥신각신', 'O')]"
392,2006.03.08. 오전 8:17,4월 서울분양 2천가구..도심권 물량 집중,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), ('..도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
393,2006.03.08. 오전 8:02,행정도시 예정지 변호사 개업 줄이어,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
394,2006.03.08. 오전 3:05,고층건물 한쪽 벽 전체 광고 허용,"[('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
395,2006.03.08. 오전 3:05,대마도를 한국 땅으로…한국인 부동산투자 바람,"[('대마도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅으로…', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
396,2006.03.08. 오전 1:30,재건축승인떨어진 재건축주택은 주택수에포함안돼,"[('재건축승인떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수에포함안돼', 'O')]"
398,2006.03.09. 오후 10:36,판교 사이버 모델하우스 15일 오픈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
400,2006.03.09. 오후 10:12,분양정보김해 동창원 하우스스토리,"[('분양정보', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동창원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스스토리', 'O')]"
401,2006.03.09. 오후 10:12,분양정보서초동 우방유쉘 선착순,"[('분양정보', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
402,2006.03.09. 오후 10:12,하남풍산 드디어 첫 분양승인,"[('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O')]"
403,2006.03.09. 오후 10:12,지하철 2호선·강남역 제일 붐벼 행락철 3월·금요일 이용객 최대,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O'), (' ', 'O'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('·', 'O'), ('금요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
404,2006.03.09. 오후 9:51,한류우드 1차사업 프라임그룹등 ‘한류컨소시엄’선정…복합엔터테이먼트단지 만든다,"[('한류우드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1차사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한류컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('’선정…복합엔터테이먼트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
405,2006.03.09. 오후 9:47,학교옆 아파트 재개발 중지 첫 결정,"[('학교옆', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
406,2006.03.09. 오후 9:24,세금·청약 이점 ‘주거용 오피스텔’…불법전용 조사,"[('세금·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’…불법전용', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
407,2006.03.09. 오후 8:51,분양정보칠곡 ‘남구미 하우스토리’,"[('분양정보', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남구미 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
408,2006.03.09. 오후 8:36,정부 오피스텔 주거용전용 대책마련 나섰다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용전용', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
409,2006.03.09. 오후 7:51,분양정보대구 파동 ‘수성아이파크’,"[('분양정보', 'O'), ('대구 파동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
410,2006.03.09. 오후 7:30,강남집값 1년새 평당 559만원 올라…서울시 평당 매매가는 평균 10.9% 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
411,2006.03.09. 오후 7:12,주거용 오피스텔 청약자격 제한 검토‘오락가락 행정’ 논란 가열될듯,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('검토‘오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('행정’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열될듯', 'O')]"
412,2006.03.09. 오후 6:51,6월부터 토지이용규제 관련 지역，지구 신설 엄격 제한,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('지역，지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
413,2006.03.09. 오후 6:42,애플경제 판교 사이버 모델하우스 내주 건설사별로 문 열어,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사별로', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
414,2006.03.09. 오후 6:42,변칙 주거용 오피스텔 실사후 대책 마련한다,"[('변칙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실사후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
415,2006.03.09. 오후 6:33,토지이용규제 지역·지구 신설 금지,"[('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
416,2006.03.09. 오후 6:29,강남구 아파트값 1년새 평당 559만원 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
417,2006.03.09. 오후 6:29,강남구 아파트값 1년새 평당 559만원 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
418,2006.03.09. 오후 6:18,한류우드 조성… 주변 부동산시장 호재,"[('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
419,2006.03.09. 오후 6:12,판교 사이버모델하우스 다음주에 문 연다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
420,2006.03.09. 오후 6:07,이사철 왔는데 전세가 없다…세입자 재계약 많아 회전 안돼,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('왔는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('회전', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
421,2006.03.09. 오후 6:06,한경.부동산114 매물마당 서초구 강남역 인근 11층 빌딩 95억,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('95억', 'QUANTITY')]"
422,2006.03.09. 오후 6:05,철거가옥 대상 투기 바람 거세질듯,"[('철거가옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질듯', 'O')]"
423,2006.03.09. 오후 6:05,규제많은 지역ㆍ지구 신설 억제된다,"[('규제많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역ㆍ지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('억제된다', 'O')]"
424,2006.03.09. 오후 6:04,판교 사이버 모델하우스 15일 회사별로 문연다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회사별로', 'O'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
425,2006.03.09. 오후 6:03,1월 건설수주 상승세 반전… 주택 호조 작년보다 10.9% 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
426,2006.03.09. 오후 6:03,리포트전세값 한지붕 딴소리,"[('리포트전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('딴소리', 'O')]"
427,2006.03.09. 오후 6:02,현대산업개발 대구 수성 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2006.03.09. 오후 6:01,판교청약 궁금합니다 6 33평형 당첨후 계약금은…,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('6 33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨후', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금은…', 'O')]"
429,2006.03.09. 오후 5:58,한국ㆍ이집트 건설업체 제3국 건설시장 공동 진출,"[('한국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('이집트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
430,2006.03.09. 오후 5:56,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 17 곽정환 대동종합건설 회장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('17', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곽정환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대동종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
431,2006.03.09. 오후 5:55,불법 주거용 오피스텔 꼼짝마… 정부 대책 마련키로,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
432,2006.03.09. 오후 5:51,대우건설 해운대에 고품격 콘도 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2006.03.09. 오후 5:51,중대형 기본건축비 368만원,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('기본건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('368만원', 'QUANTITY')]"
434,2006.03.09. 오후 5:51,대우자판 울산서 고분양가 논란,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
435,2006.03.09. 오후 5:43,국민임대 100만가구 공급 재원 18兆 추가조달 해야 ‥ 국민경제자문회의,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('18', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('추가조달', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('국민경제자문회의', 'ORGANIZATION')]"
436,2006.03.09. 오후 5:39,공공사업 수용자에 건설원가로 아파트 공급,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수용자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설원가로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2006.03.09. 오후 5:32,토공 10조 · 주공 7조 증자논란 … 자본금 각각 15조로,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증자논란', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 15조', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
438,2006.03.09. 오후 5:28,“봄들어 전세 물건 귀하네”…집값 전망 불투명한 것도 품귀에 한 몫,"[('“', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하네”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
439,2006.03.09. 오후 5:23,한류우드 8만평 내년 3월 착공…인근 집값 꿈틀,"[('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
440,2006.03.09. 오후 5:17,mbn서 판교 견본주택 보세요,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
441,2006.03.09. 오후 5:17,삼성ㆍGSㆍ대림 판교 불참할듯,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불참할듯', 'O')]"
442,2006.03.09. 오후 5:17,강남구 집값 26% 올랐다…평당 559만원 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
443,2006.03.09. 오후 5:17,대전지법 부동산 투기 꼼짝마,"[('대전지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
444,2006.03.09. 오후 4:51,김포 장기지구 청약 개시…투자가치 있을까,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
445,2006.03.09. 오후 4:51,업무용 오피스텔 주거용 전환 막는다,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
446,2006.03.09. 오후 4:51,미리보는 모델하우스 하남 풍산지구 동부센트레빌,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT')]"
447,2006.03.09. 오후 4:42,강남구 아파트 매매가격 1년새 평당 559만원↑,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
448,2006.03.09. 오후 4:42,8·31후 주택건설경기 하락,"[('8·31후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
449,2006.03.09. 오후 4:42,제일건설 풍산·장기지구 풍경채 620가구 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍산·', 'LOCATION'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
450,2006.03.09. 오후 4:42,용인일대 아파트매물 자취 감춰,"[('용인', 'CITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰', 'O')]"
451,2006.03.09. 오후 4:42,개포주공 맑음 고덕주공 흐림,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
452,2006.03.09. 오후 4:41,삼성ㆍGSㆍ대림 판교 불참할듯,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불참할듯', 'O')]"
453,2006.03.09. 오후 4:41,강남구 집값 26% 올랐다…평당 559만원 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
454,2006.03.09. 오후 4:41,대전지법 부동산 투기 꼼짝마,"[('대전지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
455,2006.03.09. 오후 4:41,mbn서 판교 견본주택 보세요,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
456,2006.03.09. 오후 4:34,강남 아파트 맞아…“이렇게 쌀 수가”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…“이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'O'), (' ', 'O'), ('수가”', 'O')]"
457,2006.03.09. 오후 4:26,재건축이냐리모델링이냐…수도권 깊어가는 고민,"[('재건축이냐리모델링이냐…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
458,2006.03.09. 오후 4:26,분당 정자동 평당 1900만원 최고,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
459,2006.03.09. 오후 4:23,알프스리조트 공개 매각 추진,"[('알프스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
460,2006.03.09. 오후 4:23,1월 건설경기 건축 웃고 토목 울었다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('울었다', 'O')]"
461,2006.03.09. 오후 3:24,알프스리조트 공개매각,"[('알프스리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
463,2006.03.09. 오후 3:04,서울 아파트가격 오름폭도 강남구가 으뜸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
464,2006.03.09. 오후 3:02,판교 당첨되고 부적격 통보 소명기회 있다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨되고', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('소명기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
465,2006.03.09. 오후 2:47,건교부 388개 지구 외 토지이용 규제구역 신설 금지,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('388개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
466,2006.03.09. 오후 2:30,월세 중개료 ‘오락가락’ 임대인－중개업자 혼란,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오락가락’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), ('－', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
467,2006.03.09. 오후 2:17,계열사 10개…부동산 종합개발 명성,"[('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O')]"
468,2006.03.09. 오후 2:17,분양정보 현대 부산 연제에 220가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
469,2006.03.09. 오후 2:17,중층아파트 리모델링 활기 공사비 부가가치세 면제로,"[('중층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('부가가치세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제로', 'O')]"
470,2006.03.09. 오후 2:17,강남아파트 ‘때리기’ 되레 藥,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘때리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('藥', 'O')]"
471,2006.03.09. 오후 2:17,토지보상금 10조 꼭꼭 숨었다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꼭꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('숨었다', 'O')]"
472,2006.03.09. 오후 2:17,흑석동 ‘다시 보이네’,"[('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네’', 'O')]"
473,2006.03.09. 오후 2:17,민간분양 高價 논란 다시 확산,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
474,2006.03.09. 오후 2:02,판교로 가는길 자립형 사립高 서판교에 유치,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('사립高', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
475,2006.03.09. 오후 2:02,판교로 가는길 판교 親환경 도시로 키운다,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('親환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
476,2006.03.09. 오후 1:43,추천 재테크 홍천토지 2650만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2650만원', 'QUANTITY')]"
477,2006.03.09. 오후 1:37,분양정보남구미 하우스토리 302가구 분양,"[('분양정보', 'O'), ('남구미 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2006.03.09. 오후 12:44,정부 주거용 전용 오피스텔 대책 마련 나서,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
479,2006.03.09. 오후 12:44,서울 강남구 아파트값 1년만에 26.4% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
480,2006.03.09. 오후 12:12,겨울잠 깬 지역 분양시장 올 첫 신규 아파트 특징,"[('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O')]"
481,2006.03.09. 오후 12:12,건교부 지역종합개발지구 도입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
482,2006.03.09. 오후 12:12,공공택지내 중대형 공동주택 건축비 기본형 상한액 평당 369만원,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('상한액', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('369만원', 'QUANTITY')]"
483,2006.03.09. 오후 12:00,포커스 판교 부적격 당첨 주의보,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
484,2006.03.09. 오전 11:44,대구 수성아이파크 370가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2006.03.09. 오전 11:21,서울지하철 이용승객수 강남역 1위,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
486,2006.03.09. 오전 11:11,토지시장 ‘최악’ 거래 끊기고 상당수 중개업자 문닫아,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최악’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O'), (' ', 'O'), ('상당수', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문닫아', 'O')]"
487,2006.03.09. 오전 11:08,세계최초 1000만화소 폰 공개한 이기태 삼성전자 사장,"[('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만화소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('이기태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
488,2006.03.09. 오전 11:04,6월부터 토지 지역·지구 신설 제한한다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
489,2006.03.09. 오전 11:02,6월부터 지역.지구 신설 금지된다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역.지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('금지된다', 'O')]"
490,2006.03.09. 오전 11:01,규제많은 00지역 00지구 남발 막는다,"[('규제많은', 'O'), (' ', 'O'), ('00', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('00지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
491,2006.03.09. 오전 10:41,중대형 건축비 확정분양가 시비확산…판교주변 동반상승 효과예상,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시비확산…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O'), (' ', 'O'), ('효과예상', 'O')]"
492,2006.03.09. 오전 10:32,송파등 중층 단지 리모델링 활기,"[('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
493,2006.03.09. 오전 10:17,주공 투명경영 우수기관으로 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투명경영', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
494,2006.03.09. 오전 10:12,성남골프장 존치하면 도시단절,"[('성남골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('존치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시단절', 'O')]"
495,2006.03.09. 오전 10:11,‘한강조망권9호선 역세권’ 흑석뉴타운 주목,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
496,2006.03.09. 오전 9:42,임대주택 차등적용 검토,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
497,2006.03.09. 오전 9:23,뉴타운 등 도시재개발 금융수요 10년간 104조원,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금융수요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('104조원', 'QUANTITY')]"
498,2006.03.09. 오전 9:17,‘10조원대 보상금 어디로 갔나’,"[('‘', 'O'), ('10조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나’', 'O')]"
499,2006.03.09. 오전 9:17,정부 부동산규제 강남북 양극화 약화만 불렀다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('약화만', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
500,2006.03.09. 오전 9:05,상가시장 빈익빈부익부 심화,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
501,2006.03.09. 오전 8:54,‘행정도시 땅싸움’ 특수 노려라,"[('‘행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅싸움’', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
502,2006.03.09. 오전 8:30,서울 집값 1년새 가구당 평균 5270만원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5270만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
503,2006.03.09. 오전 8:23,판교 45평형 초기자금 1억4천만원 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
504,2006.03.09. 오전 8:23,임대주택 임차료 차등적용 부동산기획단 소득기준 추진,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('차등적용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산기획단', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2006.03.09. 오전 7:17,강남 아파트 평당 559만원 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
506,2006.03.09. 오전 7:10,광주전남광주 수완택지지구 1만가구 7월 분양,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2006.03.09. 오전 6:54,정부 주거용 오피스텔 대책 마련키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
508,2006.03.09. 오전 6:16,강남구 아파트값 1년새 평당 559만원 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('559만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
509,2006.03.09. 오전 6:10,임대주택 100만호 공급에 18조원 추가 필요,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('18조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
