,date,headline,keyword
0,2012.05.20. 오후 9:28,수도권 주택 공급 격감… 하반기 전·월세난 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('격감…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
1,2012.05.20. 오후 9:05,아파트 시세 서울 일부지역 윤달 종료 앞두고 소폭 반등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('윤달', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
2,2012.05.20. 오후 9:04,아파트 시세 서울 재건축 시장 4주만에 다시 내림세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
3,2012.05.20. 오후 6:35,잠원·반포동 재건축 본격화…이르면 10월 이주,"[('잠원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
4,2012.05.20. 오후 6:34,캐나다 친환경 목조주택 슈퍼E 하우스 국내 상륙,"[('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼E 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
5,2012.05.20. 오후 6:34,세종시·인천 구월·부산 명지 등 분양 쏟아진다,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
6,2012.05.20. 오후 6:34,가락시영 7월부터 이사 시작,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
7,2012.05.20. 오후 6:33,4월 수도권 주택 인허가 작년보다 18% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
8,2012.05.20. 오후 6:33,개포주공1 소형 22%만 짓겠다,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('22%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
9,2012.05.20. 오후 6:33,다음달 2기 신도시·보금자리서 내 집 마련해 볼까,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시·보금자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
10,2012.05.20. 오후 6:31,우리동네 리포트 서울 중림동 서울역 북부 역세권 개발…도시형 생활주택 잇따라,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
11,2012.05.20. 오후 6:31,서울 재건축 4주만에 하락…수도권 매매값 약세 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
12,2012.05.20. 오후 6:22,서울시 맞춤형 주거복지사업 본격화,"[('서울시 맞춤형 주거복지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
13,2012.05.20. 오후 6:22,믿을만한 ‘부동산 정보’ 간단히 찾는 방법,"[('믿을만한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('간단히', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
14,2012.05.20. 오후 6:21,해운대 센텀 두산위브 284가구 일반분양 실시,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('284가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
15,2012.05.20. 오후 6:20,흑석뉴타운 사업 속도 빨라진다,"[('흑석뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
16,2012.05.20. 오후 6:20,타운하우스 할인판매 붐.. 분양가의 절반 수준까지,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('할인판매', 'O'), (' ', 'O'), ('붐..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O')]"
17,2012.05.20. 오후 6:19,‘3박자’ 갖춘 강남권 아파트 매력적,"[('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
18,2012.05.20. 오후 5:40,4월 수도권에  ‘분양 훈풍’ 없었네,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('없었네', 'O')]"
19,2012.05.20. 오후 5:27,서울시 둔촌주공도 소형 30% 요구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
20,2012.05.20. 오후 5:26,해운대 두산위브 등 2699가구 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2012.05.20. 오후 5:26,주택인허가 지방 늘고 수도권 뚝,"[('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
22,2012.05.20. 오후 5:26,MK 추천매물 교대역 의류매장 14억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의류매장', 'O'), (' ', 'O'), ('14억2천만원', 'QUANTITY')]"
23,2012.05.20. 오후 5:26,분양현장 NOW 도림동 영등포 아트자이 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트자이 아파트', 'ARTIFACT')]"
24,2012.05.20. 오후 5:26,30년 묶인 양천 갈산 본격 개발,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
25,2012.05.20. 오후 5:24,가온호수공원 모기떼 공원 전락,"[('가온호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기떼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
26,2012.05.20. 오후 5:24,올 1만2천여가구 분양…세종시에 집 장만할까,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할까', 'O')]"
27,2012.05.20. 오후 5:23,이제는 주상복합도 실속형 시대,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
28,2012.05.20. 오후 5:23,개포·반포發 훈풍 사그라지나 …거래는 또 시들,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('사그라지나', 'O'), (' ', 'O'), ('…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
29,2012.05.20. 오후 4:21,한국건설기술연구원 한중 건설기술 세미나개최,"[('한국건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한중', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
30,2012.05.20. 오후 4:20,최고 수익률 30%대 개발리츠 내주 일반공모,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공모', 'O')]"
31,2012.05.20. 오후 3:55,친환경 명품 주택단지 ‘주목’,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
32,2012.05.20. 오후 3:55,용인 도심형 전원주택지의 메카로 부상,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
33,2012.05.20. 오후 3:51,서울시 저소득층 위한 맞춤형 주거복지사업 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형 주거복지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
34,2012.05.20. 오후 3:48,LH 인천 청라에 점포 겸용 주택용지 30필지 21일 접수·22일 추첨,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수·', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O')]"
35,2012.05.20. 오후 3:48,현대식 한옥 모델 나왔다,"[('현대식', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
36,2012.05.20. 오후 3:45,4월 주택 인·허가 4만 2천여 가구‥2.5%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 2천여 가구', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
37,2012.05.20. 오후 3:42,30%룰 확대… 강남권 재건축 사업성 악화 우려,"[('30%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
38,2012.05.20. 오후 3:36,부동산 QA 관리비 중 장기수선충당금 돌려받을 수 있나요…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('장기수선충당금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요…', 'O')]"
39,2012.05.20. 오후 3:27,아파트 주간 시세 5·10 대책에도 여전히 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
40,2012.05.20. 오후 3:27,2012 세계경제금융컨퍼런스 사전트 교수 생존위한 변화 고민할 때,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계경제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사전트', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('생존위한', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('고민할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
41,2012.05.20. 오후 3:20,LH，청라국제도시 D19블록 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D19블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2012.05.20. 오후 3:07,지적공사 캄보디아 희망의 집짓기 출정식 개최,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('희망의 집짓기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출정식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2012.05.20. 오후 2:28,4월 전국 주택 인허가 늘고 착공 준공은 줄고,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('준공은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
44,2012.05.20. 오후 2:05,김남주김승우 집 정말 좋다더니 가격이…,"[('김남주', 'PERSON'), ('김승우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이…', 'O')]"
45,2012.05.20. 오후 1:30,오피스텔이 높아졌다…  ‘층고 경쟁’ 치열,"[('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘층고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
46,2012.05.20. 오후 1:12,4월 주택 인허가 4만2천 가구..전년比 2.5%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2천 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
47,2012.05.20. 오후 1:00,서울시 맞춤형 주거복지사업 추진,"[('서울시 맞춤형 주거복지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
48,2012.05.20. 오전 11:45,재건축·주상복합·오피스텔 중에서 골라보세요,"[('재건축·주상복합·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('중에서', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
49,2012.05.20. 오전 11:32,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
50,2012.05.20. 오전 11:15,서울시 저소득층 맞춤형 주거복지사업 본격 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층 맞춤형 주거복지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
51,2012.05.20. 오전 11:14,대단지·브랜드 오피스텔 전국에서 분양 봇물,"[('대단지·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
52,2012.05.20. 오전 11:12,4월 주택 인허가 4만2000가구…작년比 2.5%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
53,2012.05.20. 오전 11:02,수도권 주택건설 시장 침체,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
54,2012.05.20. 오전 11:00,해양폐기물 투기방지 전문가 제주에 모인다,"[('해양폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
55,2012.05.20. 오전 11:00,국제물류기기전 22일 킨텍스에서 개막,"[('국제물류기기전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
56,2012.05.20. 오전 11:00,주택공급 점점 줄어든다.. 수도권 착공물량 31%나 축소,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
57,2012.05.20. 오전 11:00,한국 외항선 미국 국토안보부 집중점검 제외,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외항선', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토안보부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
58,2012.05.20. 오전 11:00,4월 주택 착공·준공·분양실적 모두 감소세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공·분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
59,2012.05.20. 오전 10:49,22일 한·중 건설기술 공동세미나,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한·중 건설기술 공동세미나', 'EVENT')]"
60,2012.05.20. 오전 10:31,부동산캘린더 광진 아크로텔 등 2600가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
61,2012.05.20. 오전 9:59,LH 청라지구 점포겸용 단독주택용지 30필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('30필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2012.05.20. 오전 9:01,부동산 시장 잠잠…재건축 단지 4주만에 하락세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
63,2012.05.20. 오전 9:01,부동산 캘린더 5.10 부동산 대책에 분양시장 분주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
64,2012.05.20. 오전 8:02,정준호 부산서 매달 3억씩 번다는 곳 가보니…,"[('정준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('3억씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
65,2012.05.21. 오후 11:05,KTX 경쟁도입 지연‥국토부 발동동,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁도입', 'O'), (' ', 'O'), ('지연‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
66,2012.05.21. 오후 8:55,대우자산개발 매각 논란 딛고 정상화 탄력 붙나,"[('대우자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
67,2012.05.21. 오후 8:07,뉴타운 전문가 파견 상담제 주민 호응도↑,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('상담제', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호응도↑', 'O')]"
68,2012.05.21. 오후 7:34,2012 세계경제금융컨퍼런스 슈뢰더 지속가능한 에너지 정책이 필요,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계경제금융컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('슈뢰더', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
69,2012.05.21. 오후 6:38,금천구심 도시개발구역 지정 해제 수순…지구단위계획 재정비 추진,"[('금천', 'LOCATION'), ('구심', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('수순…지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
70,2012.05.21. 오후 6:35,한국감정원 社名에서 감정 빼겠다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('社名에서', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('빼겠다', 'O')]"
71,2012.05.21. 오후 6:35,삼성重 인덕원IT밸리 착공,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인덕원IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
72,2012.05.21. 오후 6:35,대우산업개발 매각 무산 논란,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
73,2012.05.21. 오후 6:35,투기우려지역 토지거래허가 1년 연장,"[('투기우려지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
74,2012.05.21. 오후 6:35,재건축ㆍ재개발 단지 조합원 지분 사면 돈 벌까,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌까', 'O')]"
75,2012.05.21. 오후 6:35,해외건설 PM전문가 양성 과정,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('PM전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
76,2012.05.21. 오후 6:35,건설산업비전포럼 23일 개최,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2012.05.21. 오후 6:35,박원순 서울시장 주민 원하는 재개발 적극 지원,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
78,2012.05.21. 오후 6:24,박원순 관광도시로 일자리 늘린다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
79,2012.05.21. 오후 6:23,국토부 지정 토지거래 허가구역 1년 연장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
80,2012.05.21. 오후 6:23,접근성·착한가격 아파트 눈길,"[('접근성·착한가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
81,2012.05.21. 오후 6:22,KTX 경쟁도입 지연‥국토부 발동동,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁도입', 'O'), (' ', 'O'), ('지연‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
82,2012.05.21. 오후 5:40,용산·구룡마을·세종시…불황에도 투기 걱정되는 유망지,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되는', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지', 'O')]"
84,2012.05.21. 오후 5:33,하남시 등 토지거래허가구역 지정 1년 연장,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
85,2012.05.21. 오후 5:21,코엑스 하우징페어·조경박람회,"[('코엑스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('조경박람회', 'EVENT')]"
86,2012.05.21. 오후 5:21,LH 부산 명지 공동주택지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2012.05.21. 오후 5:21,건국대 부동산대학원 석사과정,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O')]"
88,2012.05.21. 오후 5:20,강남 재건축발 전세난 또 올라…가락시영 7월부터 先이주,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('先이주', 'O')]"
89,2012.05.21. 오후 5:20,한남뉴타운 믿었던 3구역 마저…,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('믿었던', 'O'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마저…', 'O')]"
90,2012.05.21. 오후 5:20,집값 상승 1위 울산에 무슨 일이,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
91,2012.05.21. 오후 5:20,톡톡 부동산 아파트 수납장이 말을 하네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수납장이', 'O'), (' ', 'O'), ('말을', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
92,2012.05.21. 오후 5:19,삼성물산 강남권 아파트 집중 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2012.05.21. 오후 4:58,대우산업 최대주주 유상증자 납입 곧 마무리,"[('대우산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('납입', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
94,2012.05.21. 오후 4:57,상가 부족 판교역… 무늬만 역세권,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
95,2012.05.21. 오후 4:57,부산 명지지구에 공동주택지 3필지 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2012.05.21. 오후 4:57,길음역세권에 29층짜리 4개동 주상복합,"[('길음역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
97,2012.05.21. 오후 4:54,분양삼성물산 래미안 강남힐즈 6월 청약,"[('분양', 'O'), ('삼성물산 래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
98,2012.05.21. 오후 4:51,박원순표 한강변 개발 밑그림 나온다,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
99,2012.05.21. 오후 4:45,분양영덕역센트레빌 분당선연장선· 디지털연구소R5 등 호재,"[('분양', 'O'), ('영덕역센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분당선연장선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털연구소R5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
100,2012.05.21. 오후 4:41,신분당선 개통하면 뜬다더니...판교역 일대 텅 빈 상가,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다더니...', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
101,2012.05.21. 오후 4:39,사업 공모·지원센터 설립 등 마을공동체사업 추진 잰걸음,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모·지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
102,2012.05.21. 오후 4:39,아라뱃길 기대효과 수혜단지 눈길,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
103,2012.05.21. 오후 4:38,부동산 거래 ‘이것’ 확인 안하면 낭패본다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패본다', 'O')]"
104,2012.05.21. 오후 4:38,‘착한 가격’ 동탄2신도시 흥행몰이 기대,"[('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
105,2012.05.21. 오후 4:36,대한주택보증 국가보훈처에 주택임차자금 3억원 기증,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가보훈처', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
106,2012.05.21. 오후 4:28,대우산업개발대우차판매 매각 순항중,"[('대우산업개발대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('순항중', 'O')]"
107,2012.05.21. 오후 4:15,황토주택·한옥도 이젠 조립식으로 짓는다,"[('황토', 'MATERIAL'), ('주택·한옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
108,2012.05.21. 오후 4:06,파괴된 마을 살려놨더니 또 죽이려고 하네,"[('파괴된', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('살려놨더니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('죽이려고', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
109,2012.05.21. 오후 4:06,LH 부산명지지구 공동주택용지 3필지 ㎡당 101만105만원에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('101만105만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
110,2012.05.21. 오후 3:13,신동아건설 4년만에 서울 분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2012.05.21. 오후 2:56,주택보증 국가유공자 주택임차금 3억 기증,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
112,2012.05.21. 오후 2:53,충북혁신도시 공공기관 공사 배보다 배꼽,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL')]"
113,2012.05.21. 오후 2:42,해외시장 4위 이란…국내 건설업계 현지상황 주목,"[('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현지상황', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
115,2012.05.21. 오후 2:35,주택보증 국가유공자에 주택임차금 3억원 기증,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
116,2012.05.21. 오후 2:21,인덕원IT밸리 22일 기공.. 6월 본격 분양,"[('인덕원IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2012.05.21. 오후 2:11,현대건설 디지털 수납정보관리 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('수납정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2012.05.21. 오후 1:56,부천시장 주민동의로 뉴타운 추진위ㆍ조합 취소,"[('부천', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의로', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 추진위', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ조합', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
119,2012.05.21. 오후 1:38,제천∼평창 내륙고속화도로 예타 신청,"[('제천', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙고속', 'ARTIFACT'), ('화도로', 'O'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
120,2012.05.21. 오후 1:20,현장에선여수엑스포 빅오쇼 들여다보는 아파트,"[('현장에선', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('빅오쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
121,2012.05.21. 오후 12:57,현대건설 힐스테이트 수납공간 똑똑해진다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진다', 'O')]"
122,2012.05.21. 오후 12:51,LH 부산명지지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2012.05.21. 오후 12:11,박인호의 전원별곡 진화하는 귀농·귀촌 그리고 전원으로 가는 길,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
125,2012.05.21. 오전 11:41,대한건설단체총연합회…국회의원 당선자 축하연,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('축하연', 'O')]"
126,2012.05.21. 오전 11:41,현대건설 똑똑한 수납정보관리 시스템 개발 화제,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('수납정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
127,2012.05.21. 오전 11:38,건설산업비전포럼 한국건설산업의 도약 과제 세미나,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
128,2012.05.21. 오전 11:38,전국 토지거래허가구역 1098㎢ 1년 연장,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1098', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
129,2012.05.21. 오전 11:31,경남기업 베트남 ‘랜드마크 72’ 전망대 개관,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크 72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
130,2012.05.21. 오전 11:28,르포뉴타운 주민들 보상 때문에.. 곳곳 아우성,"[('르포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에..', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
131,2012.05.21. 오전 11:26,포토뉴스 광진 아크로텔 주말 1만여명 북새통,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
132,2012.05.21. 오전 11:26,건설사 DNA가 바뀐다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
133,2012.05.21. 오전 11:26,쌍용건설 “찾아가는 행복 서비스 어때요”,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요”', 'O')]"
134,2012.05.21. 오전 11:15,부산 구서2차 쌍용예가 입주서비스 눈길,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
136,2012.05.21. 오전 11:15,현대건설 최첨단 수납정보관리 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('수납정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
137,2012.05.21. 오전 11:14,대한주택보증 국가유공자 주택임차자금 3억원 기증,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
138,2012.05.21. 오전 11:12,국토부 토지거래허가구역 지정 1년 연장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
142,2012.05.21. 오전 11:04,토지거래허가구역，1년간 연장 재지정,"[('토지거래허가구역，', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
143,2012.05.21. 오전 11:01,공무원 관심에서 멀어진 세종시 분양 열기 계속될까,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('관심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어진', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
144,2012.05.21. 오전 11:00,국토부 토지거래허가구역 지정 연장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
145,2012.05.21. 오전 11:00,투기우려 높은 곳 토지거래허가구역 1년 연장,"[('투기우려', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
146,2012.05.21. 오전 11:00,세종시 인근 토지거래허가구역 지정 검토,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
147,2012.05.21. 오전 10:57,아파트 살면 이게 장점.. 입주 2년차 청소서비스도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('장점..', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청소서비스도', 'O')]"
148,2012.05.21. 오전 10:52,GS건설 내달 영등포 아트자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2012.05.21. 오전 10:43,더벨부동산신탁사 지역조합 사업 진출 허용해야,"[('더벨부동산신탁사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('허용해야', 'O')]"
150,2012.05.21. 오전 10:43,르포허허벌판이라던 별내 이젠 생기 돌아요,"[('르포허허벌판이라던', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('생기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아요', 'O')]"
151,2012.05.21. 오전 10:37,제주국제도시개발센터 런던협약 관련회의 개최,"[('제주국제도시개발센터 런던협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2012.05.21. 오전 10:33,건설산업비전포럼 한국건설산업의 도약과 혁신을 위한 과제 세미나,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약과', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
153,2012.05.21. 오전 10:14,신도시급 메가 타운 분양 쏟아진다,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('메가', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
154,2012.05.21. 오전 10:14,플러스룸으로 취향따라 집넓히기 대세,"[('플러스룸으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취향따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집넓히기', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
155,2012.05.21. 오전 10:11,국토부 그린벨트 1098㎢ 내년 5월까지 지정 유지“,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('1098', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('유지""', 'O')]"
156,2012.05.21. 오전 10:11,조망권·교통·환경 3박자 고루 갖춘 울산 ’태화강 엑슬루타워’,"[('조망권·교통·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('태화강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
157,2012.05.21. 오전 9:49,LH 부산명지지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2012.05.21. 오전 9:41,건설회사 DNA가 바뀐다…왜,"[('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…왜', 'O')]"
159,2012.05.21. 오전 9:41,경남기업 ‘랜드마크72’ 전망대 개관식,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O')]"
160,2012.05.21. 오전 9:34,LH 부산명지지구 주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2012.05.21. 오전 9:20,에듀윌 공인중개사 ‘5월 가정의 달 단독 이벤트’,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O')]"
162,2012.05.21. 오전 9:18,서울시 시민중심 안전관리 조례 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
163,2012.05.21. 오전 9:17,우리나라 항공정책 세계 15개국에 전수,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('15개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
164,2012.05.21. 오전 9:15,박원순 시장 재건축 1천년 건물 짓는게 목표,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1천년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는게', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
165,2012.05.21. 오전 9:11,별내역앞 스마트리치안 오피스텔 분양,"[('별내역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스마트리치안', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2012.05.21. 오전 9:10,경기도 가평 설악IC부근 개발청사진 나와,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설악IC', 'ARTIFACT'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
167,2012.05.21. 오전 9:05,미니하우스 싸고 좋기는 한데…수돗물·전기 쓰려면 건축허가 필수,"[('미니하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋기는', 'O'), (' ', 'O'), ('한데…수돗물·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰려면', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
168,2012.05.21. 오전 9:05,올해 강남 분양 중 알짜는…대치·논현·도곡 청약 평당3.3㎡ 3천만원 선,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
169,2012.05.21. 오전 9:05,명문학군이 바뀐다…대치·목동 이어 송도·세종시 뜬다,"[('명문학군이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
170,2012.05.21. 오전 8:56,LH 부산 명지지구 공동주택지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2012.05.21. 오전 8:53,레저형아파트 세컨하우스로 눈길,"[('레저형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2012.05.21. 오전 8:25,기자수첩뉴타운 출구전략 성공 위해선,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O')]"
173,2012.05.21. 오전 8:20,서울시 버려지는 열 100% 재활용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버려지는', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O')]"
174,2012.05.21. 오전 8:18,강북 오피스텔도 북새통…식지 않는 수익형 부동산 열기,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통…식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
175,2012.05.21. 오전 8:11,5·10대책 수혜 강남3구 아파트 골라볼까,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
176,2012.05.21. 오전 7:05,광진 아크로텔 견본주택 1만2000여명 북적,"[('광진 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
177,2012.05.21. 오전 6:20,비싸단 그 아파트 33평과 53평 가격 같네,"[('비싸단', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('53평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('같네', 'O')]"
178,2012.05.21. 오전 6:01,여수엑스포 특수 월세만 더 올랐당께,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐당께', 'O')]"
179,2012.05.21. 오전 6:01,주목 이 단지대우건설 강남푸르지오시티,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
180,2012.05.21. 오전 6:01,보름이면 한옥 한채 뚝딱,"[('보름이', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O')]"
181,2012.05.21. 오전 4:20,단독종로 명품아파트가 동간거리 2.7m,"[('단독종로', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('동간거리', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7m', 'QUANTITY')]"
182,2012.05.21. 오전 3:14,매매 시황서울 강북광진양천 중대형중심 큰 폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('광진', 'LOCATION'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형중심', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
183,2012.05.21. 오전 3:14,지난달 주택 인허가 2.5% 증가… 착공 물량은 30.5% 급감,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('30.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
184,2012.05.21. 오전 3:14,부동산 캘린더서울 ‘광진 아크로텔’ 오피스텔 오늘 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 아크로텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
185,2012.05.21. 오전 3:14,수도권 오피스텔 투자 가이드4 서울 1인가구 최대 밀집 관악구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드4', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION')]"
186,2012.05.21. 오전 12:33,재테크야 놀자 수익형 부동산 노후 대비·부동산 재테크 상품으로 각광,"[('재테크야', 'O'), (' ', 'O'), ('놀자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
187,2012.05.21. 오전 12:33,국내 주식형 펀드 수익률 급감,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주식형 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
188,2012.05.22. 오후 9:57,산 좋고 물 좋은 아파트를 잡아라…부산‘백양산 동문 굿모닝힐’등 관심 집중,"[('산', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('백양산 동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
189,2012.05.22. 오후 7:42,국토부서울시 주택정책 총괄책임자 머리 맞댄다,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
190,2012.05.22. 오후 7:13,서울시 뉴타운 인허가 절차 간소화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
191,2012.05.22. 오후 6:33,역대 선수촌 아파트 수익률 좋네,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
192,2012.05.22. 오후 6:33,삼성물산 8400억 초고층 복합빌딩 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
193,2012.05.22. 오후 6:33,인천 구월 보금자리주택지구 첫 분양…교통·입지 좋은 선수촌 아파트 29일 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…교통·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
194,2012.05.22. 오후 6:33,국제 건축사 자격제 이달말부터 본격 시행,"[('국제 건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격제', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
195,2012.05.22. 오후 6:33,일산 현대성우 오스타 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우 오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2012.05.22. 오후 6:33,공동 소유 토지 재산권 분할 쉬워진다,"[('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
197,2012.05.22. 오후 6:33,전국 미분양 아파트 6만1000여가구…6년 만에 최저,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1000여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
198,2012.05.22. 오후 6:33,뉴타운 사업 빨라진다…신길5구역 등 수혜 기대,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라진다…', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
199,2012.05.22. 오후 6:33,대림산업 사랑의 집 고치기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고치', 'TERM'), ('기', 'O')]"
200,2012.05.22. 오후 6:32,대림산업 1700억 자금 조달…오산 아파트 개발 사업,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달…', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
201,2012.05.22. 오후 6:32,취재수첩 허점 많은 서울시 임대정책,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대정책', 'O')]"
202,2012.05.22. 오후 6:31,Real Estate 5·10 대책 최대 수혜…동탄2신도시 날아오른다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('날아오른다', 'O')]"
203,2012.05.22. 오후 6:31,동탄2신도시 내달 5519가구 분양 빅쇼…실수요자들 첫 시범단지 잡아라,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅쇼…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
204,2012.05.22. 오후 6:31,동탄 호반베르디움 앞에는 골프장 조망…뒤쪽엔 대형공원,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('뒤쪽', 'TERM'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O')]"
205,2012.05.22. 오후 6:31,동탄역 우남퍼스트빌 중심업무·상업시설 가까운 역세권,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심업무·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
206,2012.05.22. 오후 6:31,동탄 롯데캐슬 알바트로스 골프장 조망권 갖춘 중대형 랜드마크,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 알바트로스 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
207,2012.05.22. 오후 6:31,KCC스위첸 편의시설·문화공간 완벽한 웰빙단지,"[('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('편의시설·문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙단지', 'O')]"
208,2012.05.22. 오후 6:31,동탄2신도시 주거 품격 높이는 특별계획구역,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O')]"
209,2012.05.22. 오후 6:31,동탄2신도시 자족기능 높이는 특별계획구역,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O')]"
210,2012.05.22. 오후 6:31,동탄 센트럴자이 복합환승센터 인접…에너지 절감형 친환경 스마트 하우스,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이 복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
211,2012.05.22. 오후 6:31,국내외 10곳 골프장 이용  회원권 분양,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2012.05.22. 오후 6:31,고양 식사일산자이 위시티 테마공원 같은 단지…인프라도 잘 갖춰져,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'LOCATION'), ('일산자이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티 테', 'LOCATION'), ('마공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…인프라도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰져', 'O')]"
213,2012.05.22. 오후 6:31,제주 협재해수욕장 인근 복합리조트단지,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('협재해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트단지', 'O')]"
214,2012.05.22. 오후 6:31,동탄2신도시 수도권 남부의 중심…2014년 KTX 개통 등 사통팔달 교통망,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O')]"
215,2012.05.22. 오후 6:31,강남 래미안 강남 힐즈 뛰어난 자연환경에 강남 기반시설도 공유,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
216,2012.05.22. 오후 6:31,동탄 2신도시 모아미래도 단지 45%가 조경공간…주거환경 쾌적,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('조경공간…주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
217,2012.05.22. 오후 6:00,주택시장 살리려면 DTI부터 완화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI부터', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
218,2012.05.22. 오후 5:57,효성 더 루벤스 지역주택조합 바른 모델 주목,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('바른', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
219,2012.05.22. 오후 5:56,세금 혜택 큰 수익형 부동산，알짜 미분양 투자열기 후끈,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산，알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
220,2012.05.22. 오후 5:56,대형아파트 순위내 마감.. 부동산 회복은 시기상조,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
221,2012.05.22. 오후 5:55,신분당선 개통 7개월.. 주변 상권 가보니,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
222,2012.05.22. 오후 5:49,부동산 첫 민간자격증 승인,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
223,2012.05.22. 오후 5:22,사사건건 충돌했던 국토부서울시 주택정책 머리 맞댄다,"[('사사건건', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌했던', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
224,2012.05.22. 오후 5:20,성우종합건설 일산역 현대성우 오스타 잔여물량 분양,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2012.05.22. 오후 5:18,한파라과이 항공자유화 합의,"[('한파라과이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
226,2012.05.22. 오후 5:11,건축물 사용 승인절차 빨라진다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인절차', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
227,2012.05.22. 오후 5:11,보금자리주택 산사태 방지대책 수립해야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립해야', 'O')]"
228,2012.05.22. 오후 5:09,보금자리주택 더 안전하게…산사태 방지대책·홍수예방 의무화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게…산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책·홍수예방', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
229,2012.05.22. 오후 5:09,삼성물산 해외건축 3건 잇단 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2012.05.22. 오후 5:08,아파트설계 럭셔리보다 실속,"[('아파트설계', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O')]"
231,2012.05.22. 오후 5:07,2번 유찰·3억대·85㎡이하만 팔리는 경매 2·3·8 법칙 아시나요,"[('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰·', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('85㎡이하만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3·8 법칙', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
232,2012.05.22. 오후 5:07,MK 추천매물 용인 서천지구 대형마트 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
233,2012.05.22. 오후 5:07,공동소유 토지에 건물짓기 쉬워진다,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
234,2012.05.22. 오후 5:06,APT 1층을 3층 높이로 짓고…1억 싸게 분양해 미분양 막기,"[('APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양해', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O')]"
235,2012.05.22. 오후 5:06,권도엽 국토해양부 장관 취임 1주년.. 성과와 과제는,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('성과와', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
236,2012.05.22. 오후 5:06,서울시내 재개발·재건축，85㎡이하 중소형이 대세,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축，', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
237,2012.05.22. 오후 5:06,미분양 6년만에 최저…전달보다 1500가구 줄어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
238,2012.05.22. 오후 5:06,강남에 둥지 튼 숲속 아파트,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
239,2012.05.22. 오후 5:03,전국 미분양 주택 4개월 연속 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
240,2012.05.22. 오후 5:00,인천 구월아시아드 25일 첫선…3.3㎡당 790만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('790만원대', 'QUANTITY')]"
241,2012.05.22. 오후 4:59,남미 파라과이 하늘길 활짝 열렸다,"[('남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
242,2012.05.22. 오후 4:57,흑석·용두동 일대 건축물 리모델링… 용적률 30%까지 증축,"[('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O')]"
243,2012.05.22. 오후 4:56,미분양 감소‥시장 회복하나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복하나', 'O')]"
244,2012.05.22. 오후 4:45,전북개발공사 모항 해나루 가족호텔 개관,"[('전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모항', 'O'), (' ', 'O'), ('해나루 가족호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
245,2012.05.22. 오후 4:42,서초구 공동주택 담당관제 이달말 본격 실시,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택 담당관제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2012.05.22. 오후 4:39,송도 분양 맞수 승자 가린다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
247,2012.05.22. 오후 4:33,미분양주택 6년만에 최저,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
248,2012.05.22. 오후 4:32,분양인천 아시아드아파트 3.3㎡당 790만원대,"[('분양', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('790만원대', 'QUANTITY')]"
249,2012.05.22. 오후 4:31,삼성물산 몽골 건설시장 첫 진출,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
250,2012.05.22. 오후 4:20,경기도시공사 수원 유시티UCity 통합센터 개소,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유시티UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
251,2012.05.22. 오후 4:20,미분양 감소‥시장 회복하나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소‥시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복하나', 'O')]"
252,2012.05.22. 오후 4:19,사진대림산업 임직원 가족 사랑의 집고치기 활동,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
253,2012.05.22. 오후 4:19,송도 분양 맞수 승자 가린다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
254,2012.05.22. 오후 4:17,영종청라잇는 인천 제3연륙교 건설 탄력받나,"[('영종청라잇', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
255,2012.05.22. 오후 4:06,대림산업 사랑의 집 고치기 활동 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
256,2012.05.22. 오후 3:53,완판 세종시도 중대형아파트용 땅은 외면,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
257,2012.05.22. 오후 3:53,공유토지 분할 쉬워진다,"[('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
258,2012.05.22. 오후 3:25,아파트 단지 공유토지 내 유치원 증축 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
259,2012.05.22. 오후 3:03,‘꿈의 단독주택’… LH 부산·수도권 주택용지 공급,"[('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2012.05.22. 오후 3:03,상가·오피스텔 ‘트리플 프리미엄’ 을 찾아라,"[('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
261,2012.05.22. 오후 3:03,제주 레지던스 오피스텔로 ‘혼저 옵서예’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('혼저 옵서예', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
262,2012.05.22. 오후 3:01,현대건설 초고층 건물 최첨단 진동제어기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
263,2012.05.22. 오후 2:57,공유토지 분할 가능.. 재산권행사 쉬워져,"[('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
264,2012.05.22. 오후 2:44,삼성물산 몽골 건설시장 첫 진출,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
265,2012.05.22. 오후 2:41,롯데건설 한강신도시 롯데캐슬 1136가구 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1136가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2012.05.22. 오후 2:40,광교신도시 UCity 통합센터 24일 개소,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('UCity 통합센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
267,2012.05.22. 오후 2:38,공유토지내 상가·유치원 증축 쉬워진다,"[('공유토지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
268,2012.05.22. 오후 2:08,르포속앓는 개포3단지… 때아닌 ‘폭탄’에 우왕좌왕,"[('르포속앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('우왕좌왕', 'O')]"
269,2012.05.22. 오후 2:07,공동소유 토지나눠 건물짓기 쉬워진다,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('건물짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
270,2012.05.22. 오후 2:00,상암DMC 133층 랜드마크 무산 위기...서울시와 갈등,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기...', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
271,2012.05.22. 오후 1:34,대한주택보증 노사발전재단과 퇴직예정자 지원서비스 협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사발전재단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
272,2012.05.22. 오후 1:34,보금자리주택 지을 때 산사태 방지책 의무수립,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('방지책', 'O'), (' ', 'O'), ('의무수립', 'O')]"
273,2012.05.22. 오후 1:21,침체 늪에 빠진 건설업 혁신을 모색하다,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신을', 'O'), (' ', 'O'), ('모색하다', 'O')]"
274,2012.05.22. 오후 1:09,롯데건설 한강신도시 롯데캐슬 1136가구 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1136가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2012.05.22. 오후 12:05,임대수요 풍부 동대문 장한평 오피스텔 눈길,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장한평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
276,2012.05.22. 오전 11:42,서울시 시민 일상 고민 담은 생활지표 300 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일상', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('생활지표', 'O'), (' ', 'O'), ('300', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
277,2012.05.22. 오전 11:31,LH 인천서창2지구 유치원용지 등 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2012.05.22. 오전 11:31,지하철역에서 딱 1분…초역세권 상가 분양러시,"[('지하철역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양러시', 'O')]"
280,2012.05.22. 오전 11:30,그 아파트에 가면 ‘특별함’이 있다,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별함’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
281,2012.05.22. 오전 11:29,삼성물산 총 8400억원 규모 3개 건축프로젝트 동시 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총 8400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2012.05.22. 오전 11:28,구리시 향후 3년간 공유토지 분할 특례 허용,"[('구리시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
283,2012.05.22. 오전 11:28,서초구 공동주택 담당관제 이달말 본격 실시,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택 담당관제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
284,2012.05.22. 오전 11:26,전국 미분양주택 4개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
285,2012.05.22. 오전 11:26,보금자리지구 자연재해 방지대책 강화,"[('보금자리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
286,2012.05.22. 오전 11:26,현대건설 지진·돌풍 견디는 ‘초고층 건축 신기술’ 자체 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지진·돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2012.05.22. 오전 11:25,건축물 사용 승인 절차 간소화,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
288,2012.05.22. 오전 11:23,경남 진주 더퀸즈 웰가 6월 1308가구 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더퀸즈 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1308가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2012.05.22. 오전 11:19,자이 분양 미룬 김포한강서 캐슬 출사표 던졌는데,"[('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O'), (' ', 'O'), ('던졌는데', 'O')]"
291,2012.05.22. 오전 11:07,현대건설 초고층 건물 흔들림 저감 기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
292,2012.05.22. 오전 11:06,파격분양조건 GS건설 용인‘구성자이3차’화제,"[('파격분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’화제', 'O')]"
293,2012.05.22. 오전 11:03,영등포에 GS자이 선보인다,"[('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
294,2012.05.22. 오전 11:02,보험사기 가담 車 정비업자 처벌 강화된다,"[('보험사기', 'O'), (' ', 'O'), ('가담', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
295,2012.05.22. 오전 11:01,전국 미분양 주택 4개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
296,2012.05.22. 오전 11:00,국토부 보금자리 재해방지대책 수립 의무화 지침 개정 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('재해방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
297,2012.05.22. 오전 11:00,국토부 건축물 사용승인 신청 간편해진다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('간편해진다', 'O')]"
298,2012.05.22. 오전 11:00,미분양 주택 넉 달 연속 감소…6만1385채,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넉 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('6만1385채', 'QUANTITY')]"
299,2012.05.22. 오전 11:00,공유토지분할 쉬워진다…특례법 시행,"[('공유토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…특례법', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
300,2012.05.22. 오전 11:00,미분양주택 4개월 연속 감소,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
301,2012.05.22. 오전 11:00,4월 전국 미분양 아파트 4개월째 연속 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
302,2012.05.22. 오전 11:00,전국 미분양주택 4개월 연속 줄었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
303,2012.05.22. 오전 11:00,보금자리지구 자연재해방지대책 수립 의무화,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
304,2012.05.22. 오전 11:00,공유토지 분할가능…재산권 행사 쉬워져,"[('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할가능…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
305,2012.05.22. 오전 11:00,건축물 사용 승인 한번에 가능해진다,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('번에', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
306,2012.05.22. 오전 11:00,에어인천 국제항공화물운송면허 취득,"[('에어인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제항공화물운송면허', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
307,2012.05.22. 오전 11:00,자동차 정비업소 보험사기땐 면허취소 철퇴,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비업소', 'O'), (' ', 'O'), ('보험사기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('면허취소', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
308,2012.05.22. 오전 11:00,공동소유 토지 재산권 행사 쉬워진다,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
309,2012.05.22. 오전 11:00,복잡한 건축물 사용승인 절차 간소화된다,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
310,2012.05.22. 오전 11:00,보금자리주택에 산사태 방지대책 세워야,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
311,2012.05.22. 오전 11:00,전국 미분양주택 6.1만가구…6년만에 최저치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
312,2012.05.22. 오전 11:00,에어인천 국내 첫 국제항공화물 전용항공사 탄생,"[('에어인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국제항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('전용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
313,2012.05.22. 오전 10:56,현대건설 초고층건물 진동제어기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2012.05.22. 오전 10:55,삼성물산 싱가포서 5억3400만불 초고층복합개발 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3400만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2012.05.22. 오전 10:49,5.10 부동산 대책에서 새롭게 나온 세제정책은,"[('5.10 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책에서', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('세제정책은', 'O')]"
316,2012.05.22. 오전 10:39,삼성물산 싱가포르 등 3개 건축 프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2012.05.22. 오전 10:38,희림 165억 규모 스리랑카 경마장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('165억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경마장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2012.05.22. 오전 10:36,북한강 코아루 분양임박 신명문학군으로 각광,"[('북한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양임박', 'O'), (' ', 'O'), ('신명문학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
319,2012.05.22. 오전 10:35,LH 인천서창2지구 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2012.05.22. 오전 10:31,삼성물산 싱가포르 몽고 공사 3건 수주..8500억원 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('몽고', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
321,2012.05.22. 오전 10:29,삼성물산 싱가포르·몽골서 총 8400억원 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
322,2012.05.22. 오전 10:29,포토대림산업 사랑의 집짓기,"[('포토', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O')]"
323,2012.05.22. 오전 10:26,중소형에 착한분양가…서수원 엠코타운 르본느 눈길,"[('중소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가…', 'O'), ('서수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 르본느', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2012.05.22. 오전 10:21,삼성물산 싱가포르·몽골서 총 8400억 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2012.05.22. 오전 10:21,삼성물산 몽골 첫 진출..호텔복합개발 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출..호텔복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2012.05.22. 오전 10:17,삼성물산 8400억 규모 3개건축공사 동시 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2012.05.22. 오전 10:17,현대건설 초고층건물 최첨단 진동제어기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
328,2012.05.22. 오전 10:16,강남 한복판서 분양되는 래미안 2개단지 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2012.05.22. 오전 10:11,아파트 “바닥 보인다” 여름수요 기지개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다”', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
330,2012.05.22. 오전 10:11,롯데건설 내달 김포 한강신도시서 롯데캐슬 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2012.05.22. 오전 10:10,진주 평거지구 ‘더 퀸즈 웰가’ 1308가구 분양,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1308가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2012.05.22. 오전 10:09,친수구역 지정 차일피일.. 연말에나 가능,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('차일피일..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
333,2012.05.22. 오전 10:07,삼성물산 해외프로젝트 3건 8400억원 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2012.05.22. 오전 10:02,LH 인천서창 주택용지 3필지 가격인하 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2012.05.22. 오전 10:02,현대건설 최첨단 초고층 진동제어장치 국내 첫 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어장치', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
336,2012.05.22. 오전 9:56,연기군 그린벨트 40㎢ 토지거래허가구역 재지정,"[('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
337,2012.05.22. 오전 9:54,인천 구월 아시아드 선수촌 25일 공개,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
338,2012.05.22. 오전 9:54,추천 경매물건 고양시 장항동 근린상가 전용 80.18㎡ 9065만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('80.18㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9065만원', 'QUANTITY')]"
339,2012.05.22. 오전 9:54,롯데건설 한강신도시 1100가구 내달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2012.05.22. 오전 9:54,서울시 체납세액 7억원 징수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체납세액', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징수', 'O')]"
341,2012.05.22. 오전 9:53,현대건설 초고층건물 진동제어기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('진동제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
342,2012.05.22. 오전 9:52,LH 인천서창2지구 공동주택·유치원 용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2012.05.22. 오전 9:44,강남3구 하반기 분양 물량 5년래 최다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
344,2012.05.22. 오전 9:39,건축사 자격요건 강화…3년 실무 필요,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
345,2012.05.22. 오전 9:38,국토계획평가제 도입…국토정책위 신설,"[('국토계획평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('국토정책위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
346,2012.05.22. 오전 9:36,롯데건설 한강신도시 롯데캐슬 1136가구 6월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1136가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2012.05.22. 오전 9:36,LH 인천서창2 보금자리지구내 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2012.05.22. 오전 9:35,건축사 자격제 국제수준 강화,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격제', 'O'), (' ', 'O'), ('국제수준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
349,2012.05.22. 오전 9:33,한강신도시 롯데캐슬 1136가구 6월 중 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1136가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2012.05.22. 오전 9:33,대림산업 사랑의 집 고치기 운동 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 집 고치기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2012.05.22. 오전 9:25,서울시 대형사고 대비 재난의료지원팀 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('재난의료지원팀', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
352,2012.05.22. 오전 9:17,국토부 국토계획평가제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토계획평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
353,2012.05.22. 오전 8:57,천대받던 아파트 1층 없어서 못파는 까닭…,"[('천대받던', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭…', 'O')]"
354,2012.05.22. 오전 8:46,현대건설 최첨단 수납정보관리 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('수납정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
355,2012.05.22. 오전 8:45,대한주택보증 국가유공자 주택자금 3억원 기증,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
356,2012.05.22. 오전 8:42,건축사 자격취득 깐깐해진다,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격취득', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
357,2012.05.22. 오전 8:42,판교역 상권 빛좋은 개살구,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
359,2012.05.22. 오전 8:36,투기지역해제해도 주택거래 활성화 기대 어려워,"[('투기지역해제해도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
360,2012.05.22. 오전 8:28,삼성물산 강남에 대치 청실· 강남 힐즈 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실·', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐즈', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2012.05.22. 오전 8:26,“지하철서 1분”…눈길 끄는 초 역세권 상가는,"[('“', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('”…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O')]"
362,2012.05.22. 오전 8:25,아파트 편의시설의 재발견,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
363,2012.05.22. 오전 8:24,건축사 되려면 5년제 대학·대학원 나와야,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('되려면', 'O'), (' ', 'O'), ('5년제', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학·대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('나와야', 'O')]"
364,2012.05.22. 오전 8:20,건물철거공사장 소음 정신적 피해 배상 결정,"[('건물철거공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('정신적', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
365,2012.05.22. 오전 8:16,건축사 깐깐해진다,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
366,2012.05.22. 오전 8:07,경남기업 등 한국업체 공사지연으로 손해배상 피청구,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피청구', 'O')]"
367,2012.05.22. 오전 8:01,광역지자체 범죄예방설계 의무화,"[('광역지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
368,2012.05.22. 오전 8:00,국내 건축사 제도 국제 수준으로 개편,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
369,2012.05.22. 오전 8:00,건축사 시험에 학력제한·예비시험은 2020년 폐지,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험에', 'O'), (' ', 'O'), ('학력제한·예비시험은', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
370,2012.05.22. 오전 8:00,체계화된 국토계획 세운다..국토계획평가제 시행,"[('체계화된', 'O'), (' ', 'O'), ('국토계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토계획평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
371,2012.05.22. 오전 8:00,개방 대비 건축사자격제도 강화,"[('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사자격제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
372,2012.05.22. 오전 7:55,강남의 노른자위 래미안 강남 힐즈 내달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2012.05.22. 오전 7:20,상암DMC 결국 좌초…실패한 PF 랜드마크 되나,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
374,2012.05.22. 오전 7:02,대한주택보증 국가유공자 주택임차자금 3억원 기증,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
375,2012.05.22. 오전 6:13,새로운 건축학 개론…반값 한옥 눈길,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('개론…반값', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
376,2012.05.22. 오전 6:01,3전4기 쌍용건설 매각…회의론 고개,"[('3전4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각…회의론', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL')]"
377,2012.05.22. 오전 3:27,토지거래허가구역 1098㎢ 1년 연장,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1098', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
378,2012.05.22. 오전 3:27,‘숲속 아파트’ 윤곽 드러내… 분당·과천보다 입지 우수,"[('‘숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
379,2012.05.22. 오전 3:09,신나는 공부혁신 교육기업을 가다스스로펜 2.0 출시… 하동근 재능e아카데미 사장,"[('신나는', 'O'), (' ', 'O'), ('공부혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다스스로펜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), (' ', 'O'), ('하동근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재능e아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
380,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집‘쿼드러플 역세권’ 주상복합 ‘마포 펜트라우스’ 外,"[('HomeDreamLH', 'EVENT'), ('특집‘쿼드러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
381,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집경기 오산 세교신도시,"[('HomeDreamLH', 'ORGANIZATION'), ('특집', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION')]"
382,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집경기 군포 당동2지구 중소형 아파트,"[('HomeDreamLH', 'EVENT'), ('특집', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
383,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집경기 고양원흥보금자리주택,"[('HomeDreamLH', 'ORGANIZATION'), ('특집', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥보금자리주택', 'ARTIFACT')]"
384,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집인천서창2지구 아파트,"[('H', 'EVENT'), ('omeDreamLH', 'EVENT'), ('특집', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
385,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집경기 의정부민락2 보금자리주택지구,"[('HomeDreamLH', 'EVENT'), ('특집', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION')]"
386,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집전매제한 완화… 다시보자 보금자리주택,"[('HomeDreamL', 'ORGANIZATION'), ('H특집전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
387,2012.05.22. 오전 3:08,HomeDreamLH특집LH 아파트에는 무엇인가 특별한 것이 있다,"[('HomeDreamLH', 'ARTIFACT'), ('특집', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇인가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
388,2012.05.22. 오전 12:33,요즘 대세 도시형 생활주택 공급 증가,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
389,2012.05.22. 오전 12:16,접근성·착한가격 아파트 눈길,"[('접근성·착한가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
390,2012.05.22. 오전 12:07,친환경 명품 주택단지 ‘주목’,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
391,2012.05.23. 오후 7:42,한화건설 역대최고 9조원 이라크 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2012.05.23. 오후 7:14,한화건설 이라크 10만가구 공사 내주 본계약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
393,2012.05.23. 오후 7:01,사진권도엽 장관 2012 주거서비스 대상 축하합니다,"[('사진권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축하합니다', 'O')]"
394,2012.05.23. 오후 7:00,사진2012 주거서비스 대상 시상식,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스 대상 시상식', 'EVENT')]"
397,2012.05.23. 오후 6:51,분양동문건설 백양산 동문굿모닝힐 대단지 분양,"[('분양동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2012.05.23. 오후 6:51,사진SH공사 2012 주거서비스 대상 커뮤니티 최우수상 수상,"[('사진SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
401,2012.05.23. 오후 6:46,사진현대산업개발 2012 주거서비스 대상 유지보수 최우수상 수상,"[('사진현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
402,2012.05.23. 오후 6:45,사진삼성물산 2012 주거서비스 대상 에너지표율 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지표율', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
404,2012.05.23. 오후 6:41,사진SK건설 2012 주거서비스 대상 조경 최우수상 수상,"[('사진', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
407,2012.05.23. 오후 6:36,2012 주거서비스 대상 성황리 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
408,2012.05.23. 오후 6:32,사진권도엽 장관 2012주거서비스대상 축사,"[('사진', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), ('주거서비스대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
409,2012.05.23. 오후 6:32,충남 연기군ㆍ경기 하남 개발 호재에 땅값 급등,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
410,2012.05.23. 오후 6:32,권도엽 국토부 장관 취임 1년…KTX 민영화 국회 설득할 것,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설득할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
411,2012.05.23. 오후 6:32,현대건설 카타르서 1조원 공사…루사일 고속도로 건설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('루사일 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
412,2012.05.23. 오후 6:32,대우조선해양건설 충무로 엘크루 프린팅 허브 분양,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 프린팅 허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2012.05.23. 오후 6:32,강남권 첫 공공관리제 적용 고덕주공2단지 재건축 1조원 시공권…빅5 건설사 수주경쟁 불꽃,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권…빅5', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O')]"
414,2012.05.23. 오후 6:32,수자원ㆍ철도公도 보금자리주택사업 가능,"[('수자원ㆍ철도公도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
415,2012.05.23. 오후 6:32,대림산업 베트남서 8200억 계약…석탄화력발전소 2기 건설,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
416,2012.05.23. 오후 6:32,아라뱃길 개통 기념 그랜드 오픈 콘서트,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오픈 콘서트', 'EVENT')]"
417,2012.05.23. 오후 6:31,미국행 항공화물 검색 완화 추진,"[('미국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2012.05.23. 오후 6:27,이흥식 대한주택보증 제4대 노조위원장 취임,"[('이흥식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노조위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
419,2012.05.23. 오후 6:26,사진2012대한민국 주거서비스 대상 영광의 얼굴들,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영광의', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('들', 'O')]"
420,2012.05.23. 오후 6:26,동부건설 800억원 BW발행 추진,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('BW발행', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
421,2012.05.23. 오후 6:23,시설물유지관리협회시설안전공단 기술교류 협력,"[('시설물유지관리협회시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
422,2012.05.23. 오후 6:22,해외건설협회한국철도협회 간 업무협력 약정 체결,"[('해외건설협회한국철도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
423,2012.05.23. 오후 6:20,세계가 인정한 삼성엔지니어링 프로젝트 품질,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정한', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O')]"
424,2012.05.23. 오후 5:55,블루골드 물산업 해외시장 진출 가속화,"[('블루골드', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
425,2012.05.23. 오후 5:51,‘침체속 활로’… 수익형 부동산을 잡아라,"[('‘침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('활로’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
426,2012.05.23. 오후 5:49,김규정의 부동산특강 개포주공 재건축안 심의 통과,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
427,2012.05.23. 오후 5:45,＜생생코스피＞STX조선해양 “컨테이너선 발주 협상 합의 못해”,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('STX조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('컨테이너선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O')]"
428,2012.05.23. 오후 5:38,권도엽 장관 “지방 중소도시 주거지 정비방안 마련해야”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야”', 'O')]"
429,2012.05.23. 오후 5:34,6월부터 2기 신도시 분양전쟁 시작된다,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
430,2012.05.23. 오후 5:33,개포주공 1단지 소형평형 30% 무리,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무리', 'O')]"
431,2012.05.23. 오후 5:26,다시 불붙는 中東 르네상스…신도시로 영토확장,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('東', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스…신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('영토확장', 'O')]"
432,2012.05.23. 오후 5:24,6월 전국 4만가구 쏟아진다…올 들어 최대,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
433,2012.05.23. 오후 5:19,포토 아라뱃길 25일 개통,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
434,2012.05.23. 오후 5:18,세종시 중흥S클래스 센텀파크 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2012.05.23. 오후 5:18,경매시장 3억 미만 아파트 봇물,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
436,2012.05.23. 오후 5:18,블루조망권 아파트 쿨하네,"[('블루조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쿨하네', 'O')]"
437,2012.05.23. 오후 5:18,시설물  안전·유지관리 협약,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
438,2012.05.23. 오후 5:18,평창동 롯데·삼송 아이파크 계약땐 취득세 되돌려준다,"[('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되돌려준다', 'O')]"
439,2012.05.23. 오후 5:18,4월 전국 땅값 0.12%상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
441,2012.05.23. 오후 5:18,1500억 아시아 물펀드 조성,"[('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
442,2012.05.23. 오후 5:17,하남 그린벨트 대거 풀어 복합개발,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
443,2012.05.23. 오후 5:06,강동역 신동아 파밀리에 230가구,"[('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('230가구', 'QUANTITY')]"
444,2012.05.23. 오후 5:06,강남 보금자리 푸르지오 시티 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
445,2012.05.23. 오후 5:06,광명·시흥 보금자리 탄력받나,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
446,2012.05.23. 오후 5:03,수도권 집도 용지도 안팔리네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
447,2012.05.23. 오후 5:01,체불 근절 요구.. 덤프트럭 등 1000대 서울광장 모인다,"[('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('요구..', 'O'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
448,2012.05.23. 오후 4:50,갈길바쁜 가락시영 재건축 서울시 또다시 내부검토,"[('갈길바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('내부검토', 'O')]"
449,2012.05.23. 오후 4:38,서울시 뉴타운 계획변경 절차 간소화…신길5구역 등 우선 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계획변경', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화…', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
450,2012.05.23. 오후 4:26,4월 전셋값 강남3구만 빠졌네,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌네', 'O')]"
451,2012.05.23. 오후 4:26,보금자리 주택 땅 조성부터 민간자금 끌어들인다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('조성부터', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
452,2012.05.23. 오후 4:17,건설경기 활성화 최선,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
453,2012.05.23. 오후 4:17,새보금자리론 내집마련 현실로,"[('새보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
454,2012.05.23. 오후 4:17,강남3구도 생애최초 자금대출 가능,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
456,2012.05.23. 오후 4:16,대한주택보증 이흥식 노조위원장 취임,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이흥식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노조위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
457,2012.05.23. 오후 4:14,벽산건설 감자 후 거래재개 이틀째 하한가,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감자', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재개', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하한가', 'O')]"
458,2012.05.23. 오후 3:54,삼성엔지니어링 중동서 프로젝트품질대상 수상,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트품질대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
459,2012.05.23. 오후 3:30,권도엽 장관 5·10대책 후 호전 기미,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O')]"
460,2012.05.23. 오후 3:26,진주 평거4지구서 더 퀸즈 웰가 분양,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거4지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2012.05.23. 오후 3:25,1천가구 지을 땅에 487가구만 짓는 쌍용건설,"[('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('487가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION')]"
462,2012.05.23. 오후 3:22,추천 경매물건 경기도 시흥시 정왕동 근린주택 전용 164.9㎡ 5억2679만2000원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('164.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억2679만2000원', 'QUANTITY')]"
463,2012.05.23. 오후 3:16,보금자리 의무거주기간 최단 1년으로 단축,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최단', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
464,2012.05.23. 오후 3:10,“주택시장 좋아지고 있다”…권도엽 국토해양부 간담회서 5.10 부동산 대책 ‘긍정적’ 언급,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”…', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회서', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘긍정적’', 'O'), (' ', 'O'), ('언급', 'O')]"
466,2012.05.23. 오후 3:00,블루골드 물산업 해외시장 진출 다각 지원,"[('블루골드', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('다각', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
467,2012.05.23. 오후 2:59,권도엽 국토부장관  KTX민간사업 시간이 걸릴 수도 있다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('민간사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시간이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
469,2012.05.23. 오후 2:51,현대건설 카타르서 9억8000만달러 고속도로 공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
470,2012.05.23. 오후 2:48,삼성엔지니어링. 중동 MEED 품질대상 수상,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('중동 MEED 품질대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
471,2012.05.23. 오후 2:48,권도엽 국토부 장관 5·10 대책후 주택시장 호전 기미,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5·10 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O')]"
472,2012.05.23. 오후 2:47,분양과 동시에 입주를…요즘 후분양아파트가 많은 까닭,"[('분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주를…요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
473,2012.05.23. 오후 2:46,권도엽 장관 KTX 경쟁체제 꼭 도입하겠다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하겠다', 'O')]"
474,2012.05.23. 오후 2:46,지방 아파트 시장에서 펄펄나는 대형 건설사는 누구,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
475,2012.05.23. 오후 2:33,건축학개론 한가인처럼 제주도 전원주택 살고싶은데 얼마면 될까,"[('건축학개론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한가인', 'PERSON'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶은데', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
476,2012.05.23. 오후 2:27,미운 오리 ‘대형 아파트’… 침체 벗어날까,"[('미운', 'O'), (' ', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
477,2012.05.23. 오후 2:22,해외건설협회 한국철도협회와 업무 협약,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국철도협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
478,2012.05.23. 오후 2:21,울산 화봉지구 쌍용예가，용적률 115% 적용 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('，용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('115%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2012.05.23. 오후 2:15,대림산업 12억 달러 규모 베트남 발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2012.05.23. 오후 2:14,한경TV 베스트공인중개사 초청 한경부동산포럼 개최,"[('한경TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('한경부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
481,2012.05.23. 오후 2:13,4월 주택 전·월세 거래 작년보다 소폭 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
482,2012.05.23. 오후 2:06,동탄2기 신도시 청약 선호도 조망보다 역세권,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망보다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
483,2012.05.23. 오후 2:00,주택보증 이흥식 4대 노조위원장 취임,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이흥식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노조위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
484,2012.05.23. 오후 1:56,용인 ‘구성자이 3차’ 잔여세대 특별 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구성자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2012.05.23. 오후 1:53,權국토장관 KTX경쟁체제 도입 끝장토론 해보자,"[('權', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('끝장토론', 'O'), (' ', 'O'), ('해보자', 'O')]"
486,2012.05.23. 오후 1:53,분양단신중소 인쇄사 경제적 부담 줄인 ‘엘크루 프린팅 허브’,"[('분양단신중소', 'O'), (' ', 'O'), ('인쇄사', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 프린팅 허브', 'TERM'), ('’', 'O')]"
487,2012.05.23. 오후 1:53,김포 한강신도시 신규 단지 잇따라 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2012.05.23. 오후 1:47,소요산행 주말 경원선 4편 증편된다,"[('소요산행', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편된다', 'O')]"
489,2012.05.23. 오후 1:45,울산 화봉지구 쌍용예가 487가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
491,2012.05.23. 오후 1:34,4월 전국 땅값 0.12%상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
492,2012.05.23. 오후 1:23,LH 군포 당동2지구 중소형아파트 1156가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1156가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2012.05.23. 오후 1:08,무더운 날씨 속 블루 조망 아파트는 어디,"[('무더운', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('블루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
494,2012.05.23. 오후 1:06,강남 최고급 기대감↑ ‘래미안 강남 힐즈’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
495,2012.05.23. 오전 11:51,20년 대역사 ‘아라뱃길’ 25일 열린다,"[('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
496,2012.05.23. 오전 11:51,마곡지구 개발도 ‘박원순 색깔’ 입힌다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('색깔’', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
