,date,headline,keyword
0,2009.04.05. 오후 8:40,김포신도시 소형 1500가구 늘린다,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
1,2009.04.05. 오후 7:05,유럽풍 타운하우스 ‘눈길’…알짜 최고 3억 웃돈,"[('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
2,2009.04.05. 오후 6:55,해외공사 수주 국내에서,"[('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O')]"
3,2009.04.05. 오후 6:55,MK 매물안내 역삼동 대로변 빌딩 145억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물안내', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('145억원', 'QUANTITY')]"
4,2009.04.05. 오후 6:55,한화건설 직원 홍보모델,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION')]"
5,2009.04.05. 오후 6:55,분당내곡 지하차도 올해의 토목구조물,"[('분당내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O')]"
6,2009.04.05. 오후 6:55,임대주택 대신 일반분양 늘리자,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리자', 'O')]"
7,2009.04.05. 오후 6:54,광교ㆍ별내 7000가구 5월부터 본격 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2009.04.05. 오후 6:46,강남·북 아파트값 격차 다시 커져,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
9,2009.04.05. 오후 6:46,‘보금자리주택’ 궁금증 한눈에 알아보기,"[('‘보금자리주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O')]"
10,2009.04.05. 오후 6:46,용인 흥덕 ‘우남퍼스트빌 리젠트’ 이달말 입주,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
11,2009.04.05. 오후 6:46,분얀정보회현동에 ‘리더스뷰 남산’ 조성 外,"[('분얀정보회현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰 남산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2009.04.05. 오후 6:46,보령 코아루 109㎡ 5300만원만 내면 입주,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5300만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
13,2009.04.05. 오후 6:46,업계소식베트남 타이슨사와 설계계약 外,"[('업계소식', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타이슨', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('설계계약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
14,2009.04.05. 오후 6:35,국민임대 2만1천가구 입주자 모집합니다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
15,2009.04.05. 오후 6:35,4월 6일 부동산 파일,"[('4월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
16,2009.04.05. 오후 6:05,강남권은 더 오르고 비강남권은 더 내리고,"[('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
17,2009.04.05. 오후 5:27,1분기 전국 아파트 분양 계획의 20%도 못 미쳐,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳐', 'O')]"
18,2009.04.05. 오후 5:21,분양하이라이트 8일 성수동 대명루첸 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
19,2009.04.05. 오후 5:21,상암지구 서울 라이트 효과로 들썩,"[('상암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
20,2009.04.05. 오후 5:21,국토해양 통계포털 6일부터 시범운영,"[('국토해양 통계포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
21,2009.04.05. 오후 5:21,공익목적 무인도 개발사업 승인 절차 간소화,"[('공익목적', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
22,2009.04.05. 오후 5:18,北로켓발사 부동산시장 영향은,"[('北', 'LOCATION'), ('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
23,2009.04.05. 오후 5:18,지방 분양시장 백약이 무효,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
24,2009.04.05. 오후 5:16,국토해양통계 한눈에..포털 6일부터 시범운영,"[('국토해양통계', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..포털', 'O'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
25,2009.04.05. 오후 5:16,동탄 주변 ‘보상금 효과’ 들썩,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
26,2009.04.05. 오후 5:15,캠코 압류재산 142건 306억 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('142건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('306억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
27,2009.04.05. 오후 5:14,인천 청라·송도 분양가뭄에 ‘단비’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
28,2009.04.05. 오후 5:11,전세시황 소형위주 거래 활발… 도봉 0.21% 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
29,2009.04.05. 오후 5:11,매매시황 서울 2주 연속 상승… 강동 0.44% ‘껑충’,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
30,2009.04.05. 오후 4:48,서울 아파트 가격차 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
31,2009.04.05. 오후 4:27,강남권 재건축 일제히 상승,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
32,2009.04.05. 오후 4:21,고층 아파트 재건축 사업 지지부진,"[('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
33,2009.04.05. 오후 4:18,용적률 최고 250%··· 고덕·개포 지구 햇살,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
34,2009.04.05. 오후 4:16,해외건설 계약취소속 신규개척 눈에 띠네,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약취소속', 'O'), (' ', 'O'), ('신규개척', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띠네', 'O')]"
35,2009.04.05. 오후 4:16,현진 시흥 우방유쉘 승계 시공,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
36,2009.04.05. 오후 4:15,공익목적 무인도서 개발 先 사업승인 後 법적절차,"[('공익목적', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('先', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('법적절차', 'O')]"
37,2009.04.05. 오후 4:14,부동산 기상도 ‘집값 상승세’ 강남이어 수도권 남부로 확산,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
38,2009.04.05. 오후 4:13,화제의 분양단지 전국 1951가구 임대아파트 공급,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1951가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
39,2009.04.05. 오후 3:56,다운계약서 10년 지나도 세금 추징한다,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('추징한다', 'O')]"
40,2009.04.05. 오후 3:56,이번주 분양 전국4곳 1986가구 중 38가구만 일반분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1986가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('38가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
41,2009.04.05. 오후 3:56,국토해양통계포털 6일부터 시범운영,"[('국토해양통계포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
42,2009.04.05. 오후 3:53,6개 첨단 건설 실험시설 단계적 완공,"[('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
43,2009.04.05. 오후 3:21,시멘트 공급 중단 레미콘社 진퇴양난,"[('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
44,2009.04.05. 오후 3:20,로켓발사정부 국적 항공기· 선박 피해 없다 종합,"[('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국적', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
45,2009.04.05. 오후 2:56,국토부 北 로켓발사때 국적화물선 안전운행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사때', 'O'), (' ', 'O'), ('국적화물선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전운행', 'O')]"
46,2009.04.05. 오후 2:50,로켓발사 항공기·선박 피해 없어상보,"[('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어상보', 'O')]"
47,2009.04.05. 오후 2:00,일산 덕이지구 신동아파밀리에 파격조건 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2009.04.05. 오후 1:51,사진우림건설 희망의 나무 식목행사,"[('사진우림건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('희망의 나무 식목행사', 'EVENT')]"
49,2009.04.05. 오후 1:45,부동산 QA 융자 낀 전세 아파트 전세금 보호받으려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받으려면…', 'O')]"
50,2009.04.05. 오후 1:41,한남뉴타운 주민 반포보다 못할게 없다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반포보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못할게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
51,2009.04.05. 오후 1:27,3천만원 있으면 여기에 묻어둬라,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('여기에', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어둬라', 'O')]"
52,2009.04.05. 오후 1:01,국토부 北 로켓발사때 국적기 운항 안전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사때', 'O'), (' ', 'O'), ('국적기', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
53,2009.04.05. 오후 12:56,北로켓발사 파주·문산 등 부동산 시장 영향,"[('北', 'LOCATION'), ('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
54,2009.04.05. 오후 12:55,로켓발사항공기·선박 피해 아직 없어,"[('로켓발사항공기', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
55,2009.04.05. 오후 12:51,상하이 저가임대주택 입주자 16% 엉터리,"[('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
56,2009.04.05. 오전 11:54,투자포인트분양 가뭄 언제 풀릴까,"[('투자포인트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
57,2009.04.05. 오전 11:16,1분기 아파트 분양실적..계획대비 20%,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적..계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
58,2009.04.05. 오전 11:15,우림건설 식목일 맞아 희망의 나무 심어,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식목일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어', 'O')]"
59,2009.04.05. 오전 11:05,1분기 아파트 분양 계획대비 20% 못미쳐,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
60,2009.04.05. 오전 11:00,공익 목적 무인도 개발 쉬워진다,"[('공익', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
61,2009.04.05. 오전 11:00,공익목적시 무인도개발쉬워진다,"[('공익목적시', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도개발쉬워진다', 'O')]"
62,2009.04.05. 오전 11:00,포털에서 주택.교통.해양 통계 한번에,"[('포털에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택.교통.해양', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
63,2009.04.05. 오전 11:00,전국 6개 건설실험시설 단계적 완공,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설실험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
64,2009.04.05. 오전 11:00,공익목적 무인도 개발사업 쉬워진다,"[('공익목적', 'O'), (' ', 'O'), ('무인도 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
65,2009.04.05. 오전 11:00,국토부 6개 대형첨단건설 실험시설 완공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형첨단건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
66,2009.04.05. 오전 11:00,무인도 개발 쉬워진다,"[('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
67,2009.04.05. 오전 11:00,국토부 최첨단 건설실험실 6일 완공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설실험실', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
68,2009.04.05. 오전 10:41,경기도 적체 미분양 털어내나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내나', 'O')]"
69,2009.04.05. 오전 10:35,우림건설 회사 정상화 희망담은 식목행사,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('희망담은 식목행사', 'EVENT')]"
70,2009.04.05. 오전 10:34,현대차 글로벌 골프 마케팅 가동,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
71,2009.04.05. 오전 10:30,호주 투자수익보장형 부동산 세미나 8일 개최,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자수익보장형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2009.04.05. 오전 10:15,현대重 세계 최초 FPSO 전용도크 완공,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('FPSO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용도크', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
73,2009.04.05. 오전 10:11,튀어야 산다..이색 분양마케팅 눈길,"[('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다..', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
74,2009.04.05. 오전 9:11,주간부동산서울 2주째 상승..재건축 0.53%↑,"[('주간부동산서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
75,2009.04.05. 오전 9:00,부동산캘린더인천 청라지구 분양 스타트,"[('부동산캘린더', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
76,2009.04.05. 오전 6:01,강남.북 아파트값 양극화 심화,"[('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
77,2009.04.05. 오전 6:00,금리 하락에도 집구입 부담 여전,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
78,2009.04.06. 오후 10:54,행정복합도시 세종시br 유령도시 되나,"[('행정복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('br', 'O'), (' ', 'O'), ('유령도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
79,2009.04.06. 오후 10:54,입주자가 왕이다,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('왕', 'OCCUPATION'), ('이다', 'O')]"
80,2009.04.06. 오후 10:43,브뤼셀 빈집 방치하는 주인 처벌,"[('브뤼셀', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('방치하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
81,2009.04.06. 오후 10:32,대형 건설사 주공 아파트 시공도 군침,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공도', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
82,2009.04.06. 오후 10:07,대한주택보증 비전 선포식…“선진형 종합 서비스기업”,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식…“선진형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스기업”', 'O')]"
83,2009.04.06. 오후 9:54,건설공제조합 13일부터 정기신용평가,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기신용평가', 'O')]"
84,2009.04.06. 오후 9:30,롯데건설 원주기업도시 투자유치 홍보,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
85,2009.04.06. 오후 9:20,美 경기침체로 무주택 가정 급증,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
86,2009.04.06. 오후 8:55,10대 건설사 소규모 재개발까지 ‘싹쓸이’,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싹쓸이’', 'O')]"
87,2009.04.06. 오후 8:55,10년 임대주택 5년 살면 분양가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가능', 'O')]"
88,2009.04.06. 오후 8:53,C우방 워크아웃 무산,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
89,2009.04.06. 오후 8:08,서울재건축 반년만에 3.3㎥당 3천만 원,"[('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎥당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY')]"
90,2009.04.06. 오후 7:51,한남뉴타운 소규모 지분도 곧바로 매매 가능,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지분도', 'O'), (' ', 'O'), ('곧바로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
91,2009.04.06. 오후 7:50,서울에 산업뉴타운 30곳 육성,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
92,2009.04.06. 오후 7:48,가계 상환능력 악화 금융권 부실 우려,"[('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('상환능력', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
93,2009.04.06. 오후 7:44,10년 임대 5년만에 분양전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
94,2009.04.06. 오후 7:43,판교 10년임대아파트 5년뒤면 내집으로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년뒤', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집으로', 'O')]"
95,2009.04.06. 오후 7:03,국방부에 단단히 뿔 난 이천시민,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단단히', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('시민', 'CIVILIZATION')]"
96,2009.04.06. 오후 6:42,교량표지 관리기관 지방해양항만청으로 이관,"[('교량표지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방해양항만청', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이관', 'O')]"
97,2009.04.06. 오후 6:41,대구시 C우방 협력업체 200억 지원,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
98,2009.04.06. 오후 6:38,집중취재 수상한 교통공단 자동차 검사료,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사료', 'O')]"
99,2009.04.06. 오후 6:37,대우건설 안양 석수역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2009.04.06. 오후 6:29,10년 공공임대 주택 입주 5년 후 분양 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
101,2009.04.06. 오후 6:17,용산역세권 개발 사업 자금난으로 휘청,"[('용산역세권 개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자금난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
102,2009.04.06. 오후 6:13,서울 아파트값 남고북저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
103,2009.04.06. 오후 6:06,10년임대 5년후 분양전환 가능,"[('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
104,2009.04.06. 오후 6:06,해외 유력발주처 초청 행사,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유력발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
105,2009.04.06. 오후 6:03,용인 우남 퍼스트빌  이달말 입주,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
106,2009.04.06. 오후 6:03,길음뉴타운에 태양광 아파트,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
107,2009.04.06. 오후 6:03,2분기 알짜 아파트 단지 대거 분양,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2009.04.06. 오후 6:03,삼승건설 미아프라자 상가 분양,"[('삼승건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미아프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2009.04.06. 오후 6:03,원주기업도시 투자유치 나선다,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
110,2009.04.06. 오후 5:59,STX유럽 혁신적 크루즈선 디자인 선보여,"[('STX유럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
111,2009.04.06. 오후 5:51,버블세븐 집값 강세 주변으로 확산될까,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('주변으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
112,2009.04.06. 오후 5:48,부동산 시장에도 돈 몰린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
113,2009.04.06. 오후 5:40,종로ㆍ마포 등 서울 30곳에 산업뉴타운 조성,"[('종로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
114,2009.04.06. 오후 5:39,대구 도로부지 내 市 재산 찾기,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로부지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
115,2009.04.06. 오후 5:37,해외건설 시장 개척이 살 길,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척이', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
116,2009.04.06. 오후 5:36,산업뉴타운 뉴타운개발 촉진제,"[('산업뉴타운 뉴타운개발 촉진제', 'CIVILIZATION')]"
117,2009.04.06. 오후 5:34,서울 산업뉴타운 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
118,2009.04.06. 오후 5:34,서울 산업 뉴타운 지구별 1000억∼1500억 투입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지구별', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억∼1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
119,2009.04.06. 오후 5:33,서울 산업뉴타운 용적률 20% 완화 등 혜택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
120,2009.04.06. 오후 5:32,청약저축자 은평뉴타운 2지구 B공구 노려라,"[('청약저축자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('B공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
121,2009.04.06. 오후 5:31,10년 임대주택 5년 뒤 분양전환 단축,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
122,2009.04.06. 오후 5:30,한남뉴타운 “1주일새 호가 1억5천 훌쩍”,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍”', 'O')]"
123,2009.04.06. 오후 5:30,여의도·성수동，산업뉴타운 최대 수혜,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('，산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
124,2009.04.06. 오후 5:29,건설기계 재등록기간 10년으로 연장,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('재등록기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
125,2009.04.06. 오후 5:29,원주기업도시 투자설명회,"[('원주기업도시 투자설명회', 'EVENT')]"
126,2009.04.06. 오후 5:29,제2롯데월드 인근 상가시세 이미 반영,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
127,2009.04.06. 오후 5:29,서울 산업경제지도 다시 그린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업경제지도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
128,2009.04.06. 오후 5:29,대형건설사들 재개발 사업에 올인,"[('대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
129,2009.04.06. 오후 5:29,덕이 신동아파밀리에 잔여가구 분양,"[('덕이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2009.04.06. 오후 5:29,건설실험시설 단계적으로 완공,"[('건설실험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
131,2009.04.06. 오후 5:29,주공 아파트라도 짓자 시공입찰에 빅5도 몰려,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O'), (' ', 'O'), ('시공입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
132,2009.04.06. 오후 5:29,10년 임대주택 5년 살면 내집 전환,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
133,2009.04.06. 오후 5:29,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
134,2009.04.06. 오후 5:29,미분양 해외판매 알고보니 할인분양,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해외판매', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
135,2009.04.06. 오후 5:29,경매 투자방법 무료 공개강좌,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방법', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개강좌', 'O')]"
136,2009.04.06. 오후 5:29,입주 앞둔 용인 흥덕 우남 타운하우스 가보니,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
137,2009.04.06. 오후 5:29,금융ㆍ건설 현장전문가 80% 올해 집값 더 떨어질 것,"[('금융ㆍ건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
138,2009.04.06. 오후 5:29,‘왜？마천루인가’..사무실이 넘쳐난다,"[('‘왜？마천루인가’..사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다', 'O')]"
139,2009.04.06. 오후 5:27,부동산시장에도 돈 몰린다,"[('부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
140,2009.04.06. 오후 5:26,서울 ‘산업뉴타운’ 30곳 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘산업뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
141,2009.04.06. 오후 5:15,화성 융릉 주변개발 학계 반발,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('융릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변개발', 'O'), (' ', 'O'), ('학계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
142,2009.04.06. 오후 5:14,서울시 산업뉴타운 30곳…용적률 등 혜택,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
143,2009.04.06. 오후 5:14,mbn 설문 양도세 감면…미분양 사겠다,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
144,2009.04.06. 오후 5:14,10년 임대주택 5년 뒤 분양 전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
145,2009.04.06. 오후 5:13,한남뉴타운 토지거래허가 면적 완화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
146,2009.04.06. 오후 5:13,SK건설 관훈동 사옥 1060억에 매각,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1060억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
147,2009.04.06. 오후 5:13,경매 매각가율 3개월째 상승,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
148,2009.04.06. 오후 5:13,집중취재 수상한 교통공단 자동차 검사료,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사료', 'O')]"
149,2009.04.06. 오후 5:13,리포트 해외건설 시장 개척이 살 길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척이', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
150,2009.04.06. 오후 5:13,리포트 서울 아파트값 남고북저,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('남고북저', 'O')]"
151,2009.04.06. 오후 5:12,리포트 산업뉴타운 뉴타운개발 촉진제,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운 뉴타운개발 촉진제', 'CIVILIZATION')]"
152,2009.04.06. 오후 5:12,리포트 서울 산업뉴타운 추진,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2009.04.06. 오후 5:12,주택보증 GREAT 2015 비전 선포,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('GREAT', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
154,2009.04.06. 오후 5:11,주식ㆍ펀드보다 확실하다 무조건 잡아라,"[('주식ㆍ펀드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('확실하다', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
155,2009.04.06. 오후 5:09,계룡건설 리슈빌 학의 뜰 계약률도 대박,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌 학의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
156,2009.04.06. 오후 5:08,인천 서구 신현 e편한세상·하늘채 3331가구 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2009.04.06. 오후 5:00,C우방 워크아웃 끝내 무산,"[('C우', 'ORGANIZATION'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
158,2009.04.06. 오후 4:35,토지공사 책 기증 행사,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
159,2009.04.06. 오후 4:32,SK건설 관훈동 사옥 1060억원에 매각상보,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1060억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각상보', 'O')]"
160,2009.04.06. 오후 4:28,이스타항공 운항 1000회 돌파,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('1000회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
161,2009.04.06. 오후 4:18,새만금·해남·내장산 관광개발 말레이시아 투자유도,"[('새만금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내장산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광개발', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자유도', 'O')]"
162,2009.04.06. 오후 4:11,김포신도시 과밀신도시로 전락하나,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
163,2009.04.06. 오후 3:55,10년 임대주택 입주 5년 뒤 분양 전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
164,2009.04.06. 오후 3:36,C우방 8년만에 다시 법정관리 가나,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
165,2009.04.06. 오후 3:35,입주단지탐방 용인 흥덕 우남퍼스트빌리젠트,"[('입주단지탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌리젠트', 'ARTIFACT')]"
166,2009.04.06. 오후 3:33,서울 재건축 3.3㎡당 3000만원대 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
167,2009.04.06. 오후 3:30,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
168,2009.04.06. 오후 3:28,부동산태인15일 세종대서 토지경매특강,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('태인', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매특강', 'O')]"
169,2009.04.06. 오후 3:18,토공 임직원 휴면도서 1500권모아 기증 화제,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴면도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1500권', 'QUANTITY'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
170,2009.04.06. 오후 3:07,버블세븐中 강남3구만 봄햇살,"[('버블세븐中', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('햇살', 'O')]"
171,2009.04.06. 오후 3:04,검찰 재개발사업비리 사업체 대표 구속,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발사업비리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
172,2009.04.06. 오후 2:50,이스타항공 취항 3개월만에 1천회 운항돌파,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항돌파', 'O')]"
173,2009.04.06. 오후 2:47,지역축제 코레일 홈페이지에서 홍보,"[('지역축제', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
174,2009.04.06. 오후 2:46,주택보증 최고 부동산금융기업 도약 목표,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
175,2009.04.06. 오후 2:42,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
176,2009.04.06. 오후 2:41,종로·마포 등 6곳 산업뉴타운 된다,"[('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
177,2009.04.06. 오후 2:40,부동산태인 15일 토지경매 특강 개최,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('태인', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
178,2009.04.06. 오후 2:40,해외공사 성공사례 설명회 개최,"[('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
179,2009.04.06. 오후 2:36,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
180,2009.04.06. 오후 2:35,종로ㆍ마포 등 서울 30곳 산업뉴타운 지정,"[('종로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
181,2009.04.06. 오후 2:22,르포 제2의 강남을 꿈꾸는 상암을 가보니..,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
182,2009.04.06. 오후 2:16,대구 건설업계 제2수난시대,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('수난시대', 'O')]"
183,2009.04.06. 오후 2:10,더블역세권 대학가 밀집지 최고오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
184,2009.04.06. 오후 2:08,건설사 블랙컨슈머에 곤욕,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙컨슈머', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
185,2009.04.06. 오후 2:06,대우조선해양건설 대표이사에 정재영씨,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정재영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
186,2009.04.06. 오후 2:06,대우조선해양 임금 반납으로 올해 1800명 채용,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('반납으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
187,2009.04.06. 오후 2:04,서울 도심 오피스 임대 떨이요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O')]"
188,2009.04.06. 오후 1:50,건설기계 재등록 가능기간 10년으로 연장,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('재등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
189,2009.04.06. 오후 1:45,재테크 프리미엄 붙을 만한 분양단지,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙을', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
190,2009.04.06. 오후 1:40,서울 재건축 3.3㎡당 3000만원대 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
191,2009.04.06. 오후 1:39,상반기 각 청약통장별 내집마련 전략은,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
192,2009.04.06. 오후 1:38,신동아파밀리에 잔여세대 분양,"[('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2009.04.06. 오후 1:38,GIS 예산 중복낭비 막는다,"[('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('중복낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
194,2009.04.06. 오후 1:35,“아파트 사면 자동차 공짜로 드려요,"[('""아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
195,2009.04.06. 오후 1:32,분양가보다 시세 떨어지면 3000만원까지 보상,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
196,2009.04.06. 오후 1:30,말소 건설 기계 10년 내 재등록 가능,"[('말소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기계', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
197,2009.04.06. 오후 1:29,10년 임대주택 입주 5년 후 분양전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
198,2009.04.06. 오후 1:29,서울시 산업뉴타운 프로젝트 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
199,2009.04.06. 오후 1:28,주식·펀드보다 확실하다 무조건 잡아라,"[('주식·펀드보다', 'O'), (' ', 'O'), ('확실하다', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
200,2009.04.06. 오후 1:27,성수 IT·마포 디자인·종로 귀금속 메카로 뜬다,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀금속', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
201,2009.04.06. 오후 1:22,부동산경매 바닥 탈출...매각가율 3개월째 상승,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출...매각가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
202,2009.04.06. 오후 12:30,일산 덕이 신동아파밀리에 3000만원 프리미엄 보장,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
203,2009.04.06. 오후 12:06,일산 덕이 신동아파밀리에 3000만원 프리미엄 보장,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
204,2009.04.06. 오후 12:02,헌재 부동산거래 미신고 중개업자에 과태료 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('미신고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
205,2009.04.06. 오전 11:56,금융·건설 현장 전문가 80% 집값이 더 떨어질 것,"[('금융·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
206,2009.04.06. 오전 11:56,한남뉴타운 구역간 희비교차,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구역간', 'O'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
207,2009.04.06. 오전 11:56,부동산캘린더9일 청라 한라비발디 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
208,2009.04.06. 오전 11:56,아파트 AS “구청마다 달라요”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('“구청마다', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요”', 'O')]"
209,2009.04.06. 오전 11:56,여주 세라지오CC 창립회원 100명 모집,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세라지오CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
210,2009.04.06. 오전 11:56,덕이지구 신동아파밀리에 잔여물량 파격조건 분양,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2009.04.06. 오전 11:56,우림건설 희망나무 식수,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('식수', 'O')]"
212,2009.04.06. 오전 11:55,빅5 건설사 주공 아파트라도 짓자,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O')]"
213,2009.04.06. 오전 11:51,창업하려면 대형마트 내 미용실처럼 하라,"[('창업하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('미용실처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
214,2009.04.06. 오전 11:45,경매시장 2억원 이하 소형 인기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
215,2009.04.06. 오전 11:42,부도 후유증 아파트 경매물건 폭증,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
216,2009.04.06. 오전 11:33,제2롯데월드 건립 확정에도 “상가가격 상승세 당장 없다”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('“상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
217,2009.04.06. 오전 11:33,10년 임대주택 입주 5년 후 분양전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
218,2009.04.06. 오전 11:31,한남뉴타운내 토지거래허가 면적완화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적완화', 'O')]"
219,2009.04.06. 오전 11:31,10년 임대주택 5년 후 분양전환 가능해진다,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
220,2009.04.06. 오전 11:30,원주기업도시 투자설명회,"[('원주기업도시 투자설명회', 'EVENT')]"
221,2009.04.06. 오전 11:30,기자수첩 상한제 폐지 때 놓치면 백약이 무효,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
222,2009.04.06. 오전 11:22,서울시 마포 등 6곳 산업뉴타운으로 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
223,2009.04.06. 오전 11:21,토공 휴면도서 나눔 행사,"[('토공 휴면도서 나눔 행사', 'EVENT')]"
224,2009.04.06. 오전 11:19,코레일 제3기 청렴학교 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청렴학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2009.04.06. 오전 11:15,산업뉴타운1차 6곳 어떻게 바뀌나,"[('산업뉴타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
226,2009.04.06. 오전 11:15,서울시 산업뉴타운 프로젝트란,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운 프로젝트', 'TERM'), ('란', 'O')]"
227,2009.04.06. 오전 11:15,산업뉴타운6개지구에 2017년까지 3조4420억 투입,"[('산업뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'O'), ('6개지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조4420억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
228,2009.04.06. 오전 11:15,산업뉴타운1차 사업 2014년까지 완료,"[('산업뉴타운1차 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
229,2009.04.06. 오전 11:15,서울시 산업뉴타운 30곳 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
230,2009.04.06. 오전 11:15,서울시 산업뉴타운 30곳 지정한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정한다', 'O')]"
231,2009.04.06. 오전 11:15,산업뉴타운서울시 30곳 지정...경제지도 바뀐다,"[('산업뉴타운서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정...경제지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
232,2009.04.06. 오전 11:15,마포디자인지구 등 6곳 산업뉴타운 개발,"[('마포디자인지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
233,2009.04.06. 오전 11:05,코레일 제3기 청렴학교 운영,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청렴학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
234,2009.04.06. 오전 11:02,대명레저산업 레저휴양단지 소노펠리체 분양,"[('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레저휴양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2009.04.06. 오전 11:01,김연아 대한항공 1등석 탄다,"[('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1등석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
236,2009.04.06. 오전 11:01,10년 임대주택도 입주후 5년이면 분양전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
237,2009.04.06. 오전 11:00,토공 임직원 보유 휴면도서 나눔캠페인,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('휴면도서', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔캠페인', 'O')]"
238,2009.04.06. 오전 11:00,10년 임대주택 5년 뒤 분양 전환 가능,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
239,2009.04.06. 오전 11:00,GIS 중복구축·예산낭비 막는다,"[('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중복구축·예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
240,2009.04.06. 오전 11:00,판교 10년임대 5년후 분양전환,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
241,2009.04.06. 오전 11:00,10년임대 5년후 분양받으면 내집,"[('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
242,2009.04.06. 오전 11:00,판교 10년임대 입주5년후 분양전환,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
244,2009.04.06. 오전 11:00,건설기계 대여업 주기장 없어도 된다,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('대여업', 'O'), (' ', 'O'), ('주기장', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
245,2009.04.06. 오전 11:00,판교 10년 임대주택 5년뒤 분양전환,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O')]"
247,2009.04.06. 오전 10:59,함평출신 90대 郡에 2천만원대 토지 기부,"[('함평', 'LOCATION'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('90대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('郡에', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
248,2009.04.06. 오전 10:59,토공 휴면도서 1545권 용인도서관에 기증,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('휴면도서', 'O'), (' ', 'O'), ('1545권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인도서관', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
249,2009.04.06. 오전 10:59,잠실 제2롯데월드 건립 상가시세에 이미 반영,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
250,2009.04.06. 오전 10:52,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
251,2009.04.06. 오전 10:47,SK건설 관훈동 사옥 1060억에 매각,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1060억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
252,2009.04.06. 오전 10:42,변신 공기업도공 경제살리기 하이패스,"[('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업도공', 'O'), (' ', 'O'), ('경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM')]"
253,2009.04.06. 오전 10:33,주현진 시흥능곡 우방유쉘 승계 시공자 선정,"[('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시흥능곡 우방유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승계', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2009.04.06. 오전 10:30,강남 재건축 상승세...수도권 남부로 확산 중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
255,2009.04.06. 오전 10:29,롯데건설 원주기업도시 투자 유치 나선다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
256,2009.04.06. 오전 10:28,KCC 임직원 급여 반납 통해 인턴 100여명 채용,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
257,2009.04.06. 오전 10:27,C우방 워크아웃 사실상 무산,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
258,2009.04.06. 오전 10:26,롯데건설 원주기업도시 투자설명회 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주기업도시 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2009.04.06. 오전 10:18,SK건설 관훈동 사옥 1060억에 매각,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1060억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
260,2009.04.06. 오전 10:17,발 묶인 현대아산 최대 위기…비상경영 강화,"[('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
261,2009.04.06. 오전 10:11,재개발 경쟁에 돈잔치…뇌물만 43억,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈잔치…뇌물만', 'O'), (' ', 'O'), ('43억', 'QUANTITY')]"
262,2009.04.06. 오전 10:01,부동산캘린더4월 둘째주,"[('부동산캘린더', 'O'), ('4월 둘째주', 'DATE')]"
263,2009.04.06. 오전 9:51,SK건설 관훈동 사옥 1060억에 매각,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1060억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
265,2009.04.06. 오전 9:44,성북구 길음8구역 태양광아파트 시범단지 조성,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광아파트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
266,2009.04.06. 오전 9:44,서울시 고액체납자 압류 재산 공개매각,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('압류', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
267,2009.04.06. 오전 9:42,제2롯데월드 건립 확정..상가가격 상승세 당장 없다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
268,2009.04.06. 오전 9:39,건설사 빅10  평균연봉 6300만원,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('6300만원', 'QUANTITY')]"
269,2009.04.06. 오전 9:38,2분기 집들이 수도권 물량 2만6천가구…싼 물건 잡아라,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), ('…싼', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
270,2009.04.06. 오전 9:26,중랑구 가정하수관 전동청소기 대여,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가정하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('전동청소기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대여', 'O')]"
271,2009.04.06. 오전 9:21,한남뉴타운지역 토지거래허가 면적 완화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
272,2009.04.06. 오전 9:17,길음8구역 태양광아파트 시범단지,"[('길음', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O')]"
273,2009.04.06. 오전 9:16,수원 권선 데시앙 잔여가구 특별분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
274,2009.04.06. 오전 9:15,건설공제조합 건설사 신용평가때 재무건전성도 포함,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가때', 'O'), (' ', 'O'), ('재무건전성도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
275,2009.04.06. 오전 9:15,분양권도 봄바람 수도권 9개월만에 첫 상승,"[('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
276,2009.04.06. 오전 9:15,한남뉴타운 남들은 보라빛 미래라지만 주민은 잿빛 현실,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남들은', 'O'), (' ', 'O'), ('보라빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미래라지만', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잿빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현실', 'O')]"
277,2009.04.06. 오전 9:09,토공 장동유통단지 지원용지 8만4천㎡ 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('장동유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2009.04.06. 오전 9:06,인천지역 아파트값 하락세 지속,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
279,2009.04.06. 오전 8:40,수도권 서부지역 미분양시장 화색 돈다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
280,2009.04.06. 오전 8:30,길음뉴타운 내 태양광 시범사업 추진,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2009.04.06. 오전 8:30,서울시 악질 체납자 동산 공매 처분,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('악질', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
282,2009.04.06. 오전 8:30,서울시 대규모 부지개발 오는 17일까지 의견 수렴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
283,2009.04.06. 오전 8:30,길음8구역에 태양광아파트 짓는다,"[('길음', 'LOCATION'), ('8구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
284,2009.04.06. 오전 8:02,서울 용산구 한남뉴타운 토지거래허가 기준 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
285,2009.04.06. 오전 7:45,아파트 시장 강남은 봄…강북은 겨울,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE')]"
286,2009.04.06. 오전 7:44,분양가 상한제 폐지 표류...가격 상승 부채질 우려,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('표류...가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
287,2009.04.06. 오전 7:41,뉴타운 실종 소형아파트 품귀 현상 심화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
288,2009.04.06. 오전 7:40,과천집값 불붙은 상승세…매물이 사라졌다,"[('과천', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
289,2009.04.06. 오전 7:25,경기도 공공건물 지을 때 디자인 심의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
290,2009.04.06. 오전 6:53,경기도시공사 김포장기 자연 아파트 상가 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포장기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2009.04.06. 오전 3:12,상가투자에 30 40대 몰린다,"[('상가투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('30 40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
292,2009.04.06. 오전 3:12,다운계약서 계약후 10년까지는 양도세 내야,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년까지', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
294,2009.04.06. 오전 3:12,住소식 地소식인천 청라지구 ‘한라비발디’ 아파트 992채 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('992채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
295,2009.04.06. 오전 3:12,매매 시황서울 강남권 재건축소형아파트 매매가 껑충,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
296,2009.04.06. 오전 3:12,전세 시황수도권 신도시 4주만에 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
297,2009.04.06. 오전 3:12,住테크地테크빌딩이 올라가면 아파트값도 올라간다,"[('住테크地테크빌딩', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
298,2009.04.06. 오전 3:12,부동산 캘린더서울 성수동 ‘대명 루첸’ 등 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명 루첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
299,2009.04.06. 오전 3:12,서울 강남북 아파트값 격차 올들어 다시 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
300,2009.04.06. 오전 1:31,대전 도안지구 주택용지 17블럭 재공급,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
301,2009.04.07. 오후 9:04,10개 혁신도시 자족성 강화…시설용지↑ 공급가↓,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…시설용지↑', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가↓', 'O')]"
302,2009.04.07. 오후 8:41,중반에 접어든 서울모터쇼 방문객 43만 8천명,"[('중반에', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울모터쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('43만 8천명', 'QUANTITY')]"
303,2009.04.07. 오후 7:21,레미콘 빅3 시멘트가격인상 수용,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
304,2009.04.07. 오후 6:33,한남뉴타운 1억3억 소형 매물 사라졌다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
305,2009.04.07. 오후 6:25,대우건설 푸르지오 웹진 ‘푸르지오 라이프’ 4월호 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 라이프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
306,2009.04.07. 오후 6:24,대우건설 푸르지오 ‘주방 씽크볼 사용 행태 소비자 조사’ 이벤트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘주방', 'O'), (' ', 'O'), ('씽크볼', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('행태', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사’', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
307,2009.04.07. 오후 6:21,남광토건 ‘울산포항 복선전철 제 8공구 노반신설 기타 공사’ 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제 8공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노반신설', 'O'), (' ', 'O'), ('기타', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2009.04.07. 오후 6:00,인천 영종도에 한국판 브로드웨이,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('브로드웨이', 'ARTIFACT')]"
309,2009.04.07. 오후 5:57,코레일 용산역세권 미납 토지대는 4027억원,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미납', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대는', 'O'), (' ', 'O'), ('4027억원', 'QUANTITY')]"
310,2009.04.07. 오후 5:51,건설업계 체감경기 4개월연속 호전,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
311,2009.04.07. 오후 5:48,가든파이브 이달말 일반분양,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
312,2009.04.07. 오후 5:47,원주기업도시 투자유치 총력전,"[('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
313,2009.04.07. 오후 5:46,서울 아파트값 살아나나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
314,2009.04.07. 오후 5:45,호가에 웃고 호가에 울고,"[('호가에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
315,2009.04.07. 오후 5:42,마천루가 부동산 지형도를 바꾼다 7 450m 인천시티타워,"[('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('7 450m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천시티타워', 'ARTIFACT')]"
316,2009.04.07. 오후 5:40,조합 성과급 74억원 없던 일로,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('74억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('일로', 'O')]"
317,2009.04.07. 오후 5:39,5월 서울 입주 물량 품귀,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
318,2009.04.07. 오후 5:28,종로13가 대로변서 연말까지 노점상 사라진다,"[('종로13가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대로변서', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
319,2009.04.07. 오후 5:27,남광토건 울산포항 복선전철 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
320,2009.04.07. 오후 5:21,생생 경매 토크 선순위 지상권 권리자와 협의해 소멸을,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('토크', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('지상권', 'O'), (' ', 'O'), ('권리자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸을', 'O')]"
321,2009.04.07. 오후 5:21,구의동 옛 화이자 공장부지 중소형 대폭 늘릴듯,"[('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('화이자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴듯', 'O')]"
322,2009.04.07. 오후 5:19,아현뉴타운 조합 비난 여론에 74억 성과급 철회,"[('아현뉴타운 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('여론에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
323,2009.04.07. 오후 5:18,‘글로벌 프로젝트플라자 2009’ 세미나,"[('‘', 'O'), ('글로벌 프로젝트플라자', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
324,2009.04.07. 오후 5:14,“반값에 드려요” 눈물의 상가 할인,"[('“반값에', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
325,2009.04.07. 오후 5:14,현장클릭 산업뉴타운..수요 있을까？박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운..수요', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까？', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
327,2009.04.07. 오후 5:12,집에서도 토지거래허가신고 가능,"[('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
328,2009.04.07. 오후 5:12,계룡건설 분양성공 축하 행사 열어,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('축하', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
329,2009.04.07. 오후 5:11,리포트 가든파이브 이달말 일반분양,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
330,2009.04.07. 오후 5:11,리포트 원주기업도시 투자유치 총력전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
331,2009.04.07. 오후 5:10,주택건설경기지표 곳곳에서 청신호,"[('주택건설경기지표', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
332,2009.04.07. 오후 5:10,신종 알박기…도로 부지에 비닐하우스,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기…도로', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('비닐하우스', 'O')]"
333,2009.04.07. 오후 5:10,부산 3.3㎡당 500만 원대 아파트 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2009.04.07. 오후 5:10,내년부터 집에서 토지거래 신고,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
335,2009.04.07. 오후 5:10,혁신도시 산학연 클러스터 용지 확대,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
336,2009.04.07. 오후 5:10,리포트 호가에 웃고 호가에 울고,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
337,2009.04.07. 오후 5:10,리포트 5월 서울 입주 물량 품귀,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
338,2009.04.07. 오후 5:10,리포트 서울 아파트값 살아나나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
340,2009.04.07. 오후 5:03,경남기업 울산포항 복선전철공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2009.04.07. 오후 5:03,내년부터 집에서 토지거래허가신고,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가신고', 'O')]"
342,2009.04.07. 오후 5:03,토공 경남 5개지구 용지 114필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('114필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2009.04.07. 오후 5:03,서울 아파트시총 일주새 7700억 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시총', 'O'), (' ', 'O'), ('일주새', 'O'), (' ', 'O'), ('7700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
344,2009.04.07. 오후 5:02,한원·광장 아파트 평수 줄이고 세대수 늘리기로,"[('한원', 'ARTIFACT'), ('·광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기로', 'O')]"
345,2009.04.07. 오후 4:57,다세대 경매물건 인기 뜨겁다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
346,2009.04.07. 오후 4:54,대우 월드마크 마포 분양,"[('대우 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2009.04.07. 오후 4:54,경남기업ㆍ남광토건 울산포항 복선전철 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2009.04.07. 오후 4:54,애물단지 상가 용도 바꿔 되살린다,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('되살린다', 'O')]"
349,2009.04.07. 오후 4:54,안방서 토지 행정업무,"[('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('행정업무', 'O')]"
350,2009.04.07. 오후 4:54,내달 전국 1만8000가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
351,2009.04.07. 오후 4:54,우림건설 채권단 584억원 긴급지원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('584억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급지원', 'O')]"
352,2009.04.07. 오후 4:54,용산역세권 중도금 암초,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
353,2009.04.07. 오후 4:54,광장동 화이자터 455가구 단지로,"[('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이자터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
354,2009.04.07. 오후 4:54,대명레저 소노펠리체 분양,"[('대명레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2009.04.07. 오후 4:53,건설 경기실사지수 회복세,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
356,2009.04.07. 오후 4:51,서울 주상복합아파트 증가분 60%는 임대주택으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가분', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O')]"
357,2009.04.07. 오후 4:28,아파트 작은 것 짓겠다 사업계획 변경 신청,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
358,2009.04.07. 오후 4:22,경남기업 1400억원 규모 복선전철 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2009.04.07. 오후 4:14,집 사야할까…게릴라장세,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야할까…게릴라장세', 'O')]"
360,2009.04.07. 오후 4:06,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
361,2009.04.07. 오후 4:06,봄은 왔건만 꽁꽁 언 분양시장…모델하우스의 눈물,"[('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왔건만', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…모델하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
362,2009.04.07. 오후 4:04,서울 아파트 시가총액 7천700억원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('7천700억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
363,2009.04.07. 오후 3:58,변동성 큰 건설주 상승세 이어갈까,"[('변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
364,2009.04.07. 오후 3:53,허준영 코레일 사장 용산역세권개발 원칙대로,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O')]"
365,2009.04.07. 오후 3:48,용산역세권개발 소송은 피해만 남는다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소송은', 'O'), (' ', 'O'), ('피해만', 'O'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
366,2009.04.07. 오후 3:48,용산역세권 개발 차질 불가피할듯,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피할듯', 'O')]"
367,2009.04.07. 오후 3:35,허준영사장 용산개발 참여업체 성의보여라,"[('허준영', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여업체', 'O'), (' ', 'O'), ('성의보여라', 'O')]"
368,2009.04.07. 오후 3:23,코레일 용산역세권 법대로 처리..공항철도 인수에 불똥,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('법대로', 'O'), (' ', 'O'), ('처리..', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
369,2009.04.07. 오후 3:19,국내 최초 고무차륜형 무인운전 경량전철 차량 부산에 도입,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('고무', 'MATERIAL'), ('차륜형', 'O'), (' ', 'O'), ('무인운전', 'O'), (' ', 'O'), ('경량전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
370,2009.04.07. 오후 3:16,더블역세권 대학가 밀집지 최고오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
371,2009.04.07. 오후 3:15,코레일 용산 역세권 개발 참여 대기업들 성의 보여라,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('성의', 'O'), (' ', 'O'), ('보여라', 'O')]"
372,2009.04.07. 오후 3:12,건설업체 체감경기 연속 넉달째 상승..70선 회복,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('70선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
373,2009.04.07. 오후 3:11,일산 덕이 신동아파밀리에 프리미엄 3000만원 보장,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
374,2009.04.07. 오후 3:11,인천 부동산 박람회 1718일 개최,"[('인천 부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1718일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
375,2009.04.07. 오후 3:08,혁신도시 산학연 클러스터 용지 확대,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
376,2009.04.07. 오후 3:08,내년부터 집에서 토지거래 신고하세요,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
377,2009.04.07. 오후 3:00,단군이래 최대 개발사업 용산역세권 법정가나,"[('단군', 'PERSON'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('법정가나', 'O')]"
378,2009.04.07. 오후 3:00,코레일 허사장 용산역세권 상거래절차 따르겠다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상거래절차', 'O'), (' ', 'O'), ('따르겠다', 'O')]"
379,2009.04.07. 오후 2:58,플랜트건설노조 울산지부 53개 업체에 임.단협 요구서 발송,"[('플랜트건설노조 울산지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('임.단협', 'O'), (' ', 'O'), ('요구서', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O')]"
380,2009.04.07. 오후 2:58,건설 체감경기 대폭 호전,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
381,2009.04.07. 오후 2:54,한남뉴타운 매물 동났어요,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동났어요', 'O')]"
382,2009.04.07. 오후 2:52,워크아웃 기업에 돈이 돈다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
383,2009.04.07. 오후 2:50,건설 체감경기 대폭 상승,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
384,2009.04.07. 오후 2:47,서울 주상복합 용적률혜택 60% 임대주택 세워야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
385,2009.04.07. 오후 2:46,서울시내 특급 오피스가 비어있다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스가', 'O'), (' ', 'O'), ('비어있다', 'O')]"
386,2009.04.07. 오후 2:41,더블역세권대학가 밀집지 최고오피스텔이 500만원대,"[('더블역세권대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
387,2009.04.07. 오후 2:40,노후산단 재생 인허가 6개월로 단축,"[('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
388,2009.04.07. 오후 2:40,혁신도시 자족시설용지 공급가 14%↓,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
389,2009.04.07. 오후 2:40,스피드뱅크 미분양 특집 서비스 실시,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
390,2009.04.07. 오후 2:39,경남기업 울산포항 복선전철 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2009.04.07. 오후 2:39,주상복합용적률 혜택분 60% 임대로 지어야,"[('주상복합용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택분', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
392,2009.04.07. 오후 2:37,서울 빈사무실 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
393,2009.04.07. 오후 2:34,경남기업 공공수주액 2000억원 돌파,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
394,2009.04.07. 오후 2:32,中사회과학원 집값 4050% 추가하락 전망,"[('中', 'LOCATION'), ('사회과학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4050%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
395,2009.04.07. 오후 2:32,변신 공기업코레일 에코레일 달린다,"[('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
396,2009.04.07. 오후 2:29,경남기업·남광토건·두산중공업 울산포항 복선전철 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2009.04.07. 오후 2:29,대형보다 소형…광장 e편한세상 면적 줄이고 세대수 늘려,"[('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소형…광장', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
398,2009.04.07. 오후 2:26,혁신도시내 산업용지 늘고 땅값도 인하,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
399,2009.04.07. 오후 2:26,모델하우스 ‘불황모델’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황모델’', 'O')]"
400,2009.04.07. 오후 2:26,포토뉴스해외건설協 11개국 주요 발주처 인사 초청행사,"[('포토뉴스해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('11개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
401,2009.04.07. 오후 2:26,분양전환 임대주택 잇달아 선보인다,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
402,2009.04.07. 오후 2:26,서교ㆍ성수동 일대 수익형부동산 ‘메리트’,"[('서교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘메리트’', 'O')]"
403,2009.04.07. 오후 2:25,산지이용규제 대폭 풀린다,"[('산지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
404,2009.04.07. 오후 2:23,토지분야 행정업무 안방에서,"[('토지분야', 'O'), (' ', 'O'), ('행정업무', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O')]"
405,2009.04.07. 오후 2:21,일산 덕이 신동아파밀리에 3000만원 프리미엄 보장,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
406,2009.04.07. 오후 2:20,5월 전국 1만8천가구 집들이,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
407,2009.04.07. 오후 2:01,잣나무골편지베란다에서 자란 감나무 묘목,"[('잣나무골편지', 'ARTIFACT'), ('베란다에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자란', 'O'), (' ', 'O'), ('감나무 묘', 'PLANT'), ('목', 'O')]"
408,2009.04.07. 오후 1:59,경남기업 울산포항 복선전철공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2009.04.07. 오후 1:58,서울 여의도 오피스빌딩 공실률 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
410,2009.04.07. 오후 1:56,남광토건 울산포항 복선전철8공구 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산포항 복선전철', 'ARTIFACT'), ('8공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
411,2009.04.07. 오후 1:54,수주 풍년 경남기업 넉달 동안 3751억 공공 수주,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넉달 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3751억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2009.04.07. 오후 1:31,남광토건 429억 규모 울산포항 철도노반 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('429억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('울산포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도노반', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2009.04.07. 오후 1:23,남광토건 429억 규모 노반신설 공사 낙찰,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('429억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노반신설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
414,2009.04.07. 오후 1:02,3천만원 있으면 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
415,2009.04.07. 오후 12:06,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
417,2009.04.07. 오후 12:00,헌재 개발부담금 부과기준 조항..합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과기준', 'O'), (' ', 'O'), ('조항..합헌', 'O')]"
419,2009.04.07. 오전 11:46,34개 노후 산업단지 재생 나선다,"[('34개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
420,2009.04.07. 오전 11:46,대명 리조트 특별 회원권 선착순 분양,"[('대명 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2009.04.07. 오전 11:45,서울지역 아파트건설도 실속있게,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있게', 'O')]"
422,2009.04.07. 오전 11:30,토공 김해율하 등 114필지 토지 판매,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('김해율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('114필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
423,2009.04.07. 오전 11:26,인천 검단산업단지 9일부터 토지분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
424,2009.04.07. 오전 11:23,우림건설 긴급운영자금 584억원 지원받아,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴', 'CIVILIZATION'), ('급운영자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('584억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원받아', 'O')]"
425,2009.04.07. 오전 11:18,토공 경남 용지 114필지 16만4000㎡ 공급,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('114필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16만4000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2009.04.07. 오전 11:18,종로 피아노거리 피아노 건반사라진다,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피아노거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건반사라진다', 'O')]"
427,2009.04.07. 오전 11:17,건설 가뭄 해갈되나 체감경기 대폭 상승,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('해갈되나', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
428,2009.04.07. 오전 11:16,채권단 우림건설에 긴급자금 584억 지원,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급자금', 'O'), (' ', 'O'), ('584억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
429,2009.04.07. 오전 11:12,토공 경남서 114개 필지 파격 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('114개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
430,2009.04.07. 오전 11:08,주상복합 대우 월드마크 마포 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대우 월드마크 마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2009.04.07. 오전 11:04,내년부터 집에서 토지거래 신고,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
432,2009.04.07. 오전 11:03,2010년부터 인터넷으로 공시지가 이의신청,"[('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O')]"
433,2009.04.07. 오전 11:01,민간업체 재정비 산업단지내 건축사업 가능,"[('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
434,2009.04.07. 오전 11:00,혁신도시 자족시설용지공급가 14.3%인하,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('14.3%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O')]"
435,2009.04.07. 오전 11:00,혁신도시 산학연 클러스터 용지 확대,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('산학연', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
436,2009.04.07. 오전 11:00,노후산업단지 재생사업 쉬워진다,"[('노후산업단지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
437,2009.04.07. 오전 11:00,집에서도 토지거래허가신고 가능,"[('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
438,2009.04.07. 오전 11:00,노후산단 재생더욱 쉽고 더욱 신속하게,"[('노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('재생더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('신속하게', 'O')]"
439,2009.04.07. 오전 11:00,한국·중국 해양사고 개선방안 찾는다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
440,2009.04.07. 오전 11:00,혁신도시내 산학연클러스터용지 38% 확대,"[('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산학연클러스터용지', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
441,2009.04.07. 오전 11:00,산업단지 리모델링 쉬워진다.. 민간사업자 참여 가능,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
442,2009.04.07. 오전 11:00,토지거래허가신고 집에서 인터넷으로 한다,"[('토지거래허가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
443,2009.04.07. 오전 11:00,집에서도 토지거래허가신고 가능해진다,"[('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
444,2009.04.07. 오전 10:54,산업뉴타운 쏟아지니 개발 기대감 들썩,"[('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지니', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
445,2009.04.07. 오전 10:53,C우방 워크아웃 최종 부결,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
446,2009.04.07. 오전 10:53,3천만원 소액투자 무조건 잡으세요,"[('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
448,2009.04.07. 오전 10:40,우림건설 채권단 긴급자금 584억 지원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급자금', 'O'), (' ', 'O'), ('584억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
449,2009.04.07. 오전 10:26,미분양 해외판매 쉽지만은 않네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해외판매', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지만은', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
450,2009.04.07. 오전 10:26,건설업 체감경기 회복세,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
451,2009.04.07. 오전 10:21,현대·대우·롯데건설 재개발·재건축 독식,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('독식', 'O')]"
452,2009.04.07. 오전 9:54,건설경기...대형중소사간 온도차 현격,"[('건설경기...대형중소사간', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('현격', 'O')]"
453,2009.04.07. 오전 9:43,서울 아파트 값 7일만에 7천7백억 원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('7일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천7백억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
454,2009.04.07. 오전 9:37,제주항공 싸왓디…태국 방콕행 정기편 10일부터 뜬다,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸왓디', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방콕', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('정기편', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
455,2009.04.07. 오전 9:36,워크아웃 건설사 작년 실적 바닥,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
456,2009.04.07. 오전 9:31,부동산 PF 대출시장 살아나나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
457,2009.04.07. 오전 9:28,주상복합 증가용적률 60% 임대주택 지어야,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('증가용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
458,2009.04.07. 오전 9:24,내달 용인흥덕 등 전국1만8000가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
459,2009.04.07. 오전 9:13,아현뉴타운 3구역조합 74억 성과급 철회,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
460,2009.04.07. 오전 8:41,산업뉴타운 추가 지정..후보지는 어디,"[('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..후보지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
461,2009.04.07. 오전 8:30,‘10년 임대→5년 분양전환’ 어디가 호재,"[('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대→', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
462,2009.04.07. 오전 8:20,C우방 채권은행 등의 관리절차 중단,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권은행', 'O'), (' ', 'O'), ('등의', 'O'), (' ', 'O'), ('관리절차', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
463,2009.04.07. 오전 7:37,공동주택 인센티브 60% 임대 건립,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
464,2009.04.07. 오전 7:14,서울 아파트값 한주만에 7700억원 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
465,2009.04.07. 오전 7:05,주택업계 규제 완화 시기 맞춰 공급 지연,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
466,2009.04.07. 오전 6:58,재개발.재건축 시장 대형건설사의 선전,"[('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
467,2009.04.07. 오전 6:30,화이자부지 건립 아파트 455가구로 대폭 늘려,"[('화이자부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
468,2009.04.07. 오전 6:15,산업뉴타운 지정 소형주택ㆍ오피스텔 동날까,"[('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동날까', 'O')]"
470,2009.04.07. 오전 6:01,아파트 분양침체에 연관 산업도 타격,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('연관', 'O'), (' ', 'O'), ('산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
471,2009.04.07. 오전 6:00,주상복합용적률 혜택분 60% 임대로 지어야,"[('주상복합용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택분', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
472,2009.04.07. 오전 6:00,서울시 미분양주택 분양 취득ㆍ등록세 75% 경감,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
473,2009.04.07. 오전 3:10,기적의 땅，새만금새만금의 모델은 두바이 마스다르,"[('기적의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅，', 'O'), ('새만금새만금', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델은', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마스다르', 'ORGANIZATION')]"
474,2009.04.08. 오후 9:35,성수·상암·한남 등 ‘강북 집값 오름세’,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세’', 'O')]"
475,2009.04.08. 오후 8:55,최근 집값 상승세 깜짝반등에 그칠 것,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝반등에', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
476,2009.04.08. 오후 8:22,고속철 침목 균열 물먹은 부품 동파 탓,"[('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('물먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('동파', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
477,2009.04.08. 오후 6:43,도로공사 고속도로 교통사고 줄이기 대회 개최,"[('도로공사 고속도로 교통사고 줄이기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
478,2009.04.08. 오후 6:36,건산硏 “부동산 값 상승은 일시적”,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적”', 'O')]"
479,2009.04.08. 오후 6:35,경부고속철 침목 균열 원인은 ‘빙압’,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빙압’', 'O')]"
480,2009.04.08. 오후 6:30,고령화시대 안정된 노후준비는 지금부터,"[('고령화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O')]"
481,2009.04.08. 오후 6:29,말만 많았던 강남3구 투기지역 해제 결국 없었던 일 되나,"[('말만', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('없었던', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
482,2009.04.08. 오후 6:27,침목 균열 원인은 빙압,"[('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('빙압', 'O')]"
483,2009.04.08. 오후 6:25,시멘트레미콘 가격인상 합의,"[('시멘트레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
484,2009.04.08. 오후 6:22,보금자리주택 VS 시프트,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
485,2009.04.08. 오후 6:20,서울 리모델링 기준 대폭 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
486,2009.04.08. 오후 6:06,대한주택보증 캄보디아대표단에 분양보증기법 전수,"[('대한주택보증 캄보디아대표단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증기법', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
487,2009.04.08. 오후 6:03,대림산업 인턴사원 120명 채용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
488,2009.04.08. 오후 5:39,중대형 하락으로 상하위 집값 격차 좁혀져,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('하락으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상하위', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀져', 'O')]"
489,2009.04.08. 오후 5:39,‘짐’이 된 단지내 헬스장,"[('‘짐’이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스장', 'O')]"
490,2009.04.08. 오후 5:38,현장르포 달아오르는 부동산 경매시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
491,2009.04.08. 오후 5:37,파주 한양수자인 780가구,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780가구', 'QUANTITY')]"
492,2009.04.08. 오후 5:27,토공 익산배산지구내 택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('익산배산지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2009.04.08. 오후 5:26,새아파트 프리미엄 없네,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
494,2009.04.08. 오후 5:26,대림산업 인턴사원 채용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
495,2009.04.08. 오후 5:26,국민감독 김인식 광고모델됐다,"[('국민감독', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('됐다', 'O')]"
496,2009.04.08. 오후 5:26,軍 군사시설보호구역 내 협의위탁 지역 확대,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('군사시설보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('협의위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
497,2009.04.08. 오후 5:26,빌딩안에 원룸형주택 만들수 있어,"[('빌딩안에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만들수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
498,2009.04.08. 오후 5:26,주공사랑의 집짓기 협약,"[('주공사랑의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집짓기 협약', 'ORGANIZATION')]"
499,2009.04.08. 오후 5:25,한양ㆍ우미ㆍ호반 올해 분양시장 주도할듯,"[('한양', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할듯', 'O')]"
500,2009.04.08. 오후 5:25,4대강 살리기 조직 강화 차관급 본부장 공개 모집,"[('4대강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
501,2009.04.08. 오후 5:24,서울 빌딩 15년 지나면 리모델링,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
502,2009.04.08. 오후 5:21,현장 클릭 한남 뉴타운,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 뉴타운', 'LOCATION')]"
504,2009.04.08. 오후 5:18,올 건설수주 작년보다 2.7% 줄것,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄것', 'O')]"
505,2009.04.08. 오후 5:18,분양단지 들여다보기 파주 교하신도시 한양 수자인,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수자인', 'ARTIFACT')]"
506,2009.04.08. 오후 5:17,대한주택보증 캄보디아에 분양보증제도 전수,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
507,2009.04.08. 오후 5:14,리포트 침목 균열 원인은 빙압,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('빙압', 'O')]"
508,2009.04.08. 오후 5:13,리포트시멘트레미콘 가격인상 합의,"[('리', 'MATERIAL'), ('포트', 'MATERIAL'), ('시멘트레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
509,2009.04.08. 오후 5:13,리포트 보금자리주택 VS 시프트,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O')]"
510,2009.04.08. 오후 5:13,리포트 서울 리모델링 기준 대폭 완화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
511,2009.04.08. 오후 5:12,대우건설 국내 첫 곡선 주탑사장교 상판 공사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('주탑사장교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
512,2009.04.08. 오후 5:12,신도시 리모델링때 증축 한도 제각각,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링때', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
513,2009.04.08. 오후 5:10,리모델링 가능연한 20년→15년으로,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
514,2009.04.08. 오후 5:10,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
515,2009.04.08. 오후 5:06,전문가 추천 신동아파밀리에 파격조건 분양,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2009.04.08. 오후 5:06,서울 노후 빌딩 리모델링 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
517,2009.04.08. 오후 5:06,SK건설 UAE서 3억7300만弗 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7300만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
518,2009.04.08. 오후 5:06,수도권 1분기 입주아파트 가격 22%만 분양가 웃돌아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('22%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
519,2009.04.08. 오후 5:03,과천 재건축 용적률 최고 250%,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('250%', 'QUANTITY')]"
520,2009.04.08. 오후 5:02,김규정의 부동산 특강 뉴타운 개발 수익성은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은', 'O')]"
521,2009.04.08. 오후 5:01,분양정보 대우건설 공덕동 ‘월드마크 마포’ 132가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드마크 마포', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('132가구', 'QUANTITY')]"
522,2009.04.08. 오후 5:00,경부고속철도 침목 균열 빙압때문,"[('경부고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('빙압때문', 'O')]"
523,2009.04.08. 오후 5:00,내달 1만5610가구 집들이…실수요자들 관심 가져볼 만,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
524,2009.04.08. 오후 4:59,부동산 가격 상승세 오래 못갈 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('못갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
525,2009.04.08. 오후 4:59,서울 업무용빌딩ㆍ상가 리모델링 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
526,2009.04.08. 오후 4:58,대형 PF개발사업 표류 원인은,"[('대', 'TERM'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O')]"
527,2009.04.08. 오후 4:56,WBC 김인식 감독 꿈에그린 광고 모델,"[('WBC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION')]"
529,2009.04.08. 오후 4:35,김인식감독 한화건설 광고모델 되다,"[('김인식', 'PERSON'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
530,2009.04.08. 오후 4:31,“침목 균열은 동파때문”,"[('“침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열은', 'O'), (' ', 'O'), ('동파때문”', 'O')]"
531,2009.04.08. 오후 4:20,나인스에비뉴 ‘ 이병헌최지우’ 스타샵 오픈인포머셜,"[('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이병헌', 'PERSON'), ('최지우', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈인포머셜', 'O')]"
532,2009.04.08. 오후 4:15,3000만원있으면 무조건 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
533,2009.04.08. 오후 4:07,5년 조기분양전환 10년 임대 내집마련기대쑥쑥,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련기대쑥쑥', 'O')]"
534,2009.04.08. 오후 4:06,주택보증 캄보디아대표단에 분양보증기법 전수,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아대표단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증기법', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
535,2009.04.08. 오후 4:01,GS건설 ‘2009 자이 디자인 피에스타’ 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이 디자인 피에스타', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
536,2009.04.08. 오후 3:56,홍대 아티스트들에게 산업뉴타운은 빛좋은 개살구,"[('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아티스트', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
537,2009.04.08. 오후 3:53,대중교통요금 전국에서 수도권이 가장 비싸,"[('대중교통요금', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
538,2009.04.08. 오후 3:46,분양소식 인천 검단2차 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
539,2009.04.08. 오후 3:44,빌딩 15년 지나면 리모델링할 수 있다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
540,2009.04.08. 오후 3:37,한화건설 김인식감독 새 모델로 기용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김인식', 'PERSON'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('기용', 'O')]"
541,2009.04.08. 오후 3:35,대중교통 환승시간 10분 미만으로 줄어,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환승시간', 'O'), (' ', 'O'), ('10분 미만', 'TIME'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
542,2009.04.08. 오후 3:33,아시아블로그 항공운수권 배분 유감,"[('아시아블로그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공운수권', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
543,2009.04.08. 오후 3:29,밤에도 퇴근못해바빠진 한남뉴타운중개업소,"[('밤', 'TIME'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴근못해바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('뉴타운', 'LOCATION'), ('중개업소', 'O')]"
544,2009.04.08. 오후 3:28,軍 군사시설보호구역 내 협의위탁 지역 확대,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('군사시설보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('협의위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
545,2009.04.08. 오후 3:27,대림산업 인턴 사원 채용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인턴 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
546,2009.04.08. 오후 3:19,15년 이상 건물 리모델링 허용될 듯종합,"[('15년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('허용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯종합', 'O')]"
547,2009.04.08. 오후 3:16,판교 단지내상가 분양 호황,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
548,2009.04.08. 오후 3:15,대우건설 거가대교 사장교 첫 상판 설치,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
549,2009.04.08. 오후 3:14,노원구의회 재건축 연한 20년으로 완화 촉구,"[('노원구의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
550,2009.04.08. 오후 3:14,김인식 감독 광고모델로 WBC 감동 재연,"[('김인식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('WBC', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
551,2009.04.08. 오후 3:12,1분기 입주 아파트 10채 중 2채만 웃돈,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
552,2009.04.08. 오후 3:08,GPP 2009 해외발주처 초청 상담회  열려,"[('GPP', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('상담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
553,2009.04.08. 오후 3:03,신한 지난해 매출 238% 증가한 1633억원 달성,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('238%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('1633억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
554,2009.04.08. 오후 2:59,인천 대중교통 환승시간 가장 길다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환승시간', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('길다', 'O')]"
555,2009.04.08. 오후 2:46,전문건설공제조합 신임 전무에 홍기범 국토지리정보원장 선임,"[('전문건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍기범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토지리정보원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
556,2009.04.08. 오후 2:43,토공 익산배산지구 아파트용지 1필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('익산배산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
557,2009.04.08. 오후 2:41,대명리조트 특별회원권 선착순 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
558,2009.04.08. 오후 2:37,변신 공기업토공 경제살리기 선봉장,"[('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업토공', 'O'), (' ', 'O'), ('경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉장', 'O')]"
559,2009.04.08. 오후 2:36,도로 안전.내구.환경친화성 강화된다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전.내구.환경친화성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
