,date,headline,keyword
0,2012.11.11. 오후 11:11,인사코레일 경영총괄본부 신설 등 조직개편,"[('인사코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영총괄본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
1,2012.11.11. 오후 11:10,LH 포항장량·인천서창 상가용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항장량', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2012.11.11. 오후 11:10,수도권 아파트값 45주 연속 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('45주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
3,2012.11.11. 오후 9:17,수도권 시장 가늠자 ‘동탄2신도시’ 2차 분양 시작,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
4,2012.11.11. 오후 9:17,답십리역 역세권 ‘청계 푸르지오 시티’ 758실,"[('답십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('758실', 'QUANTITY')]"
5,2012.11.11. 오후 9:17,셋집 사니그 돈으로 새집 산다,"[('셋집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사니그', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
6,2012.11.11. 오후 9:17,‘신대림 신동아 파밀리에’ 94가구 일반 분양,"[('‘', 'O'), ('신대림 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2012.11.11. 오후 9:17,‘평택 신新비전동 효성 백년가약’ 1058가구,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신新비전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY')]"
8,2012.11.11. 오후 9:17,판교테크노밸리 ‘우리 W시티’ 상가 3개층,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우리 W시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY')]"
9,2012.11.11. 오후 8:39,전세시황 방학 앞두고 학군 수요 몰려 전셋값 강세 지속,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
10,2012.11.11. 오후 8:38,매매시황 서울 재건축 아파트값 하락에 매매시장 찬바람,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
11,2012.11.11. 오후 8:17,수익률 ‘뚝뚝’… 오피스텔 위험한 인기몰이,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
12,2012.11.11. 오후 8:14,2013년 신공항 건설 조사작업 무산,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('조사작업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
13,2012.11.11. 오후 7:26,강남권 재건축 ‘소형비율 30%’ 자리잡나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
14,2012.11.11. 오후 7:25,취득세 감면효과 ‘실종’…전셋값만 지속 상승,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실종’…전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2012.11.11. 오후 7:06,사진10대 1 LH 첫 고졸채용 시험장 후끈,"[('사진', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸채용', 'O'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
16,2012.11.11. 오후 6:53,4대강 주도한 MB 12兆 태국 강 정비사업 수주 지원,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도한', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('태국 강 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
17,2012.11.11. 오후 5:54,세종시 모아미래도 723가구 분양 눈길,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
18,2012.11.11. 오후 5:54,MK 추천매물 강남구 역세권 사옥용 빌딩 230억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('230억원', 'QUANTITY')]"
19,2012.11.11. 오후 5:54,분양현장 NOW 포스코건설 송도 더샵 마스터뷰,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터', 'EVENT'), ('뷰', 'O')]"
20,2012.11.11. 오후 5:54,수도권 집값 45주째 하락…금융위기이후 최장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('45주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('금융위기이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
21,2012.11.11. 오후 5:49,개포주공1단지 재건축조합이 본 수익성은…,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은…', 'O')]"
22,2012.11.11. 오후 5:48,성동구 래미안 금호 하이리버 올 새내기 아파트 중 프리미엄 으뜸,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호 하이리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새내기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
23,2012.11.11. 오후 5:48,LH 포항장량 2블록 등 3개 단지 이달중 상가 10개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항장량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
24,2012.11.11. 오후 5:47,박원순표 재건축 확산,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
25,2012.11.11. 오후 5:47,세종시 아파트 웃돈 최고 12억,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY')]"
26,2012.11.11. 오후 5:46,스테펜 리켄 IVG 펀드부문 대표 독일 오피스 임대사업은 블루오션,"[('스테펜 리켄', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('IVG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펀드부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
27,2012.11.11. 오후 5:37,보조 주방 등 서비스면적 극대화.. 중소형 아파트 실속 ↑,"[('보조', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화..', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
28,2012.11.11. 오후 5:33,대형 같은 중소형.. 아파트가 달라졌다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
29,2012.11.11. 오후 5:22,위기의 용산국제업무지구 돌파구는 상 코레일롯데관광개발 평행선,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌파구는', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평행선', 'O')]"
30,2012.11.11. 오후 5:01,포토LH 첫 고졸공채 필기전형 실시,"[('포토LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸공채', 'O'), (' ', 'O'), ('필기전형', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
31,2012.11.11. 오후 5:01,경남기업 남춘천 산업단지 조성,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남춘천 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
32,2012.11.11. 오후 5:01,동탄2신도시 2차 동시분양…충청권 대표건설사 총출동,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
33,2012.11.11. 오후 5:01,가을 성수기 막바지 분양 쏟아진다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
34,2012.11.11. 오후 5:01,주택바우처 제도 내년 도입되나,"[('주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
35,2012.11.11. 오후 5:01,문정지구 1800억원대 땅 팔려,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1800억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
36,2012.11.11. 오후 5:01,강남 재건축 소형주택 30% 속속 수용,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
37,2012.11.11. 오후 5:01,강남 자산가 경매로 40억대 상가 매입…年 89% 수익,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('40억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…年', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O')]"
38,2012.11.11. 오후 5:01,강남 재건축 하락 지속…수도권 전셋값은 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
39,2012.11.11. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 신길뉴타운 사업진행 비교적 순조,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리포', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업진행', 'O'), (' ', 'O'), ('비교적', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
40,2012.11.11. 오후 4:44,LH 고졸 공채 시험 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
41,2012.11.11. 오후 4:42,청계 푸르지오 시티 모델하우스 주말 1만2000명 방문,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
42,2012.11.11. 오후 4:15,청계 푸르지오 시티 주말 3일간 1만 2천여명 다녀가...,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가...', 'O')]"
43,2012.11.11. 오후 3:48,준 강남권 과천 주공아파트 재건축은 집값 바닥론 솔솔… 투자 가치 높아졌다,"[('준', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
44,2012.11.11. 오후 3:48,금융비용 부담 적은 단지·소형 위주 저가 급매물 노릴만,"[('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
45,2012.11.11. 오후 3:47,작년 건설공사 기성액 2년 연속 감소…공공발주 급감 영향,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기성액', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
46,2012.11.11. 오후 3:44,지금 당장 서울에 집 마련해야하는 이유,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
47,2012.11.11. 오후 3:42,대한항공 사우디 하늘 길 열어… 제2 중동 붐 기대,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열어…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
48,2012.11.11. 오후 3:36,부동산 QA 취득세·양도세 감면 받으려면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
49,2012.11.11. 오후 3:34,송도 더샵 마스터뷰 모델하우스 인파 북적,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2012.11.11. 오후 3:27,아파트 주간 시세 중계동 염광 82㎡ 2000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염광', 'O'), (' ', 'O'), ('82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
51,2012.11.11. 오후 3:21,청계 푸르지오 시티’ 견본주택 3일간 1만2천여명 방문,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2012.11.11. 오후 3:11,청계 푸르지오 시티 주말 3일간 1만2천여명 방문,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2012.11.11. 오후 3:00,택지지구·값싼 분양가… “주택시장 불황없다”,"[('택지지구·값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황없다”', 'O')]"
54,2012.11.11. 오후 2:41,수도권 아파트값 10달 연속 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
55,2012.11.11. 오후 2:37,송도·세종시 아파트 견본주택 인파 북적,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2012.11.11. 오후 2:15,롯데건설 협력사와 남한산성 산행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('남한산성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
57,2012.11.11. 오후 2:00,‘주택바우처’ 제도 내년 도입 되나,"[('‘', 'O'), ('주택바우처', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
58,2012.11.11. 오후 1:54,청라 반도유보라 2.0 초기입주율 67% 눈길,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
59,2012.11.11. 오후 1:35,수도권 아파트값 45주 연속 하락..침체의 골 깊어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('45주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어져', 'O')]"
60,2012.11.11. 오후 1:29,‘송도 더샵 마스터뷰’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
61,2012.11.11. 오후 1:00,아파트 보러 갔다가 금 20돈 횡재한 사연,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다가', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('20돈', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡재한', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
62,2012.11.11. 오후 12:48,반도건설 청라 반도유보라2.0 입주자 마케팅 눈길,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
63,2012.11.11. 오후 12:38,수도권 아파트값 45주 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('45주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
64,2012.11.11. 오후 12:09,건설경기 침체 언제까지.. 매출지표 2년연속 감소,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('매출지표', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
65,2012.11.11. 오후 12:00,‘송도 더샵 마스터뷰’ 견본주택 주말인파 2만5천명,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY')]"
66,2012.11.11. 오후 12:00,‘세종 모아미래도’ 견본주택 1만5천명 성황,"[('‘', 'O'), ('세종 모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
67,2012.11.11. 오전 11:56,모듈러 주택 해외로 팔린다,"[('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
68,2012.11.11. 오전 11:45,코레일롯데관광 CEO 회동 성사될까,"[('코레일롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회동', 'O'), (' ', 'O'), ('성사될까', 'O')]"
69,2012.11.11. 오전 11:40,16일 동탄2신도시 동시분양.. 관전 포인트는,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
70,2012.11.11. 오전 11:30,롯데건설 협력사와 ‘소통행보’ 산행 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소통행보’', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2012.11.11. 오전 11:17,LH 경북 포항장량 2블록 등 상가 10개 공급키로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항장량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
72,2012.11.11. 오전 11:11,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
73,2012.11.11. 오전 11:02,개포주공 등 강남권 재건축 단지，소형 30%룰 방침 잇따라 적용,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지，소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
74,2012.11.11. 오전 11:01,작년 국내 건설공사액 2년연속 감소..1.3%↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사액', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('1.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
75,2012.11.11. 오전 11:00,11월11일 11시 11분 올림픽공원서 만나요.,"[('11월11일 11시 11분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('올림픽공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나요.', 'O')]"
76,2012.11.11. 오전 11:00,철도종사자 음주단속..적발땐 2년 이하 징역,"[('철도종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('음주단속..적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION')]"
77,2012.11.11. 오전 11:00,기차기관사도 음주단속한다…적발시 2년 징역,"[('기차기관사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('음주단속한다…적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION')]"
78,2012.11.11. 오전 11:00,공공발주 감소·토목공사 위축이 건설경기 회복 찬물,"[('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소·토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('위축이', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
79,2012.11.11. 오전 10:36,LH 포항장량 등 3개지구 단지내 상가 10개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항장량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2012.11.11. 오전 10:34,롯데건설 협력사와 동반성장·소통행보 산행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장·소통행보', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O')]"
81,2012.11.11. 오전 10:28,주택바우처 제도 내년 도입되나,"[('주택바우처 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입되나', 'O')]"
82,2012.11.11. 오전 10:12,동탄2 시범단지 2차 합동분양 사업설명회에 700여명 몰려,"[('동탄2 시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('700여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
83,2012.11.11. 오전 10:10,연말 막바지 분양 봇물···송도·동탄 스타트,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물···', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
85,2012.11.11. 오전 9:56,2013 전셋값 상승 계속될까,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
86,2012.11.11. 오전 9:53,경기도 건축허가뒤 설계변경 38%···시간·예산낭비 심각,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('···시간·예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
87,2012.11.11. 오전 9:43,건설사들 연내 미분양 털기에 안간힘,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기에', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
88,2012.11.11. 오전 9:36,국내 빅5 건설사 3분기 수주실적…현대건설만 웃었다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주실적…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
89,2012.11.11. 오전 9:30,“상가商家 투자 섣불리 했다간 상가喪家집 된다”,"[('“상가商家', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('섣불리', 'O'), (' ', 'O'), ('했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('상가喪家집', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O')]"
90,2012.11.11. 오전 9:25,LH 단지내상가 10호 분양,"[('LH 단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2012.11.11. 오전 9:01,‘시한부’ 9·10 대책 효과 끝 매매시장 하락세 지속,"[('‘시한부’', 'O'), (' ', 'O'), ('9·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
92,2012.11.11. 오전 9:01,부동산캘린더 동탄2·송도 등 최대 관심지 분양 몰려,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
93,2012.11.11. 오전 8:17,강남권 재건축 소형주택 30% 이상 속속 수용,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
94,2012.11.11. 오전 6:35,울산 공사중단 아파트·주상복합 기지개,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
95,2012.11.12. 오후 10:46,우리은행 벽산건설 최대주주 지위 획득,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
96,2012.11.12. 오후 8:37,전세→월세… 주택임대 패러다임 바뀐다,"[('전세→월세…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
97,2012.11.12. 오후 6:57,벽산건설 회생절차 박차상보,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('박차상', 'PERSON'), ('보', 'O')]"
98,2012.11.12. 오후 6:53,박삼구 오른팔 기옥 금호산업 사장 전격 사퇴,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오른팔', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
99,2012.11.12. 오후 6:38,해외건설 전담공사 설립해야,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립해야', 'O')]"
100,2012.11.12. 오후 6:37,수익형 부동산 진화중,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O')]"
101,2012.11.12. 오후 6:27,국토부 해외 민간투자 사업 진출 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
102,2012.11.12. 오후 6:27,베이비욕조에 모서리 라운딩 처리까지… 아이 위한 아파트 뜬다,"[('베이비욕조에', 'O'), (' ', 'O'), ('모서리', 'O'), (' ', 'O'), ('라운딩', 'O'), (' ', 'O'), ('처리까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
103,2012.11.12. 오후 6:19,투룸 주택 공급부족으로 인기,"[('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
104,2012.11.12. 오후 6:16,주거복지정책 양에서 질로,"[('주거복지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('질로', 'O')]"
105,2012.11.12. 오후 6:13,쌍용건설 싱가포르 41시간 콘크리트타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('41시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('콘크리트타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
106,2012.11.12. 오후 6:11,GS건설 태국 IRPC UHV Project 계약식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IRPC', 'O'), (' ', 'O'), ('UHV', 'O'), (' ', 'O'), ('Project', 'O'), (' ', 'O'), ('계약식', 'O')]"
107,2012.11.12. 오후 5:56,권도엽 보금자리주택은 소셜믹스가 바람직,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스가', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
108,2012.11.12. 오후 5:36,경기도 뉴타운 4곳 중 1곳 109㎡ 분양 받으려면 2억 더 내야,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
109,2012.11.12. 오후 5:33,미분양 쌓이지만… 공공임대 잘나가네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
110,2012.11.12. 오후 5:33,횡성 석미모닝파크 258가구 분양,"[('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석미모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('258가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2012.11.12. 오후 5:33,주택거래 활성화 법안 물건너가나,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
112,2012.11.12. 오후 5:25,權국토장관 태국 물관리 사업 수주 전망 밝다,"[('權', 'PERSON'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('밝다', 'O')]"
113,2012.11.12. 오후 5:19,정부 발의 부동산 핵심정책，국회 제동땐 내년에도 암울,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심정책，', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
114,2012.11.12. 오후 5:17,“부동산시장 살리기 법안 국회 통과 최선”..권도엽 장관,"[('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”..', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
115,2012.11.12. 오후 5:17,‘송도 센트럴파크 1 몰’ GCF 호재로 투자자 몰려,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰’', 'O'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
116,2012.11.12. 오후 5:11,에너지절감 오피스텔은 어디,"[('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
117,2012.11.12. 오후 5:11,개발호재 상가 불황에 꿋꿋,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
118,2012.11.12. 오후 5:11,외국인에게 깔세 받는 오피스텔 뜬다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('깔세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
119,2012.11.12. 오후 5:11,주거복지대토론회 숫자만 늘리는 공공임대 소용없다,"[('주거복지대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('숫자만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없다', 'O')]"
120,2012.11.12. 오후 5:10,톡톡 부동산 드라마 속 그집 11억 할인 분양,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('그집', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2012.11.12. 오후 5:10,매경닷컴 13일 부동산콘서트,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산콘서트', 'O')]"
122,2012.11.12. 오후 5:06,위기의 용산국제업무지구 돌파구는 하 해법은 없나,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌파구는', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
123,2012.11.12. 오후 5:04,“주변 전셋값으로 새집 마련하세요”,"[('“주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하세요”', 'O')]"
124,2012.11.12. 오후 5:01,아이파크·타워팰리스 등 고가주택 경매 봇물,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
125,2012.11.12. 오후 5:01,아파트 거래 늘어도 가격은 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
126,2012.11.12. 오후 5:01,주거복지재원 조달 방안 밝혀야,"[('주거복지재원', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
127,2012.11.12. 오후 5:01,3대 부동산 안정대책 국회 통과할까,"[('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
128,2012.11.12. 오후 5:01,시흥 배곧신도시 등 청약 미달…수도권 분양 예정단지 긴장,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
129,2012.11.12. 오후 4:59,쌍용건설 싱가포르 토목 콘크리트 타설 신기록 세워,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
130,2012.11.12. 오후 4:58,수익형 부동산 진화중,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중', 'O')]"
131,2012.11.12. 오후 4:58,해외건설 전담공사 설립해야,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립해야', 'O')]"
132,2012.11.12. 오후 4:57,민자역사 낮은 공시지가…지방세수 줄줄,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가…', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O')]"
133,2012.11.12. 오후 4:57,권도엽 태국 물사업 4대강 컨셉에 딱 맞다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태국', 'TERM'), (' ', 'O'), ('물사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨셉에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('맞다', 'O')]"
134,2012.11.12. 오후 4:57,권도엽장관 4대강 태국 수출 좋은 성과 있을 것,"[('권도엽', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
135,2012.11.12. 오후 4:47,포스코건설 베트남서 의료지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료지원', 'O')]"
136,2012.11.12. 오후 4:44,권도엽 보금자리주택 소셜믹스 바람직,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직', 'O')]"
137,2012.11.12. 오후 4:43,강북 오피스텔 수익률 ‘쑥쑥’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
138,2012.11.12. 오후 4:42,LH 고양삼송지구 점포·단독주택 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2012.11.12. 오후 4:34,기술발전·불황 여파…강소주택 전성시대,"[('기술발전·불황', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
140,2012.11.12. 오후 4:28,녹색건축 인증제 브랜드네임 공모,"[('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드네임', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
141,2012.11.12. 오후 4:20,내년에도 전세난…입지 좋은 미분양 지금 잡아라,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
142,2012.11.12. 오후 4:20,GS건설 1조원 규모 태국 IRPC UHV 프로젝트 계약식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IRPC UHV 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약식', 'O')]"
143,2012.11.12. 오후 4:19,흔들리는 주거복지 바로잡을 방법은,"[('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
144,2012.11.12. 오후 4:16,매경부동산자산관리사 시험 11월 25일 동래중에서 실시,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동래중', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
145,2012.11.12. 오후 4:16,올해 1억원 미만 낙찰된 신규 LH상가 10개,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY')]"
146,2012.11.12. 오후 4:11,쌍용건설 싱가포르 토목 콘크리트 타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
147,2012.11.12. 오후 4:09,LH 이달 단지 내 상가 10개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2012.11.12. 오후 4:07,한MDB 해외민간투자사업 협력 포럼 개최,"[('한MDB 해외민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
149,2012.11.12. 오후 3:59,코스피 美 재정절벽 우려에 사흘째 약세…1900.97,"[('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), ('1900.97', 'QUANTITY')]"
150,2012.11.12. 오후 3:58,사고더 나은 주거문화 아이디어 찾습니다,"[('사고더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
151,2012.11.12. 오후 3:50,쌍용건설 41시간 연속 콘크리트 타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('41시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
152,2012.11.12. 오후 3:40,분양소식 제일건설 세종시 제일풍경채,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
153,2012.11.12. 오후 3:40,GS건설 1조원 규모 태국 IRPC UHV 프로젝트 계약식 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('IRPC UHV 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2012.11.12. 오후 3:39,겨울 에너지 절감 오피스텔 인기,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
155,2012.11.12. 오후 3:26,10월 전세자금보증 지난해보다 20% 늘어나,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
157,2012.11.12. 오후 3:13,쌍용건설 싱가포르서 콘크리트타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
158,2012.11.12. 오후 3:11,구로에 20㎡이하 소형 로제리움 오피스텔 분양,"[('구로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('로제리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2012.11.12. 오후 3:08,쌍용건설 41시간 연속 콘크리트 타설 성공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('41시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
160,2012.11.12. 오후 3:06,취득세 막달효과 거래량 3564% 증가…올해는 얼마나,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막달효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3564%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
161,2012.11.12. 오후 3:06,쌍용건설 싱가포르 토목 콘크리트 타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
162,2012.11.12. 오후 3:03,쌍용건설 싱가포르서 콘크리트 연속타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('연속타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
163,2012.11.12. 오후 3:02,포스코건설 베트남 의료봉사문화교류 앞장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('의료봉사문화교류', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
164,2012.11.12. 오후 3:01,쌍용건설 싱가포르 토목 콘크리트 타설 신기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
165,2012.11.12. 오후 3:01,송도 IBD 골프장·문화·쇼핑·비즈니스 겸비된 최고급 주거지로 뜬다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBD 골프장', 'ARTIFACT'), ('·문화·쇼핑·비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비된', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
166,2012.11.12. 오후 2:55,한MDB 해외민간투자사업 협력 포럼 13일 개최,"[('한MDB 해외민간투자사업 협력 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2012.11.12. 오후 2:48,GS건설 태국 1조원 정유플랜트 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
168,2012.11.12. 오후 2:43,GS건설 태국 ‘IRPC UHV’ 프로젝트 계약식 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IRPC UHV', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
169,2012.11.12. 오후 2:42,기업하기 좋은 계룡건설 충청권 산업단지 ‘눈길’,"[('기업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
170,2012.11.12. 오후 2:39,인천공항 매각 예산 올해도 국회서 제동,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
171,2012.11.12. 오후 2:37,서한이다음 지역밀착 마케팅 눈길,"[('서한', 'ORGANIZATION'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('지역밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
172,2012.11.12. 오후 2:35,박삼구 오른팔 기옥 금호산업 총괄사장 사임종합,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오른팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임종합', 'O')]"
173,2012.11.12. 오후 2:13,매경부동산자산관리사부동산FP 도전하세요,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('부동산FP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
174,2012.11.12. 오후 2:11,Kwater 고농도 차염 소독설비 상용화 모델 개발,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고농도', 'O'), (' ', 'O'), ('차염', 'O'), (' ', 'O'), ('소독설비', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
175,2012.11.12. 오후 2:08,포스코건설 베트남서 의료지원· 문화교류 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료지원·', 'O'), (' ', 'O'), ('문화교류', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
177,2012.11.12. 오후 2:00,주택 임대시장 월세 비중 높아졌다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
178,2012.11.12. 오후 1:51,르포은평뉴타운 르네상스.. 아직은 실속 없어,"[('르포', 'LOCATION'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스..', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
179,2012.11.12. 오후 1:50,현대엔지니어링 올 40억 달러 수주 찍는다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('찍는다', 'O')]"
180,2012.11.12. 오후 1:41,SK광명테크노파크 단지 내 상가 파격 임대,"[('SK광명테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
181,2012.11.12. 오후 1:34,청계 푸르지오 시티 견본주택 인산인해,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
182,2012.11.12. 오후 1:33,롯데건설 협력사와 뜻 깊은 동행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
183,2012.11.12. 오후 1:32,대림산업 홈 커밍 데이 서비스 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('커밍', 'O'), (' ', 'O'), ('데이', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
184,2012.11.12. 오후 1:30,백사마을 ‘원형보전’ 재개발 스타트,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘원형보전’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
186,2012.11.12. 오후 1:21,SK광명테크노파크 단지내 상가 임대,"[('SK광명테크노파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
187,2012.11.12. 오후 1:20,중흥종합건설 천안에 임대아파트 236가구 공급,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('236가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2012.11.12. 오후 1:06,수자원公 정수장 고농도 차염 소독설비 상용화,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('고농도', 'O'), (' ', 'O'), ('차염', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('소독설비', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
189,2012.11.12. 오후 1:00,청약경쟁률 입지여건이 좌우,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('입지여건이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
190,2012.11.12. 오후 1:00,부동산114 추천매물경북 상주시 화서면 농가주택 2억3000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY')]"
191,2012.11.12. 오전 11:54,2012 해외건설·플랜트의 날 기념식 13일 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2012.11.12. 오전 11:52,목포 옥암지구 마지막 아파트 분양 관심,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
193,2012.11.12. 오전 11:50,인천 구월아시아드선수촌 상업용지 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2012.11.12. 오전 11:49,포스코건설 베트남서 의료지원 및 문화교류 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('의료지원', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('문화교류', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
195,2012.11.12. 오전 11:36,기옥 금호산업 총괄사장 사직서 제출,"[('기옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사직서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
196,2012.11.12. 오전 11:36,거래 느는데 아파트 값은 계속 하락세 왜,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
197,2012.11.12. 오전 11:35,월세 임대시장 절반 육박...전세가 상승이 원인,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박...전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
198,2012.11.12. 오전 11:34,르포청약통장 300개씩 한꺼번에 넣어야죠,"[('르포청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('300개씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어야죠', 'O')]"
199,2012.11.12. 오전 11:34,취득세 막달 효과 올해는 미지수,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막달', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
200,2012.11.12. 오전 11:31,부동산 활성화대책 국회 발목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
201,2012.11.12. 오전 11:30,둔촌주공도 ‘소형주택 확대’…개포지구처럼 재건축 속도내나,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’…', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
203,2012.11.12. 오전 11:28,건설기술연구원교육개발원 기술교류 MOU 체결,"[('건설기술연구원교육개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
204,2012.11.12. 오전 11:28,주택協 신임 전무 김영길씨 선임,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김영길', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
205,2012.11.12. 오전 11:26,박인호의 전원별곡‘힐링 하우스’신한옥4나무와 황토의 신묘한 결합…스스로 숨 쉬는 건강한 집,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡‘', 'O'), ('힐링 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('신한옥', 'ARTIFACT'), ('4나무', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('황토', 'MATERIAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('결합…스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
206,2012.11.12. 오전 11:26,한·미 항공기 인증 협력회의 개최,"[('한·미 항공기 인증 협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.11.12. 오전 11:26,국토부 항공보안 신기술 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안 신기술 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2012.11.12. 오전 11:26,국토부 해외민간투자사업 협력포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2012.11.12. 오전 11:25,한국주택협회 김영길 신임 전무이사 취임,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('전무이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
210,2012.11.12. 오전 11:25,서울시 ‘2012 서울사진축제’ 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울사진축제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2012.11.12. 오전 11:23,고양삼송 점포겸용 단독필지 등 분양,"[('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독필지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2012.11.12. 오전 11:20,주거복지정책 싱크탱크 설립된다,"[('주거복지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설립된다', 'O')]"
213,2012.11.12. 오전 11:19,분양 막바지 연내 2만여 가구 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
214,2012.11.12. 오전 11:07,LH 경기 고양삼송지구 총 99필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('99필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2012.11.12. 오전 11:06,신대림 신동아 파밀리에 94가구 일반 분양,"[('신대림 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2012.11.12. 오전 11:06,글로벌기업 새 집적지 김포 학운2산업단지 눈길,"[('글로벌기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집적지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학운2산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
217,2012.11.12. 오전 11:01,실속형 알짜 미분양 ‘파주푸르지오’ 다양한 혜택 눈길,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
218,2012.11.12. 오전 11:00,국토부 한MDB 해외민간투자서업 협력 포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한MDB 해외민간투자서업 협력', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2012.11.12. 오전 11:00,국토부 해외민간투자사업 협력포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2012.11.12. 오전 11:00,개도국 민간투자사업 다자개발은행과 공동진출 모색,"[('개도국', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다자개발은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
221,2012.11.12. 오전 10:58,취득세 막달 효과 올해는 글쎄,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막달', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
222,2012.11.12. 오전 10:58,웅진그룹 렉스필드 골프장 석면 검출,"[('웅진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렉스필드 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
223,2012.11.12. 오전 10:58,청계 푸르지오 시티 견본주택 관람객 북적,"[('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
224,2012.11.12. 오전 10:57,송도 더샵 마스터뷰 구름 인파‥GCF 유치 효과,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터뷰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파‥', 'O'), ('GCF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
225,2012.11.12. 오전 10:57,서울시 보건환경연구원 석면환경센터 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보건환경연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석면환경센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
226,2012.11.12. 오전 10:57,2012 해외건설·플랜트의 날 13일 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2012.11.12. 오전 10:57,LH 고양삼송지구 단독주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2012.11.12. 오전 10:55,LH 고양삼송에 점포·단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포·단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2012.11.12. 오전 10:53,한국주택협회 김영길씨 전무이사로 선임,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영길', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('전무이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
230,2012.11.12. 오전 10:49,MK분양현장강남 힐스테이트 에코 ‘공간활용·수납특화’ 센스만점 오피스텔,"[('MK분양현장', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘공간활용·수납특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('센스만점', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
231,2012.11.12. 오전 10:48,아파트 거래 증가 가격은 하락..왜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..왜', 'O')]"
232,2012.11.12. 오전 10:47,세금감면 막바지엔 거래 급증.. 올해도,"[('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O')]"
233,2012.11.12. 오전 10:45,취득세 막달효과 이번에도 통할까,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막달효과', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
234,2012.11.12. 오전 10:43,까다로운 입맛…같은 곳이라도 청약 극과 극,"[('까다로운', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛…같은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
235,2012.11.12. 오전 10:34,전세 오름세 확대 천안소재 대기업 전세가 상승견인,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승견인', 'O')]"
236,2012.11.12. 오전 10:17,‘서울 20분대’ 쾌속 교통망 자랑…김포 학운2산업단지,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학운2산업단지', 'LOCATION')]"
237,2012.11.12. 오전 10:14,천안시 신방통정지구 체비지 조건 완화 매각 나서,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신방통정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
240,2012.11.12. 오전 9:55,경기도 73개 뉴타운 109㎡ 분양시 81%는 분담금 내야,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('73개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양시', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
241,2012.11.12. 오전 9:47,LH 포항장량 등 3개지구 단지내 상가 10개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항장량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2012.11.12. 오전 9:47,둔촌주공 소형주택 확대한 3가지 정비계획안 마련,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
243,2012.11.12. 오전 9:45,취득세 감면혜택 종료…내년초 주택시장 급랭 예고,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
244,2012.11.12. 오전 9:35,시흥배곧 청약 마감...일부 주택형 미달,"[('시흥배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
245,2012.11.12. 오전 9:33,눈살 찌푸리게한 집창촌 일대 도심 랜드마크로 ‘환골탈태’,"[('눈살', 'O'), (' ', 'O'), ('찌푸리게한', 'O'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환골탈태’', 'O')]"
246,2012.11.12. 오전 9:30,기자수첩박원순시장의 보여주기식 현장행보,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('박원순', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주기식', 'O'), (' ', 'O'), ('현장행보', 'O')]"
247,2012.11.12. 오전 9:30,2012 해외건설·플랜트의 날 13일 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2012.11.12. 오전 9:29,깡통 전세 속출…안전하게 집 구하려면,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O')]"
249,2012.11.12. 오전 9:25,건설 불황에 레미콘업계 1위 유진기업 희망퇴직 실시,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
250,2012.11.12. 오전 9:25,옆 단지와 같은 날 청약했는데 결과는 극과극,"[('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('같은 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('극과극', 'O')]"
251,2012.11.12. 오전 9:21,GCF 유치 이후 첫 아파트 신규 분양,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2012.11.12. 오전 9:21,‘청계 푸르지오 시티’ 견본주택에 주말 3일간 1만2000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('청계 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
253,2012.11.12. 오전 9:11,매경닷컴주최 ‘부동산콘서트 무료세미나’ 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2012.11.12. 오전 9:06,아파트 거래량 늘어나는 데 가격은 떨어진다…왜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다…왜', 'O')]"
255,2012.11.12. 오전 9:05,‘2012년 도시형생활주택 릴레이 세미나’ 오는 11월 30일 용산구에서 개최,"[('‘', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 릴레이 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 11월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
256,2012.11.12. 오전 9:02,서울시 ‘북창길 보도 확장공사’ 완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북창길', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
257,2012.11.12. 오전 9:02,주택 임대시장 구조 바뀐다‥전세↓월세↑,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다‥전세↓월세↑', 'O')]"
258,2012.11.12. 오전 8:56,견본주택에 방문객이 몰린다…,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O')]"
259,2012.11.12. 오전 8:39,강남에서 분양했는데 청약 미달이 웬 말,"[('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
260,2012.11.12. 오전 8:36,사고2012 이데일리 건설산업대상 수상작 발표,"[('사고', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이데일리 건설산업대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
261,2012.11.12. 오전 8:30,서울에도 5000만원짜리 전셋집 있긴 한데…,"[('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('있긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한데…', 'O')]"
262,2012.11.12. 오전 8:28,돈 되는 아파트 보러 사람들 달려간 그 곳,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('달려간', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
263,2012.11.12. 오전 8:19,경기도 북유럽풍 체류형 복합유원지 조성된다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합유원지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
264,2012.11.12. 오전 8:06,구리 태영 데시앙 견본주택에 1만명 몰려,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태영 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
265,2012.11.12. 오전 7:30,물부족한 요르단에 용수공급·수질개선 선도,"[('물부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용수공급·수질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
266,2012.11.12. 오전 7:22,20억弗대 공사 싹쓸이..사우디 마라픽의 무한 신뢰,"[('20억弗대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이..', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마라', 'EVENT'), ('픽의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O')]"
267,2012.11.12. 오전 7:19,사우디서 인정받은 대림산업 시공력,"[('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받은', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공력', 'O')]"
268,2012.11.12. 오전 7:10,롯데건설 요르단서 끈기와 열정 불 밝힌다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('끈기와', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다', 'O')]"
270,2012.11.12. 오전 6:59,거래 되는데 가격은↓…이상한 부동산시장,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은↓…이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
271,2012.11.12. 오전 6:50,30년만에 사우디 얀부 귀환한 대림산업의 힘,"[('30년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('얀부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀환한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
272,2012.11.12. 오전 6:39,정부 3大 부동산 대책 국회서 발목잡히나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡히나', 'O')]"
273,2012.11.12. 오전 6:32,모델하우스 북적이는 곳 알고보니…서울오피스텔 지방신도시,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지방신도시', 'O')]"
274,2012.11.12. 오전 6:27,해외건설 화수분 중동…오일머니 쏟아진다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('화수분', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('…오일머니', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
275,2012.11.12. 오전 6:20,치솟는 전셋값 차라리 살까…전세보다 싼 아파트는,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
276,2012.11.12. 오전 6:13,건설사 외화내빈…3Q 매출 늘었지만 이익 홀쭉,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('외화내빈', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('홀쭉', 'O')]"
277,2012.11.12. 오전 6:11,청계 푸르지오시티 견본주택에 주말동안 1만2천명 방문,"[('청계 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
278,2012.11.12. 오전 3:15,매매 시황서울 강남송파 등 재건축 아파트 다시 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
279,2012.11.12. 오전 12:33,양구 집 팔아도 춘천 전셋집 못 구한다,"[('양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구한다', 'O')]"
280,2012.11.13. 오후 11:55,재건축 부담금 2년간 부과 유예종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예종합', 'O')]"
281,2012.11.13. 오후 10:15,뉴타운 해제시 지자체가 사용비용 보조 법안 통과,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제시', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('사용비용', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
282,2012.11.13. 오후 9:57,재건축 부담금 2년간 부과 유예안 통과‥강남권 수혜,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과‥', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
284,2012.11.13. 오후 9:32,올 서울 아파트 분양 10년 만에 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
285,2012.11.13. 오후 9:27,재건축 부담금 2년간 부과 유예,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
286,2012.11.13. 오후 8:12,‘9·10대책’ 두달… 수도권 아파트값 하락세 지속,"[('‘', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
287,2012.11.13. 오후 7:54,분양가 상한제 개정 또 무산..시장 실망 크다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실망', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O')]"
288,2012.11.13. 오후 7:30,건설ㆍ부동산업종 줄줄이 도산 위기,"[('건설ㆍ부동산업종', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
289,2012.11.13. 오후 6:44,동탄2 시범단지에서 막판 분양승부종합,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승부종합', 'O')]"
290,2012.11.13. 오후 6:10,집값 36% 빠지면 고위험가구 8배 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험가구', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2012.11.13. 오후 6:06,환영해 해외유턴기업,"[('환영해', 'O'), (' ', 'O'), ('해외유턴기업', 'O')]"
292,2012.11.13. 오후 5:57,성우리조트 웰리힐리로 새 출발,"[('성우리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰리힐리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
293,2012.11.13. 오후 5:37,16일날 만나요‥동탄2신도시 2차분양,"[('16일날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만나요‥', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
294,2012.11.13. 오후 5:36,서울 올 신규 분양 6438가구… 10년내 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6438가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
295,2012.11.13. 오후 5:36,오피스텔도 조망권 시대,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
296,2012.11.13. 오후 5:36,부동산 소비심리지수 4개월째 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
297,2012.11.13. 오후 5:34,동탄2신도시 2차 분양 시동…20일부터 청약,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
298,2012.11.13. 오후 5:33,쌍용건설 매각 계속 추진…캠코 3개월내 지분 안팔리면 국가에 귀속,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리면', 'O'), (' ', 'O'), ('국가에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀속', 'O')]"
299,2012.11.13. 오후 5:32,중복청약 제한…청약가점은 1차와 비슷할 듯,"[('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…청약가점은', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
300,2012.11.13. 오후 5:32,성우리조트 웰리힐리로 새 출발,"[('성우리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰리힐리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
301,2012.11.13. 오후 5:31,집값 36% 하락땐 깡통주택 8배 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락땐', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
302,2012.11.13. 오후 5:31,골프장 옆 아파트 송도 더샵 마스터뷰 인기 높네,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터뷰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
303,2012.11.13. 오후 5:30,알제리에 4대강 사업 노하우 전수,"[('알제리', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
304,2012.11.13. 오후 5:29,해외 유턴 기업에 산업단지 입주 우선권,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O')]"
305,2012.11.13. 오후 5:28,알림 캠핑장 개발·운영 실무과정 개설,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
306,2012.11.13. 오후 5:27,수도권 2기 신도시는 지금 2 김포 한강신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
307,2012.11.13. 오후 5:26,동탄2신도시 3456가구 2차 합동분양 현장 가보니,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
308,2012.11.13. 오후 5:26,1억대 LH 상가 노릴까,"[('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
309,2012.11.13. 오후 5:25,매경 부동산관리사에 도전하세요,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산관리사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전하세요', 'O')]"
310,2012.11.13. 오후 5:25,알제리에 4대강 기술전수,"[('알제리', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술전수', 'O')]"
311,2012.11.13. 오후 5:24,16일날 만나요‥동탄2신도시 2차분양,"[('16일날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만나요‥', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
312,2012.11.13. 오후 5:23,환영해 해외유턴기업,"[('환영해', 'O'), (' ', 'O'), ('해외유턴기업', 'O')]"
313,2012.11.13. 오후 4:55,분양소식 안산 레이크타운 푸르지오종합,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오종합', 'ARTIFACT')]"
314,2012.11.13. 오후 4:40,골프장 때문에 벌벌떠는 건설사는,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌벌떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O')]"
315,2012.11.13. 오후 4:38,사진주승용 의원 해외건설·플랜트의 날 축사,"[('사진', 'O'), ('주승용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축사', 'O')]"
316,2012.11.13. 오후 4:36,사진축사하는 주승용 국토해양위원장,"[('사진축사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주승용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양위원장', 'CIVILIZATION')]"
317,2012.11.13. 오후 4:34,사진최재덕 해외건설협회장 기념사,"[('사진', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기념사', 'O')]"
318,2012.11.13. 오후 4:33,“해외건설 맞춤형 리스크관리 모델 구축 필요”,"[('“해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크관리', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
319,2012.11.13. 오후 4:33,노인 수도권 주택시장에선 큰 손,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O')]"
320,2012.11.13. 오후 4:32,사진기념사하는 최재덕 해외건설협회장,"[('사진기념사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
321,2012.11.13. 오후 4:29,사진2012 해외건설·플랜트의 날 개최,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해', 'DATE'), ('외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2012.11.13. 오후 4:27,사진2012 해외건설·플랜트의 날 개최,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해', 'DATE'), ('외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2012.11.13. 오후 4:26,동탄2 신도시 동시분양 출사표…한화 등 4개 건설사 3456가구 분양,"[('동탄2 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표…', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2012.11.13. 오후 4:25,사진2012 해외건설·플랜트의 날 개최,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해', 'DATE'), ('외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
325,2012.11.13. 오후 4:24,사진2012 해외건설·플랜트의 날,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE')]"
327,2012.11.13. 오후 4:22,신일건업 법정관리 개시,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
328,2012.11.13. 오후 4:20,사진해외건설·플랜트의 날 치사하는 김황식 총리,"[('사진해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('치사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
329,2012.11.13. 오후 4:19,사진김황식 총리 해외건설·플랜트의 날 치사,"[('사진', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('치사', 'O')]"
330,2012.11.13. 오후 4:17,사진김황식 총리 2012 해외건설·플랜트의 날 참석,"[('사진', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
331,2012.11.13. 오후 4:15,사진김황식 총리 해외건설 유공자 포상,"[('사진', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
332,2012.11.13. 오후 4:15,36년째 방치돼온 ‘갈산’ 개발 본격화,"[('36년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치돼온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
333,2012.11.13. 오후 4:14,사진해외건설 유공자 포상하는 김황식 총리,"[('사진해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
334,2012.11.13. 오후 4:11,사진국민의례하는 해외건설·플랜트의 날 참석자들,"[('사진국민', 'CIVILIZATION'), ('의례하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참석자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
335,2012.11.13. 오후 4:10,동탄2신도시 3456가구 2차분양 실시...동시분양 4개 업체 4色 매력 뽐내,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시...동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('뽐내', 'O')]"
336,2012.11.13. 오후 4:08,사진2012 해외건설·플랜트의 날 개최,"[('사진', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해', 'DATE'), ('외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2012.11.13. 오후 4:07,사진해외건설·플랜트의 날 기념식 참석한 김황식 총리,"[('사진해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
338,2012.11.13. 오후 4:05,사진김황식 총리 해외건설·플랜트의 날 기념식 참석,"[('사진', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
339,2012.11.13. 오후 4:04,사진김황식 총리 해외건설·플랜드의 날 참석,"[('사진', 'O'), ('김황식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·', 'O'), ('플랜드의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
340,2012.11.13. 오후 4:00,올해 서울 분양실적 6400여가구 10년래 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('6400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
341,2012.11.13. 오후 3:59,올해 서울 분양실적 6400여가구 10년래 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('6400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
342,2012.11.13. 오후 3:56,은평뉴타운 미분양 공인중개업소에서 팔아드려요,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소에서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아드려요', 'O')]"
343,2012.11.13. 오후 3:45,한남하이츠 재건축 탄력받나,"[('한남하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
345,2012.11.13. 오후 3:44,동탄2신도시 3456가구 동시분양 ‘스타트’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’', 'O')]"
346,2012.11.13. 오후 3:35,동탄2 시범단지에서 막판 분양승부 열려,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승부', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
347,2012.11.13. 오후 3:33,집값 바닥쳤다 심리 고조…주택소비심리지수 석달째 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…주택소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
348,2012.11.13. 오후 3:24,집값 36% 빠지면 고위험가구 8배 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험가구', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
349,2012.11.13. 오후 3:15,김호영 경남기업 사장 금탑산업훈장 수상,"[('김호영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
350,2012.11.13. 오후 3:10,대우건설 안산 레이크타운 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2012.11.13. 오후 3:09,국토부 알제리와 수자원협력 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
352,2012.11.13. 오후 2:45,국토부 알제리와 수자원분야 협력 강화 MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
353,2012.11.13. 오후 2:38,고잔신도시 마지막 물량 ‘안산 레이크타운 푸르지오’ 분양,"[('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2012.11.13. 오후 2:35,10월 부동산소비심리지수 전월比 2.3포인트↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3포인트', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
355,2012.11.13. 오후 2:15,동탄2신도시커뮤니티 시범단지 조성사업 스타트,"[('동탄2신도시커뮤니티 시범단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
357,2012.11.13. 오후 1:51,제일건설 세종시 행정타운 제일풍경채 700가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2012.11.13. 오후 1:51,동탄2신도시 시범단지의 중심 공원 속 아파트 대원칸타빌 11월 16일 모델하우스 오픈,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
359,2012.11.13. 오후 1:50,동탄2신도시3456가구 동시분양 시동,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
360,2012.11.13. 오후 1:45,한국알제리 수자원 협력강화 MOU 체결,"[('한국', 'COUNTRY'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('협력강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
361,2012.11.13. 오후 1:43,동탄2신도시대원 칸타빌 498가구 분양,"[('동탄2신도시대원 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2012.11.13. 오후 1:39,동탄2신도시계룡 리슈빌 656가구 분양,"[('동탄2신도시계룡 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('656가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2012.11.13. 오후 1:36,동탄2신도시힐링마크 금성백조 예미지 485가구 분양,"[('동탄2신도시힐링마크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('485가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2012.11.13. 오후 1:31,동탄2신도시동탄 꿈에그린 프레스티지 1817가구 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('신도시', 'LOCATION'), ('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2012.11.13. 오후 1:19,수익형 오피스텔 저금리 시대의 돌파구되나,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구되나', 'O')]"
366,2012.11.13. 오후 12:01,해외유턴기업…산단 입주 쉬워진다,"[('해외유턴기업…산단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
367,2012.11.13. 오후 12:00,동탄2 신도시 2차 합동분양 20일 시작…위치 1차보다 좋아져,"[('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작…위치', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져', 'O')]"
368,2012.11.13. 오후 12:00,해외건설 맞춤형 리스크관리 모델 구축 필요,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크관리', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
369,2012.11.13. 오전 11:48,해외 유턴기업에 산업단지 입주 우선권 부여,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
370,2012.11.13. 오전 11:47,별내신도시에 정자동 카페거리 만들겁니다,"[('별내신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페거리', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겁니다', 'O')]"
371,2012.11.13. 오전 11:40,아시아블로그계승·발전된 한강 계획 나오길,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그', 'TERM'), ('계승·발전된', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('나오길', 'O')]"
372,2012.11.13. 오전 11:39,해외건설의 날.. 올해 가장 잘한 건설사는,"[('해외건설의 날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('잘한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O')]"
373,2012.11.13. 오전 11:31,천안 백석 중흥S클래스 견본주택 오픈,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
374,2012.11.13. 오전 11:30,여의도 60층 주상복합 재건축 가능해진다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
375,2012.11.13. 오전 11:30,칠곡생활권 신흥도심 금호지구 7천여세대 첫 분양 개시,"[('칠곡', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥도심', 'O'), (' ', 'O'), ('금호지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7천여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
376,2012.11.13. 오전 11:30,서울시 내년 학교환경개선사업 306억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학교환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('306억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
377,2012.11.13. 오전 11:24,미분양 아파트 숨은 알짜 골라 볼까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
378,2012.11.13. 오전 11:23,꿈틀대는 송도 GCF덕에 상권 개발 급물살,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
379,2012.11.13. 오전 11:20,주택소비심리지수 석달째 상승...반짝 반등,"[('주택소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승...반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
380,2012.11.13. 오전 11:18,전국 주택 소비심리지수 113.9.. 3개월째 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('113.9', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
381,2012.11.13. 오전 11:17,GCF덕에 송도 부동산 시장 훈풍 솔솔,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
382,2012.11.13. 오전 11:11,서울 도심에서 남산의 자연을 누린다… ‘남산 롯데캐슬 아이리스’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남산 롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
383,2012.11.13. 오전 11:10,GSSK 1조원 규모 태국 정유플랜트 계약,"[('GSSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
384,2012.11.13. 오전 11:06,GCF 유치에 인천 한화에코메트로 인기 대단하네,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네', 'O')]"
385,2012.11.13. 오전 11:06,아파트 부럽지 않은 주거형 오피스텔 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
386,2012.11.13. 오전 11:06,꺼질뻔한 고덕시영 재건축 불씨 재점화,"[('꺼질뻔한', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
387,2012.11.13. 오전 11:06,“지어도 안팔리는데”…서울 아파트 분양 10년만에 최저,"[('“지어도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데”…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
388,2012.11.13. 오전 11:03,MK분양단신강일지구 3.3㎡당 600만원대 강일임페리얼타워 오피스텔 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양단신강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강일임페리얼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2012.11.13. 오전 11:02,동탄2 시범단지 3456가구 동시 분양…분양가ㆍ청약전략은,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…분양가ㆍ청약전략은', 'O')]"
390,2012.11.13. 오전 11:01,10월 부동산소비심리 111.3‥넉달째↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('111.3', 'QUANTITY'), ('‥넉달째', 'DATE'), ('↑', 'O')]"
392,2012.11.13. 오전 11:00,고속도로 가드레일 강화된다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가드레일', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
394,2012.11.13. 오전 11:00,해외건설 맞춤형 리스크관리 모델 시급,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크관리', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
395,2012.11.13. 오전 11:00,부동산심리지수 4개월 연속 상승.. 전세불안 확산되나,"[('부동산심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세불안', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
396,2012.11.13. 오전 11:00,올겨울 폭설 걱정마세요···제설대책 마련,"[('올겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('···제설대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
397,2012.11.13. 오전 11:00,10월 부동산 소비심리 4개월 연속↑..상승폭 갈수록 줄어,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑..상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
398,2012.11.13. 오전 10:51,고잔신도시 마지막 물량 안산 레이크타운 푸르지오 분양,"[('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2012.11.13. 오전 10:49,전세난이 몰려온다.. 확정분양가 아파트로 내 집 마련 눈길,"[('전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
400,2012.11.13. 오전 10:44,국회에 대선에…정치 리스크에 짓눌린 부동산 시장,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에…정치', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓눌린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
401,2012.11.13. 오전 10:42,더벨유진증권 우리·신한銀 상대 손해배상 소송,"[('더벨유진증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신한銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
402,2012.11.13. 오전 10:42,LH 원주무실2·3지구 상업·준주거용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원', 'LOCATION'), ('주무실', 'O'), ('2·3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2012.11.13. 오전 10:38,해외 유턴기업·외국인 투자기업，산업단지 입주 우선권 준다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴기업·', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자기업，산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
404,2012.11.13. 오전 10:35,개포지구 투자가치 있다vs없다,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있다vs없다', 'O')]"
405,2012.11.13. 오전 10:31,주택가격 급락해도 은행 상환부담 줄이면 충격 덜 수 있다,"[('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급락해도', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상환부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
406,2012.11.13. 오전 10:10,MK분양단신행정타운 조성 등 개발호재 많은 ‘병점 양우 내안애’ 분양,"[('MK분양단신행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('병점 양우 내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2012.11.13. 오전 10:09,LH 원주무실 상업·준주거용지 파격 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주무실', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·준주거용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2012.11.13. 오전 10:06,수익형부동산 과잉공급...입지 좋은 단지는 끄덕없어,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급...입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('끄덕없어', 'O')]"
409,2012.11.13. 오전 10:05,올해 서울 새아파트 분양 10년來 가장 적을듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적을듯', 'O')]"
410,2012.11.13. 오전 10:05,대우 ‘안산 레이크타운 푸르지오’ 1569가구 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1569가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2012.11.13. 오전 10:01,LH 포항 장량지구에 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장량지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2012.11.13. 오전 10:01,모델하우스 둘러보고 ‘자기주도 학습법’ 무료 강연듣고...,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자기주도', 'O'), (' ', 'O'), ('학습법’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강연듣고...', 'O')]"
413,2012.11.13. 오전 10:01,천안 백석 중흥S클래스 견본주택 주말에만 6천여 명 발길 끊이지 않아,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
414,2012.11.13. 오전 9:55,대우건설 안산 레이크타운 푸르지오 1569가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1569가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2012.11.13. 오전 9:55,제일건설 이달말 세종시 제일풍경채 700가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2012.11.13. 오전 9:54,오피스텔 톡톡 튀는 숫자 마케팅 전쟁,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
417,2012.11.13. 오전 9:53,분양소식 안산 레이크타운 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
418,2012.11.13. 오전 9:44,안산 레이크타운 푸르지오 1569가구 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1569가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2012.11.13. 오전 9:35,국토부 한MDB다자개발은행 투자 협력 포럼 열어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한MDB다자개발은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
420,2012.11.13. 오전 9:34,주택경기 침체로 건설사 주택 공급량 갈수록 줄어,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
421,2012.11.13. 오전 9:33,깡통 매물 위험수위 넘었다,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위험수위', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
422,2012.11.13. 오전 9:33,대우건설 안산 레이크타운 푸르지오 1569가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1569가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2012.11.13. 오전 9:31,고덕시영 재건축 가속패달 밟는다…관리처분무효 소송서 승소,"[('고덕시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속패달', 'O'), (' ', 'O'), ('밟는다…관리처분무효', 'O'), (' ', 'O'), ('소송서', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
424,2012.11.13. 오전 9:26,메이저급 건설사 적신호 켜졌다…3분기 매출 늘고 영업익 급락,"[('메이저급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O'), (' ', 'O'), ('켜졌다…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
425,2012.11.13. 오전 9:25,고잔신도시 9년 만에 공급…안산 레이크타운 푸르지오 이달 분양,"[('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('안산 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2012.11.13. 오전 9:21,올해 111월 서울아파트 분양 10년來 최저,"[('올해 111월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
427,2012.11.13. 오전 9:20,실효성 없는..대선후보 3인의 부동산 공약,"[('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는..', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O')]"
428,2012.11.13. 오전 9:13,9·10대책 후 수도권 아파트 경매 열기 후끈,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
429,2012.11.13. 오전 9:12,개포지구 2014년부터 2100가구 순차 분양,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2012.11.13. 오전 9:11,오피스텔 투자 강남보다 수도권이 낫다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
431,2012.11.13. 오전 9:10,박원순 시장 ‘FC바르셀로나’ 운영 노하우 배운다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('FC바르셀로나', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
432,2012.11.13. 오전 9:09,오피스텔 톡톡 튀는 ‘숫자 마케팅’ 전쟁,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숫자', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
434,2012.11.13. 오전 9:06,GS건설의 첫 작품 신개념 지식산업센터 강서한강 자이타워 첫 선,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('강서한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
435,2012.11.13. 오전 9:04,‘삼성 효과’ 서울 우면동 일대 ‘집 값 껑충’,"[('‘', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충’', 'O')]"
436,2012.11.13. 오전 9:03,서울 아파트 분양물량 10년 만에 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
437,2012.11.13. 오전 8:53,한미얀마 해양연구센터’ 설립 추진,"[('한미얀마 해양연구센터', 'ARTIFACT'), (""'설립"", 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
438,2012.11.13. 오전 8:50,해외건설ㆍ플랜트의 날 기념식 열려,"[('해외건설ㆍ', 'O'), ('플', 'DATE'), ('랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
439,2012.11.13. 오전 8:48,해외유턴기업 산업단지 입주 우선권 부여,"[('해외유턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
440,2012.11.13. 오전 8:48,대한적십자사 원주 혁신도시 착공‥2014년 완공,"[('대한적십자사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공‥', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
441,2012.11.13. 오전 8:48,서울시 화재취약지역 43곳 집중관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화재취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중관리', 'O')]"
442,2012.11.13. 오전 8:48,서울 아파트 분양 10년래 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
443,2012.11.13. 오전 8:46,서울 아파트 분양 물량 10년내 ‘최저’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
444,2012.11.13. 오전 8:45,GSSK 1조원 규모 태국 정유플랜트 계약,"[('GSSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
445,2012.11.13. 오전 8:41,해외유턴 기업 외국인 투자기업 산업단지 입주 우선권 부여,"[('해외유턴', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
446,2012.11.13. 오전 8:40,서울 아파트 분양물량 10년만에 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
447,2012.11.13. 오전 8:39,건설업계 수익성 급격히 악화.. 전년比 40%↓,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('악화..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
448,2012.11.13. 오전 8:39,권도엽 장관 1가구 1주택 善 아니다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('善', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
449,2012.11.13. 오전 8:36,해외유턴기업 산업단지 입주 지원 강화,"[('해외유턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
450,2012.11.13. 오전 8:30,울산시 산업로 자전거길 정비 완료,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업로', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
451,2012.11.13. 오전 8:30,올해 111월 서울아파트 분양 10년來 최저,"[('올해 111월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
452,2012.11.13. 오전 8:19,서울 아파트 10년 만에 최저 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
453,2012.11.13. 오전 8:17,해외유턴기업 산업단지 입주 우선권 부여,"[('해외유턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
454,2012.11.13. 오전 8:15,6대 건설사 3분기 영업익 합계 전년比 40%↓,"[('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('합계', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
456,2012.11.13. 오전 8:11,분양보증제도 한류韓流 만큼 수출 경쟁력 있죠,"[('분양보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한류韓流', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('있죠', 'O')]"
457,2012.11.13. 오전 8:11,GS건설 1조 규모 태국 정유플랜트 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
458,2012.11.13. 오전 8:06,서울 마포구청 역세권에서 상암 스튜디오 380 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 스튜디오 380', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2012.11.13. 오전 8:00,해외유턴기업 산업단지 입주 우선권 부여,"[('해외유턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
460,2012.11.13. 오전 8:00,국내 유턴기업 산단 입주 우선권 준다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('우선권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
461,2012.11.13. 오전 8:00,해외서 유턴한 기업 산단 우선 입주권 부여,"[('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
462,2012.11.13. 오전 7:10,김호영 경남기업 대표 금탑산업훈장,"[('김호영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
463,2012.11.13. 오전 7:00,아파트 사고 싶어도 못사는 기막힌 이야기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못사는', 'O'), (' ', 'O'), ('기막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
464,2012.11.13. 오전 6:50,서울 서남권이 확 바뀐다.. 고척동 개발 속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
465,2012.11.13. 오전 6:00,적십자 원주 신사옥 착공식…내후년 완공,"[('적십자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식…', 'O'), ('내후년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
466,2012.11.13. 오전 4:55,권도엽 장관 보금자리주택 소셜믹스로 개발해야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해야', 'O')]"
467,2012.11.13. 오전 3:10,아파트 미리보기남양주 호평1차 대명루첸,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT')]"
468,2012.11.13. 오전 3:10,부동산 취득세 감면 ‘막달 효과’,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막달', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
469,2012.11.13. 오전 3:08,오늘의 핫 이슈집주인세입자 선호… 월세 전세자리 넘본다,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈집', 'O'), ('주인세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자리', 'O'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
470,2012.11.13. 오전 3:08,오늘의 핫 이슈뉴스 따라잡기월세보증금 5000만원에 월세 50만원… 전월세전환율 한해 12% 수준 되는셈,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('되는셈', 'O')]"
471,2012.11.14. 오후 10:33,송도 바람 분다더니…포스코 마스터뷰 1·2순위 대거 미달,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다더니…', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마스터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
472,2012.11.14. 오후 6:51,최용권 삼환기업 회장 경영 일선서 사퇴,"[('최용권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('일선서', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
473,2012.11.14. 오후 6:49,김회장없는 한화 이라크 100억弗 추가수주 물거품되나,"[('김', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가수주', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품되나', 'O')]"
474,2012.11.14. 오후 6:38,경기개발硏 수도권 3개 싱크탱크와 업무협약,"[('경기개발', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱크탱크와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
475,2012.11.14. 오후 6:30,재건축 초과이익환수법 개정안 수혜주는,"[('재건축 초과이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주는', 'O')]"
476,2012.11.14. 오후 6:28,수도권 전셋값 3.3㎡당 600만원 첫 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
477,2012.11.14. 오후 6:27,재건축 규제완화‥강남권 수혜,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화‥', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
478,2012.11.14. 오후 6:25,주택전망 빛 좋은 개살구,"[('주택전망', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
479,2012.11.14. 오후 6:24,지지자산운용 반포동 빌딩 등 700억원대 부동산 매입,"[('지지자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('700억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
480,2012.11.14. 오후 6:23,동탄2신도시 2차 동시분양 ‘수요자들 관심’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심’', 'O')]"
482,2012.11.14. 오후 6:20,김규정의 부동산특강 재건축 초과이익 부담금 한시면제,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('한시면제', 'O')]"
483,2012.11.14. 오후 6:12,수도권 2기 신도시는 지금 김포도시철도역 예정지 인근 토지·상가 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('김포도시철도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
484,2012.11.14. 오후 6:08,동부건설 500억원 규모 채무보증 결정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
485,2012.11.14. 오후 6:08,여수박람회 사후활용 특별법 법안심사소위 통과,"[('여수박람회 사후활용 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법안심사소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
486,2012.11.14. 오후 6:06,회현동에 438실 비즈니스호텔,"[('회현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('438실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O')]"
487,2012.11.14. 오후 6:03,1기 신도시 중대형 아파트값 뚝뚝뚝,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝뚝', 'O')]"
488,2012.11.14. 오후 5:57,조합설립 인가 취소된 뉴타운… 지자체가 매몰비용 지원 가능,"[('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
489,2012.11.14. 오후 5:55,인터넷 부동산 허위매물 꼼짝마,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
492,2012.11.14. 오후 5:46,여수박람회장 해양관광리조트로 변신,"[('여수박람회장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양관광리조트로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
493,2012.11.14. 오후 5:46,한화건설 사우디서 6억달러 공사 수주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
494,2012.11.14. 오후 5:45,부담금 면제‥강남권 대단지 특혜 논란,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제‥', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
495,2012.11.14. 오후 5:44,신도시 중대형 아파트값 올들어 날개 없는 추락,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
496,2012.11.14. 오후 5:43,재건축 초과이익 부담금 2년 유예…전국 120곳 수혜,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('120곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
497,2012.11.14. 오후 5:40,서울시 사업장 10%만 취소돼도 최대 1600억,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('10%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취소돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY')]"
498,2012.11.14. 오후 5:39,한화건설 해외건설 수주 실적 1위 올라,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
499,2012.11.14. 오후 5:38,토목건축기술대상 LH푸르지오·시화호 조력발전소,"[('토목건축기술대상', 'O'), (' ', 'O'), ('LH푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('시화호 조력발전소', 'ARTIFACT')]"
500,2012.11.14. 오후 5:27,계룡건설 영등포구청역 계룡리슈빌 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2012.11.14. 오후 5:27,양도세 중과·분양가상한제 폐지 더 급한데…,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('급한데…', 'O')]"
