,date,headline,keyword
0,2017.11.05. 오후 9:26, 포스코건설 필리핀 석유플랜트 2200억원 수주 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2017.11.05. 오후 6:27,내년에만 44만가구 입주폭탄 지방은 이미 입주 몸살..역전세난에 미분양도 늘어,"[('내년', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('44만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살..역전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
2,2017.11.05. 오후 6:27,내년에만 44만가구 ‘입주폭탄’ 서울은 예외..평균공급량 여전히 못미쳐,"[('내년', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('44만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘입주폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('예외..평균공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
3,2017.11.05. 오후 6:16,포스코건설 필리핀 유화회사와 2200억대 공사 계약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유화회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
4,2017.11.05. 오후 6:14,비즈카페 제주항공·진에어 소송 악재 ‘난기류’,"[('비즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('제주항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난기류’', 'O')]"
6,2017.11.05. 오후 6:10,이천 첫 택지지구 두번째 물량에 1만여명 운집 ,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
7,2017.11.05. 오후 6:09,금주의 분양캘린더 전매규제 전 막차타자 부산 청약시장 후끈,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타자', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
8,2017.11.05. 오후 5:50,포스코건설 필리핀서 2200억원 규모 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
9,2017.11.05. 오후 5:49,코레일 KTX 경강선 고객평가단 시승행사 진행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경강선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('시승행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
10,2017.11.05. 오후 5:41,말레이시아 국토대전 벤치마킹 하고 싶다,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국토대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
11,2017.11.05. 오후 5:39,정두환의 집과사람 고위 공무원이 집값 상승 주범이어서야,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과사람', 'O'), (' ', 'O'), ('고위 공무원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('이어서야', 'O')]"
12,2017.11.05. 오후 5:39,포스코건설 2200억대 필리핀 유화플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
13,2017.11.05. 오후 5:10,금주의 분양일정 서울·부산 등 13곳에 견본주택 개관,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
14,2017.11.05. 오후 5:10,입주단지를 찾아서 서울 강동구 고덕숲 아이파크 65만㎡ 공원 인접한 숲세권,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('65만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O')]"
15,2017.11.05. 오후 5:08,양도세 늘어도 꿋꿋한 분양권…버티는 다주택자,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권…버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION')]"
16,2017.11.05. 오후 5:07,내 손으로 내 집 짓는다…매경 집짓기 과정 7일 개강,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
17,2017.11.05. 오후 5:07,MK 추천매물 평택 진위면 다용도 토지 7억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진위면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2천만원', 'QUANTITY')]"
18,2017.11.05. 오후 5:07,전매제한 적용 전에… 부산서 2천여 가구 분양 봇물,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
19,2017.11.05. 오후 5:07,12년만에 빛보는 강남권 유일 뉴타운 거여·마천,"[('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION')]"
20,2017.11.05. 오후 5:07,분양현장 NOW 신영 청주 테크노폴리스 지웰,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 지웰', 'ARTIFACT')]"
21,2017.11.05. 오후 5:05,부동산 프리즘 공공기관 갑질에 뿔난 건설사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
22,2017.11.05. 오후 5:05,한국수자원공사Kwater 대청댐 등 전국 4개 댐에서 문화축제 열어,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('Kwater', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대청댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('댐에서', 'O'), (' ', 'O'), ('문화축제', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
23,2017.11.05. 오후 5:03,청약통장 필요없는 생활숙박시설에 뜨거운 관심,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
24,2017.11.05. 오후 5:03,북한산 위브·서면 아이파크 등 7천여 가구 청약,"[('북한산 위브', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2017.11.05. 오후 5:01,포스코건설 2200억원 규모 필리핀 석유화학 플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2017.11.05. 오후 4:57,금리인상기 채권투자 단기채·해외채권이 ‘정답’,"[('금리인상기', 'O'), (' ', 'O'), ('채권투자', 'O'), (' ', 'O'), ('단기채·해외채권이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정답’', 'O')]"
27,2017.11.05. 오후 4:52,인천공항 제2여객터미널 내년 1월18일 공식 개장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
28,2017.11.05. 오후 4:52,건설업계 앞이 안보이네,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이네', 'O')]"
29,2017.11.05. 오후 4:52,Kwater 4개 댐서행복 페스티벌 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('댐서행복 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2017.11.05. 오후 4:52,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전,"[('LH 공동주택 공', 'EVENT'), ('동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화 공모전', 'EVENT')]"
31,2017.11.05. 오후 4:52,포스코 필리핀서 2200억 플랜트공사 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
32,2017.11.05. 오후 4:45,전매 제한 전 마지막 분양 잡자…부산 분양시장 후끈,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
33,2017.11.05. 오후 4:36,발언대 젊은 사우디에 주목하자,"[('발언대', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하자', 'O')]"
34,2017.11.05. 오후 4:08,대출 규제 강화 전에 내집 마련 ‘청약 열기’,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기’', 'O')]"
35,2017.11.05. 오후 3:57,말레이시아 푸트라자야 대한민국 국토대전 행사 벤치마킹하고 싶다,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('푸트라자야', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
36,2017.11.05. 오후 3:45,REAL ESTATE 펄펄 청약 핫플레이스 부산,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
37,2017.11.05. 오후 3:45,REAL ESTATE 규제 전 막차 타세요…이달 6만가구 분양,"[('REAL', 'O'), (' ', 'O'), ('ESTATE', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타세요…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
38,2017.11.05. 오후 3:43,분양 현장 포커스 하남 포웰시티 송파까지 자동차로 10분 서울생활권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('생활권', 'O')]"
39,2017.11.05. 오후 3:41,분양 현장 포커스 가산 센트럴 푸르지오 시티 2차 국가산단 옆 직주근접 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
40,2017.11.05. 오후 3:41,분양 현장 포커스 광안 자이 배산임해 입지…도보 6분 더블역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배산임', 'LOCATION'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…도보', 'O'), (' ', 'O'), ('6분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O')]"
41,2017.11.05. 오후 3:22,전매제한 전 마지막 기회 주말 부산 견본주택 북적,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
42,2017.11.05. 오후 3:11,르포1시간반이면 서울서 강릉 도착…강원도 첫 KTX 타보니,"[('르포', 'O'), ('1시간반', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도착…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
43,2017.11.05. 오후 2:13,삼부토건 노사화합 협력체계 구축…경영정상화 박차,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사화합', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
44,2017.11.05. 오후 2:01,이번주 청약 10곳·견본주택 개관 8곳,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY')]"
45,2017.11.05. 오후 1:36,한양대 대학원 2018 부동산 MBA 신입생 모집,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('MBA', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
46,2017.11.05. 오후 1:31,전매제한 피하자…부산서 2천여 가구 청약 몰려,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
47,2017.11.05. 오후 1:17,금성백조주택 올해 하반기 신입 경력 공개채용,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('경력', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
48,2017.11.05. 오후 1:03,부산 연산 롯데캐슬 골드포레에 주말 2만명 인파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드포레', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
49,2017.11.05. 오후 12:51,포스코건설 필리핀 석유화학 공사 2200억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2017.11.05. 오후 12:00,고달픈 20대 4명 중 1명 독립거주…매월 월세 31만원 전세 15만원,"[('고달픈', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독립거주…매월', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('31만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY')]"
51,2017.11.05. 오전 11:58,‘서울 항동지구 제일풍경채’ 실수요자 꾸준한 발길 이어져,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
52,2017.11.05. 오전 11:36,르포대출규제 예고에 연내 분양받자…견본주택에 몰린 실수요자들,"[('르포대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
53,2017.11.05. 오전 11:20,인천공항 제2터미널 내년 1월18일 공식 개장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
54,2017.11.05. 오전 11:09,포스코건설 2200억원 규모 필리핀 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'TERM'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
55,2017.11.05. 오전 11:02,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2017.11.05. 오전 11:02,인천국제공항 제2여객터미널 내년 1월18일 공식 개장,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
57,2017.11.05. 오전 11:02,현장강릉 바다가 서울에서 1시간30분…KTX 12월 개통,"[('현장', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간30분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
58,2017.11.05. 오전 11:01,평창 선수단 인천공항 제2여객터미널로 들어온다,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수단', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여객터미널', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O')]"
59,2017.11.05. 오전 11:01,인천공항 제2터미널 내년 1월 18일 개장,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
60,2017.11.05. 오전 11:01,LH공동주택 공동체 활성화 공모전 개최,"[('LH공동주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2017.11.05. 오전 11:00,인천국제공항 제2여객터미널 개장일 내년 1월 18일로 확정,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장일', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월 18일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
62,2017.11.05. 오전 11:00,지난달10월 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
63,2017.11.05. 오전 11:00,지난달10월 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
64,2017.11.05. 오전 11:00,인천국제공항 제2여객터미널 내년 1월18일 개장,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
65,2017.11.05. 오전 11:00,르포청량리강릉 1시간26분…경강선KTX 타보니,"[('르포', 'LOCATION'), ('청량리', 'LOCATION'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1시간26분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타보니', 'O')]"
66,2017.11.05. 오전 10:50,필리핀서 2200억 플랜트 수주,"[('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
67,2017.11.05. 오전 10:45,포스코건설 2200억원 규모 필리핀 석유화학플랜트 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2017.11.05. 오전 10:45,포스코건설 2200억원 규모 필리핀 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'TERM'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
69,2017.11.05. 오전 10:34,포스코건설 2200억원 규모 필리핀 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'TERM'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
70,2017.11.05. 오전 10:32,Kwater 전국 4개 댐에서 행복 페스티벌 열어,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('댐에서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('페스', 'EVENT'), ('티벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
71,2017.11.05. 오전 10:00,포스코건설 필리핀서 2000억대 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2017.11.05. 오전 9:49,가재울 뉴타운 8구역 시공사 선정 착수,"[('가재울 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
73,2017.11.05. 오전 9:45,위기의 지방 부동산 ③ 규제 유예 등 침체지역 지원 절실,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('침체지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
74,2017.11.05. 오전 9:45,위기의 지방 부동산 ②경남 조선벨트 붕괴에 주택도 휘청,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조선벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붕괴에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
75,2017.11.05. 오전 9:45,위기의 지방 부동산 ①공급폭탄 충청권 미분양에 역전세난,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('①공급폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
76,2017.11.05. 오전 9:30,저렴주택을 주거복지의 새 패러다임으로,"[('저렴주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임으로', 'O')]"
77,2017.11.05. 오전 9:12,성남∼여주 경강선 역세권 도시개발 꿈틀…여주 능서역세권 조감도,"[('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
78,2017.11.05. 오전 9:12,성남∼여주 경강선 역세권 도시개발 꿈틀…여주역세권 조감도,"[('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('여주역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
79,2017.11.05. 오전 9:12,성남∼여주 경강선 역세권 도시개발 꿈틀…이천역,"[('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('이천역', 'LOCATION')]"
80,2017.11.05. 오전 9:03,서울 서대문구에서 3억원대 새 아파트가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O')]"
81,2017.11.05. 오전 9:01,지난 주 서울 아파트값 0.20% 올라…가계부채 대책 이후에도 상승세,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
82,2017.11.05. 오전 9:01,경매사냥 공실 위험 적은 아파트 단지 상가…서울 동대문구 장안힐스테이트 상가 106.6㎡ 1회 유찰 4억2720만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('106.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2720만원', 'QUANTITY')]"
83,2017.11.05. 오전 9:00,성남∼여주 경강선 역세권 도시개발 꿈틀,"[('성남', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
84,2017.11.05. 오전 9:00,주거빈곤 600만명에 신개념 저렴주택 보급 늘려야,"[('주거빈곤', 'O'), (' ', 'O'), ('600만명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
85,2017.11.05. 오전 9:00,규제에도 집중되는 수익형 부동산… 되는 동네는 된다,"[('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
86,2017.11.05. 오전 8:29,내년 여신심사 강화 앞서 임대사업자가 알아둬야 할 것은 ,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
87,2017.11.05. 오전 8:01,나눠쓰는 공유 오피스가 서울 공실률 0.4% 끌어내려,"[('나눠쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('끌어내려', 'O')]"
88,2017.11.05. 오전 8:00,올해 상업업무용 부동산 거래…2006년 이래 최고치 경신,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
89,2017.11.05. 오전 7:00,4분기 상업용 부동산시장 후퇴기,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴기', 'O')]"
90,2017.11.05. 오전 6:01,오피스텔도 조망권 여부에 따라 웃돈 수천만원 형성  ,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
91,2017.11.06. 오후 10:26,부동산 다이제스트 SK건설 노량진7구역 재개발 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2017.11.06. 오후 7:41,부동산 다이제스트 평창올림픽 입장권 전국 역서 판매,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('역서', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
93,2017.11.06. 오후 7:41,부동산 다이제스트 LX 하반기 신입사원 연수교육,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연수교육', 'O')]"
94,2017.11.06. 오후 7:41,현장르포 잇단 규제에도 식지않는 제주 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
95,2017.11.06. 오후 7:41,물 오픈 플랫폼 심포지엄.. Kwater 여의도서 개최,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄..', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2017.11.06. 오후 7:41,LH 판교서 첫 공모형 상장리츠 사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
97,2017.11.06. 오후 7:41,화제의 분양단지 신영 충북 청주 흥덕구 청주 테크노폴리스 지웰,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰', 'ARTIFACT')]"
98,2017.11.06. 오후 7:23,정부 재건축 시공사 선정 위법행위 현장점검 들어가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('위법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
99,2017.11.06. 오후 7:00,국토부·서울시 강남 재건축 조합 합동 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남 재건축 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
100,2017.11.06. 오후 6:07,현대상선 국내·외 항만 시설투자 검토中,"[('현대상선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('시설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('검토中', 'O')]"
101,2017.11.06. 오후 6:05,P2P 펀딩 교육 ‘부동산 크라우드펀딩 전문가 과정’ 3기 오픈,"[('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펀딩', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
102,2017.11.06. 오후 5:54,정부 강남 재건축 조합 비리 현장조사 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
103,2017.11.06. 오후 5:53,마곡지구 입주 본격화…부동산 다시 들썩,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
104,2017.11.06. 오후 5:53,5평짜리 감옥…초소형 오피스텔 ‘우후죽순’,"[('5평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감옥…초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우후죽순’', 'O')]"
105,2017.11.06. 오후 5:52,국내 1호 에너지 제로 주택 선보여,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
106,2017.11.06. 오후 5:52,수주 과열 뒤엔 조합…5년來 최대 조사,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('조합…', 'O'), ('5년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
107,2017.11.06. 오후 5:52,소득별 적정 임대주택 도입돼야,"[('소득별', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입돼야', 'O')]"
108,2017.11.06. 오후 5:52,일반인도 판교 알파돔에 투자,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
109,2017.11.06. 오후 5:50,통장 필요없고 전매 가능…주목받는 생활숙박시설,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O')]"
110,2017.11.06. 오후 5:50,2017 건축산업대전 15일부터 코엑스서,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
111,2017.11.06. 오후 5:50,SK건설 노량진7구역 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2017.11.06. 오후 5:48,경의중앙선 가좌역 역세권 DMC파크뷰자이5단지 5억원대 거래돼…,"[('경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가좌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
113,2017.11.06. 오후 5:43,마곡지구 본격 입주…부동산 다시 들썩,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
114,2017.11.06. 오후 5:35,편의시설 교육환경… 좋은 입지조건과 미래가능성 갖춘 압구정 현대8차 거래↑,"[('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래↑', 'O')]"
115,2017.11.06. 오후 5:34,알립니다 제2회 한국 부동산금융대상 수상자 선정,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국 부동산금융대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
116,2017.11.06. 오후 5:33,경제 브리핑 자율주행차 고속도로 환경 7일부터 개방,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
117,2017.11.06. 오후 5:26,다산신도시서 불법 전매 관계자 145명 무더기 적발,"[('다산신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('145명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
118,2017.11.06. 오후 5:26,임대없는 재건축… 신정4구역 정비 본격화,"[('임대없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
119,2017.11.06. 오후 5:25,부천 중동의 랜드마크로 떠오를 ‘부천시청역 솔라리움’ 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천시청역 솔라리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2017.11.06. 오후 5:24,국내 1호 에너지 제로 주택 선보여,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
121,2017.11.06. 오후 5:24,부동산중개업 창업·취업 세미나 13일부터 개최,"[('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·취업', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2017.11.06. 오후 5:23,5평짜리 감옥…초소형 오피스텔 ‘우후죽순’,"[('5평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감옥…초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우후죽순’', 'O')]"
123,2017.11.06. 오후 5:17,수원 RD 사이언스파크 인근 ‘동문굿모닝힐’ 지난 달 입주 시작,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('RD 사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
124,2017.11.06. 오후 5:13,시선집중 이 아파트 SK하이닉스 공장이 자동차로 3분인 직주근접 단지,"[('시선집중', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장이', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
125,2017.11.06. 오후 5:13,SK건설 노량진 7구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2017.11.06. 오후 5:09,도시재생에 매년 5조원 쏟겠다더니… 당초 계획의 17%인 8500억 배정,"[('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟겠다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억 배', 'QUANTITY'), ('정', 'O')]"
127,2017.11.06. 오후 5:09,나도 판교 빌딩 건물주… 주식처럼 투자하는 부동산상품 눈길,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주식처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산상품', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
128,2017.11.06. 오후 5:06,알립니다 2017 하반기 한경주거문화대상 공모,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
129,2017.11.06. 오후 4:56,한국국토정보공사 하반기 신입사원 54명 임용,"[('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
130,2017.11.06. 오후 4:54,SK건설 서울 ‘노량진 7구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진 7구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2017.11.06. 오후 4:52,금성백조주택 대전 서구청에 장학기금 3000만원 전달,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학기금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
132,2017.11.06. 오후 4:49,신한종합건설 헤센 모델로 유준상·홍은희 부부 발탁,"[('신한종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤센', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('유준상', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('홍은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
133,2017.11.06. 오후 4:48,전원주택 전문 ㈜하우스톡 다양한 듀플렉스하우스 예시 공개,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜하우스톡', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('듀플렉스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('예시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
134,2017.11.06. 오후 4:41,연 56% 배당.. LH 판교 오피스빌딩 첫 공모상장리츠 추진 ,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공모상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
135,2017.11.06. 오후 4:37,미사신도시 상권 분양 열기 후끈 핵심 수변상권에 ‘D스트릿’ 상가 공급,"[('미사신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D스트릿', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2017.11.06. 오후 4:31,아파트 뺨치는 주거용 오피스텔 각광…‘힐스테이트삼송역’ 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…‘', 'O'), ('힐스테이트삼송역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
137,2017.11.06. 오후 4:26,트러스트 세무사무소 설립,"[('트러스트 세무사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
138,2017.11.06. 오후 4:26,희림 약 106억원 규모 설계·CM용역 계약 체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약 106억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
139,2017.11.06. 오후 4:22,한강 조망 우수한 강동구 천호동 래미안강동팰리스 최근 거래가는 ,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
140,2017.11.06. 오후 4:13,개발 호재 가득한 용산구 문배동 이안용산1차 주상복합아파트,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안용산', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O')]"
141,2017.11.06. 오후 4:11,인천 송도 5·7공구 2019년까지 공원·녹지 8곳 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5·7공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공원·녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
142,2017.11.06. 오후 4:05,LX 하반기 신입사원 54명 임용.. NCS 블라인드 채용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임용..', 'O'), (' ', 'O'), ('NCS', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
143,2017.11.06. 오후 4:00,서귀포시 임대료 조정권고 반영안한 부영에 과태료 부과 예정,"[('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('조정권고', 'O'), (' ', 'O'), ('반영안한', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
144,2017.11.06. 오후 4:00,12인 가구 급증한 서울·경기·울산서 오피스텔 분양 이어져,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
145,2017.11.06. 오후 3:51,개발호재로 후끈 대전 도룡동 막바지 물량 ‘도룡 하우스디 어반’ 인기,"[('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도룡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도룡 하우스디 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
146,2017.11.06. 오후 3:44,동부산관광단지 푸드타운 전 개발사업자 사기혐의 구속,"[('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사기혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
147,2017.11.06. 오후 3:35,통장 필요없고 전매도 가능…주목받는 생활숙박시설,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O')]"
148,2017.11.06. 오후 3:35,‘덕천역 이즈 카운티’ 이달 말 분양… 희소성·인프라 주목,"[('‘', 'O'), ('덕천역 이즈 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
149,2017.11.06. 오후 3:25,대형쇼핑몰 품은 미니신도시… 김포 ‘캐슬앤파밀리에 시티’ 12월 분양,"[('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2017.11.06. 오후 3:21,지하철 6개 노선 역세권...왕십리뉴타운 텐즈힐1 최근 동향은,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권...', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('텐즈힐1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
151,2017.11.06. 오후 3:21,분양가상한제 초과이익환수제 피한 개포주공4단지 이주 한창,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
152,2017.11.06. 오후 3:19,일반인도 판교 알파돔에 투자,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
153,2017.11.06. 오후 3:10,2017 건축산업대전 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축산업대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2017.11.06. 오후 3:06,대우건설 봉진균 과장 산학협력 공로로 교육부장관 표창 받아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉진균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('공로로', 'O'), (' ', 'O'), ('교육부장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
155,2017.11.06. 오후 3:03,제조기업 특화 설계에 프리미엄 빌트인 기숙사까지 성남 SK V1 tower 주목,"[('제조기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK V1 tower', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
156,2017.11.06. 오후 3:01,북한산 두산위브 2차 등 공급 귀한 서울 재건축·재개발 단지 ‘주목’,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
157,2017.11.06. 오후 2:58,수자원공사 7일 물산업 오픈 플랫폼 구축 심포지엄 개최,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2017.11.06. 오후 2:56,고개 드는 미분양…부동산 시장 장기침체 접어드나,"[('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
159,2017.11.06. 오후 2:52,인천 송도더샵14단지하버뷰 중대형 아파트 매매 5억원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도더샵14단지하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY')]"
160,2017.11.06. 오후 2:46,SK건설 노량진7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2017.11.06. 오후 2:42,잇따른 부동산 규제에…건설사 주택사업 ‘골머리’,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골머리’', 'O')]"
162,2017.11.06. 오후 2:42,경실련 다산신도시 분양권 불법 전매.. 후분양제 도입해야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매..', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
163,2017.11.06. 오후 2:41,혁신도시 접근성에 중소형 대단지 프리미엄…‘이서 이안’ 관심,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…‘', 'O'), ('이서 이안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
164,2017.11.06. 오후 2:36,허윤홍 GS건설 전무 부산서 2018 평창 동계올림픽 성화 봉송 참여 ,"[('허윤홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉송', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
165,2017.11.06. 오후 2:33,LX한국국토정보공사 신입사원 54명 임명,"[('LX한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
166,2017.11.06. 오후 2:32,모아종합건설 장현지구 모아미래도 에듀포레 이달 중 분양,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2017.11.06. 오후 2:32,GTX 호재로 집값 훌쩍…용인 구성역 역세권 ‘삼거마을삼성래미안1차’ ,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼거마을삼성래미안1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
168,2017.11.06. 오후 2:28,8·2 대책 안 듣던 세종 아파트값…7개월 만에 하락,"[('8·2 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('듣던', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
169,2017.11.06. 오후 2:24,울산 동구 최고입지 ‘전하KCC스위첸’ 견본주택에 1만 2천여 명 방문,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전하KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 2천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
170,2017.11.06. 오후 2:21,한국수자원공사Kwater 물산업 오픈 플랫폼 구축하고 물산업 성장과 일자리 창출 나서,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('Kwat', 'TERM'), ('er', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축하고', 'O'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장과', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
171,2017.11.06. 오후 2:21,노후주택 점감 신길뉴타운…강남·여의도 대체 주거지로 부상,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('점감', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
173,2017.11.06. 오후 2:12,김종훈 한미글로벌 회장 최고전략경영상 수상,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최고전략경영상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
174,2017.11.06. 오후 2:01,잇따른 개발호재로 제주 부동산 들썩…제주도아파트 동호아트리움 분양,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동호아트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2017.11.06. 오후 2:01,속초는 아파트 투자붐 GS건설 ‘속초자이’ 11월 분양,"[('속초', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자붐', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2017.11.06. 오후 2:01,하남 고양 스타필드 업고 승승장구…대한민국 ‘몰링’에 빠지다,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양 스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘몰링’에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지다', 'O')]"
177,2017.11.06. 오후 2:00,대책 없는 꼬마빌딩 투자가 발목 잡는다,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
178,2017.11.06. 오후 1:59,검증 받은 시리즈 아파트에 실수요자 관심 ↑,"[('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
179,2017.11.06. 오후 1:55,도심 속에서 전원생활 누리는 운정신도시 해솔마을3단지운정현대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('3단지', 'ARTIFACT'), ('운정현대', 'ARTIFACT')]"
180,2017.11.06. 오후 1:53,개발 훈풍에 승승장구 하남시 대우건설 ‘하남테크노밸리 U1 센터’ 분양 호재,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
181,2017.11.06. 오후 1:53,정부 규제에도 분양시장 광풍… 주말 견본주택에 9만명 운집,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
182,2017.11.06. 오후 1:50,몰링Malling 상업시설 신트렌드로 자리매김 ,"[('몰링Malling', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
183,2017.11.06. 오후 1:48,현대산업개발 별내역 아이플레이스 분양홍보관 개관 3일간 3만여 명 다녀가,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
184,2017.11.06. 오후 1:47,‘타임푸어’ 위한 ‘김포한강신도시 월드퍼스티’ 오피스텔,"[('‘타임푸어’', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드퍼스티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
185,2017.11.06. 오후 1:46,별내역 아이파크 스위트 분양홍보관 개관 3일간 3만여 명 몰려 성황,"[('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
186,2017.11.06. 오후 1:45,훈풍 부는 오산시 부동산 속 수요자들 주목 받는 오산 세교 건영아모리움 센트럴포레,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건영아모리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴포레', 'ARTIFACT')]"
187,2017.11.06. 오후 1:41,은행대출→저리 공공대출로 바꾸고 저렴한 임대주택 공급,"[('은행대출→저리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2017.11.06. 오후 1:35,경기도 13일 경기북부 2차테크노밸리 부지 결정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
189,2017.11.06. 오후 1:31,LX 하반기 신입사원 54명 임용,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('54명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
190,2017.11.06. 오후 1:30,평창올림픽 입장권 전국 19개 주요역에서 판매,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
191,2017.11.06. 오후 1:26,Kwater 7일 물산업 오픈 플랫폼 심포지엄 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2017.11.06. 오후 1:25,사라진 중대형아파트 인기 지방에선 아직 귀한 몸,"[('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에선', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
193,2017.11.06. 오후 1:24,시공사부터 브랜드까지…프리미엄 남다른 봉선주월 골드클래스 어반시티 오는 10일 분양,"[('시공사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드까지…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('봉선주월 골드클래스 어반시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2017.11.06. 오후 1:22,하남 감일지구 주거단지 조성 본격화 속 하남 포웰시티 주목,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
195,2017.11.06. 오후 1:21,제6회 ‘어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회’ 26일 개최,"[('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2017.11.06. 오후 1:20,레고로 건설사업의 미래를... 건단련 어린이 창의력 경진대회 개최,"[('레고', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래를...', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'ORGANIZATION'), ('단련 어린이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2017.11.06. 오후 1:20,‘현대 힐스테이트 이진베이시티’ 多평면 구성 앞세워 수요자 입맛 공략,"[('‘', 'O'), ('현대 힐스테이트 이진베이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('多평면', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
198,2017.11.06. 오후 1:16,제주 서귀포시 부영주택 과도한 임대료 인상에 제동,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
199,2017.11.06. 오후 1:11,삭감 한파 SOC 예산 회복 운명의 한 주 시작됐다,"[('삭감', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
200,2017.11.06. 오후 1:09,‘서울 항동지구 제일풍경채’ 착한 분양가로 실수요자 주목,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
201,2017.11.06. 오후 1:05,신한종합건설 브랜드 헤센 모델로 배우 유준상·홍은희 부부,"[('신한종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('헤센', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유준상', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('홍은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION')]"
202,2017.11.06. 오후 12:31,시티건설 학세권 아파트 ‘청주 동남 시티프라디움’ 분양 ,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2017.11.06. 오후 12:10,희림 남양주시 공동주택 등 106억원 설계·CM용역 계약 체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('106억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계·CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
204,2017.11.06. 오후 12:02,롯데관광개발 한·중 관계 정상화 발표에 제주드림타워 분양률 기대 ,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
205,2017.11.06. 오전 11:41, 판교역세권 오피스빌딩 리츠 공모주 사볼까 ,"[('판교역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공모주', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
206,2017.11.06. 오전 11:40,희림 106억원 규모 용역 계약 체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('106억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2017.11.06. 오전 11:40,LH 상장 리츠사업 최초 시행…연평균 56% 배당,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O')]"
208,2017.11.06. 오전 11:40,SK건설 노량진 7구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2017.11.06. 오전 11:40,트러스트 부동산 법률에서 세무까지 서비스 확대,"[('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세무까지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
210,2017.11.06. 오전 11:39,국토부 4차산업 기반 항행시스템 전략 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('항행시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2017.11.06. 오전 11:39,대형 호재 많은 속초…속초자이 11월 분양,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2017.11.06. 오전 11:36,교통·상권 뛰어난 동탄2 11월 분양 관심집중,"[('교통·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
213,2017.11.06. 오전 11:34,특화설계 무장 건설사 청약자 마음 잡는다,"[('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('무장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
214,2017.11.06. 오전 11:34,찍히기 싫다…집중모니터링 집값 ‘주춤’,"[('찍히기', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다…집중모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
215,2017.11.06. 오전 11:34,연내 기준금리 오를까…중도금 무이자 아파트 눈길,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
216,2017.11.06. 오전 11:32,다가구·다세대 ‘임대사업자 등록’하면 대출금리 낮춰드려요,"[('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록’하면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰드려요', 'O')]"
217,2017.11.06. 오전 11:32,첫 집 마련으로 신축빌라가 대세...화곡동 신축빌라 최근 동향은  ,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
218,2017.11.06. 오전 11:25,코오롱글로벌 야심작 ‘안동 코오롱 하늘채’ 주목,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
219,2017.11.06. 오전 11:25,‘현대 힐스테이트 이진베이시티’ 해운대부터 김해까지 사통팔달 교통망 갖춘 ‘알짜배기’,"[('‘', 'O'), ('현대 힐스테이트 이진베이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜배기’', 'O')]"
220,2017.11.06. 오전 11:23,원주기업도시 부동산 과열 조짐…3분기 거래 123% 증가,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('123%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
221,2017.11.06. 오전 11:23,직주근접 단지 관심↑ 초역세권 ‘이대 파라타워’ 수요자 눈길 끌어,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이대 파라타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
222,2017.11.06. 오전 11:21,평택의 랜드마크로 우뚝 서다 ‘평택역 위너스시티’ 주목,"[('평택', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('서다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위너스시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
223,2017.11.06. 오전 11:21,성남시청 앞 ‘여수지구 바우하임’ 1인가구 맞춤형 특화설계로 공실률 제로 노린다,"[('성남시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수지구 바우하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
224,2017.11.06. 오전 11:20,북 터널Book Tunnel로 새로워진 ‘딜라이트 스퀘어’ 임차인 문의↑,"[('북 터널', 'ARTIFACT'), ('Book', 'O'), (' ', 'O'), ('Tunnel로', 'O'), (' ', 'O'), ('새로워진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
225,2017.11.06. 오전 11:11,해외수주 7년새 반토막…속타는 건설업계 SOC 시원하게,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('시원하게', 'O')]"
226,2017.11.06. 오전 11:10,청주 테크노폴리스 지웰 아파트,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 지웰 아파트', 'ARTIFACT')]"
227,2017.11.06. 오전 11:10,신길뉴타운 ‘힐스테이트’ 분양,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2017.11.06. 오전 11:10,화성시청역 서희스타힐스4차 선착순 동·호 지정 계약 진행,"[('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
229,2017.11.06. 오전 11:06,SK건설 노량진 7구역 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2017.11.06. 오전 11:02,울산 지식산업센터 일중파이낸스센터 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('일중파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2017.11.06. 오전 11:01,국토부 자율주행차 시험장 케이시티 고속도로 구간 우선 개방,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('케이시티 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
233,2017.11.06. 오전 11:01,항행안전시설 세미나 7일 인천서 개최,"[('항행안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2017.11.06. 오전 11:00,지난달10월 단독주택 전세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
235,2017.11.06. 오전 11:00,지난달10월 단독주택 월세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
236,2017.11.06. 오전 11:00,자율주행차 시험장 케이시티…고속도로 구간 개방 ,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('케이시티', 'LOCATION'), ('…고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
237,2017.11.06. 오전 11:00,국토부 항행안전시설 발전방향 모색…미래전략 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항행안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…미래전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2017.11.06. 오전 11:00,자율주행 가상도시 고속도로 환경 7일부터 민간 개방,"[('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('가상도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
239,2017.11.06. 오전 11:00,국토부 4차 산업 기반 항행시스템 미래전략 세미나,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('항행시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('미래전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
240,2017.11.06. 오전 10:59,SK건설 노량진 7구역 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2017.11.06. 오전 10:58,당진 스트리트 상권 최중심 자리잡은 당진 중앙로 청광플러스원 판매시설 분양중,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청광플러스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
242,2017.11.06. 오전 10:56,모아종합건설 ‘장현지구 모아미래도 에듀포레’ 11월 분양,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장현지구 모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2017.11.06. 오전 10:54,희림 아파트 설계용역 등 106억원 수주.. 주거사업 강화,"[('희림 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('106억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('주거사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
244,2017.11.06. 오전 10:52,기숙사 갖춘 지식산업센터 입주 기업 만족도 높아,"[('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
245,2017.11.06. 오전 10:51,LH 상장 리츠사업 최초 시행… 누구나 투자 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
246,2017.11.06. 오전 10:47,경북 포항 주거중심 축...남구→북구로 대이동,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거중심', 'O'), (' ', 'O'), ('축...', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O')]"
247,2017.11.06. 오전 10:46,광주·전남 11월 주택사업경기 ‘찬바람’,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
248,2017.11.06. 오전 10:46,평택 지제·세교 도시개발조합 총회결의무효 등 확인소송 상고심 승소,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제·세교 도시개발조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총회결의무효', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확인소송', 'O'), (' ', 'O'), ('상고심', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
249,2017.11.06. 오전 10:46,희소성 갖춘 항동지구 제일풍경채 등 택지지구 분양단지 노려라,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
250,2017.11.06. 오전 10:45,김종훈 한미글로벌 회장 최고전략경영상 수상,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최고전략경영상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
251,2017.11.06. 오전 10:45,25호선 더블역세권 ‘문래 투웨니스퍼스트’ 오피스텔 분양예정,"[('25호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문래 투웨니스퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
252,2017.11.06. 오전 10:40,‘10·24’대책에도 서울 매매가 0.2% 올라,"[('‘', 'O'), ('10·24', 'DATE'), ('’대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
253,2017.11.06. 오전 10:38,SK건설 ‘노량진 7구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진 7구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2017.11.06. 오전 10:34,LH 누구나 투자가능한 상장리츠 첫선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
255,2017.11.06. 오전 10:34,LH 판교복합단지 오피스빌딩 첫 상장리츠 공모 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
256,2017.11.06. 오전 10:31,주거전용 단독주택용지도 날개달다 원주기업도시 인기,"[('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('날개달다', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
257,2017.11.06. 오전 10:29,LH 소액으로 판교 오피스빌딩 투자 리츠 선뵌다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵌다', 'O')]"
258,2017.11.06. 오전 10:28,이동하는 포항 주거중심 풍부한 녹지 확보한 ‘북구’ 주목,"[('이동하는', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거중심', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
259,2017.11.06. 오전 10:23,배후수요 탄탄한 배곧신도시 호반건설의 아브뉴프랑 센트럴 섹션오피스도 관심,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('섹션오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
260,2017.11.06. 오전 10:20,116 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('116 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
261,2017.11.06. 오전 10:20,신논현역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
262,2017.11.06. 오전 10:19,신한종건 헤센 전속 모델로 유준상·홍은희 부부 발탁,"[('신한종건 헤센', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('유준상', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('홍은희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
263,2017.11.06. 오전 10:14,경춘선·8호선예정 별내역 초역세권 ‘별내역 아이파크 스위트’ 현장청약 시작,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
264,2017.11.06. 오전 10:13,한지수 트러스트 세무회계 이사,"[('한지수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무회계', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION')]"
265,2017.11.06. 오전 10:13,강진희 트러스트 세무회계 대표세무사,"[('강진희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무회계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표세무사', 'CIVILIZATION')]"
266,2017.11.06. 오전 10:10,9월 전국 미분양 늘었는데 오산·용인은 급감한 까닭,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('급감한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
267,2017.11.06. 오전 10:09,직장까지 10분대로 이동 가능한 직주근접 단지 북한산 두산위브2차,"[('직장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
268,2017.11.06. 오전 10:03,구미산단 중심 오피스텔 ‘보미 더 리즌타워’ 11월 분양,"[('구미산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보미 더 리즌타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2017.11.06. 오전 10:02,코레일 평창동계올림픽 입장권 전국 철도역서 구매하세요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역서', 'O'), (' ', 'O'), ('구매하세요', 'O')]"
270,2017.11.06. 오전 10:02,변창흠 사장의 아름다운 퇴장  친정 아비의 심정… 앞으로의 비전 지켜달라,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴장', 'O'), (' ', 'O'), ('친정', 'O'), (' ', 'O'), ('아비', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심정…', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜달라', 'O')]"
271,2017.11.06. 오전 10:01,다산신도시 전매제한 기간 중 분양권 거래 145명 입건,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('145명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
272,2017.11.06. 오전 10:01,‘변호사 복덕방’ 트러스트 세무자문 서비스 시작,"[('‘', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복덕방’', 'O'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('세무자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
273,2017.11.06. 오전 9:59,GTX 호재로 기대↑ 구성역과 가까운 용인시 마북동 ‘연원마을엘지’,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대↑', 'O'), (' ', 'O'), ('구성역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연원마을엘지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
274,2017.11.06. 오전 9:58,배동현 창성그룹 대표 글로벌 CEO 대상 수상,"[('배동현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('창성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
275,2017.11.06. 오전 9:52,금호건설 천안불당 금호어울림 주말 3일간 1만명 다녀가,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안불당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
276,2017.11.06. 오전 9:49,전국 주요 철도역에서 평창동계올림픽 입장권 판매,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
277,2017.11.06. 오전 9:48,이건창호 소재 고급화한 3연동 중문 출시,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화한', 'O'), (' ', 'O'), ('3연동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
278,2017.11.06. 오전 9:36,장현지구 모아미래도 에듀포레 11월 분양,"[('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2017.11.06. 오전 9:35,SK건설 노량진7구역 재개발 시공사 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
280,2017.11.06. 오전 9:35,LH 판교 오피스빌딩에 첫 상장리츠 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2017.11.06. 오전 9:34,귀하신 몸…서울 더블역세권 오피스텔 노려볼까,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
282,2017.11.06. 오전 9:33,LH 판교서 공모 상장리츠 사업 첫 시행.. 누구나 투자 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행..', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
283,2017.11.06. 오전 9:33,융자형 집주인 임대주택에 신규 추진…임대사업자 등록유도,"[('융자형', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록유도', 'O')]"
284,2017.11.06. 오전 9:32,상가 유형별도 천차만별…투자전략 이것만은 알자,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유형별도', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별…투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알자', 'O')]"
285,2017.11.06. 오전 9:32,2017 유망 상가·오피스텔 합동 설명회…10일 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2017.11.06. 오전 9:30,SK건설 서울 ‘노량진 7구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진 7구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2017.11.06. 오전 9:30,다가구 임대인 등록하면 저리대출,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록하면', 'O'), (' ', 'O'), ('저리대출', 'O')]"
288,2017.11.06. 오전 9:29,소규모 주택 정비사업 활성화.. 건설업체 사업참여 제약 개선해야,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
289,2017.11.06. 오전 9:28,수공 중소기업 동반성장·일자리 창출 방안 모색,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
290,2017.11.06. 오전 9:28,LH 판교에 국민 누구나 투자 가능한 상장리츠 사업 첫 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('상장리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
291,2017.11.06. 오전 9:28,부산시 청년계층 주거안정화 사업 추진…연산동 드림아파트 건축심의 통과,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년계층 주거안정화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
292,2017.11.06. 오전 9:26,트러스트 부동산 세무 자문 서비스 시작,"[('트러스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
293,2017.11.06. 오전 9:25,트러스트 세무사무소 설립… 부동산 자문 영역 확대,"[('트러스트 세무사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
294,2017.11.06. 오전 9:21,우수한 교육 학군 밀집 ‘부산대역 삼한골든뷰 에듀스테이션’ 시선집중,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼한골든뷰 에듀스테이션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
295,2017.11.06. 오전 9:13,SK건설 노량진 7구역 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
296,2017.11.06. 오전 9:13,㈜모아종합건설 ‘장현지구 모아미래도 에듀포레’ 11월 분양,"[('㈜모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장현지구 모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2017.11.06. 오전 9:12,인천 송도국제도시 한라 웨스턴파크 송도 착공 준비 돌입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 웨스턴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
298,2017.11.06. 오전 9:11,SK건설 노량진 7구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2017.11.06. 오전 9:02,SK건설 1300억 규모 ‘노량진 7구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진 7구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2017.11.06. 오전 8:58,SK건설 노량진7구역 재개발 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('7구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2017.11.06. 오전 8:55,탄탄한 배후수요 갖춘 성남 여수지구 ‘스카이프라자’ 상가 분양,"[('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이프라자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2017.11.06. 오전 8:55,집값 잡혀가나…진정된 수도권ㆍ부산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혀가나…진정된', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
304,2017.11.06. 오전 8:53,동탄2신도시 가을 분양 격전지 예고,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
305,2017.11.06. 오전 8:53,20평대에 방4개...가을 분양 특화설계 ‘봇물’,"[('20평대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
306,2017.11.06. 오전 8:53,인천 송도국제도시 ‘한라 웨스턴파크 송도’ 사업 순항,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 웨스턴파크 송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
307,2017.11.06. 오전 8:52,부산시 청년계층 주거안정화 사업 108세대 내달 착공,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년계층 주거안정화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('108세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
308,2017.11.06. 오전 8:51,김포도시철도 더블 역세권 ‘김포 더 럭스나인’ 오피스텔·상업시설 동시 공급예정,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
309,2017.11.06. 오전 8:49,에코·그린… 부동산시장에 ‘테마도시 바람’,"[('에코·그린…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘테마도시', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
310,2017.11.06. 오전 8:48,부산시 청년계층 주거안정화 사업 108가구 내달 착공,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년계층 주거안정화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
311,2017.11.06. 오전 8:48,건단련 제6회 어린이 미래건설산업 창의력 경진대회 참가 접수,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
312,2017.11.06. 오전 8:42,서울대 최고 감사인과정생 LX한국국토정보공사 전주 본사 방문,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('인과정생', 'O'), (' ', 'O'), ('LX한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주 본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
313,2017.11.06. 오전 8:31,배동현 창성그룹 대표 한국국제경영학회 글로벌 CEO 대상 수상,"[('배동현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('창성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국국제경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌 CEO 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
314,2017.11.06. 오전 8:25,천안불당 금호어울림 모델하우스 주말 3일간 1만여명 북적,"[('천안불당 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
315,2017.11.06. 오전 8:24,포스코건설 필리핀 석유화학플랜트 공사 2200억원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2017.11.06. 오전 8:22,송파구 석촌지하차도 위 원형 회전교차로 개통,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원형', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
317,2017.11.06. 오전 8:22,서울 송파구 석촌지하차도 상부 회전교차로 8일 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상부', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
318,2017.11.06. 오전 8:00,거품인가 아닌가…8일 제10회 글로벌마켓 공개토크쇼,"[('거품인가', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌가…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌마켓 공개토크', 'EVENT'), ('쇼', 'O')]"
319,2017.11.06. 오전 7:39,시세의 80% 이하로 임대…부산 1호 드림아파트 공급,"[('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('80% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드림아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2017.11.06. 오전 7:04,은행 빚 있는 빌라 주인 저리 융자받고 임대사업자 전환,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자받고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
321,2017.11.06. 오전 6:03,서울 아파트 ‘거래절벽’ 현실로…호가만 ‘들썩’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
322,2017.11.06. 오전 6:00,송파 석촌지하차도 상부 회전교차로 8일 개통,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌지하차도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상부', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
323,2017.11.06. 오전 5:54,르포 무한변신 ‘신길뉴타운’을 가다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('무한변신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길뉴타운', 'ARTIFACT'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
324,2017.11.06. 오전 5:45,교통·조망·편의시설…랜드마크 찾아라,"[('교통·조망·편의시설…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
325,2017.11.06. 오전 5:36,데스크 칼럼 부동산 정책 인내심이 없다,"[('데스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('인내심이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
326,2017.11.06. 오전 5:36,종상향 기대 부푼 목동 13단지..재건축 최대 35층 기대감 쑥,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13단지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
327,2017.11.06. 오전 5:32,경기 남부발 입주쇼크전셋값 약세 과천·하남은 딴세상 얘기,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주쇼크전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('딴세상', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
328,2017.11.06. 오전 5:32,경기 남부발 입주쇼크 화성·수원·용인 등지서 입주 봇물..역전세난 경고등,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등지서', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O')]"
329,2017.11.06. 오전 5:32,경기 남부발 입주쇼크쏟아지는 물량에 전세시장 소화불량,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주쇼크쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소화불량', 'O')]"
330,2017.11.06. 오전 5:30,경기남부발 입주쇼크오피스텔 13년만에 공급 최대…무피·마피 수두룩,"[('경기', 'LOCATION'), ('남', 'TERM'), ('부발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주쇼크오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…무피·마피', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
331,2017.11.06. 오전 5:00,기고2018년 주택공급시장의 근본적 전환을 말한다,"[('기고', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('전환을', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O')]"
332,2017.11.06. 오전 4:00,상업용 부동산 거래량 역대 최고 ,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
333,2017.11.06. 오전 4:00,서울 9094가구··· 연말까지 분양 큰장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9094가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O')]"
334,2017.11.06. 오전 4:00,서울 12개구 분양가 상한제 유력 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
335,2017.11.06. 오전 3:04,부산 ‘연산 롯데캐슬 골드포레’ 667채 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('667채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2017.11.06. 오전 3:04,아파트 미리보기산단 출퇴근 편리… 코앞에 수변공원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기산단', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리…', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION')]"
337,2017.11.06. 오전 3:04,서울 재건축재개발 아파트 12월까지 4139채 일반분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4139채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
338,2017.11.06. 오전 3:04,분양단신‘동탄역 파라곤’ 아파트오피스텔 500여채 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('동탄역 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('500여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
339,2017.11.06. 오전 3:04,아파트시세서울 아파트값 0.20% 올라… 전주보다 상승폭 커져,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
340,2017.11.06. 오전 12:31,주택사업전망 세달째 내리막 11월 HBSI 69.0…8.4p 하락,"[('주택사업전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('HBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('69.0…8.4p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
341,2017.11.07. 오후 9:10,‘민간택지 분양가상한제’ 유력 지역 강남 개포 주공8단지 직격탄 맞나,"[('‘', 'O'), ('민간택지 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
342,2017.11.07. 오후 8:30,규제지역 집값 상승 여전… 거래는 급감,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
343,2017.11.07. 오후 8:26,‘8·2 대책’ 직전 분양 다주택자 ‘중도금 대출 규제’ 예외 인정받을 수 있다,"[('‘', 'O'), ('8·2 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
344,2017.11.07. 오후 7:51,서울 고덕 아이파크 등 4곳 중도금대출 규제 예외 인정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
345,2017.11.07. 오후 6:05,경기도 용인 첫 2층버스 8일부터 운행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), ('버스', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
346,2017.11.07. 오후 5:56, 건축물 인·허가 수도권 늘고 지방은 감소 ,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
347,2017.11.07. 오후 5:54,영상뉴스 로봇이 안내…마포중앙도서관 15일 문 열어,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇이', 'O'), (' ', 'O'), ('안내…', 'O'), ('마포중앙도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
348,2017.11.07. 오후 5:51,신길역세권 장기전세주택 주민설명회 14일 개최,"[('신길역세권 장기전세주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2017.11.07. 오후 5:48,7개월만에…꼿꼿하던 세종시 집값 꺾였다,"[('7개월만', 'DATE'), ('에…꼿꼿하던', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
350,2017.11.07. 오후 5:44,농어촌公 내년 영농 대비 용·배수로 현장 점검 실시,"[('농어촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영농', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('용·배수로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2017.11.07. 오후 5:43,대치동 재건축 수주 전초전···쌍용2차 시공사 선정 시동,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전초전···', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
352,2017.11.07. 오후 5:43,명지 국제신도시 최중심 골든스퀘어 상가 분양 나서,"[('명지 국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('골든스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
353,2017.11.07. 오후 5:40,새아파트·첨단기업…활력 되찾는 과천,"[('새아파트·첨단기업…활력', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
354,2017.11.07. 오후 5:40,분양가상한제 역시 로또 공장,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
355,2017.11.07. 오후 5:40,같은 때 분양했는데… 희비 엇갈리는 중도금 대출,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
356,2017.11.07. 오후 5:40,도시재생 성공하려면 청년들이 들어와야,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어와야', 'O')]"
357,2017.11.07. 오후 5:40,한양수자인 양양 분양,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2017.11.07. 오후 5:40,MK 추천매물 화성 향남지구 소아과 병원 7억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소아과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2천만원', 'QUANTITY')]"
359,2017.11.07. 오후 5:40,SH경영진 일괄사표...도시재생 등 핵심사업 차질 우려,"[('SH', 'ORGANIZATION'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일괄사표...도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
360,2017.11.07. 오후 5:38,2017 한국건축문화대상 개최···품격있는 건축문화 공감대 형성에 기여,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최···품격있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O'), (' ', 'O'), ('형성에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
361,2017.11.07. 오후 5:34,브랜드 아파트 수요자 선호도 높아…분양가 대비 시세 차이 3배 이상 나는 곳도,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
362,2017.11.07. 오후 5:31,올해 상가 입찰경쟁률 1위는 창원 중동 유니스퀘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니스퀘어', 'LOCATION')]"
363,2017.11.07. 오후 5:31,전주 평화동서 민간임대아파트 ‘플러스하임’ 17일 임차인 모집 ,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플러스하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
364,2017.11.07. 오후 5:24,서초 뺀 서울 24개구 분양가상한제 사정권,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사정권', 'O')]"
365,2017.11.07. 오후 5:20,교통영향평가에 발목 잡힌 압구정 지구단위계획,"[('교통영향평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정 지구단위', 'TERM'), ('계획', 'TERM')]"
366,2017.11.07. 오후 5:20,중견사 수도권 택지지구서 연내 8600가구 쏟아내,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
367,2017.11.07. 오후 5:17,부동산 프리즘 HMG제일건설 환상의 콤비,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('HMG제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('콤비', 'O')]"
368,2017.11.07. 오후 5:17,SOC 예산 급감 땐 경제성장 악영향,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
369,2017.11.07. 오후 5:15,주민 의견 물어 천호동 재개발,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('물어', 'O'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
370,2017.11.07. 오후 5:15,가변분리형·알파룸 등 특화설계 적용 아파트 인기,"[('가변분리형·알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
371,2017.11.07. 오후 5:09,내 집 마련 대안으로 부상한 ‘타운하우스’,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O')]"
372,2017.11.07. 오후 5:08,대규모 복합관광단지 오시리아 핵심상권 위치 스트리트형 푸드타운 센트럴원 분양,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오시리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2017.11.07. 오후 5:08,지식산업센터도 규모의 경제 초대형 지식산업센터 ‘SK V1 tower’,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK V1 tower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
374,2017.11.07. 오후 5:03,민간택지 분양가 상한제 오늘 시행…중순 이후 대상지 나올 듯,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('중순 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
375,2017.11.07. 오후 5:02,수도권 건축 인허가 면적 작년대비 19.5% ↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('19.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
376,2017.11.07. 오후 5:02,부동산 다이제스트 양도세 절세 비법 알려드려요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
377,2017.11.07. 오후 5:02,서울 대치동 재건축 사업 속도 붙는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
378,2017.11.07. 오후 5:02,부동산 다이제스트 현대건설 탄소 아너스 클럽 수상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소 아너스 클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
379,2017.11.07. 오후 5:00,4베이 미세먼지 경보 IoT는 기본… 아파트의 진화 놀랍다,"[('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랍다', 'O')]"
380,2017.11.07. 오후 5:00,부동산 다이제스트 LH 종합운영 드론웍스 체계 도입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합운영', 'O'), (' ', 'O'), ('드론웍스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
381,2017.11.07. 오후 5:00,층수문제 해결한 강남 재건축 몸값 급등,"[('층수문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
382,2017.11.07. 오후 4:57,공공 공사비 정상화해야 일자리 창출,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
383,2017.11.07. 오후 4:57,아리에띠캐슬 총 29가구 분양 구입열기 후끈,"[('아리에띠캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구입열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
384,2017.11.07. 오후 4:53,8·2대책 전 분양 다주택자 중도금 대출 대거 예외인정종합,"[('8·2대책 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('예외인정종합', 'O')]"
385,2017.11.07. 오후 4:53,화성산업 15일까지 2018 신입·경력사원 모집 ,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
386,2017.11.07. 오후 4:33,경기도 남북부 부동산 시장 온도차 심해,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('심해', 'O')]"
387,2017.11.07. 오후 4:29,입주 초 생활 편리한 택지지구 아파트 ‘인기’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
388,2017.11.07. 오후 4:25,한국주거학회 공공기관 노후아파트 해소 적극 나서야,"[('한국주거학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
389,2017.11.07. 오후 4:19,화성산업 15일까지 신입·경력사원 공개채용,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
390,2017.11.07. 오후 4:18,역세권·몰세권 입지 성북구 하월곡동 코업스타클래스 ,"[('역세권·몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스타클래스', 'ARTIFACT')]"
391,2017.11.07. 오후 4:17,알림 제6회 머니톡콘서트 부동산 규제 뚫는 투자전략을 소개합니다,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('제6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략을', 'O'), (' ', 'O'), ('소개합니다', 'O')]"
392,2017.11.07. 오후 4:07,태영건설 ‘광명역 어반브릭스’ 12월 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명역 어반브릭스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2017.11.07. 오후 4:07,‘평택 효성해링턴 플레이스’ 분양… 차별화된 실내 구조 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
394,2017.11.07. 오후 4:03,거제 빅아일랜드 마리나 조성 지역 관심 높아,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
395,2017.11.07. 오후 4:01,인천공항 제2터미널 내년 1월 18일 개장 예고 영종 힐스테이트에 쏠린 관심,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 1월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
396,2017.11.07. 오후 4:00,수도권 정비사업 아직 한 여름…시공사 입찰·일반분양 활발,"[('수도권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('한 여름', 'DATE'), ('…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰·일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
397,2017.11.07. 오후 3:56,이 아파트 살까요 묻지 말고 모르면 사지 말라,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살까요', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('모르면', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
398,2017.11.07. 오후 3:54,현대건설 ‘2017 CDP탄소정보공개 프로젝트 Korea’ 탄소경영 아너스 클럽 4년 연속 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CDP탄소정보공개 프로젝트 Korea', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('아너스', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
399,2017.11.07. 오후 3:45,송도더샵센트럴시티 전용59㎡ 매매가 3억원대,"[('송도더샵센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY')]"
400,2017.11.07. 오후 3:45,동부산 오시리아 관광단지 푸드타운 더셰프월드 센트럴원 분양,"[('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오시리아 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('더셰프월드 센트럴원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2017.11.07. 오후 3:40,한은 “취준생ㆍ인구구조 변화 감안시 작년 실업률 4.9%”…공식 실업률보다 1.2%p높아,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취준생', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ인구구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('감안시', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실업률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), ('”…공식', 'O'), (' ', 'O'), ('실업률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%p', 'QUANTITY'), ('높아', 'O')]"
402,2017.11.07. 오후 3:40,산업단지 인근 오피스텔 잇따른 선전 왜,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
403,2017.11.07. 오후 3:36,랜드프로 김종언 공인중개사 부동산 계약서 이렇게 작성하라 소개,"[('랜드프로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('작성하라', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
404,2017.11.07. 오후 3:30,제4회 대한상의 사진공모전 대상에 현수교 건설 선정,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한상의 사진공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
405,2017.11.07. 오후 3:27,코레일 온실가스·에너지 감축 철도부문 1위 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), ('·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('철도부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
406,2017.11.07. 오후 3:17,시장보고서 마곡지구 전세가로 풍무동푸르지오 새아파트 내 집 마련 기회,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('풍무동푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
407,2017.11.07. 오후 3:16,부동산 대책으로 동작구 상도엠코타운 센트럴파크 아파트 거래량 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
408,2017.11.07. 오후 3:15,시장보고서 11월 초순 살기좋은 풍동 아파트 가격,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 초순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
409,2017.11.07. 오후 3:14,부영 어린이집 우수 보육기관 ‘국가 인증’,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('보육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국가', 'O'), (' ', 'O'), ('인증’', 'O')]"
410,2017.11.07. 오후 3:13,시장보고서 한강신도시2차KCC스위첸 2018년 2월 입주 임박,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시2차KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2018년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
411,2017.11.07. 오후 3:11,시장보고서 스타필드고양·이케아 가까운 몰세권 ‘원흥도래울마을LH246단지,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드고양', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), (""몰세권'"", 'O'), ('원흥도래울마을', 'LOCATION'), ('LH246단지', 'QUANTITY')]"
412,2017.11.07. 오후 3:08,혁신도시서 지역 인재 채용 놀린다…2022년까지 30% 확대,"[('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('놀린다…', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
413,2017.11.07. 오후 3:02,SOC 적기 투자 안되면 막대한 추가비용 투입.. 경제 악영향,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('추가비용', 'O'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
414,2017.11.07. 오후 3:01,삼성물산 본사 이전에 따른 미사강변도시 유림노르웨이숲 단지내 상가 기대감 고조 ,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
415,2017.11.07. 오후 2:59,3분기 건축인허가 전년比 0.02%↑…“수도권 허가면적 크게 늘어”,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↑…“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어”', 'O')]"
417,2017.11.07. 오후 2:58,대한건설협회 ‘SOC 투자 정상화 정책 토론회’ 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SOC 투자 정상화 정책 토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
418,2017.11.07. 오후 2:58,분양시장 서울 호황·충청 위축 양극화 심화,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호황·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
419,2017.11.07. 오후 2:58,마포구 IT와 교육 결합한 마포중앙도서관 개관,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('결합한', 'O'), (' ', 'O'), ('마포중앙도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
420,2017.11.07. 오후 2:58,현대건설 탄소경영 최우수 기업 4년 연속 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
421,2017.11.07. 오후 2:52,FM메이크업 글로벌 여자틴트 브랜드 11 빼빼로데이 이벤트 진행,"[('FM메이크업', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('여자틴트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼빼로데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
