,date,headline,keyword
0,2011.02.20. 오후 9:46,주택통계 ‘뻥튀기’ 발표 개선,"[('주택통계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
1,2011.02.20. 오후 9:30,우림건설 부산 45층 2개동 주상복합 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
2,2011.02.20. 오후 9:27,충남 서산 석림2지구 택지개발사업 철회,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림2지구 택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
3,2011.02.20. 오후 8:58,소형 분양·임대 1만6000가구 조기공급,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
4,2011.02.20. 오후 8:47,전세 1억 올랐는데 대출 2000만원 더 받아봤자…,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받아봤자…', 'O')]"
5,2011.02.20. 오후 8:47,정부 전세난 이렇게 악화될 줄은…,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('악화될', 'O'), (' ', 'O'), ('줄은…', 'O')]"
6,2011.02.20. 오후 7:05,‘2·11 대책’ 일주일…전셋값 여전히 오름세,"[('‘', 'O'), ('2·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
7,2011.02.20. 오후 6:36,‘강남 지웰타워2’ 분양,"[('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰타워2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2011.02.20. 오후 6:35,서초 경매 낙찰률 2월들어 33.5% 급등,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('33.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
9,2011.02.20. 오후 6:35,1월 착공 주택 전국 1만36가구,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만36가구', 'QUANTITY')]"
10,2011.02.20. 오후 6:34,견본주택 탐방 광명 해모로 이연以然,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이연', 'ARTIFACT'), ('以然', 'O')]"
11,2011.02.20. 오후 6:34,강남·목동 인기 학군지역 전셋값 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
12,2011.02.20. 오후 6:34,두산위브 포세이돈 부산 명지지구 청약 3.47 대 1,"[('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3.47 대 1', 'QUANTITY')]"
13,2011.02.20. 오후 6:34,버블 세븐 아파트 경매시장 회복세,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
14,2011.02.20. 오후 6:34,1월 공공주택 착공 639채…올 6만채 달성 먹구름,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('639채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
15,2011.02.20. 오후 6:33,운정3지구 200여곳 공장시설 경매로 넘어가,"[('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('200여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가', 'O')]"
16,2011.02.20. 오후 6:32,의왕포일2지구 휴먼시아 330가구 공급,"[('의왕포일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2011.02.20. 오후 6:31,안정적 월세 수입 ‘역세권 오피스텔’ 주목,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
18,2011.02.20. 오후 6:31,부산 ‘두산위브포세이돈’ 전주택형 청약 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
19,2011.02.20. 오후 6:31,대우건설 나이지리아서 2억5000만弗 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
20,2011.02.20. 오후 6:31,서울시 장기 방치된 도시계획시설 존치·폐지여부 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('존치·폐지여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
21,2011.02.20. 오후 6:31,이번 주 부산·판교 등 4개 단지 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2011.02.20. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 서울역 컨벤션센터 등…서계·청파동 일대 호재 많아,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역 컨벤션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('서계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
23,2011.02.20. 오후 6:31,분양 현장 포커스 남양주 별내 동익미라벨 별내지구 마지막 물량…1년전 분양가 수준,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…', 'O'), ('1년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
24,2011.02.20. 오후 6:31,분양 현장 포커스 용산 e편한세상 교통·교육여건 매력…에너지 소비도 30% 절감,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비도', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
25,2011.02.20. 오후 6:31,2·11 대책 에도 전셋값 오름세 계속,"[('2·11 대책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
26,2011.02.20. 오후 5:57,LH 올 첫 구조조정 사업지로 서산 석림2 택지예정지구 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지로', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
27,2011.02.20. 오후 5:37,세종시·신도시 보상 지연 해당지역 中企 고사 위기,"[('세종시', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
28,2011.02.20. 오후 5:25,전남 건설업계 최악의 2010년 수주액 3조원 감소,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
29,2011.02.20. 오후 5:21,함바계약 시방서에 공개해야…28일 관계부처회의,"[('함바', 'ARTIFACT'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시방서에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야…', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관계부처회의', 'O')]"
30,2011.02.20. 오후 5:20,부산 올 첫 분양…경쟁률 3대1넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
31,2011.02.20. 오후 5:20,이번주 판교 임대주택 등 1872가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1872가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2011.02.20. 오후 5:20,톡톡 부동산 시행사가 특목高 지어 기증,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사가', 'O'), (' ', 'O'), ('특목高', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
33,2011.02.20. 오후 5:20,청약불패 광교 올해도 7500가구 분양,"[('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('7500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2011.02.20. 오후 5:19,합격자 비법 전수합니다…22일 매경부동산자산관리사 공개 특강,"[('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('전수합니다…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
35,2011.02.20. 오후 5:18,부동산 QA 수도권보다 지방 대도시가 수익 높을수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수도', 'O')]"
36,2011.02.20. 오후 5:18,복선전철 등 잇단 호재 춘천,"[('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION')]"
37,2011.02.20. 오후 5:18,MK추천매물 파주 LCD단지 수익형 건물 34억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LCD단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('34억', 'QUANTITY')]"
38,2011.02.20. 오후 5:18,수도권 버블붕괴 진원지 용인,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY')]"
39,2011.02.20. 오후 4:53,합정전략정비구역 주민 반대로 설명회 무산,"[('합정전략정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
40,2011.02.20. 오후 4:42,분양하이라이트 부산 당리 푸르지오 2차 23일 167가구 일반분양,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('167가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
41,2011.02.20. 오후 4:39,대우건설 2.5억弗 나이지리아 가스처리시설 계약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
42,2011.02.20. 오후 4:36,대우건설 産銀서 인수후 해외수주 잇따라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('産銀서', 'O'), (' ', 'O'), ('인수후', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
43,2011.02.20. 오후 4:36,지난달 전국서 1만36가구 착공,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만36가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
44,2011.02.20. 오후 4:36,서울시 장기 미집행 도시계획시설 종합 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
45,2011.02.20. 오후 4:36,소형 공공·임대 1만6867가구 조기 입주,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
46,2011.02.20. 오후 4:36,버블세븐 경매 낙찰률 대부분 크게 올라,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
47,2011.02.20. 오후 4:02,서울 도심 오피스 시장 임대비용 세계 35위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비용', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('35위', 'QUANTITY')]"
48,2011.02.20. 오후 3:57,아파트 주간 시세 강북 중소형 강세…강남 재건축 약세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
49,2011.02.20. 오후 3:42,촉진지구 변경 잇따라…가격 저렴·사업기간 단축 매력,"[('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴·사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
50,2011.02.20. 오후 3:29,LH 의왕포일2 아파트 330가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2011.02.20. 오후 3:29,대우건설 나이지리아 2.5억달러 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2011.02.20. 오후 3:28,국토연구원 G20 글로벌 경제영토 세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('G20 글로벌 경제영토 세미나', 'EVENT')]"
53,2011.02.20. 오후 3:28,LH 주말 비상경영회의..경영정상화 가속도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비상경영회의..경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
54,2011.02.20. 오후 3:27,우림건설 부산 45층 아파트 2개동 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
55,2011.02.20. 오후 3:24,경매열기 버블세븐 고가 아파트까지 확산,"[('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
56,2011.02.20. 오후 3:21,부산 분양시장 후끈…청약열기 재현되나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
57,2011.02.20. 오후 3:15,명지 두산위브포세이돈 청약 3.5대 1로 마감,"[('명지 두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
58,2011.02.20. 오후 3:09,4400만원짜리 판교 전셋집 누구에게 돌아가나,"[('4400만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('누구에게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가나', 'O')]"
59,2011.02.20. 오후 3:02,더클라스 송도 복층구조 오피스형 원룸 분양중,"[('더클라스 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층구조', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
60,2011.02.20. 오후 2:58,LH 임직원 경영정상화 시동 걸었다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
61,2011.02.20. 오후 2:51,부산명지 두산위브 3.5대1 전 평형 마감,"[('부산명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
62,2011.02.20. 오후 2:41,지적공사 해외사업부장에 외부 전문가 채용,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
63,2011.02.20. 오후 2:34,대우조선해양건설엘크루 메트로시티 회사보유분 특별분양,"[('대우조선해양건설엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
64,2011.02.20. 오후 2:22,부산명지 두산위브 3.5대1 전 평형 마감,"[('부산명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
65,2011.02.20. 오후 2:21,‘전세난’ 진정되나…강남·목동 가격 상승세 꺾여,"[('‘전세난’', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되나…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
66,2011.02.20. 오후 2:19,경쟁우위 확보를 위한 ‘부동산 중개실무 특강’,"[('경쟁우위', 'O'), (' ', 'O'), ('확보를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개실무', 'O'), (' ', 'O'), ('특강’', 'O')]"
67,2011.02.20. 오후 2:16,우림건설 부산 45층 아파트 2개동 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
68,2011.02.20. 오후 2:15,대우건설 나이지리아 가스처리시설 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
69,2011.02.20. 오후 1:57,화명롯데캐슬카이저 1405가구 25일 일반분양,"[('화명롯데캐슬카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
70,2011.02.20. 오후 1:52,부산 첫분양 명지 두산위브포세이돈 전타입 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
71,2011.02.20. 오후 1:49,GM 캐딜락자동차 560대 리콜 실시,"[('GM 캐딜락자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('560대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
72,2011.02.20. 오후 1:42,대우건설연초부터 국내외서 수주낭보 이어져,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주낭보', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
73,2011.02.20. 오후 1:36,강남랜드스터디 부실채권 무료강좌 실시,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
74,2011.02.20. 오후 1:36,평택 소사벌 택지지구에 1058가구 대단지 아파트분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 택지지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1058가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O')]"
75,2011.02.20. 오후 1:31,코오롱건설 울산대공원 파크폴리스 상가 분양 임대,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
76,2011.02.20. 오후 1:25,부산 두산위브 포세이돈 평균 3.4대1 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포세이돈', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
77,2011.02.20. 오후 1:23,우림건설 부산 45층 아파트 2개동 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2011.02.20. 오후 1:23,인천 소래 논현 한화 아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2011.02.20. 오후 1:21,심상찮은 버블세븐 경매 봄바람,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
80,2011.02.20. 오후 1:20,의왕포일2 C1블록 휴먼시아 분양주택 330가구 공급,"[('의왕포일2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2011.02.20. 오후 1:20,내달부터 신도시 분양대전 본격화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
82,2011.02.20. 오후 1:14,공공분양 임대 1만6000여가구 입주 앞당긴다,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
83,2011.02.20. 오후 1:09,국토부 아시아 항공안전팀 회의 참석,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아 항공안전', 'EVENT'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
84,2011.02.20. 오후 1:07,지난달 전국 주택 1만36가구 착공,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만36가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
85,2011.02.20. 오후 1:05,하남 ‘두산위브’아파트 파격적인 조건으로 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2011.02.20. 오후 12:51,LH 의왕포일2 C1블록 휴먼시아 330가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2011.02.20. 오후 12:41,LH 상반기 138개 신규사업 조정 일단락,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('138개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
88,2011.02.20. 오후 12:36,수주 풍년 대우건설..나이지라아서 또 낭보,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('나이지', 'LOCATION'), ('라아서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
89,2011.02.20. 오후 12:26,LH 의왕 포일 분양주택 330가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2011.02.20. 오후 12:22,인천 박촌역 48형 ‘한양아파트’ 호好조건 특별 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호好조건', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2011.02.20. 오후 12:02,우림건설 부산 토성맨션 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2011.02.20. 오후 12:02,대한건설협회 24일 제53회 정기총회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제53회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2011.02.20. 오전 11:53,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2011.02.20. 오전 11:46,버블세븐 고가아파트 경매낙찰률 급상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
95,2011.02.20. 오전 11:43,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
96,2011.02.20. 오전 11:41,대우건설 나이지리아 2.5억弗 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2.5억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
97,2011.02.20. 오전 11:38,대우건설 2.5억불 나이지리아 가스플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나이지리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2011.02.20. 오전 11:31,우림건설 부산 토성맨션 재건축 시공사 선정,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
99,2011.02.20. 오전 11:29,버블세븐 아파트 경매 시장 꿈틀,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
100,2011.02.20. 오전 11:23,견본주택 탐방 광명 해모로 2세대 거주형 등 고객평가단 호응 높아,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
101,2011.02.20. 오전 11:20,30평형대 아파트 ‘新동백 롯데캐슬’ 인기몰이,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新', 'O'), ('동백 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
102,2011.02.20. 오전 11:16,서울시 도로·공원 등 장기미집행 도시계획시설 정비추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정비추진', 'O')]"
103,2011.02.20. 오전 11:15,서울 장기 미집행 도시계획시설 1509건 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('1509건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
104,2011.02.20. 오전 11:14,사진여수세계박람회 건설현장에 핀 동백꽃,"[('사진', 'O'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('동백꽃', 'PLANT')]"
105,2011.02.20. 오전 11:01,1월 분양실적 3627가구..전월비 반토막,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3627가구', 'QUANTITY'), ('..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
106,2011.02.20. 오전 11:01,이지송 LH 사장 사업조정 상반기중 일단락,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O')]"
107,2011.02.20. 오전 11:00,지난달 전국 주택 1만36가구 착공,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만36가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
108,2011.02.20. 오전 11:00,GM 캐딜락자동차 560대 리콜 실시,"[('GM 캐딜락자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('560대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
109,2011.02.20. 오전 11:00,1월 착공주택 1만가구…수도권 3496가구,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3496가구', 'QUANTITY')]"
110,2011.02.20. 오전 11:00,1월 준공주택 전국 2만2704가구..전월대비 41%↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2704가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
111,2011.02.20. 오전 11:00,GM 캐딜락 560대 결함으로 리콜,"[('GM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐딜락', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('560대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
112,2011.02.20. 오전 11:00,올해 해운사 톤세 신청으로 법인세 1300억원 감면,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해운사', 'O'), (' ', 'O'), ('톤세', 'O'), (' ', 'O'), ('신청으로', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
113,2011.02.20. 오전 10:59,경매시장 버블세븐의 귀환,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
114,2011.02.20. 오전 10:39,강남·목동 전세 상승세 꺾여,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
115,2011.02.20. 오전 10:39,3월 새 아파트 많다…골라볼까,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많다…골라볼까', 'O')]"
116,2011.02.20. 오전 10:13,버블세븐 아파트 경매 낙찰률 급상승,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
117,2011.02.20. 오전 10:00,서울시 장기 미시행 도시계획시설 종합정비 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미시행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('종합정비', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
118,2011.02.20. 오전 9:54,대림산업 이해욱·김종인 쌍두마차 경영,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('김종인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍두마차', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
119,2011.02.20. 오전 9:45,건설업계 수장에 최삼규 이화공영 회장,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이화공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
120,2011.02.20. 오전 9:44,다가구주택 공급 늘려야 전셋값 안정,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
121,2011.02.20. 오전 9:20,수목건축 21일 도시형생활주택 투자설명회,"[('수목건', 'ORGANIZATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 투자설명회', 'EVENT')]"
122,2011.02.20. 오전 9:20,봄 분양시장 기지개1만5천 가구 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), ('1만5천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
123,2011.02.20. 오전 9:00,분양소식 한진중공업 광명 해모로,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT')]"
124,2011.02.20. 오전 8:45,버블세븐의 귀환 아파트 경매 두 건 중 한 건 낙찰,"[('버블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('두 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
125,2011.02.20. 오전 7:50,부동산캘린더신도시 분양 신호탄..별내광교 견본주택 열어,"[('부동산캘린더신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄..', 'O'), ('별내광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
126,2011.02.20. 오전 7:30,집값 오른다 치솟는 전셋값에 매매전환 확대,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
127,2011.02.20. 오전 7:30,대책 없는 전셋값 봄 맞아 더 올랐네,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
128,2011.02.20. 오전 6:02,상반기 신도시 분양 봇물…김포한강 등 2만8천가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY')]"
129,2011.02.20. 오전 5:30,안양천 제방붕괴 피해 시공사 배상책임無,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제방붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임無', 'O')]"
130,2011.02.21. 오후 10:13,MB정부 3년..집값 잡고 전셋값 놓치고,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치고', 'O')]"
131,2011.02.21. 오후 8:37,전북 아파트 공급과잉 우려 목소리,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
132,2011.02.21. 오후 8:21,산업안전보건법 위반하면 즉시 과태료 부과,"[('산업안전보건법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반하면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
133,2011.02.21. 오후 7:50,중동시위 격화리비아 사태 후폭풍…건설업계 비상,"[('중동', 'LOCATION'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O'), ('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
134,2011.02.21. 오후 6:33,현대차 현대건설 인수價 깎아 달라,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수價', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
135,2011.02.21. 오후 6:33,직접개발 힘들면 리츠 투자…신혼부부·직장인 맞춤형 설계,"[('직접개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들면', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
136,2011.02.21. 오후 6:32,전세난·低利 지원…도시형주택 최고 투자처,"[('전세난·低利', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
137,2011.02.21. 오후 6:32,공매시장 들썩…낙찰 경쟁률 3년 만에 최고,"[('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
138,2011.02.21. 오후 6:31,한경매물마당 동탄신도시 14층 건물 급매 143억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('143억원', 'QUANTITY')]"
139,2011.02.21. 오후 6:31,시흥뉴타운에 도시형 생활주택,"[('시흥뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
140,2011.02.21. 오후 6:31,서울 재개발ㆍ재건축 정보 한 눈에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
141,2011.02.21. 오후 6:31,수서역 환승주차장 개발 추진,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
142,2011.02.21. 오후 6:31,DIT규제 10%P 완화하면 집값 3년간 年 0.57% 올라,"[('DIT규제', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('0.57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
143,2011.02.21. 오후 6:31,건설업계，마케팅 차별화로 ‘분양·입주율 높이기’,"[('건설업계，마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양·입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기’', 'O')]"
144,2011.02.21. 오후 6:30,국내 항공사 7곳 작년 매출 17兆 ‘사상최대’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('17兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘사상최대’', 'O')]"
145,2011.02.21. 오후 6:29,서울시 재개발·재건축 정보 클릭 한 번으로 확인하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
146,2011.02.21. 오후 6:28,“MB정부 3년간 보금자리 31만가구 건설”,"[('“', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('31만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설”', 'O')]"
147,2011.02.21. 오후 6:28,先임대 後분양 상가 ‘각광’,"[('先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('後분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
148,2011.02.21. 오후 6:27,전세난 2년 더간다…상반기 전세강세 매매보합,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더간다…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세강세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보합', 'O')]"
149,2011.02.21. 오후 6:27,전세난 2년 더간다…상반기 전세강세 매매보합,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더간다…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세강세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보합', 'O')]"
150,2011.02.21. 오후 6:27,조회공시대우증권 우리투자증권 인수설,"[('조회공시대우증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수설', 'O')]"
152,2011.02.21. 오후 6:26,대림산업 신용등급 상향,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
153,2011.02.21. 오후 6:05,서울 재건축 대지지분율 높은 곳 어딜까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대지지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜까', 'O')]"
154,2011.02.21. 오후 6:05,재개발 정보 인터넷으로 확인,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
155,2011.02.21. 오후 6:05,SH공사 부패척결 직원재산등록제 시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패척결', 'O'), (' ', 'O'), ('직원재산등록제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
156,2011.02.21. 오후 6:05,상가뉴스레이다 실전 상가투자 세미나,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
157,2011.02.21. 오후 6:05,서울숲에 몰리는 지식산업센터,"[('서울숲', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
158,2011.02.21. 오후 6:05,전세난 진정 국토부 해석 맞나,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해석', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
159,2011.02.21. 오후 6:05,현대건설 에너지절감 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2011.02.21. 오후 6:05,용산 아모레본사 재개발…23층 복합건물로,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아모레본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합건물로', 'O')]"
161,2011.02.21. 오후 6:05,상암DMC 지능형거리 구축,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지능형거리', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
162,2011.02.21. 오후 5:59,투데이초대석 배영휘 한국CM협회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배영휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국CM협회장', 'CIVILIZATION')]"
163,2011.02.21. 오후 5:58,전세대책 약발없네...전셋값 상승폭 확대,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없네...', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
164,2011.02.21. 오후 5:48,발주 취소·공사비 지급 중단 사태오나 건설업계 발동동,"[('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('사태오나', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
165,2011.02.21. 오후 5:46,투데이초대석 배영휘 한국CM협회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배영휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국CM협회장', 'CIVILIZATION')]"
166,2011.02.21. 오후 5:44,서울 수변도시 계획 곳곳에 암초,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
167,2011.02.21. 오후 5:41,중대형 전셋값도 ‘꿈틀’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
168,2011.02.21. 오후 5:33,대한건설협회 24일 신임 협회장 선출,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
169,2011.02.21. 오후 5:19,경인아라뱃길 지하수법 위반 막개발 논란,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
170,2011.02.21. 오후 5:15,서울 수변도시 계획 곳곳에 암초,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수변도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
171,2011.02.21. 오후 5:15,전세대책 약발없네...전셋값 상승폭 확대,"[('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발없네...', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2011.02.21. 오후 5:15,신공항·과학벨트 어떻게 선정되나,"[('신공항·', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('선정되나', 'O')]"
173,2011.02.21. 오후 5:15,MB정부 3년..집값 잡고 전셋값 놓치고,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치고', 'O')]"
174,2011.02.21. 오후 4:57,구제역 매몰지 관리지원팀 발족,"[('구제역', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('매몰지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지원팀', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
176,2011.02.21. 오후 4:53,건설협회 24일 차기 회장 선출,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
177,2011.02.21. 오후 4:42,망원지구도 정비사업 속도낼듯,"[('망원지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낼듯', 'O')]"
178,2011.02.21. 오후 4:42,흑석·시흥·길음뉴타운내 존치관리구역 휴먼타운으로 조성한다,"[('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('존치관리구역', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
179,2011.02.21. 오후 4:41,마켓in크레딧리포트대형건설사 스프레드 축소돼야,"[('마켓in크레딧리포트대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('스프레드', 'O'), (' ', 'O'), ('축소돼야', 'O')]"
180,2011.02.21. 오후 4:37,4천만원 투자처 월수입 또박또박 내통장에 들어온다,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('월수입', 'O'), (' ', 'O'), ('또박또박', 'O'), (' ', 'O'), ('내통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O')]"
181,2011.02.21. 오후 4:36,서대문·판교 등 先임대 상가 매력있네,"[('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('先임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있네', 'O')]"
182,2011.02.21. 오후 4:36,알짜 택지 잇단 분양…건설사들 뛰어들까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들까', 'O')]"
183,2011.02.21. 오후 4:35,신동백 롯데캐슬에코 모델하우스 한우 증정 이벤트,"[('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한우', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('증정', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
184,2011.02.21. 오후 4:16,실전 상가투자 세미나,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
185,2011.02.21. 오후 4:16,전세난 진정 국토부 해석 맞나,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해석', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
186,2011.02.21. 오후 4:11,부영 무주리조트 우선협상대상자 선정,"[('부영 무주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
187,2011.02.21. 오후 3:52,신동백 롯데캐슬에코 축산농가 돕기 이벤트,"[('신동백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축산농가 돕기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
188,2011.02.21. 오후 3:50,2011년 동탄신도시 소형 오피스텔 대박행진 계속,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대박행진', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
189,2011.02.21. 오후 3:27,국토부 리비아 근로자 안전지대로 대피시킬 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전지대로', 'O'), (' ', 'O'), ('대피시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
190,2011.02.21. 오후 3:24,중동 시위 확산에 해외건설 수주목표 차질 비상,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
191,2011.02.21. 오후 3:11,리비아 사태 악화 건설근로자·교민 보호령상보,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호령상보', 'O')]"
192,2011.02.21. 오후 3:06,춘천 민영아파트 올해 1천272가구 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천272가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2011.02.21. 오후 3:01,상암동 DMC 지능형 거리 조성,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
195,2011.02.21. 오후 2:58,리비아사태일촉즉발 리비아..국토부 특별수송대책도 검토,"[('리비아사태', 'EVENT'), ('일촉즉발', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별수송대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
196,2011.02.21. 오후 2:58,인허가→착공→준공 주택통계는 완비됐는데...,"[('인허가→착공→준공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택통계는', 'O'), (' ', 'O'), ('완비됐는데...', 'O')]"
197,2011.02.21. 오후 2:54,스마트패드없이는 회의 참석 못합니다,"[('스마트패드', 'TERM'), ('없이는', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O'), (' ', 'O'), ('못합니다', 'O')]"
198,2011.02.21. 오후 2:53,다가구 늘려야 전셋값 안정TV,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
199,2011.02.21. 오후 2:50,정부 리비아 건설인력·교민 보호인력 23일 급파,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설인력·', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호인력', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급파', 'O')]"
200,2011.02.21. 오후 2:35,SH공사 팀장급 이상 전원 재산 공개,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
201,2011.02.21. 오후 2:26,4천만원 투자처 월수입 또박또박 내통장에..,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('월수입', 'O'), (' ', 'O'), ('또박또박', 'O'), (' ', 'O'), ('내통장에..', 'O')]"
202,2011.02.21. 오후 2:23,리비아 공사현장 잇딴 피습 국내 건설사 비상,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('피습', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
203,2011.02.21. 오후 2:22,부동산헷갈리는 집값 살까 말까…내집 마련 공략 이렇게,"[('부동산헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
204,2011.02.21. 오후 2:21,부동산헷갈리는 집값 살까 말까…내집 마련 공략 이렇게,"[('부동산헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
205,2011.02.21. 오후 2:15,현대건설 연간 40만원 줄이는 에너지 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
206,2011.02.21. 오후 2:14,동정 한국지역개발학회장에 김호철 교수,"[('동정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국지역개발학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김호철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
207,2011.02.21. 오후 2:13,현대건설 아파트 ‘통합 에너지절감 시스템’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통합 에너지절감 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
208,2011.02.21. 오후 2:09,상가뉴스레이다 다음달 10일 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2011.02.21. 오후 2:05,건설업계 중동 反정부 시위 예의주시,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('反', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
210,2011.02.21. 오후 2:02,인천 소래 논현 한화 아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2011.02.21. 오후 1:53,MB정부 3년 보금자리주택 31만가구 승인,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
212,2011.02.21. 오후 1:48,부영 무주리조트 매각 우선협상대상자 선정,"[('부영 무주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
213,2011.02.21. 오후 1:38,하남 두산아파트 잔여세대 특별 분양 파격적인 혜택,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
214,2011.02.21. 오후 1:34,인천 서해바다 조망권 51층 아파트·오피스텔 무조건 잡아라,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
215,2011.02.21. 오후 1:32,경기도 개발행위허가 수요 조사 실시,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2011.02.21. 오후 1:28,부산 명지 두산위브포세이돈 청약 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
217,2011.02.21. 오후 1:24,소중한 종자돈 “4천만원” 확실한곳에 굴리자,"[('소중한', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리자', 'O')]"
218,2011.02.21. 오후 1:23,중소형아파트 용인 동백 롯데캐슬 인기 쑥쑥,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
219,2011.02.21. 오후 1:13,인천 박촌역 48형 한양아파트 호조건 인기분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호조건', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
220,2011.02.21. 오후 1:04,광주 RD 특구 지정 해당지역 첨단 자이2차 지금은,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해당지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O')]"
221,2011.02.21. 오후 1:01,부산 분양시장 ‘후끈’…평균 3.47대1로 전 주택형 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.47대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
222,2011.02.21. 오후 12:59,하남 두산 위브 아파트 파격적인 조건으로 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산 위브 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.02.21. 오후 12:54,5천 투자 했더니 연 약 12.6% “쏠쏠”,"[('5천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('약 12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“쏠쏠”', 'O')]"
224,2011.02.21. 오후 12:51,30평형 중소형 아파트 신동백 롯데캐슬 내집 마련 마지막 기회,"[('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
225,2011.02.21. 오후 12:51,870만원대 자연앤힐스테이트 한강신도시 투자자 연일 북적,"[('870만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
226,2011.02.21. 오후 12:48,25평 APT 전세값으로 내 집 마련 기회,"[('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
227,2011.02.21. 오후 12:47,인천 박촌역 48형 ‘한양아파트’ 호好조건 특별 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호好조건', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2011.02.21. 오후 12:46,4천만원 투자처 월수입 또박또박 내통장 속으로..,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('월수입', 'O'), (' ', 'O'), ('또박또박', 'O'), (' ', 'O'), ('내통장', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로..', 'O')]"
230,2011.02.21. 오후 12:43,동탄 신도시 소형 오피스텔 인기몰이 비결,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
231,2011.02.21. 오후 12:40,분양특보 “대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
232,2011.02.21. 오후 12:38,여기가 딱 은행금리 45배 수익률,"[('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('은행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('45배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
233,2011.02.21. 오후 12:33,동대문구 최적의 입지 소형오피스텔 장안 뉴시티 투자가치 상승,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
234,2011.02.21. 오후 12:33,한강 신도시 명품 아파트 최저가 분양 마지막기회,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
235,2011.02.21. 오후 12:33,30평형대 아파트 신 동백 롯데캐슬 인기몰이,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
236,2011.02.21. 오후 12:33,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
237,2011.02.21. 오후 12:31,수인선 논현역앞 ‘에코팰리스’ 수요 급증…“불황 무풍지대” 원룸형 오피스텔,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논현역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…“불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대”', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
238,2011.02.21. 오후 12:06,4억이상 전세 2년새 5만가구 늘었다,"[('4억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
239,2011.02.21. 오후 12:03,“월세 받아 가세요.” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요.”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
240,2011.02.21. 오전 11:56,“잔여임기 공급확대 주력을”,"[('“잔여임기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('주력을”', 'O')]"
241,2011.02.21. 오전 11:56,반값 아파트‘實效’…전셋값 폭등‘失效’,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트‘實效’…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등‘失效’', 'O')]"
242,2011.02.21. 오전 11:56,대우건설 경영정상화 ‘잰걸음’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잰걸음’', 'O')]"
243,2011.02.21. 오전 11:52,박상우 주택실장 전세난 마무리 단계,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
244,2011.02.21. 오전 11:52,부산의 동·서·남·북을 보다 빠르고 편리하게…화명동 ‘롯데캐슬’ 내일의 생활과 마주하다,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('·', 'O'), ('서', 'TERM'), ('·', 'O'), ('남', 'TERM'), ('·', 'O'), ('북', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게…', 'O'), ('화명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활과', 'O'), (' ', 'O'), ('마주하다', 'O')]"
245,2011.02.21. 오전 11:52,서울시 도시계획 정보 제공 포털 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
246,2011.02.21. 오전 11:48,뛰어난 입지에 다양한 혜택까지 더했다 ‘고덕 IPARK’ 특별 분양,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더했다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 IPARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2011.02.21. 오전 11:43,국토부 전세난 마무리 단계 진입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
248,2011.02.21. 오전 11:42,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2011.02.21. 오전 11:36,서울 도시계획정보 한눈에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
250,2011.02.21. 오전 11:30,유엔알컨설팅 전세대책 따른 부동산 투자전략 특강,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
251,2011.02.21. 오전 11:26,MB정부 3년 전문가 부동산정책 평가 도심 주택공급 긍정적 보금자리는 전세난 원흉,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('원흉', 'O')]"
252,2011.02.21. 오전 11:26,MB정부 3년 전문가 부동산정책 평가잔여임기는 공급 확대에 주력하라,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가잔여임기는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력하라', 'O')]"
253,2011.02.21. 오전 11:25,해외건설 수주 비상..중동 시위확산에 발목종합,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비상..', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시위확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('종합', 'O')]"
254,2011.02.21. 오전 11:25,‘삼성 래미안 한강신도시’ 선택하는 이유가 있다,"[('‘', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
256,2011.02.21. 오전 11:24,서울시의 도시계획정보를 한 눈에..서울도시계획포털 운영 개시,"[('서울시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에..', 'O'), ('서울도시계획포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
257,2011.02.21. 오전 11:23,亞 부동산 거래 작년 59% 증가 CB 앨리스,"[('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('CB 앨리스', 'ARTIFACT')]"
258,2011.02.21. 오전 11:22,지난해 국내 항공사 사상최대 실적,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
259,2011.02.21. 오전 11:16,서울시내 개발정보.. 서울도시계획포털 확인하세요,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발정보..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울도시계획포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
260,2011.02.21. 오전 11:15,서울 도시계획정보 한곳에 통합포털 가동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('통합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
261,2011.02.21. 오전 11:15,서울도시계획정보 인터넷에서 한눈에,"[('서울', 'CITY'), ('도시계획정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
262,2011.02.21. 오전 11:15,서울시 도시계획 한 곳에 모은 포털 생겨,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
263,2011.02.21. 오전 11:12,‘두산위브포세이돈’ 3.47대 1로 마감,"[('‘', 'O'), ('두산위브포세이돈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.47대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
264,2011.02.21. 오전 11:04,건설코리아 주역 2011 해외건설대상 개최,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
265,2011.02.21. 오전 11:03,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
267,2011.02.21. 오전 11:00,김진호 우림건설 사장 리모델링사업에 총력전 펴는 까닭은 ,"[('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('펴는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
268,2011.02.21. 오전 11:00,국토부 한국형 UCity 표준화 시동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('UCity', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
269,2011.02.21. 오전 11:00,국제선 27만톤 수송 역대 1월 최고 실적,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('27만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
270,2011.02.21. 오전 11:00,UCity 표준화 방안 마련된다..22일 포럼 창립,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O')]"
271,2011.02.21. 오전 10:59,충남도 부동산거래 허위신고자 33명 적발,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
272,2011.02.21. 오전 10:56,현대건설 전자동 통합 에너지절감 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자동', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
273,2011.02.21. 오전 10:53,동탄신도시 ‘메타포스빌’ 오피스텔 인기…지난해 이어 올해도 이어간다,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
274,2011.02.21. 오전 10:53,현대건설 에너지절감 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
275,2011.02.21. 오전 10:47,LH 인천 한들·서산 석림 개발지구 해제,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한들', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림 개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
276,2011.02.21. 오전 10:43,현대건설 통합 에너지절감시스템 개발…年40만원 절약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합 에너지절감시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발…年', 'O'), ('40만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
277,2011.02.21. 오전 10:41,금호건설 원년.해외사업 비중 30%까지 확대...오늘 창립44주년,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원년.해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('44주년', 'DATE')]"
278,2011.02.21. 오전 10:40,고수익 도시형생활주택 ‘부천역 리치캐슬’ 분양,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천역 리치캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2011.02.21. 오전 10:37,해외건설수주 비상...중동 시위확산에 발목,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비상...', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시위확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
280,2011.02.21. 오전 10:36,지난해 7개 국적항공사 사상최대 실적 달성,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
281,2011.02.21. 오전 10:36,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기42전원주택 지어 펜션 운영 “전원생활 즐기면서 ‘덤’으로 취하라”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('42', 'QUANTITY'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('“전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기면서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('취하라”', 'O')]"
282,2011.02.21. 오전 10:35,잣나무골편지세탁기 가 남편을 마초로 만들었다,"[('잣나무골편지세탁기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'CIVILIZATION'), ('초로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었다', 'O')]"
283,2011.02.21. 오전 10:33,본청약 남은 보금자리주택 4곳은 어디,"[('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
284,2011.02.21. 오전 10:33,거실을 영화관처럼 꾸민 광명 해모로,"[('거실을', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT')]"
285,2011.02.21. 오전 10:33,재개발 정보 인터넷서 손쉽게 확인,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
286,2011.02.21. 오전 10:32,‘대명리조트 소노펠리체’ 2011년 신규 특별회원 모집,"[('‘', 'O'), ('대명리조트 소노펠리체', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
287,2011.02.21. 오전 10:30,□□하면 서울서 2억원에 내집마련한다,"[('□□하면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련한다', 'O')]"
288,2011.02.21. 오전 10:27,지난달 주택 준공 전월비 41.2%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('41.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
289,2011.02.21. 오전 10:27,현대건설 통합 에너지절감 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
290,2011.02.21. 오전 10:26,LH 상반기 138개 신규사업 조정 일단락경영정상화 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('138개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
291,2011.02.21. 오전 10:21,별내신도시에 ‘교통·자연·교육’ 3박자 갖춘 아파트 등장,"[('별내신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통·자연·교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
292,2011.02.21. 오전 10:19,‘치솟는 전세가에 바닥치는 분양가’ 지금이 매수 타이밍,"[('‘치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
293,2011.02.21. 오전 10:15,㈜부영 리조트사업 뛰어든다,"[('㈜', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리조트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든다', 'O')]"
294,2011.02.21. 오전 10:06,2억 이하 아파트 전세 21만가구 줄었다,"[('2억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
295,2011.02.21. 오전 10:00,30만 공인중개사의 성공 ‘부동산 중개실무·성공창업’ 무료특강 안내,"[('30만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개실무·성공창업’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
296,2011.02.21. 오전 9:58,우림건설 부산 토성맨션 재건축 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2011.02.21. 오전 9:44,LH 사업재조정 잰걸음..서산 석림2 사업 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음..', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
298,2011.02.21. 오전 9:43,한미파슨스 전 직원에 스마트패드 지급,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트패드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
299,2011.02.21. 오전 9:39,해빙기 공공건설현장 안전 점검,"[('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
300,2011.02.21. 오전 9:31,MB정부 3년보금자리주택 집값안정 기여 불구 전세대란민간공급은 위축,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란민간공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
301,2011.02.21. 오전 9:20,LH 올해 첫 구조조정 사업지 서산 석림2지구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림2지구', 'LOCATION')]"
302,2011.02.21. 오전 9:20,현대건설 냉난방e 20% 절감 통합시스템 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방e', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('통합시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
303,2011.02.21. 오전 9:19,은퇴 자산 76% 부동산에 편중,"[('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
304,2011.02.21. 오전 9:19,버블세븐 아파트경매 낙찰률 급등,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
305,2011.02.21. 오전 9:19,공공분양·임대 1.6만가구 조기 입주,"[('공공분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
306,2011.02.21. 오전 9:08,현대건설 통합 에너지절감 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
307,2011.02.21. 오전 9:07,현대건설 에너지절감 시스템 7월부터 아파트에 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
308,2011.02.21. 오전 9:00,우림건설 부산 토성맨션 재건축 사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2011.02.21. 오전 8:46,별내신도시 동익미라벨①규모별내신도시 사실상 마지막 물량 802채,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('802채', 'QUANTITY')]"
310,2011.02.21. 오전 8:45,별내신도시 동익미라벨②입지별내역에서 1km쯤 떨어진 역세권 아파트,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('②입지별내역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1km쯤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
311,2011.02.21. 오전 8:44,별내신도시 동익미라벨③구성중앙도로변으로 스트리트형 상가 배치,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('③구성중앙도로변으로', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
312,2011.02.21. 오전 8:43,별내신도시 동익미라벨④평면시야 가리는 기둥 없애 탁트인 공간 확보,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('④평면시야', 'O'), (' ', 'O'), ('가리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
313,2011.02.21. 오전 8:42,별내신도시 동익미라벨⑤평판‘무차입 경영’으로 소문난 알짜 회사가 짓는 아파트,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), ('⑤평판‘무차입', 'O'), (' ', 'O'), ('경영’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
314,2011.02.21. 오전 8:31,대우건설 국내외 대형공사 2건 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2011.02.21. 오전 8:26,우림건설 부산 토성동에 45층 주상복합 2개동 짓는다,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
316,2011.02.21. 오전 8:18,계룡건설·경남기업 대전충남 1위,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
317,2011.02.21. 오전 8:05,LH 의왕포일2 휴먼시아 330가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕포일2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2011.02.21. 오전 8:00,명동전망대 건설사 워크아웃 신청 끝이 안보인다,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('끝이', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다', 'O')]"
319,2011.02.21. 오전 7:53,국내경기 침체속 해외건설 인력채용 봇물,"[('국내경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인력채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
320,2011.02.21. 오전 7:52,LH 서산 석림2지구 택지개발사업 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림2지구 택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
321,2011.02.21. 오전 7:49,반전세 확산… 월세 시대 임박,"[('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
322,2011.02.21. 오전 7:46,22일 부동산 중개실무 특강,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개실무', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
323,2011.02.21. 오전 7:15,재개발 임대 건설 3%P 높이면 수도권 1만가구 는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
324,2011.02.21. 오전 7:10,투자수익 안정적... 선임대 상가를 노려라,"[('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적...', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
325,2011.02.21. 오전 6:51,리츠로 준공후 미분양 전·월세 전환 쉽지않다,"[('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않다', 'O')]"
326,2011.02.21. 오전 6:31,보상비리 발생 SH공사 임직원 청렴대책 강화,"[('보상비리', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
327,2011.02.21. 오전 6:16,너무 오른 평창…올림픽 유치특수는 없었다,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치특수는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
328,2011.02.21. 오전 6:01,상암DMC 첨단기술 집약 지능형 미래 거리로 변신,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집약', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
329,2011.02.21. 오전 6:01,국적항공사 7곳 작년 사상 최대 실적,"[('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
330,2011.02.21. 오전 6:00,SH공사 재산등록제실시…팀장급이상 재산공개,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재산등록제실시…', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), ('급이상', 'O'), (' ', 'O'), ('재산공개', 'O')]"
331,2011.02.21. 오전 6:00,아시아나등 7개 국적항공사 작년 최대실적 달성,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
332,2011.02.21. 오전 6:00,지난해 7개 국적항공사 매출 17조444억원..사상 최대,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('17조444억원', 'QUANTITY'), ('..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
333,2011.02.21. 오전 6:00,SH공사 공기업 최초 팀장급 이상 재산등록,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('재산등록', 'O')]"
334,2011.02.21. 오전 3:28,전세난 완화 위해 1만6000채 공급 앞당겨,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
335,2011.02.21. 오전 3:24,‘버블세븐’ 아파트에도 봄은 오는가,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는가', 'O')]"
336,2011.02.21. 오전 3:17,住소식地소식신영동성 서울 강남역 지웰타워Ⅱ 상가 外,"[('住소식地소식신영동성', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰타워', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
337,2011.02.21. 오전 3:17,아파트 미리보기한진중공업 ‘광명 해모로 이연’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 이연', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
338,2011.02.21. 오전 3:17,부동산 캘린더판교신도시 ‘휴먼시아’ 청약… 실수요자들 관심 가질만,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만', 'O')]"
339,2011.02.21. 오전 3:17,성·동·벽·해… 내달 포스코 등 서울 성동구서 올해 1만여 채 분양,"[('성·동·벽·해…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2011.02.21. 오전 3:17,매매 시황서울 재건축시장 값 오르자 거래는 ‘뚝’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
341,2011.02.21. 오전 3:17,우림건설 부산 토성맨션 자리에 아파트 2개동 건설,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토성맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
342,2011.02.21. 오전 2:47,中東·북아프리카 민주화 시위 격화 리비아 주민 한국 건설현장 방화,"[('中東', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민주화', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방화', 'O')]"
343,2011.02.21. 오전 2:00,LH 올 첫 구조조정 사업지는 충남 서산 석림2지구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지는', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석림2지구', 'LOCATION')]"
344,2011.02.22. 오후 11:39,집주인 행세 전세금 가로채기 주의보,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('가로채기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
345,2011.02.22. 오후 8:35,수도권아파트 분양가 차이 3.3㎡당 150만→125만원,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('150만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY')]"
346,2011.02.22. 오후 8:35,재력가들 주상복합→전원주택 이동중,"[('재력가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합→전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이동중', 'O')]"
347,2011.02.22. 오후 8:35,꼼꼼한 준비로 ‘시프트’ 좁은 문 뚫어라,"[('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('준비로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라', 'O')]"
348,2011.02.22. 오후 8:35,2월 23일 부동산 파일,"[('2월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
349,2011.02.22. 오후 7:30,리비아 사태건설 근로자 대피…철수는 아직,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사태건설', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대피…철수는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
350,2011.02.22. 오후 6:39,부동산생활백서 임대차 종료시 임차인 원상회복의무 분쟁,"[('부동산생활백서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('종료시', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원상회복의무', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
351,2011.02.22. 오후 6:39,부동산생활백서 임대차 종료시 임차인 원상회복의무 분쟁,"[('부동산생활백서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('종료시', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원상회복의무', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
352,2011.02.22. 오후 6:36,대형건설사 내달 1만 1645채 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 1645채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2011.02.22. 오후 6:36,상암동 서울 랜드마크타워 880억 증자,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('880억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증자', 'O')]"
354,2011.02.22. 오후 6:36,세입자 없는줄 알았는데… 경매 보증금 1억 날려,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
355,2011.02.22. 오후 6:36,5년 임대주택 사업자에 공공택지 공급 재개,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
356,2011.02.22. 오후 6:36,LH 천안 매주 도시개발사업도 취소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
357,2011.02.22. 오후 6:36,4월까지 전국 3만 6547채 입주,"[('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 6547채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
358,2011.02.22. 오후 6:36,토지신탁 서울숲 IT밸리 분양 2013년 입주,"[('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
359,2011.02.22. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 임대 사업용 오피스텔 17억 2000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('17억 2000만원', 'QUANTITY')]"
360,2011.02.22. 오후 6:31,홍천 비발디 파크 소노펠리체,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT')]"
361,2011.02.22. 오후 6:11,SK건설 월급 떼어내 저소득 청소년 도와요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('떼어내', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도와요', 'O')]"
362,2011.02.22. 오후 6:05,분양소식 부산 화명 롯데캐슬 카이저 2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
363,2011.02.22. 오후 6:04,강서구 해빙기 대형건축공사장 안전점검,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건축공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
364,2011.02.22. 오후 6:04,리비아 사태 비상 국토부 무대책,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무대책', 'O')]"
365,2011.02.22. 오후 5:45,부동산기상도 수도권 매매·전세가 상승세 주춤,"[('부동산기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
366,2011.02.22. 오후 5:43,부동산시황분석 전세수요 매매로 전환…매매가 소폭 오름세,"[('부동산시황분석', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
367,2011.02.22. 오후 5:43,부동산기상도 수도권 매매·전세가 상승세 주춤,"[('부동산기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
368,2011.02.22. 오후 5:43,부동산플러스小원룸·高월세…도시형생활주택전세난 부채질,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산플러스小원룸·高월세…도시형생활주택전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
369,2011.02.22. 오후 5:42,부동산플러스小원룸·高월세…도시형생활주택전세난 부채질,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산플러스小원룸·高월세…도시형생활주택전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
370,2011.02.22. 오후 5:42,부동산뷰파인더전세찾아 강북·용인우르르…최대 2천만원↑,"[('부동산뷰파인더전세찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('우르르…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
371,2011.02.22. 오후 5:41,지능형 방범시스템 활성화,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('방범시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
372,2011.02.22. 오후 5:39,라살 인베스트먼트 전셋값 시장원리에 맡겨라,"[('라살 인베스트먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨라', 'O')]"
373,2011.02.22. 오후 5:39,부동산뷰파인더강남·목동 전세난 끝…단기 숨고르기 일뿐,"[('부', 'ARTIFACT'), ('동산뷰파인더', 'ARTIFACT'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…단기', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('일뿐', 'O')]"
374,2011.02.22. 오후 5:39,부동산뷰파인더강남·목동 전세난 끝…단기 숨고르기 일뿐,"[('부', 'ARTIFACT'), ('동산뷰파인더', 'ARTIFACT'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…단기', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('일뿐', 'O')]"
375,2011.02.22. 오후 5:37,3월 7426가구..2월의 40% 수준에 그쳐,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7426가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
376,2011.02.22. 오후 5:36,MK추천매물 수원 광교신도시 오피스텔 1억6천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6천만원', 'QUANTITY')]"
377,2011.02.22. 오후 5:36,재개발 공람공고 전에 받은 추진위 동의서도 효력 인정,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공람공고', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('추', 'ORGANIZATION'), ('진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동의서도', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
378,2011.02.22. 오후 5:36,중대형중소형 격차 많이 줄었네,"[('중대형중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
379,2011.02.22. 오후 5:36,중소건설사 70% 작년 공사실적 전무,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
380,2011.02.22. 오후 5:36,4월까지 전국 3만6547가구 입주,"[('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6547가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
381,2011.02.22. 오후 5:36,LH 천안매주 도시개발사업 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안매주 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
382,2011.02.22. 오후 5:36,아파트도 상가도 이젠 임대가 뜬다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
383,2011.02.22. 오후 5:36,5년임대주택 7년만에 공급 재개,"[('5년', 'DATE'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
384,2011.02.22. 오후 5:36,80억 타운하우스 누가 살까,"[('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
385,2011.02.22. 오후 5:36,‘임대주택 공급 확대’..건설사 기피·조합원 반발로 ‘흔들’,"[('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대’..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기피·', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’', 'O')]"
386,2011.02.22. 오후 5:34,대형사 3월 1만1645가구 공급.. 작년比 81%,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY')]"
387,2011.02.22. 오후 5:34,리비아 한국근로자 안전대책 마련,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
388,2011.02.22. 오후 5:33,80억짜리 단독주택 판교 ‘산운 아펠바움’..50代 CEO가 주로 샀다,"[('80억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산운 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), ('50代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주로', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
389,2011.02.22. 오후 5:33,LH，천안매주도시개발 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('천안매주', 'LOCATION'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
390,2011.02.22. 오후 5:33,매경닷컴 전세대란 극복전략 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('극복전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
391,2011.02.22. 오후 5:31,“서울 오피스 공급 과잉..내년 상반기까지 침체”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉..', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체”', 'O')]"
392,2011.02.22. 오후 5:25,국토부 리비아 내란 최악시 전세기 띄운다상보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내란', 'O'), (' ', 'O'), ('최악시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세기', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다상보', 'O')]"
393,2011.02.22. 오후 5:20,국토부 리비아 교민 식량 보급책 시급..정부 대책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('식량', 'O'), (' ', 'O'), ('보급책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
394,2011.02.22. 오후 5:15,라살인베스트 전셋값 시장원리에 맡겨라,"[('라살인베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원리에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨라', 'O')]"
395,2011.02.22. 오후 5:14,지능형 방범시스템 활성화,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('방범시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
396,2011.02.22. 오후 5:14,리비아 사태 비상 국토부 무대책,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무대책', 'O')]"
397,2011.02.22. 오후 5:11,대전도안신도시 경계 동서.도안.계백로중심 조정,"[('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('동서', 'TERM'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('도안.계백로중심', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
398,2011.02.22. 오후 5:11,위기 중동건설수주비중 66%..건설사 달러박스,"[('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('건설수주비중', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), ('..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('달러박스', 'O')]"
399,2011.02.22. 오후 5:07,국토부 리비아 교민 식량보급·수송 대책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('식량보급·수송', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
400,2011.02.22. 오후 5:03,보문 3구역에 1028가구 건립,"[('보문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
401,2011.02.22. 오후 5:00,이사 인테리어... 비교하고 싸게 하세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어...', 'O'), (' ', 'O'), ('비교하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
402,2011.02.22. 오후 5:00,경매 ABC ⑦ 입찰하기,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('⑦', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰하기', 'O')]"
403,2011.02.22. 오후 4:57,멈출줄 모르던 전셋값 상승 한풀 꺾이나,"[('멈출줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르던', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
404,2011.02.22. 오후 4:53,국토부 리비아내 식량부족우려 건설현장에 대책 강구,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('식량부족우려', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
405,2011.02.22. 오후 4:51,라살 홍콩·싱가포르 오피스 투자 유망,"[('라살', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
406,2011.02.22. 오후 4:48,광명 해모로 이연 343가구 일반분양,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해모로 이연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
407,2011.02.22. 오후 4:43,청주용정 한라비발디 신개념 평면 저작권 출원,"[('청주', 'CITY'), ('용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
408,2011.02.22. 오후 4:42,3월 주택 분양 작년보다 20% 감소,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
409,2011.02.22. 오후 4:42,LH 천안 매주 도시개발사업도 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
410,2011.02.22. 오후 4:41,매경주최 오는 24일 ‘전세대란 극복 전략 무료 세미나’ 개최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전세대', 'EVENT'), ('란', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
411,2011.02.22. 오후 4:36,김포신도시 합동 분양에 관심 집중,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
412,2011.02.22. 오후 4:34,올 봄 1000가구 이상 대단지 아파트 62곳 분양,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('62곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2011.02.22. 오후 4:31,대우건설 리비아에 해외영업본부장 급파 교민·직원 안전에 만전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외영업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급파', 'O'), (' ', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
414,2011.02.22. 오후 4:24,리비아 사태 확산 우려에 건설사 전전긍긍,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
415,2011.02.22. 오후 4:23,한라건설 블록쌓기 부분복층형 신평면 적용,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블록쌓기', 'O'), (' ', 'O'), ('부분복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
416,2011.02.22. 오후 4:21,대우건설 리비아 건설현장 안전…한국인 보호 앞장,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
417,2011.02.22. 오후 4:18,한라건설 청주 용정에 부분복층형 신평면 적용,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부분복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
418,2011.02.22. 오후 4:17,SK건설 동작구와 희망메이커 협약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('희망메이커', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
419,2011.02.22. 오후 4:17,대우건설 리비아 현지 교민·직원 안전에 만전,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('교민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('만전', 'O')]"
420,2011.02.22. 오후 4:17,강남 서초 분당 투자자들은 동탄 오피스텔에 투자한다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O')]"
421,2011.02.22. 오후 4:15,中 엄한 주택정책 위장이혼 부추기나,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엄한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('위장이혼', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
422,2011.02.22. 오후 4:08,부산 재건축  롯데건설  화명 롯데캐슬 카이저,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화명', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT')]"
423,2011.02.22. 오후 4:08,부산 재건축 현대건설·두산건설  해운대 힐스테이트 위브,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 위브', 'ARTIFACT')]"
424,2011.02.22. 오후 4:08,서울 재건축 GS건설·현대산업·삼성물산·대림산업  왕십리 텐즈힐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT')]"
425,2011.02.22. 오후 4:08,유난히 추운 겨울은 가고…올 분양시장 봄바람 부나,"[('유난히', 'O'), (' ', 'O'), ('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('가고…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
426,2011.02.22. 오후 4:08,김포한강신도시 교통여건 개선 합동분양 스타트,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
427,2011.02.22. 오후 4:08,서울 재건축 삼성물산  래미안 옥수 12구역 일반분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
428,2011.02.22. 오후 4:08,수도권 재건축 대림산업  의왕 내손 e편한세상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT')]"
429,2011.02.22. 오후 3:57,한라건설 부분복층 평면 저작권 등록,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부분복층', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
430,2011.02.22. 오후 3:54,공인중개사 채용 분양·임대전문 분야 훈풍 “왜”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대전문', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('“왜”', 'O')]"
431,2011.02.22. 오후 3:53,대우건설 상황실리비아 24시간 연결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), ('실리비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
432,2011.02.22. 오후 3:34,리비아 사태 건설업종 도미노 급락상보,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('급락상보', 'O')]"
433,2011.02.22. 오후 3:32,한라건설 천장높이 두배넘는 아파트 선보인다,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천장높이', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
434,2011.02.22. 오후 3:28,수원시 광교택지개발지구 인수단 구성,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인수단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
435,2011.02.22. 오후 3:22,대형건설사 3월 1만1645가구 공급.. 전년비 19%↓,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
436,2011.02.22. 오후 3:21,쏟아진 전세대책이 청약률 제로 공포 키웠다,"[('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
437,2011.02.22. 오후 3:18,10년전에도 전세대란이..당시 해법은,"[('10년전', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란이..당시', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
438,2011.02.22. 오후 3:16,건설공제조합 건설보증론 출간,"[('건설공제조합 건설보증론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
439,2011.02.22. 오후 3:16,마켓in크레딧리포트PF론 유동화증권 68% 1년內 만기도래,"[('마켓in크레딧리포트PF론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유동화증권', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년內', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기도래', 'O')]"
440,2011.02.22. 오후 3:16,한라건설 청주 용정 한라비발디 신평면 적용,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
441,2011.02.22. 오후 3:16,여의도·합정 전략정비구역 주민반발에 삐걱,"[('여의도·', 'LOCATION'), ('합정 전략정비', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
442,2011.02.22. 오후 3:06,3월 수도권 분양 작년의 절반..전국 1만1645가구,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1645가구', 'QUANTITY')]"
443,2011.02.22. 오후 2:58,5천만원으로 난 노후대책 이렇게 투자한다 “돈” 굴리는 법,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자한다', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
444,2011.02.22. 오후 2:52,대형주택업체 3월 분양 지난해 80% 수준,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
445,2011.02.22. 오후 2:50,철도연 인도네시아와 기술협력 MOU,"[('철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
446,2011.02.22. 오후 2:44,불황에 강한 랜드마크 대단지 분양 눈길,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
447,2011.02.22. 오후 2:35,리비아 진출 건설사 아직 큰 피해 없지만..대책마련 중,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없지만..대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
448,2011.02.22. 오후 2:28,현대건설 수천억 우발채무 주장에 해외영업 차질,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('우발채무', 'O'), (' ', 'O'), ('주장에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외영업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
449,2011.02.22. 오후 2:26,보금자리 투기행위 조치 ‘나몰라라’…34차지구 514건 불법행위 적발,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나몰라라’…', 'O'), ('34차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('514건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
450,2011.02.22. 오후 2:21,상암DMC 랜드마크타워 880억원 유상증자 성공,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('880억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
451,2011.02.22. 오후 2:19,3월 대형 주택업체 분양물량 예년보다 줄어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
452,2011.02.22. 오후 2:13,한풀꺾인전세값 한숨돌리나…외곽으로 수요이동탓 안심일러,"[('한풀꺾인전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨돌리나…외곽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요이동탓', 'O'), (' ', 'O'), ('안심일러', 'O')]"
453,2011.02.22. 오후 2:12,한풀꺾인전세값 한숨돌리나…외곽으로 수요이동탓 안심일러,"[('한풀꺾인전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨돌리나…외곽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요이동탓', 'O'), (' ', 'O'), ('안심일러', 'O')]"
454,2011.02.22. 오후 2:03,오목교역 인근에 주상복합 장기전세 68가구 공급,"[('오목교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('68가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2011.02.22. 오후 2:01,보금자리 21만가구 공급 목표 빨간불,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
456,2011.02.22. 오후 2:00,리비아 사태 한국 진출 건설업체 초비상,"[('리비아 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
457,2011.02.22. 오후 1:46,인터파크 여수엑스포 입장권 공식후원사 선정,"[('인터파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입장권', 'O'), (' ', 'O'), ('공식후원사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
458,2011.02.22. 오후 1:44,서울시 중소기업 청년인턴 1천6백명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천6백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
459,2011.02.22. 오후 1:44,삼성이 선택한 글로벌 도시 동탄 오피스텔 ‘메타 포스빌’ 인기분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메타 포스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
460,2011.02.22. 오후 1:43,주택금융公 보증 전세대출 은행 늘어난다,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
461,2011.02.22. 오후 1:43,2월4월 전국 3만 6천5백여 가구 입주예정,"[('2월4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 6천5백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
462,2011.02.22. 오후 1:43,국토부 리비아 건설근로자 안전대책 마련 회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
463,2011.02.22. 오후 1:28,인천 소래 논현 한화 아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
464,2011.02.22. 오후 1:23,전세값 폭등 속 분양수혜지 신동백 롯데캐슬 에코 분양,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2011.02.22. 오후 1:19,요즘 이슈 현장찾아  5천만원 있으면 이렇게 굴린다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('현장찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴린다', 'O')]"
466,2011.02.22. 오후 1:13,‘돈암 이수 브라운스톤II’ 조합원 30세대 한정 선착순 모집중,"[('‘', 'O'), ('돈암 이수 브라운스톤II', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집중', 'O')]"
467,2011.02.22. 오후 1:12,인천 박촌역 48평형 한양 아파트 호조건 인기 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호조건', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2011.02.22. 오후 1:10,30평형대 新동백 “롯데캐슬 에코” 아파트 선착순 특별분양,"[('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
469,2011.02.22. 오후 1:06,대기업 10년 임대 “5년 확정수익 보장”,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장”', 'O')]"
470,2011.02.22. 오후 1:01,9호선초역세권예정 33평형 자연앤힐스테이트 한강신도시 관심집중,"[('9호선', 'ARTIFACT'), ('초역세권예정', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연앤힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
471,2011.02.22. 오후 1:01,인천 소래 논현 한화 아파트오피스텔 선착순 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2011.02.22. 오후 12:56,강남보다 높은 수익률 동탄 메타포스빌 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
473,2011.02.22. 오후 12:56,KT 올레스퀘어 독일 iF 디자인상 수상,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올레스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('iF 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
474,2011.02.22. 오후 12:55,용인 ‘성복 아이파크’ 전세값으로 내 집 마련 기회,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
475,2011.02.22. 오후 12:55,한강 신도시 명품아파트 최저가 분양 마지막기회,"[('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
476,2011.02.22. 오후 12:54,용인 동백롯데캐슬 아파트 투자자 몰린다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
477,2011.02.22. 오후 12:52,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2011.02.22. 오후 12:49,실투자금 3천만원대 13% 수익률 기대 초역세권 오피스텔,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
479,2011.02.22. 오후 12:48,광교 신도시 2011년도 상가의 새바람,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O')]"
480,2011.02.22. 오후 12:46,“2001아울렛킴스클럽” 또 하나의 대기업 월급통장,"[('“', 'O'), ('2001', 'DATE'), ('아울렛킴스클럽', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O')]"
481,2011.02.22. 오후 12:45,계약금 5% 즉시 입주 가능한 아파트 일산 ‘한화꿈에그린’,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
482,2011.02.22. 오후 12:40,3000만원대 도시형생활주택 투자로 탄탄한 노후대비 준비한다,"[('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('준비한다', 'O')]"
483,2011.02.22. 오후 12:37,5천만원 “종자돈”으로  수익형투자처 “월세” 잡아라,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“종자돈”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세”', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
484,2011.02.22. 오후 12:35,콜드웰뱅커삼성동 테헤란로 JM빌딩 오피스 임대,"[('콜드웰뱅커', 'ORGANIZATION'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('JM빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
485,2011.02.22. 오후 12:35,제주삼면 바다 조망 고품격 별장형 오피스텔 분양,"[('제주', 'CITY'), ('삼면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2011.02.22. 오후 12:33,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
487,2011.02.22. 오후 12:33,2011년 부동산 시장의 핫이슈 동대문구 소형오피스텔 장안 뉴시티,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장안 뉴시티', 'ARTIFACT')]"
