,date,headline,keyword
0,2008.01.20. 오후 11:04,‘제19회 MBC건축박람회’2327일 개최,"[('‘', 'O'), ('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MBC건축박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('2327일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
1,2008.01.20. 오후 10:59,부동산 ‘사설 경매’ 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
2,2008.01.20. 오후 9:17,은평뉴타운 당첨자 ‘개인정보’ 줄줄 샜다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘개인정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('샜다', 'O')]"
3,2008.01.20. 오후 9:00,규제 완화 집값 안정…눈치보는 부동산 시장,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
4,2008.01.20. 오후 8:37,미분양 11만채 돌파…IMF 이후 최다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('IMF 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
5,2008.01.20. 오후 8:33,SH공사 당첨자 개인정보 게재 논란종합,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
6,2008.01.20. 오후 7:19,미분양 아파트 11만가구 넘었다… 밀어내기식 물량 쏟아져 외환위기 이후 최대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기식', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
7,2008.01.20. 오후 6:26,미분양아파트 11만가구,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY')]"
8,2008.01.20. 오후 6:26,양도세 완화대상 주택 강남ㆍ서초ㆍ송파가 69%,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY')]"
9,2008.01.20. 오후 6:09,미분양 아파트 11만 가구 넘어서,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
10,2008.01.20. 오후 6:01,양도세 완화조치 ‘강남만 웃는다’…형평성 논란·집값상승 우려,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화조치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃는다’…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란·집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
11,2008.01.20. 오후 5:57,주택시장 하반기 격변 온다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('격변', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
12,2008.01.20. 오후 5:51,대규모 개발지역만 기반시설부담금 대상,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
13,2008.01.20. 오후 5:48,구시가지 상가 신·증축 기반시설부담금 폐지,"[('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
14,2008.01.20. 오후 5:46,SH공사 당첨자 개인정보 공개 물의,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
15,2008.01.20. 오후 5:09,fn 금주 부동산 브리핑 1월21∼27일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('1월21∼27일', 'DATE')]"
16,2008.01.20. 오후 5:06,지분형분양제 집값 수익 ‘딜레마’,"[('지분형분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딜레마’', 'O')]"
17,2008.01.20. 오후 4:48,양도세 완화조치는 ‘그들만의 잔치’…서울 강남권 등에 혜택 집중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화조치는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
18,2008.01.20. 오후 4:46,용산 입성 ‘용꿈 꾸세요’…개발호재로 최고 투자지로 급부상,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘용꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸세요’…개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
19,2008.01.20. 오후 4:46,아파트 패션을 입다…‘리첸시아 중동’ 3면 개방형,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('패션을', 'O'), (' ', 'O'), ('입다…‘', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O')]"
20,2008.01.20. 오후 4:46,분양정보인천 검단 ‘힐스테이트’ 309가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('309가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
21,2008.01.20. 오후 4:42,부동산 세 부담 완화 기대감에 매매.전세 보합세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매.전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
22,2008.01.20. 오후 4:33,아파트 도매상 다시 등장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도매상', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
23,2008.01.20. 오후 4:33,부동산 私경매시장 열린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('私경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
24,2008.01.20. 오후 4:33,복부인들 태안 기웃,"[('복부인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
25,2008.01.20. 오후 4:33,분양하이라이트 해운대 IPARK 21일부터 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
26,2008.01.20. 오후 3:54,시세 동향 방학 이사시즌 전세거래 증가세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
27,2008.01.20. 오후 3:54,대표적 탁상행정 대불공단 전봇대 뽑는다,"[('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정', 'O'), (' ', 'O'), ('대불공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전봇대', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
28,2008.01.20. 오후 3:51,부동산 열풍 돌아오나…민간 경매장까지 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아오나…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('경매장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
29,2008.01.20. 오후 3:31,일문일답인수위 현정부 반대한 임투공제 1년 연장키로,"[('일문일답인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대한', 'O'), (' ', 'O'), ('임투공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장키로', 'O')]"
30,2008.01.20. 오후 3:30,부동산도 민간경매시장서 거래,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
31,2008.01.20. 오후 3:27,인수위 산업단지조성 3년 이하로 대폭 감축,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 이하', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
32,2008.01.20. 오후 3:27,SH공사 은평뉴타운 당첨자 재산내역 제멋대로 공개,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산내역', 'O'), (' ', 'O'), ('제멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
33,2008.01.20. 오후 3:27,상가 가치 여러차례 현장방문 꼼꼼히 살펴야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('여러차례', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
34,2008.01.20. 오후 3:27,부동산써브 추천 알짜물건 1월21일,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'ORGANIZATION'), ('써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('1월21일', 'DATE')]"
35,2008.01.20. 오후 3:21,전국 아파트 주간 시세 동향 서울 강북구 0.33% 큰폭 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
36,2008.01.20. 오후 3:21,부동산투자 호재 중첩지역 노려라,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('중첩지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
37,2008.01.20. 오후 3:21,호재 중첩지역 연내 분양물량,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('중첩지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
38,2008.01.20. 오후 2:57,에디터즈 레터 투자와 투기의 차이,"[('에디터즈', 'O'), (' ', 'O'), ('레터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('투기의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
39,2008.01.20. 오후 2:57,부동산 時테크가 곧 財테크,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('時테크가', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('財테크', 'O')]"
40,2008.01.20. 오후 2:56,대규모 개발때만 기반시설부담금 부과,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때만', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
41,2008.01.20. 오후 2:09,기지개 켜는 상가시장 아파트형공장 상가 눈길,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
42,2008.01.20. 오후 1:54,지지옥션 부동산 사설경매서비스 오픈,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
43,2008.01.20. 오후 1:12,인수위 시설부담금 지정구역 건축물로 제한,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('지정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
44,2008.01.20. 오후 12:32,SH공사 은평뉴타운 당첨자 재산내역 공개 물의,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
45,2008.01.20. 오후 12:12,양도세 완화 수혜 일부지역 편중 논란,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
46,2008.01.20. 오전 11:57,서울시 인구 4년 연속 ↑..1042만명 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('1042만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
47,2008.01.20. 오전 11:32,평택 건설업체 前회장 등 3명 기소수원지검,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기소', 'O'), ('수원지검', 'ORGANIZATION')]"
48,2008.01.20. 오전 11:29,미분양 아파트 급증...11만 가구 넘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...', 'O'), ('11만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
49,2008.01.20. 오전 11:26,지방 청약률 高高 수도권 대거 미달,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
50,2008.01.20. 오전 11:22,네티즌 66% 이명박정부 부동산정책 지지,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O')]"
51,2008.01.20. 오전 11:15,서울 인구 1042만명 4년 연속 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1042만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
52,2008.01.20. 오전 11:08,청약가점제 시행 후 청약통장 감소현상 가속화,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('감소현상', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
53,2008.01.20. 오전 11:05,네티즌 66% 새정부 부동산정책 지지,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O')]"
54,2008.01.20. 오전 10:51,지방 미분양주택 줄었다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
55,2008.01.20. 오전 10:45,규제 느슨...목 좋은 오피스텔·상가 돈 된다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('느슨...목', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
56,2008.01.20. 오전 10:32,이번주 분양...동작·잠실 역세권 주목,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
57,2008.01.20. 오전 9:06,국내 첫 부동산 사설경매장 등장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
58,2008.01.20. 오전 9:01,별내청약 반도유보라 116가구 선보여,"[('별내', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
59,2008.01.20. 오전 8:36,주간부동산서울 재건축 6주만에 하락세,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
60,2008.01.20. 오전 8:26,부동산캘린더전국 아파트 9곳서 청약접수,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
61,2008.01.20. 오전 7:11,양도세 완화 그들만의 잔치 될 듯,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
62,2008.01.20. 오전 6:05,하반기에 주택정책 큰 틀 바뀐다,"[('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
63,2008.01.20. 오전 6:05,새 정부 출범 기대감…중대형 봄날 오나,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
64,2008.01.20. 오전 6:02,미분양 아파트 눈덩이..11만가구도 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이..', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
65,2008.01.20. 오전 6:02,뭉치긴 뭉쳤는데... 건설업계 대운하 수익성확보 골머리,"[('뭉치긴', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성확보', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
66,2008.01.21. 오후 9:21,대구 복합신도시 1호 이시아폴리스 23일 착공,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
67,2008.01.21. 오후 7:34,이철 코레일 사장 총선 출마 안한다,"[('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
68,2008.01.21. 오후 7:22,송파구 거여·마천뉴타운 주택 398가구 줄인다,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('398가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
69,2008.01.21. 오후 7:02,전국 미분양 한파 속 당진군 나홀로 ‘쾌재’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('당진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌재’', 'O')]"
70,2008.01.21. 오후 6:47,박성표 주택보증 사장 사임..고향서 출마,"[('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임..고향서', 'O'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
71,2008.01.21. 오후 6:36,역세권 1억 원 미만 전셋집 추천,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
72,2008.01.21. 오후 6:34,은평뉴타운 1지구 계약 시작,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
73,2008.01.21. 오후 6:33,분양한파 이긴 지방아파트 이유 있네,"[('분양한파', 'O'), (' ', 'O'), ('이긴', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
74,2008.01.21. 오후 6:31,지방 청약률은 높고 수도권 줄줄이 미달,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
75,2008.01.21. 오후 6:31,김포 2020도시기본계획 확정 고촌면 일대ㆍ걸포동 대규모 택지 조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('고촌면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대ㆍ', 'O'), ('걸포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
76,2008.01.21. 오후 6:31,김포 2020도시기본계획 확정 고속화道ㆍ경전철 추가개통,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'QUANTITY'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화道ㆍ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가개통', 'O')]"
77,2008.01.21. 오후 6:31,한경 부동산 Plus 매물마당 서초구 반포동 대로변 6층빌딩 52억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
78,2008.01.21. 오후 6:31,틈새로 본 부동산 대출받아 샀던 집 매물로,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('샀던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
79,2008.01.21. 오후 6:06,타운하우스 용평알펜하임 분양,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용평알펜하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2008.01.21. 오후 6:06,서울 마포 두영이지안 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두영이지안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2008.01.21. 오후 6:06,검단 2차 아이파크 22일 1순위 청약접수,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
82,2008.01.21. 오후 6:06,별내 반도유보라 116가구 분양,"[('별내 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2008.01.21. 오후 6:06,재건축아파트 완공돼야 1가구 2주택…행정법원 판결,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완공돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
84,2008.01.21. 오후 6:06,MK추천매물 역삼동 역세권 빌딩 90억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY')]"
85,2008.01.21. 오후 5:48,은평뉴타운 1지구 계약 시작,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
86,2008.01.21. 오후 5:46,투자정보2008년 부동산 시장은 어떻게 될까,"[('투자정보', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
87,2008.01.21. 오후 5:45,인천 청라지구 아파트 분양 난항,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
88,2008.01.21. 오후 5:45,SH공사 마곡지구 2011년말 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2008.01.21. 오후 5:45,택지지구내 상업용지 낙찰가 두배이상 비싸,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('두배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
90,2008.01.21. 오후 5:45,경남기업 그룹·브랜드 홈페이지 새롭게 단장,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
91,2008.01.21. 오후 5:42,중개업자 투자순위 강북경기강남 순,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자순위', 'O'), (' ', 'O'), ('강북경기', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
92,2008.01.21. 오후 5:42,청약통장 가입 양극화 뚜렷,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
93,2008.01.21. 오후 5:42,개발호재 있으면 지방 분양도 순풍,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
94,2008.01.21. 오후 5:42,상암DMC 용지 공급 설명회 성황,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
95,2008.01.21. 오후 5:42,뉴타운 내 첫 분양 아파트·상가 눈길,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
96,2008.01.21. 오후 5:42,충남 당진 ‘분양 대박’,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O')]"
97,2008.01.21. 오후 5:42,대림산업，한숲e―편한세상 지열냉난방시스템 첫 적용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('한숲e―', 'ARTIFACT'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지열냉난방시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
98,2008.01.21. 오후 5:39,부동산중개업자 “강북에 투자를”,"[('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를”', 'O')]"
99,2008.01.21. 오후 5:39,미분양 늘자 무순위 ‘귀빈 대우’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('귀빈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우’', 'O')]"
100,2008.01.21. 오후 5:36,재건축 도중 다른 아파트 구입해도 2주택 아니다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도중', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입해도', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
101,2008.01.21. 오후 5:12,분양정보 남양주 반도유보라 116가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY')]"
102,2008.01.21. 오후 5:09,일산 탄현동에 주상복합 2772가구,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2772가구', 'QUANTITY')]"
103,2008.01.21. 오후 4:51,분양정보 반도 별내 청학 116가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('반도 별내 청학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY')]"
104,2008.01.21. 오후 4:51,분양정보 세광 용인 이동 782가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY')]"
105,2008.01.21. 오후 4:51,분양정보 GS 신길동 108가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY')]"
106,2008.01.21. 오후 4:50,대림산업 뚝섬 주상복합에 지열 냉난방,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('지열', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O')]"
107,2008.01.21. 오후 4:48,다국적社 CBRE 국내 첫서비스,"[('다국적社', 'O'), (' ', 'O'), ('CBRE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫서비스', 'O')]"
108,2008.01.21. 오후 4:48,입주후 바로 전매가능한 뉴타운 분양물량 노려라,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
109,2008.01.21. 오후 4:48,SK건설 건강음료도 판다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건강음료', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
110,2008.01.21. 오후 4:48,청약부금 가입자 작년 39만명 줄어,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
112,2008.01.21. 오후 4:45,“재건축 완공 1년이전 살던 집 팔면 비과세”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('1년이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세”', 'O')]"
113,2008.01.21. 오후 4:32,공기업 새정부 출범이전 몸집불리기,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범이전', 'O'), (' ', 'O'), ('몸집불리기', 'O')]"
114,2008.01.21. 오후 4:27,박성표 주택보증사장 사표..총선 출마 유력,"[('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사표..', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
115,2008.01.21. 오후 3:53,판교 상가 분양가 강남보다 비싸,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
116,2008.01.21. 오후 3:43,박성표 대한주택보증 사장 사퇴,"[('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
117,2008.01.21. 오후 3:30,인천 청라지구 아파트 분양 차질,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
118,2008.01.21. 오후 3:07,건교부 산하 기관장들 총선 행보 윤곽,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
119,2008.01.21. 오후 2:53,충남 당진 사람들만 모르는 것은,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람들만', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
120,2008.01.21. 오후 2:36,상가 알뜰구매 비결전용률을 따져라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰구매', 'O'), (' ', 'O'), ('비결전용률을', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
121,2008.01.21. 오후 2:36,경남아너스빌 홈페이지 확 달라진다,"[('경남아너스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
122,2008.01.21. 오후 2:30,건설회사가 건강음료도 판매..SK 행복한 산책,"[('건설회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('건강음료', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판매..', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O')]"
123,2008.01.21. 오후 2:24,요진산업 아산 배방지구 1400여가구 공급,"[('요진산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2008.01.21. 오후 2:06,상암DMC랜드마크 설명회 성황리 개최,"[('상암DMC랜드마크 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2008.01.21. 오후 2:01,성냥갑 아파트 우후죽순 광고판 이제 그만,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('광고판', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
126,2008.01.21. 오후 2:00,서울·수도권 전세가 4개월만에 상승,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2008.01.21. 오후 1:51,‘한숲e편한세상’ 국내 최초 지열냉난방 적용,"[('‘', 'O'), ('한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지열냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
128,2008.01.21. 오후 1:50,박성표 대한주택보증 사장 오늘 사퇴,"[('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
129,2008.01.21. 오후 1:38,중개업자 투자순위 강북경기강남 順,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자순위', 'O'), (' ', 'O'), ('강북경기', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
131,2008.01.21. 오후 1:22,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2008.01.21. 오후 1:02,코스닥 한반도 대운하 열풍 속으로,"[('코스닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
133,2008.01.21. 오후 12:48,재테크광고1000만원대가평전원휴양지매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), ('가평', 'LOCATION'), ('전원휴양', 'LOCATION'), ('지매각공고', 'O')]"
134,2008.01.21. 오후 12:36,금주의 부동산 캘린더 쌍용건설 노량진동에 49가구 일반분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('49가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
135,2008.01.21. 오후 12:36,청약통장ㆍ부금 쓸모 없나,"[('청약통장ㆍ부금', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸모', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
136,2008.01.21. 오후 12:36,‘무늬만 백화점’ 상가 투자 주의보,"[('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
137,2008.01.21. 오후 12:36,高분양가 불구 가수요도 북적,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('가수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
138,2008.01.21. 오후 12:36,세광종건 용인 첫진출 이동면 782가구 분양,"[('세광종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫진출', 'O'), (' ', 'O'), ('이동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2008.01.21. 오후 12:36,MBC건축박람회 23일부터 동아전람 주관…SETEC서,"[('MBC건축박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동아전람', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관…', 'O'), ('SETEC', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
140,2008.01.21. 오후 12:23,재건축 탓 주택구입 후 양도는 비과세 대상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('양도는', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
141,2008.01.21. 오후 12:19,경남기업 그룹·브랜드 홈페이지 새단장,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
142,2008.01.21. 오후 12:09,현대증권 온라인고객 투자상담 이벤트,"[('현대증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자상담', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
143,2008.01.21. 오후 12:07,4순위 분양 인기...꼼꼼히 따져봐야,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
144,2008.01.21. 오후 12:05,경남기업 그룹·브랜드 홈페이지 새단장,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
145,2008.01.21. 오전 11:49,충남 당진 우린 4순위 몰라요,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
146,2008.01.21. 오전 11:48,현대건설 인천 검단힐스테이트 2차 309세대 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('309세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2008.01.21. 오전 11:47,쌍용건설 노량진뉴타운 예가 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2008.01.21. 오전 11:41,부산 서면일대 건물최저높이 상향 필요부발연,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('건물최저높이', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), ('부', 'ORGANIZATION'), ('발연', 'ORGANIZATION')]"
149,2008.01.21. 오전 11:35,기자수첩미분양 파장 예고된 현실,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O')]"
150,2008.01.21. 오전 11:35,대림산업 국내 최초 지열냉난방시스템 도입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지열냉난방시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
151,2008.01.21. 오전 11:28,인천 검단에서 현대家 자존심 대결...22일 분양돌입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결...', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양돌입', 'O')]"
153,2008.01.21. 오전 11:23,法 재건축중 다른 아파트 구입 일시적 2주택 특례 적용,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축중', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
154,2008.01.21. 오전 11:15,서울메트로 2010년까지 2088명 감원,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2088명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O')]"
155,2008.01.21. 오전 11:00,반도건설 남양주 청학지구 116가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('116가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2008.01.21. 오전 10:58,오피스텔·뉴타운 투자 1순위,"[('오피스텔·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
157,2008.01.21. 오전 10:41,인수위 국토개발때 디자인조화 이뤄야,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인조화', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄야', 'O')]"
158,2008.01.21. 오전 10:41,지분형 주택 성공방정식,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성공방정식', 'O')]"
159,2008.01.21. 오전 10:35,상암DMC 랜드마크 빌딩 용지공급 설명회 성황,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
161,2008.01.21. 오전 10:26,CBRE코리아 부동산개발에서 처분까지 서비스,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('처분까지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
162,2008.01.21. 오전 10:16,용산이어 이번엔 상암랜드마크…사업설명회 ‘후끈’,"[('용산', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('상암랜드마크', 'LOCATION'), ('…사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
163,2008.01.21. 오전 10:10,경기 양평군 일대 신도시개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O')]"
164,2008.01.21. 오전 10:00,화성 동탄 동일하이빌 오피스텔 271실 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2008.01.21. 오전 9:59,매력 잃은 청약부금 지난해 39만명 감소,"[('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
166,2008.01.21. 오전 9:52,남양주 별내 청학지구에 반도유보라 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청학지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2008.01.21. 오전 9:51,GS건설 ‘신길자이’로 올 분양레이스 돌입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길자이', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
168,2008.01.21. 오전 9:51,용산 이어 이번엔 상암랜드마크…사업설명회 ‘후끈’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('상암랜드마크', 'LOCATION'), ('…사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
169,2008.01.21. 오전 9:51,전문기자 리포트‘지분형 주택’과 英홈바이 어떻게 다른가,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트‘지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’과', 'O'), (' ', 'O'), ('英홈바이', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
170,2008.01.21. 오전 9:50,부동산따라잡기 전국 미분양 11만 가구 돌파,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
171,2008.01.21. 오전 9:41,관심지역부산 해운대 일대…당첨만 되면 로또,"[('관심지역', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대…당첨만', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
172,2008.01.21. 오전 9:05,부동산 캘린더 1월 넷째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 넷째주', 'DATE')]"
173,2008.01.21. 오전 9:05,아파트 미분양 20만가구...주택업계 경영난 심화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), ('...주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
174,2008.01.21. 오전 8:56,쇼핑몰 상가 너도나도 백화점…투자 유의,"[('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
175,2008.01.21. 오전 8:55,대우건설 송도신도시 테라스형 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2008.01.21. 오전 8:55,택지지구 상가 뛰는 낙찰가에 날으는 분양가,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가에', 'O'), (' ', 'O'), ('날으는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
177,2008.01.21. 오전 8:48,새만금일대 땅값 ‘술렁’…매물은 뚝,"[('새만금', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’…매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
178,2008.01.21. 오전 8:45,고양 덕이.식사지구 분양 선전...계약률 50% 육박,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('식사', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선전...계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
179,2008.01.21. 오전 8:40,부동산따라잡기 뉴타운 토지거래허가 과잉규제,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉규제', 'O')]"
180,2008.01.21. 오전 8:24,계룡건설 창립 38주년 10대 건설사 도약,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
181,2008.01.21. 오전 8:16,부동산따라잡기 바다 조망권 가격은 얼마,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
182,2008.01.21. 오전 8:13,덕이지구 동문굿모닝힐 선착순 계약 순항,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
183,2008.01.21. 오전 8:11,송도 석산 3500억원 투입 공원으로 조성,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석산', 'O'), (' ', 'O'), ('3500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
184,2008.01.21. 오전 7:50,부동산 민간경매시장서도 사고 판다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
185,2008.01.21. 오전 7:31,전문가 추천 부동산 여기를 노려라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
186,2008.01.21. 오전 7:31,부산 해운대 아이파크 청약,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
187,2008.01.21. 오전 7:31,주공ㆍ토공 통합 설 전에 로드맵,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O')]"
188,2008.01.21. 오전 7:26,청약통장 양극화...부금은 감소 저축은 증가,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화...부금은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
189,2008.01.21. 오전 6:03,불황에 분양조건 대수술..원금보장해주겠다,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술..원금보장해주겠다', 'O')]"
190,2008.01.21. 오전 6:02,주공토공 통합 대신 기능 대폭 줄인다,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
191,2008.01.21. 오전 5:49,유행된 4순위 분양 문제도 많다,"[('유행된', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문제도', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
192,2008.01.21. 오전 4:27,대규모 개발에만 기반시설부담금,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에만', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O')]"
193,2008.01.21. 오전 4:27,미분양 아파트 11만가구 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
194,2008.01.21. 오전 3:12,인수위 업무용 토지 종부세 폐지경감 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지경감', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
195,2008.01.21. 오전 3:08,住소식 地소식서울 월곡2차 삼성래미안 단지 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월곡', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성래미안 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
196,2008.01.21. 오전 3:08,대선 후 집값 가장 많이 오른 것은 □ 이다,"[('대선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('□', 'O'), (' ', 'O'), ('이다', 'PERSON')]"
197,2008.01.21. 오전 3:08,양도세 감면 강남등 일부만 혜택,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
198,2008.01.21. 오전 3:08,미분양 아파트 11만채 돌파…98년 이후 처음,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('98년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
199,2008.01.21. 오전 3:08,부동산 캘린더전국 9곳서 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
200,2008.01.21. 오전 3:08,오피스텔 청약통장 필요없고 공급량 줄어 인기몰이,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
201,2008.01.21. 오전 3:08,매매 시황서울 강북노원용산 소형 중심 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('노원', 'LOCATION'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
202,2008.01.21. 오전 3:08,전세 시황봄 이사철신학기 수요 증가…전세시장 기지개,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철신학기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
203,2008.01.22. 오후 9:30,전세금 백억 꿀꺽 간큰 부동산…한 동네 초토화,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿀꺽', 'O'), (' ', 'O'), ('간큰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…한', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('초토화', 'O')]"
204,2008.01.22. 오후 9:19,올해 서울 1만3000여가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2008.01.22. 오후 9:17,공급면적 부풀리고 옵션 사실상 강매br분양값 상한제 아파트 편법 활개,"[('공급면적', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리고', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('강매br분양값 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
206,2008.01.22. 오후 9:07,부동산에도 사설경매 떴다,"[('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
207,2008.01.22. 오후 7:07,1월 23일 부동산 파일,"[('1월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
208,2008.01.22. 오후 6:41,도공 베트남 고속道 설계수주,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('설계수주', 'O')]"
209,2008.01.22. 오후 6:41,대전 토마토 쇼핑센터 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토마토', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2008.01.22. 오후 6:41,동탄신도시 진출입로 신설,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
211,2008.01.22. 오후 6:41,국방부 주공ㆍ토공 등과 군용지 관리 MOU 체결,"[('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('군용지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
212,2008.01.22. 오후 6:41,부산 해운대 아이파크 인기 좋네,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
213,2008.01.22. 오후 6:36,부동산 취등록세 인하전 지방세 비율 높여달라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O')]"
214,2008.01.22. 오후 6:27,분양정보 상도동 두산위브 190가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
215,2008.01.22. 오후 6:27,아산 신도시·충남 당진군 우린 미분양 한파 몰라요,"[('아산 신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우린', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
216,2008.01.22. 오후 6:27,건축은 문화다 33관악구청 신청사,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('33', 'QUANTITY'), ('관악구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O')]"
217,2008.01.22. 오후 6:27,이젠 옐로칩 이다 3안산 선부동 주공재건축,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐로', 'ARTIFACT'), ('칩', 'O'), (' ', 'O'), ('이다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공재건축', 'O')]"
218,2008.01.22. 오후 6:21,상암DMC 건설·금융 그랜드 컨소시엄 추진,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
219,2008.01.22. 오후 6:21,행정·혁신도시 계획 전면수정될듯,"[('행정·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면수정될듯', 'O')]"
220,2008.01.22. 오후 6:21,용인 흥덕지구 로또 아파트인줄 알았는데…,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데…', 'O')]"
221,2008.01.22. 오후 6:21,고가주택 매도 타이밍 전문가도 헷갈려,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
222,2008.01.22. 오후 6:17,해중건설 용평 알펜하임 분양,"[('해중건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용평 알펜하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2008.01.22. 오후 6:06,인천 가정오거리 420세대 위장 전입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('420세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위장', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O')]"
224,2008.01.22. 오후 6:00,주공―국방부，군용지 관리업무 양해각서 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('―', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), ('，군용지', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업무 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
225,2008.01.22. 오후 6:00,규제완화 기대 재개발·재건축에 ‘발길’,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발길’', 'O')]"
226,2008.01.22. 오후 6:00,분양정보 상도동 두산위브 190가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
227,2008.01.22. 오후 6:00,분양정보 영등포 신길자이 108가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY')]"
228,2008.01.22. 오후 5:57,2월 2만9000가구 ‘밀어내기 분양’,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
229,2008.01.22. 오후 5:45,용유·무의개발사업 민·관 협의체로 본격 추진,"[('용유·무의개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
230,2008.01.22. 오후 5:31,도로공사 강원도 폭설지역 제설장비 집중지원,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설지역', 'O'), (' ', 'O'), ('제설장비', 'O'), (' ', 'O'), ('집중지원', 'O')]"
231,2008.01.22. 오후 5:22,도공 베트남 민자고속도로 건설 참여,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
232,2008.01.22. 오후 5:16,용인시 아파트 고분양가 승인 불가,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
233,2008.01.22. 오후 5:11,해운대 주상복합 청약률 극과 극,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
234,2008.01.22. 오후 5:11,조합원·일반분양가 3.5억 격차 논란,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), ('·일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
235,2008.01.22. 오후 5:11,이명박 부동산 정책 지지 66%,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY')]"
236,2008.01.22. 오후 5:11,환승역세권 아파트 올해 2천8백가구,"[('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천8백가구', 'QUANTITY')]"
237,2008.01.22. 오후 5:11,개인간 부동산 경매 3월부터 열린다,"[('개인간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
238,2008.01.22. 오후 5:11,웃돈 안붙으면 환불...파격 분양,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안붙으면', 'O'), (' ', 'O'), ('환불...파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2008.01.22. 오후 5:11,혁신도시 건설 곳곳에서 차질,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
240,2008.01.22. 오후 5:00,도공 강원 폭설피해지 제설작업 지원,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭설피해지', 'O'), (' ', 'O'), ('제설작업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
241,2008.01.22. 오후 4:39,수원 도심 22곳 재개발 올 추진,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
242,2008.01.22. 오후 4:39,화제의 분양단지를 찾아서 고양 덕이지구 ‘하이파크시티 동문굿모닝힐’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하이파크시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
243,2008.01.22. 오후 4:33,도공 베트남 최초 민자고속도로 설계,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
244,2008.01.22. 오후 4:18,CBRE코리아 프로그램 관리 서비스,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
245,2008.01.22. 오후 4:10,해운대 아이파크 1순위 청약률 88%,"[('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY')]"
246,2008.01.22. 오후 4:01,이명박 부동산 정책 지지 66%,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY')]"
248,2008.01.22. 오후 3:21,국내 항공사 8년연속 무사망사고달성,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무사망사고달성', 'O')]"
249,2008.01.22. 오후 3:16,지금은 분양중 현대산업개발 인천 검단2차 아이파크VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('VOD', 'O')]"
250,2008.01.22. 오후 3:16,한남동 단국대터 고급주택 분양 오리무중,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
251,2008.01.22. 오후 3:14,박헌주 원장 지분형주택 자산격차 줄일것,"[('박헌주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자산격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일것', 'O')]"
252,2008.01.22. 오후 3:05,호남운하 민자전환은 지역건설사의 제안 탓 논란,"[('호남운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자전환은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
253,2008.01.22. 오후 2:51,KTX 1일 이용객 10만명시대,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
255,2008.01.22. 오후 2:32,2월에 전국서 2만9천여가구 분양,"[('2월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2008.01.22. 오후 2:22,부산 초고층 주상복합 청약률 극과 극,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
258,2008.01.22. 오후 1:57,강남 재건축 광역개발 현실성 있나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
259,2008.01.22. 오후 1:38,부산 해운대 청약률 극과 극...계약이 관건,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극...계약이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
260,2008.01.22. 오후 1:36,2월 전국 2만9000가구 새로 쏟아진다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
261,2008.01.22. 오후 1:35,개강앞둔 대학가 오피스텔 빈방 잡아라,"[('개강앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('빈방', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
262,2008.01.22. 오후 1:21,수원 구도심 185만7721㎡ 재개발,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('185만7721㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
263,2008.01.22. 오후 12:46,재테크광고용인토지  84000㎡ 1차분 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
264,2008.01.22. 오후 12:31,명동 상업부동산 추락 어디까지…,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지…', 'O')]"
265,2008.01.22. 오후 12:31,“MB 부동산 정책 지지” 66%,"[('“', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지”', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY')]"
266,2008.01.22. 오후 12:31,의정부 주택시장 ‘활기’,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
267,2008.01.22. 오후 12:31,해운대 아이파크 1순위 미달,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
268,2008.01.22. 오후 12:31,대한주택보증 박성표 사장 밀양ㆍ창녕 총선 출마 나서,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박성표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('창녕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
269,2008.01.22. 오후 12:31,대림 ‘한숲 e편한 세상’ 국내 첫 지열냉난방 적용,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한숲 e편한 세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지열냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
270,2008.01.22. 오후 12:10,불법하도급 꼼짝마…원청하청업체 크로스 체킹,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…원청하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('크로스', 'O'), (' ', 'O'), ('체킹', 'O')]"
271,2008.01.22. 오전 11:51,인수위 동탄신도시 방문..입주기업 대책마련,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문..입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O')]"
272,2008.01.22. 오전 11:22,李당선인 수도권 규제 대화하면 길 열릴 것,"[('李', 'PERSON'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
273,2008.01.22. 오전 11:22,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2008.01.22. 오전 11:18,SH공사 임대아파트 21곳에 문화놀이터,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화놀이터', 'O')]"
276,2008.01.22. 오전 11:15,임대아파트에도 문화놀이터 조성,"[('임대아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('문화놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
277,2008.01.22. 오전 11:12,서수원지역 교통체증 확 뚫린다,"[('서수원', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
278,2008.01.22. 오전 11:12,동탄 신도시 입주민들 서울 출퇴근길 편해진다,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
279,2008.01.22. 오전 11:09,아시아나·대한항공 8년 무사고 운행 달성,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
280,2008.01.22. 오전 11:06,불법하도급 방지 정보망 본격화…적발시 과태료,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
281,2008.01.22. 오전 11:04,국적항공사 8년 연속 무사망사고 달성,"[('국적항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
282,2008.01.22. 오전 11:03,지난해 KTX  하루 이용객 10만명,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY')]"
283,2008.01.22. 오전 11:00,건교부 불법하도급 방지 정보망 운영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
284,2008.01.22. 오전 11:00,KTX 이용객 전년대비 2.2% 증가,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
285,2008.01.22. 오전 10:57,주공·국방부 업무협력 양해각서 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
286,2008.01.22. 오전 10:51,판교구 편입 절대 불가..분당주민 화났다,"[('판교구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화났다', 'O')]"
287,2008.01.22. 오전 10:46,조합일반분양가 3.5억 차이..기가막혀,"[('조합일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이..기가막혀', 'O')]"
288,2008.01.22. 오전 10:43,해운대 아이파크 1순위 청약률 88.7%,"[('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('88.7%', 'QUANTITY')]"
289,2008.01.22. 오전 10:39,동탄신도시 진출입 15분 단축,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출입', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
290,2008.01.22. 오전 10:38,주공·국방부 업무협력 양해각서 체결,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
291,2008.01.22. 오전 10:26,펜트하우스 나홀로 호황...이러다 고가주택만 짓겠네,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황...이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠네', 'O')]"
292,2008.01.22. 오전 10:10,대림산업 미래신동력사업 발굴로 지속성장 기반 마련,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래신동력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴로', 'O'), (' ', 'O'), ('지속성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
293,2008.01.22. 오전 10:09,새만금에 세계최대 골프장 건립,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
294,2008.01.22. 오전 9:49,정부 개편에 혁신도시 사업 차질 불가피,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
295,2008.01.22. 오전 9:41,명동상가 권리금ㆍ임대료 추락 어디까지....,"[('명동상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('권리금ㆍ임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지....', 'O')]"
296,2008.01.22. 오전 9:22,인수위 새만금에 세계최대 골프장 건립,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
297,2008.01.22. 오전 9:19,올 상반기 민간택지 상한제아파트 분양 전무,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
298,2008.01.22. 오전 9:17,대우건설 리비아 수주조직 대폭 강화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주조직', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
299,2008.01.22. 오전 9:07,해운대 아이파크 슈퍼펜트하우스 1순위 마감,"[('해운대 아이파크 슈퍼펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
300,2008.01.22. 오전 8:51,해운대 아이파크 1순위 청약결과 기대 못미쳐,"[('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
301,2008.01.22. 오전 8:41,동원로얄듀크 당첨자 사기분양 반발,"[('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
302,2008.01.22. 오전 8:16,청라 학교건립 분담 암초 올해 분양 차질,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교건립', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
303,2008.01.22. 오전 8:12,외국자본 美자산 인수 지난해 사상최대 기록,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
304,2008.01.22. 오전 8:05,강남 재건축 방식 바꾼다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
305,2008.01.22. 오전 8:04,혁신도시사업 계획 수정 불가피,"[('혁신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
306,2008.01.22. 오전 8:00,서울메트로 유실물센터 접수 현금 1억1300만원,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유실물센터', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1300만원', 'QUANTITY')]"
307,2008.01.22. 오전 7:36,거여ㆍ마천 뉴타운 중대형 943가구 증가,"[('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('943가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
308,2008.01.22. 오전 7:36,대치ㆍ중계ㆍ목동 아파트 전세금 심상찮다,"[('대치ㆍ중계ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
309,2008.01.22. 오전 7:36,채취한 골재만 팔아도 대운하 공사비 절반이상 충당,"[('채취한', 'O'), (' ', 'O'), ('골재만', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충당', 'O')]"
310,2008.01.22. 오전 6:51,전북전북 건설업계 미분양 해결 안간힘,"[('전북', 'LOCATION'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
311,2008.01.22. 오전 6:51,충북청원 오송단지 임대 1118채 내달말 분양,"[('충북', 'LOCATION'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1118채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2008.01.22. 오전 6:06,혁신도시 건설사업 곳곳에서 차질 신호,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
313,2008.01.22. 오전 5:27,은평뉴타운 첫날 계약률 16.8%,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('16.8%', 'QUANTITY')]"
314,2008.01.23. 오후 11:03,단독100층 넘는 아파트 허용 검토,"[('단독', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
315,2008.01.23. 오후 10:58,고종완 대표 인수위 해촉…정책 정보 이용 투자상담,"[('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해촉…정책', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상담', 'O')]"
316,2008.01.23. 오후 9:07,새정부 ‘서민’ 앞세워 또 업계 편들기,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('편들기', 'O')]"
317,2008.01.23. 오후 8:39,일신건설산업 동서산업 인수,"[('일신건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동서산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
318,2008.01.23. 오후 7:27,李 당선인 “현재 주택값 너무 높다”… 인수위 부동산 정책 신중,"[('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“현재', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
319,2008.01.23. 오후 6:29,미분양아파트 활용하겠다더니…정부 매입 실적 ‘0’,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하겠다더니…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
320,2008.01.23. 오후 6:28,“설 이후 부동산，관망속 소형위주 소폭 거래”,"[('“', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산，관망속', 'O'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('거래”', 'O')]"
321,2008.01.23. 오후 6:28,송파신도시 올 하반기 착공,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
322,2008.01.23. 오후 6:28,쌍용건설，27개 평면 아파트 나온다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
323,2008.01.23. 오후 6:28,씨비리차드엘리스 부동산 종합서비스 제공,"[('씨비리차드엘리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
324,2008.01.23. 오후 6:28,루티즈코리아 해외부동산 교육생 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
325,2008.01.23. 오후 6:24,부족한 땅 농지서 해법 찾는다,"[('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('농지서', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
326,2008.01.23. 오후 6:13,내달 분양 잔치...관심 둘 곳 어디,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치...관심', 'O'), (' ', 'O'), ('둘 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
327,2008.01.23. 오후 6:08,스케줄 쥔 민간 대운하는 3년뒤 착공가능,"[('스케줄', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하는', 'O'), (' ', 'O'), ('3년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공가능', 'O')]"
328,2008.01.23. 오후 6:01,부분임대주택 11년만에 부활,"[('부분임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
329,2008.01.23. 오후 5:56,토공 올해 8조8585억원 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조8585억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
330,2008.01.23. 오후 5:56,분양 평촌 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
331,2008.01.23. 오후 5:56,대우건설 오만서 2억 6천만달러 조선소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 6천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
332,2008.01.23. 오후 5:56,톡톡 부동산 동일하이빌 카자흐서도 인기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
333,2008.01.23. 오후 5:56,MK 추천매물 제주 한림읍 토지 3억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한림읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
334,2008.01.23. 오후 5:51,송도 힐스테이트 주상복합 상가 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2008.01.23. 오후 5:51,GS건설 컨소시엄 5억4천만달러 태국LNG기지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국LNG기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2008.01.23. 오후 5:45,가격협상 난항으로 미분양 주택 매입실적 0,"[('가격협상', 'O'), (' ', 'O'), ('난항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
337,2008.01.23. 오후 5:36,수도권 도시주변 농지에 아파트숲 들어선다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시주변', 'O'), (' ', 'O'), ('농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트숲', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
338,2008.01.23. 오후 5:27,대형건설사 용인서 ‘분양대전’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O')]"
339,2008.01.23. 오후 5:27,한반도대운하 조망권 올 1만1534가구 공급,"[('한반도대', 'LOCATION'), ('운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1534가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2008.01.23. 오후 5:24,수도권 규제완화 철회하라충남도의회,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O'), ('충남도의회', 'ORGANIZATION')]"
341,2008.01.23. 오후 5:13,건설업계 20년 후 대비하라..미래고객 마케팅 활발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비하라..', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
342,2008.01.23. 오후 5:08,한국 측량기술 선진국 못지않다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('측량기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않다', 'O')]"
343,2008.01.23. 오후 5:08,약속한 조망권 확보 안되면 배상,"[('약속한', 'O'), (' ', 'O'), ('조', 'CIVILIZATION'), ('망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
344,2008.01.23. 오후 5:08,흑석뉴타운 1만 3600가구 건설,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
345,2008.01.23. 오후 5:03,군자지구 개발 2011년이후로 연기,"[('군자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
346,2008.01.23. 오후 5:03,환승역세권 주변 재개발·재건축 저평가지역 노려볼만,"[('환승역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
347,2008.01.23. 오후 5:03,GS건설 업계 첫 해외 LNG터미널 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2008.01.23. 오후 5:03,열쇠 주머니에 넣고만 있어도 현관문이 저절로,"[('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('주머니에', 'O'), (' ', 'O'), ('넣고만', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('현관문이', 'O'), (' ', 'O'), ('저절로', 'O')]"
349,2008.01.23. 오후 5:03,정부 미분양아파트 매입 0,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
350,2008.01.23. 오후 5:03,뚝섬주상복합 내달 첫 선,"[('뚝섬주상복합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
351,2008.01.23. 오후 5:00,인천 숭의운동장 재개발 10월 착공...7천억원 투입,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공...', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
352,2008.01.23. 오후 4:57,신도림 팰러티움 잔여분 분양,"[('신도림 팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2008.01.23. 오후 4:51,요진건설산업 새 CI선포,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI선포', 'O')]"
354,2008.01.23. 오후 4:51,당사자간 협의에 의한 매매계약 해제때 중개수수료는,"[('당사자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('협의에', 'O'), (' ', 'O'), ('의한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해제때', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료는', 'O')]"
355,2008.01.23. 오후 4:51,분양단지 들여다보기 노량진 쌍용 예가,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
356,2008.01.23. 오후 4:51,주목 이곳 상도동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION')]"
357,2008.01.23. 오후 4:36,울트라건설 카타르서 3409억규모 하수관 공사 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3409억', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2008.01.23. 오후 4:28,인수위， 부동산 문제 신중한 행보,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중한', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
359,2008.01.23. 오후 4:00,경기도 3개 市 대운하 관련 부동산 특별점검,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
360,2008.01.23. 오후 3:56,한국 측량기술 선진국 못지않다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('측량기술', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않다', 'O')]"
361,2008.01.23. 오후 3:45,도공 몽골유학생과 태안 기름제거 작업,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기름제거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O')]"
362,2008.01.23. 오후 3:44,경기도 광주시 대운하 TFT 구성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('TFT', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
363,2008.01.23. 오후 3:33,대림산업 안양 평촌 e편한세상 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2008.01.23. 오후 3:30,인천 검단지구 1순위 미달...마케팅 분주,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달...마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
365,2008.01.23. 오후 3:29,대우건설 오만서 4억4300만 달러 수리조선소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4300만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수리조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2008.01.23. 오후 3:21,도공 사회봉사단 태안기름제거 작업 참여,"[('도공 사회봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기름제', 'TERM'), ('거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
367,2008.01.23. 오후 3:21,건설업계 부동산시장 안정책 조속실시 촉구,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정책', 'O'), (' ', 'O'), ('조속실시', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
368,2008.01.23. 오후 3:21,주택거래허가제 검토했었다..건교부,"[('주택거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토했었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
369,2008.01.23. 오후 3:15,건설협회 서브프라임 대책마련 촉구,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
370,2008.01.23. 오후 3:07,모르면 毒 상가권리금..알아야 낭패 면한다,"[('모르면', 'O'), (' ', 'O'), ('毒', 'O'), (' ', 'O'), ('상가권리금..알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('면한다', 'O')]"
371,2008.01.23. 오후 2:45,쌍용건설 명일동 삼익가든 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
372,2008.01.23. 오후 2:43,흑석뉴타운 1만3천가구 주거단지 조성,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
373,2008.01.23. 오후 2:40,리모델링하니 평면이 27개…쌍용건설 첨단설계·공법,"[('리모델링하니', 'O'), (' ', 'O'), ('평면이', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단설계·공법', 'O')]"
374,2008.01.23. 오후 2:31,대치동 은마아파트 94㎡ 8억4000만원,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억4000만원', 'QUANTITY')]"
375,2008.01.23. 오후 2:21,취득·등록세 통합 말이 돼…뭘 모르는 소리,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('돼…뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O')]"
376,2008.01.23. 오후 2:03,현대건설 힐스테이트 현관문도 유비쿼터스,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현관문도', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'TERM'), ('비쿼터스', 'O')]"
377,2008.01.23. 오후 2:00,‘이명박정부’ 인수위주택정책·대운하사업 시험대,"[('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'CIVILIZATION'), ('주택정책·', 'O'), ('대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O')]"
378,2008.01.23. 오후 2:00,쌍용건설 명일동 삼익가든 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2008.01.23. 오후 1:57,토공 올해 8조 8천억원 규모 공사 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조 8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
380,2008.01.23. 오후 1:47,하이빌아스타나한국형커뮤니티인기,"[('하이빌아스타', 'ARTIFACT'), ('나한국형커뮤니티인기', 'O')]"
381,2008.01.23. 오후 1:45,흑석뉴타운에 아파트 1만3600가구 건립,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
382,2008.01.23. 오후 1:42,입주자 30% ‘새집증후군’ 호소 시공사 75% ˝괜찮다˝,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('˝괜찮다˝', 'O')]"
383,2008.01.23. 오후 1:41,토공 올해 8조 8585억원 공사 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조 8585억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
384,2008.01.23. 오후 1:30,신도시發 ‘상업용지 高분양가’ 인천·경기권으로 번지나 촉각,"[('신도시發', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
385,2008.01.23. 오후 1:30,분양가상한제 50일…‘3인 3색’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), ('…‘', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
386,2008.01.23. 오후 1:01,인기 끄는 빌라경매 거품 우려,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라경매', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
387,2008.01.23. 오후 12:46,재테크광고용인토지  84000㎡ 1차분 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
388,2008.01.23. 오후 12:37,재개발고층아파트 건설 생각을 바꿔라,"[('재개발고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생각을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라', 'O')]"
389,2008.01.23. 오후 12:28,토공 올해 216건 8조8천억원대 공사발주종합,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('216건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8조8천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사발주종합', 'O')]"
390,2008.01.23. 오후 12:11,‘면적 확대설’ 검단 신도시 술렁,"[('‘면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대설’', 'O'), (' ', 'O'), ('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
391,2008.01.23. 오후 12:11,아파트형 공장ㆍ단지형 근린상가 뜬다,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장ㆍ단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
392,2008.01.23. 오후 12:11,포털업체 루티즈코리아 해외부동산 교육생 모집,"[('포털업체', 'O'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
393,2008.01.23. 오후 12:11,전문기자 리포트 어정쩡한 MB의 ‘부동산 정책’,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('어정쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O')]"
394,2008.01.23. 오후 12:11,GS건설 ‘신길 자이’ 분양 등기후 전매가능 장점도,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등기후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('장점도', 'O')]"
395,2008.01.23. 오후 12:11,임대주택 사업협회 발족 회장에 부영 김의기 대표,"[('임대주택 사업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김의기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
396,2008.01.23. 오후 12:11,줌인 부동산투자 ‘오피스텔’ 뜨는 이유는,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
397,2008.01.23. 오후 12:11,한국판 서브프라임 모기지..건설업계 줄도산 우려,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임 모기지', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
398,2008.01.23. 오후 12:05,미분양주택 정부 매입 실적 0,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
399,2008.01.23. 오전 11:58,쌍용건설 명일동 삼익맨션 리모델링 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2008.01.23. 오전 11:54,대림산업 업계 최초 오렌지 로비 특허 시공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오렌지', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
401,2008.01.23. 오전 11:52,대우건설 오만 수리조선소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수리조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2008.01.23. 오전 11:43,대림산업 오렌지 로비 평촌 e편한세상에 첫 시공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오렌지', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
403,2008.01.23. 오전 11:34,토공 올해 8조 8585억원 공사 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조 8585억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
404,2008.01.23. 오전 11:34,신혼집 경매로 장만할까,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('장만할까', 'O')]"
405,2008.01.23. 오전 11:26,뚝섬 주상복합 분양가 내려라,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라', 'O')]"
406,2008.01.23. 오전 11:24,대우건설 오만에서 4억4300만달러 수주상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억4300만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
407,2008.01.23. 오전 11:16,대우건설 4.4억달러 오만조선소 수주1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
408,2008.01.23. 오전 11:15,서울시 모든 행정 서비스 외국어로 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('외국어로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
409,2008.01.23. 오전 11:06,서울 흑석뉴타운에 1만3천600 가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천600 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
410,2008.01.23. 오전 11:03,건교부 올해 20개국과 국제항공협상 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20개국', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('국제항공협상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
411,2008.01.23. 오전 11:01,종합GS건설 영업이익 4420억..전년比 9.6%↑,"[('종합GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4420억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
412,2008.01.23. 오전 11:01,GS건설 5억4000만달러 태국 LNG 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억4000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2008.01.23. 오전 11:00,건교부 올해 20개국 국제항공협상 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제항공협상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
414,2008.01.23. 오전 10:56,정부 미분양 대책…1채도 매입못했는데,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입못했는데', 'O')]"
415,2008.01.23. 오전 10:51,경인운하 운영수입 보장 안한다..건교부,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영수입', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
416,2008.01.23. 오전 10:49,토공 올해 8조8585억원 규모 공사 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조8585억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
417,2008.01.23. 오전 10:44,GS건설 5.4억불 태국 LNG프로젝트 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
418,2008.01.23. 오전 10:43,GS건설 태국 LNG인수기지 5.4억달러 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2008.01.23. 오전 10:42,현대건설 국내 최초 유비퀴터스 키리스 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유비퀴터스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('키리스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
420,2008.01.23. 오전 10:40,강남·송파 노후아파트 규제완화 기대 만발2008 재건축·재개발,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
421,2008.01.23. 오전 10:40,뉴타운은 어렵고 인근 분양아파트 노려봐 2008 재건축·재개발,"[('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려봐', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
422,2008.01.23. 오전 10:40,재건축·재개발 아파트의 환골탈태2008 재건축·재개발,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
423,2008.01.23. 오전 10:39,C우방 임직원 자사주 매집 나서,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매집', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
424,2008.01.23. 오전 10:38,GS건설 컨소시엄 5.4억 달러 LNG 인수기지 프로젝트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2008.01.23. 오전 10:37,GS건설 영업이익 4420억..전년比 9.6%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4420억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
426,2008.01.23. 오전 10:30,토공 올해 공사발주 8조원,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O'), (' ', 'O'), ('8조원', 'QUANTITY')]"
427,2008.01.23. 오전 10:26,전문기자 리포트세계금융 위기와 어정쩡 MB부동산정책,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트세계', 'EVENT'), ('금융', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('위기와', 'O'), (' ', 'O'), ('어정쩡', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('부동산정책', 'O')]"
428,2008.01.23. 오전 10:24,임대주택사업협회 창립총회 개최,"[('임대주택사업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
429,2008.01.23. 오전 10:20,힐스테이트 현관문에도 유비쿼터스 적용,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현관문에도', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'TERM'), ('비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
430,2008.01.23. 오전 10:16,임대주택사업협회 오늘 창립...74개사 참여,"[('임대주택사업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립...', 'O'), ('74개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
431,2008.01.23. 오전 10:13,GS건설 작년 수주 10조 6천억·매출 6조,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조 6천억', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY')]"
432,2008.01.23. 오전 10:12,뚝섬 주상복합 분양가 내려라..성동구,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라..', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION')]"
433,2008.01.23. 오전 10:11,올해 서울 1만3천여가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2008.01.23. 오전 10:09,인수위 종부세 한번에 2배 상승 없을 것,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
435,2008.01.23. 오전 10:09,GS건설 5.4억달러 태국 LNG 플랜트 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
436,2008.01.23. 오전 10:09,민간 미분양 주택 매입 실적 0…가격협상 진통,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('…가격협상', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
437,2008.01.23. 오전 10:06,분양가상한제 피하자 2월 2만 9천여 가구 쏟아진다.,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 9천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
438,2008.01.23. 오전 10:05,토공 올해 8조8천억원 공사 발주,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
439,2008.01.23. 오전 10:03,GS건설 태국 LNG 5.4억달러 수주1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('5.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
440,2008.01.23. 오전 10:01,현대건설 유비쿼터스 키리스 시스템 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스 키리스 시', 'TERM'), ('스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
441,2008.01.23. 오전 10:01,최경환 의원 종부세 급등 막겠다,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다', 'O')]"
442,2008.01.23. 오전 10:01,최경환 종부세 23배 뛰는 것 막을 것,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
443,2008.01.23. 오전 9:58,C우방 임직원 자사주 매입 나선다,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
444,2008.01.23. 오전 9:53,GS건설 올해 수주 12조2000억·매출 6조6500억원 목표,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('12조2000억', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
445,2008.01.23. 오전 9:49,GS건설 작년 영업익 4421억원..9.6%↑상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4421억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
446,2008.01.23. 오전 9:46,틈새상품 오피스텔 연내 4000실 분양 ‘주목’,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
447,2008.01.23. 오전 9:35,GS건설 작년 영업익 4421억원..9.6%↑1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4421억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
448,2008.01.23. 오전 9:32,떴다방 우르르 해운대 초고층아파트 청약에 투기세력 몰려,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('우르르', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
449,2008.01.23. 오전 9:24,신도림동 팰러티움 잔여분 분양,"[('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2008.01.23. 오전 9:17,최경환 의원 종부세 23배씩 뛰는 것 막겠다,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23배씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('막겠다', 'O')]"
451,2008.01.23. 오전 9:13,뚝섬 주상복합 분양가 이르면 오늘 결정,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
452,2008.01.23. 오전 9:04,도공 베트남 민자도로사업 참여,"[('도공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('베트남 민자도로사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
453,2008.01.23. 오전 9:01,검단 신도시 면적 확대설로 ‘술렁’,"[('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대설로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
454,2008.01.23. 오전 8:46,인천대교 8월 완공 차질,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
455,2008.01.23. 오전 8:34,임대주택사업협회 창립총회 개최,"[('임대주택사업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
456,2008.01.23. 오전 8:29,포스코건설 올해 해외수주 3조2000억원 달성하겠다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('3조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성하겠다', 'O')]"
457,2008.01.23. 오전 8:12,도로공사 베트남 고속도로 건설 참여,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
458,2008.01.23. 오전 8:08,올해 서울서 1만3600여 가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3600여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2008.01.23. 오전 8:06,평창ㆍ구기동 빌라가 뜬다…환경선호 3040대 관심,"[('평창', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('구기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…환경선호', 'O'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
460,2008.01.23. 오전 8:06,천안 아파트시장은 벌써 봄기운,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
461,2008.01.23. 오전 6:02,우리 기술로 베트남 고속도로 설계한다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한다', 'O')]"
462,2008.01.23. 오전 6:00,분양때 약속한 조망권 확보 안되면 배상해야,"[('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('약속한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
463,2008.01.23. 오전 2:59,분양정보상암 DMC 첨단산업센터 外,"[('분양정보상암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('DMC 첨단산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
464,2008.01.23. 오전 2:59,부동산과 법률임야계약땐 매물 사진 찍어둬야 유리,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률임야계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
465,2008.01.23. 오전 2:59,“부동산 침체기에 알짜물건 알뜰하게 사자” 발길 북적,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
466,2008.01.23. 오전 2:48,분당구 分區 놓고 주민 반발 심각,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('分區', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
467,2008.01.24. 오후 9:01,인수위 신혼부부 아파트 전면 재검토,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
468,2008.01.24. 오후 8:39,인천 청라 76만7000㎡규모 로봇랜드 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('76만7000㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
469,2008.01.24. 오후 7:42,단독신혼부부 아파트 전면 재검토,"[('단독', 'CIVILIZATION'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
470,2008.01.24. 오후 7:37,국외부동산 투자열기 확 식었다,"[('국외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('식었다', 'O')]"
471,2008.01.24. 오후 7:18,인수위 부동산투기 상담가에게 정책자문 받다니,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('상담가', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자문', 'O'), (' ', 'O'), ('받다니', 'O')]"
472,2008.01.24. 오후 6:31,억울한 세금 이의신청 급증 ‥ 취득ㆍ등록세 등 잘못…,"[('억울한', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못…', 'O')]"
473,2008.01.24. 오후 6:11,쌍용건설 삼익가든 리모델링…한단지에 27개 평면설계,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼익가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링…한단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O')]"
474,2008.01.24. 오후 6:11,남산 한옥마을 진입로 넓어져,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O')]"
475,2008.01.24. 오후 6:11,수도권서 부상하는 성우종합건설 올해 3157가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3157가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2008.01.24. 오후 6:09,현대건설 태안 기름유출 복구 성금 3억 전달,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안 기름유출', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
477,2008.01.24. 오후 6:06,남양주별내 상업용지 개발 경남기업 우선협상자 선정,"[('남양주별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
478,2008.01.24. 오후 6:06,서울 용두6주택재개발 930가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), ('6주택', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
479,2008.01.24. 오후 6:06,편법동원 ‘분양가 인상’ 눈총,"[('편법동원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
480,2008.01.24. 오후 6:06,울산·광주에 4개 도로 착공,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
481,2008.01.24. 오후 6:06,연체이자 물더라도 입주 미룬다,"[('연체이자', 'O'), (' ', 'O'), ('물더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다', 'O')]"
482,2008.01.24. 오후 6:06,대우건설 작년 수주액 10兆,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY')]"
483,2008.01.24. 오후 6:06,부산 해운대 ‘아이파크’ 분양권 웃돈만 7000만원,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY')]"
484,2008.01.24. 오후 6:06,강남 고가아파트 경매서 인기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
485,2008.01.24. 오후 6:06,한일건설 캄보디아 매립공사 수주,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
486,2008.01.24. 오후 6:01,고가아파트 경매서 다시 부각,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
487,2008.01.24. 오후 6:01,타운하우스 지방서도 잇단 분양,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2008.01.24. 오후 6:01,고급 주상복합 분양 기대밖 호조,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대밖', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
489,2008.01.24. 오후 5:48,지분형 아파트 수익 연 5.5%대,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%대', 'QUANTITY')]"
490,2008.01.24. 오후 5:43,한반도 대운하 건설사들은 ‘고민 중’,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고민', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
491,2008.01.24. 오후 5:35,국내 건설업계 아르헨티나 진출 확대,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아르헨티나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
492,2008.01.24. 오후 5:00,신안건설 제2의 도약기 선언,"[('신안건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약기', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
493,2008.01.24. 오후 4:57,고종완씨 인수위 처분 겸허히 따르겠다종합,"[('고종완', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('겸허히', 'O'), (' ', 'O'), ('따르겠다종합', 'O')]"
494,2008.01.24. 오후 4:57,용두6구역 아파트 930가구 건립,"[('용두', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
495,2008.01.24. 오후 4:57,PF전문기업 귀하신 몸,"[('PF전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
496,2008.01.24. 오후 4:57,건설사들 돈놀이 하나 입주예정자들 불만,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('돈놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
497,2008.01.24. 오후 4:57,대림 오렌지 로비 첫 선,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오렌지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
498,2008.01.24. 오후 4:57,전·월세 신고의무제 법안처리 무산,"[('전·월세 신고의무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법안처리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
499,2008.01.24. 오후 4:57,용인 분양가 진통…법정 비화 조짐,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('진통…법정', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
500,2008.01.24. 오후 4:46,경남기업 1.2조원 별내복합단지사업 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별내복합단지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
501,2008.01.24. 오후 4:28,타워팰리스 28억여원에 경매 낙찰,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28억여원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
502,2008.01.24. 오후 4:28,요진산업 새로운 도약 새 CI 선포,"[('요진산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
503,2008.01.24. 오후 4:09,경남기업 남양주 상업용지 개발 우선협상자 선정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
504,2008.01.24. 오후 4:07,건설업계 아르헨 진출 확대 전망,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아르헨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
505,2008.01.24. 오후 4:06,부동산“재개발 정책은 지역특색 고려해야”,"[('부동산“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역특색', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야”', 'O')]"
506,2008.01.24. 오후 4:04,광역경제권 발전전략 좁은국토 넓게쓰기,"[('광역경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('발전전략', 'O'), (' ', 'O'), ('좁은국토', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게쓰기', 'O')]"
507,2008.01.24. 오후 4:01,고가APT 경매시장 ‘이명박 효과’···낙찰률·낙찰가율·경쟁률 ↑,"[('고가APT', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’···낙찰률·낙찰가율·경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
508,2008.01.24. 오후 3:57,경남기업 구로동에 129가구 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
509,2008.01.24. 오후 3:56,분양가 저렴한 알짜 미분양 관심 가질만,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만', 'O')]"
510,2008.01.24. 오후 3:56,서울 프라임 오피스 공실률 9년만에 최저,"[('서울 프라임 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
511,2008.01.24. 오후 3:56,경남기업 컨 1.2조원 별내복합단지 사업자 선정,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별내복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
512,2008.01.24. 오후 3:42,서울시 외신기자에 하이서울 페스티벌 설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외신기자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이서울 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
513,2008.01.24. 오후 3:36,서울 용두6주택재개발구역 930가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두6주택재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
514,2008.01.24. 오후 3:35,오피스 품귀현상 심각..공급적어 수요 적체,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..공급적어', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O')]"
515,2008.01.24. 오후 3:32,경기지역 부동산 불법투기자 2500명 적발,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법투기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
516,2008.01.24. 오후 3:31,새해 벽두부터 해외건설 수주 순항...전망 활짝,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽두부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순항...전망', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
517,2008.01.24. 오후 3:30,청약통장 갈수록 애물단지,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O')]"
518,2008.01.24. 오후 3:16,강남구 지도없이 도로명으로 길 찾는다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지도없이', 'O'), (' ', 'O'), ('도로명으로', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
519,2008.01.24. 오후 2:54,거래세 인하 기대감 분양권 등기 지연 늘어,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
520,2008.01.24. 오후 2:51,제주항공 고영섭 사장 저가항공사 대부분 정리될 것,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('정리될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
521,2008.01.24. 오후 2:47,거래세 인하 노린 지연등기 稅테크 속출,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('지연등기', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
522,2008.01.24. 오후 2:47,프리즘인수위 고양이에게 생선가게를 맡기다,"[('프리즘인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양이', 'ANIMAL'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('생선', 'CIVILIZATION'), ('가게를', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기다', 'O')]"
523,2008.01.24. 오후 2:43,서울시 법인 지방세 신고 인터넷으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
524,2008.01.24. 오후 2:30,경매시장 고가아파트 인기 회복 조짐,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
525,2008.01.24. 오후 2:30,법원 경매 고가 아파트 인기,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
526,2008.01.24. 오후 2:30,대우건설 역대 최대 실적..매출 6조 돌파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적..매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
527,2008.01.24. 오후 2:30,고가아파트 경매 봄바람..타워팰리스 28억 낙찰,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람..', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
528,2008.01.24. 오후 2:20,인수위 고종완 전 자문위원 형사고발,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고종완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('자문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형사고발', 'O')]"
529,2008.01.24. 오후 2:20,추천매물경기 성남시 판교동 상가 등,"[('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
530,2008.01.24. 오후 2:14,찬밥 고가아파트 경매시장서 다시 인기,"[('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
531,2008.01.24. 오후 2:06,거래세 줄이려 아파트 잔금 안내,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
532,2008.01.24. 오후 2:00,서울 강남구 지도없이 집 찾는다..새주소 추진종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지도없이', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('새주소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
533,2008.01.24. 오후 1:38,대림산업 올 영업이익 4700억원 예상,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
534,2008.01.24. 오후 1:33,서울 오피스빌딩 공실률 10년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
535,2008.01.24. 오후 12:59,장기전세주택 2007 서울창의대상 선정상보,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울창의대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
