,date,headline,keyword
0,2016.09.04. 오후 9:38,한양수자인 안양역 견본주택에 주말까지 1만2000명 다녀가,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
1,2016.09.04. 오후 8:49,‘가계부채 관리방안’ 역풍… 서울 아파트값 껑충,"[('‘가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
2,2016.09.04. 오후 8:49,한라산 보이는 제주 ‘아펠리움’,"[('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아펠리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
3,2016.09.04. 오후 8:49,강남서 1시간 홍천 ‘아리전원주택’,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아리전원주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2016.09.04. 오후 8:49,1인형 아파트 평택 ‘퍼스트시티’,"[('1인형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퍼', 'LOCATION'), ('스트시', 'LOCATION'), ('티’', 'O')]"
5,2016.09.04. 오후 8:48,원흥 ‘센트럴타워 메디컬 상가’,"[('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴타워 메디컬 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2016.09.04. 오후 8:48,용인 ‘하우스디 동백 카바나’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스디 동백 카바나', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
7,2016.09.04. 오후 8:48,1시간 안에 출근하고 싶은데…“이 아파트 추천드립니다”,"[('1시간 안', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출근하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…“이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추천드립니다”', 'O')]"
8,2016.09.04. 오후 8:26,이번주 전국 13곳·4593가구 청약…견본주택 1곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
9,2016.09.04. 오후 8:05,GS건설 ‘명륜자이’ 모델하우스에 4만명 몰렸다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명륜자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
10,2016.09.04. 오후 7:03,한남뉴타운 관통 지하도로 건설 백지화,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
11,2016.09.04. 오후 6:59,송파·안양·용인·부산…전국 13곳서 4600가구,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4600가구', 'QUANTITY')]"
12,2016.09.04. 오후 6:57,강남 재건축 일반분양…한강 조망권은 극소수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권은', 'O'), (' ', 'O'), ('극소수', 'O')]"
13,2016.09.04. 오후 6:57,울산 남구 힐스테이트 수암,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT')]"
14,2016.09.04. 오후 6:32,GS건설 명륜자이 견본주택 4만여명 구름인파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명륜자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
15,2016.09.04. 오후 5:50,서울 주택 전세가율 2011년 조사 이후 처음으로 꺾여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
16,2016.09.04. 오후 5:50,중기·소상공인 정책자금 추경 예산 1조2천억원…5일부터 신청 접수,"[('중기·소상공인 정책자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
17,2016.09.04. 오후 5:26,송파 두산위브 분양 상담 북적,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
18,2016.09.04. 오후 5:26,용산 개발 호재에 주택시장 꿈틀,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
19,2016.09.04. 오후 5:26,강남권 새 오피스 공급에 서울 전체 공실률 올라,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
20,2016.09.04. 오후 5:26,LH 대구염색산단 재생사업 총괄관리자로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구염색산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄관리자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
21,2016.09.04. 오후 5:26,현장클릭 출구 못찾은 수서 행복주택,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
22,2016.09.04. 오후 5:26,fn 금주 분양일정 13곳 4593가구 청약 받아,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4593가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
23,2016.09.04. 오후 5:26,규제 풀린 공항 주변 부동산 시장 들썩,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
24,2016.09.04. 오후 5:18,포스코건설 한국형 중이온가속기 ‘라온RAON’ 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('중이온가속기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라온RAON', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
25,2016.09.04. 오후 5:15,전국 1만4457가구... 국민임대 입주자 모집,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4457가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
26,2016.09.04. 오후 5:12,강남 재건축 천장 뚫렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
27,2016.09.04. 오후 5:12,MK 추천매물 구리 상업지역 수익형 신축 빌딩 88억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('88억원', 'QUANTITY')]"
28,2016.09.04. 오후 5:12,공급절벽 충북 보은에 새 아파트…보은 신한 헤센,"[('공급절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한 헤센', 'ARTIFACT')]"
29,2016.09.04. 오후 5:12,감정가 반토막 난 옛 린나이사옥,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('린나이사옥', 'ARTIFACT')]"
30,2016.09.04. 오후 5:12,논산택지지구 첫 대형브랜드…현대·GS건설 컨소시엄 공급,"[('논산택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대형브랜드…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2016.09.04. 오후 5:12,기자촌 아파트 개발 오리무중,"[('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
32,2016.09.04. 오후 5:11,명륜 자이 등 14곳 4800가구 청약 접수,"[('명륜 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
33,2016.09.04. 오후 5:11,백종원 빌딩투자 대박,"[('백종원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
34,2016.09.04. 오후 5:03,요식업계 대부 백종원 빌딩투자도 똑소리 또 입증,"[('요식업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('백종원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빌딩투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
35,2016.09.04. 오후 5:03,강남 재건축 아파트값 천장 뚫렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
36,2016.09.04. 오후 5:03,집방 열풍 타고 … 건자재 온라인몰 잇단 오픈,"[('집방', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인몰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
37,2016.09.04. 오후 5:03,분양현장 돋보기 역삼역 센트럴 푸르지오시티,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
38,2016.09.04. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 13곳·견본주택 1곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
39,2016.09.04. 오후 5:01,국토부 등 9개 부처 한진해운 선박 조속한 입항·하역 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('한진해운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조속한', 'O'), (' ', 'O'), ('입항·하역', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
40,2016.09.04. 오후 4:38,은행 13곳 중 11곳  ISA 불완전판매…29만명 투자성향 조사 생략,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ISA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불완전판매…', 'O'), ('29만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자성향', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('생략', 'O')]"
41,2016.09.04. 오후 4:12,삼성물산 ‘래미안 신반포 리오센트’ 분양홍보관 운영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 신반포 리오센트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
42,2016.09.04. 오후 4:03,서울 전세가율 처음으로 꺾였다…집값 하락 신호탄 되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
43,2016.09.04. 오후 3:35,서울 전세가율 5년 만에 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
44,2016.09.04. 오후 2:57,행복도시 한옥마을 완판,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
45,2016.09.04. 오후 2:36,SR·신한카드 고속열차 제휴카드 11월 출시,"[('SR', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신한카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제휴카드', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
46,2016.09.04. 오후 2:33,LH 대구염색산단 재생사업 총괄사업관리자 지정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구염색산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄사업관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
47,2016.09.04. 오후 2:10,KICT 하와이와 美 우주개발 기술 협력,"[('KICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하와이', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우주개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
48,2016.09.04. 오후 2:04,현대엔지니어링·현대건설 컨소시엄 51억달러 규모 러 비료공장 건설사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('51억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('러', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2016.09.04. 오후 1:54,테라스 프리미엄…저층도 55대1 경쟁,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…저층도', 'O'), (' ', 'O'), ('55대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
50,2016.09.04. 오후 1:52,정홍희 로드랜드 회장 지역주택조합 성패…부지 확보에 달렸다,"[('정홍희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('로드랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('성패…부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
51,2016.09.04. 오후 1:47,가성비 높은 밀착 마케팅 열중하는 건설업계,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('밀착', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열중하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
52,2016.09.04. 오후 1:46,분양 현장 포커스 역삼역 센트럴 푸르지오 시티 역삼역세권에 대단지 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
53,2016.09.04. 오후 1:44,분양 현장 포커스 힐스테이트 태전 2차 이달 복선전철 개통…판교까지 3정거장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3정거장', 'QUANTITY')]"
54,2016.09.04. 오후 1:30,분양 현장 포커스 e편한세상 추동공원 7호선 연장 수혜…생태공원 속 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
55,2016.09.04. 오후 12:40,김기자의 부동산 WHY 집 팔 때 이것만은 알자,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알자', 'O')]"
56,2016.09.04. 오후 12:18,인천 청라엑슬루타워 상가 46.25㎡ 6.7억원에 매매 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('46.25㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.7억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
57,2016.09.04. 오전 11:42,대우조선 을지로 사옥 매각 또 무산 위기…투자자 모집 차질,"[('대우조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로 사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
58,2016.09.04. 오전 11:33,수익률 高高·웃돈 好好,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('高高·웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
59,2016.09.04. 오전 11:16,충북 ‘핵’으로 부상한 청주…아파트도 몰린다,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('…아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
60,2016.09.04. 오전 11:09,장애인 전용 내비 서비스 등…공간정보 활용한 아이디어 발굴,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('내비', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등…공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
61,2016.09.04. 오전 11:03,대구 1호선 서편연장 8일 개통…화원ㆍ설화명곡驛 신설,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서', 'TERM'), ('편연장', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('화원', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ설화명곡', 'ARTIFACT'), ('驛', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
62,2016.09.04. 오전 11:01,LH 대구염색일반산단 재생사업 총괄사업관리자 선정…전국최초,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구염색일반산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄사업관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정…전국최초', 'O')]"
63,2016.09.04. 오전 11:01,국토지리정보원 ‘전국 어린이 지도 그리기 대회’ 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전국 어린이 지도 그리기 대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2016.09.04. 오전 11:01,대구 도시철도 1호선 서편연장구간 8일 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서편', 'LOCATION'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
65,2016.09.04. 오전 11:01,공간정보 경진대회 대상에 장애인 길안내 서비스 앱 선정,"[('공간정보 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('길안내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
66,2016.09.04. 오전 11:00,LH 대구 염색일반산업단지 총괄 사업 관리자 지정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염색일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
67,2016.09.04. 오전 11:00,대구 도시철도 1호선 서편 연장구간 8일 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서편', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
68,2016.09.04. 오전 11:00,제11회 전국 어린이 지도 그리기 대회 개최,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국 어린이 지도 그리기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2016.09.04. 오전 11:00,대구도시철도 1호선 화원·설화명곡역 8일 오후 2시 개통,"[('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('설화명곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
70,2016.09.04. 오전 11:00,장애인 맞춤형 스마트 지도 앱 나온다,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트 지도 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
71,2016.09.04. 오전 11:00,지난달 아파트 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
72,2016.09.04. 오전 11:00,지난달 아파트 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
73,2016.09.04. 오전 11:00,LH 대구염색일반산단 재생사업 총괄사업자로 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구염색일반산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
74,2016.09.04. 오전 11:00,공간정보 융복합 우수사례 시상… 판로 확보까지 지속 지원,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('시상…', 'O'), (' ', 'O'), ('판로', 'O'), (' ', 'O'), ('확보까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
75,2016.09.04. 오전 11:00,LH 전국최초 노후산단 재생사업 총괄사업관리자로 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국최초', 'O'), (' ', 'O'), ('노후산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총괄사업관리자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2016.09.04. 오전 11:00,지리정보원 ‘제11회 전국 어린이 지도 그리기 대회’ 개최,"[('지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국 어린이 지도 그리기 대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2016.09.04. 오전 11:00,대구 도시철도 1호선 서편연장구간 오는 8일 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서편', 'LOCATION'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
78,2016.09.04. 오전 11:00,머니뉴스테이 최대 8년 임대·임대료 상승률 5% 제한 매력,"[('머니뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
79,2016.09.04. 오전 11:00,대구 도시철도 1호선 서편연장구간 8일 개통,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서편', 'LOCATION'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
80,2016.09.04. 오전 11:00,제11회 전국 어린이 지도 그리기 대회 개최,"[('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국 어린이 지도 그리기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
81,2016.09.04. 오전 11:00,국토부 공간정보 융·복합 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 융·복합 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2016.09.04. 오전 11:00,똑똑해진 도시 세종시 스마트시티 기술을 만나다,"[('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('기술을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
83,2016.09.04. 오전 11:00,공간정보 융·복합 경진대회 대상은 장애인전용 길안내 앱,"[('공간정보 융·복합 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('길안내', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O')]"
84,2016.09.04. 오전 11:00,대구도시철도 1호선 대곡설화명곡 8일부터 운행,"[('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대곡', 'ARTIFACT'), ('설화명곡', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
85,2016.09.04. 오전 11:00,국토지리정보원 전국 어린이 지도그리기 대회 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국 어린이 지도그리기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2016.09.04. 오전 11:00,LH 경쟁력 떨어진 노후 산업단지 첫 코디네이터,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('코디네이터', 'CIVILIZATION')]"
87,2016.09.04. 오전 10:52,서울 주택 전세가율 5년 만에 꺾였다..지난달 68.5%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('68.5%', 'QUANTITY')]"
88,2016.09.04. 오전 10:42,공공기관 발주 공사 사상자 연평균 1천100명 달해,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('사상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1천100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
89,2016.09.04. 오전 10:26,서울 전세가율 5년만에 첫 하락…강남 재건축 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
90,2016.09.04. 오전 10:08,인천국제공항공사 스카이 페스티벌 성공적 개최,"[('인천국제공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카이 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2016.09.04. 오전 10:01,층간소음 저감 설계된 e편한세상 테라스오포 선착순 계약 중,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('설계된', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
92,2016.09.04. 오전 9:37,제천미니복합타운 공동주택용지 이번엔 팔릴까,"[('제천미니복합타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
93,2016.09.04. 오전 9:36,더블역세권 품은 서울숲 비즈포레 지식산업센터 공개,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 비즈포레 지식산업센', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
94,2016.09.04. 오전 9:01,부동산캘린더 9월 둘째주 전국 15곳에서 4837가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4837가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2016.09.04. 오전 9:01,경매사냥 초대형·중대형 아파트 관심…서초동 우성 209.88㎡ 1회 유찰 13억6000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('209.88㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6000만원', 'QUANTITY')]"
96,2016.09.04. 오전 9:00,新비즈니스의 메카 성수동 이 달 지식산업센터 입성,"[('新비즈니스의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
97,2016.09.04. 오전 9:00,서산 양우내안애 퍼스트힐 잔여세대 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2016.09.04. 오전 8:48,고교생 5명 렌터카 몰다 모두 사망,"[('고교생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('렌터카', 'O'), (' ', 'O'), ('몰다', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
99,2016.09.04. 오전 8:38,8ㆍ25 가계부채 대책 이후 분양용지 줄고 주택공급 지연 “불확실성만 키웠다”,"[('8ㆍ25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('“불확실성만', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다”', 'O')]"
100,2016.09.04. 오전 8:34,8ㆍ25 가계부채 대책 이후 하반기 이후 청약전략은 ‘선택과 집중’,"[('8ㆍ25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선택과', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
101,2016.09.04. 오전 8:28,910월에 알짜 뉴스테이 쏟아진다,"[('910월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
102,2016.09.04. 오전 8:00,서울 아파트값 상승폭 올들어 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
103,2016.09.04. 오전 7:40,포커스 아파트 외부감사 1년 아직도 못 믿겠다,"[('포커스 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부감사', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿겠다', 'O')]"
104,2016.09.04. 오전 7:01,서울 주택 전세가율 꺾였다…2011년 조사 후 첫 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
105,2016.09.04. 오전 6:01,되는 곳은 된다 8·25 대책에도 강남3구 아파트값 더 올라,"[('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('8·25 대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
106,2016.09.04. 오전 5:52,성지 찾아 나선 드론 동호인들…자유롭게 날아라,"[('성지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동호인', 'CIVILIZATION'), ('들…자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('날아라', 'O')]"
107,2016.09.04. 오전 5:31,집주인이 빚내서 산 집에서 빚내서 사는 세입자,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
108,2016.09.05. 오후 8:27,제2롯데월드 사고 낸 롯데건설 임원들 집행유예,"[('제2롯데월드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집행유예', 'CIVILIZATION')]"
109,2016.09.05. 오후 8:19,영동대로 지하도시 건설도 속도,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
110,2016.09.05. 오후 7:59,두진건설 복대 두진하트리움 2차 오픈,"[('두진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두진하트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
111,2016.09.05. 오후 7:57,SK건설 광교신도시에 광교 SK VIEW 레이크몰 공급 예정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 레이크몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
112,2016.09.05. 오후 7:51,LH “서부경남 상생발전에 1조 투자”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
113,2016.09.05. 오후 7:49,오피스텔·상가 투자도 ‘이상 징후’,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상', 'O'), (' ', 'O'), ('징후’', 'O')]"
115,2016.09.05. 오후 7:40,현대산업·서한 기업형 임대리츠 우선 협상대상자 선정,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업형 임대리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
116,2016.09.05. 오후 7:33,SH공사·리모델링협회 주택리모델링 활성화 MOU,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('리모델링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화 MOU', 'ORGANIZATION')]"
117,2016.09.05. 오후 7:00,아파트값 상승률 서울 강서구 가양동 가양9단지 56㎡ 상승률 14.1%로 1위,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('56㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
118,2016.09.05. 오후 6:40,현대산업·서한 컨소 6차 뉴스테이 민간사업자 선정,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
119,2016.09.05. 오후 6:37,위례신도시 입주 앞두고 가격 상승세,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
120,2016.09.05. 오후 6:33,현대산업개발 남부교정시설 뉴스테이 2214가구 사업자 선정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남부교정시설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
121,2016.09.05. 오후 6:29,신혼부부 많은 ‘행복주택’ 어린이집·주차장 확대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
122,2016.09.05. 오후 6:27,전월세 인상률 상한제 도입 시급,"[('전월세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상률 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
123,2016.09.05. 오후 6:26,옛 영등포교도소 부지 2200여가구 뉴스테이 현산이 품었다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('현산이', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
124,2016.09.05. 오후 6:20,현대차 GBC 광장·전망대 시민에 개방한다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC 광장', 'LOCATION'), ('·전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개방한다', 'O')]"
125,2016.09.05. 오후 6:10,영등포구청시장역 사이 78층 아파트 신축 허용,"[('영등포구청시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('78층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
126,2016.09.05. 오후 6:09,그린벨트 풀린 곳서 연말까지 1만8000가구 분양,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2016.09.05. 오후 6:07,서울 마곡지구 내 마곡 센테니아 오피스상가 분양 예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센테니아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
129,2016.09.05. 오후 6:07,디딤돌대출 금리 12일부터 0.2%P 인하,"[('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
130,2016.09.05. 오후 6:04,한국도로공사 KT에 평창동계올림픽 방송중계 통신망 지원,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방송중계', 'O'), (' ', 'O'), ('통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
131,2016.09.05. 오후 5:57,강남 재건축 훈풍 부는 래미안대치팰리스아파트 문의↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
132,2016.09.05. 오후 5:56,자연환기 시스템 더한 서산 양우내안애 선착순 분양,"[('자연환기', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2016.09.05. 오후 5:56,성복역롯데캐슬 골드타운 신분당선 성복역 바로 연결,"[('성복역롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
134,2016.09.05. 오후 5:56,디딤돌대출 금리 12일 0.2%P 인하.. 기존 대출 이용자도 혜택,"[('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하..', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
135,2016.09.05. 오후 5:56,에티오피아 한국형 스마트시티 배운다,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
136,2016.09.05. 오후 5:56,LH 서부경남 지역발전포럼 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부경남 지역발전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
137,2016.09.05. 오후 5:56,뉴스테이 풍년… 추석 뒤 1만5000가구 쏟아진다,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년…', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
138,2016.09.05. 오후 5:55,현대차 GBC 개발안 확정… 호텔.공연.전시 아우르는 MICE 메카로,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔.공연.전시', 'O'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
139,2016.09.05. 오후 5:53,오피스텔·상가 투자도 이상 징후,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
140,2016.09.05. 오후 5:52,건축공사현장 16% 안전 기준에 미달,"[('건축공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('기준에', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
141,2016.09.05. 오후 5:52,내집마련 디딤돌 대출 금리 0.2%P 내린다,"[('내집마련 디딤돌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
142,2016.09.05. 오후 5:49,가계부채대책 조기 집행 정부 후속대책 지방엔 너무 빨라,"[('가계부채대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지방엔', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
143,2016.09.05. 오후 5:48,배후수요 풍부…문정동 송파한화오벨리스크 오피스텔,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
144,2016.09.05. 오후 5:47,부동산 전자계약 확산...강남·성북서도 체결,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('확산...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
145,2016.09.05. 오후 5:46,SK건설 ‘광교 SK VIEW 레이크몰’ 공급예정에 후끈,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK VIEW 레이크몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정에', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
146,2016.09.05. 오후 5:41,세종시 랜드마크로 거듭날 ‘해피라움블루’ 공급 인기몰이,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피라움블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
147,2016.09.05. 오후 5:39,주택시장 이끄는 중소형 아파트 ‘가칭지제역 SK VIEW’ 눈길,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가칭지제역 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
148,2016.09.05. 오후 5:32,완성기에 접어든 광교신도시… 호수조망 아파트 3총사 인기 고공행진,"[('완성기에', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
149,2016.09.05. 오후 5:25,재건축 상품 기획까지 ··· 디벨로퍼의 진화,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('기획까지', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
150,2016.09.05. 오후 5:25,신혼부부 특화 행복주택 어린이집·주차장 면적 확대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
151,2016.09.05. 오후 5:24,김현아 의원 젠트리피케이션 출간,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
152,2016.09.05. 오후 5:24,SH공사 리모델링협회와 리모델링 활성화 협약 체결,"[('SH공사 리모델링협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
154,2016.09.05. 오후 5:10,교통 좋아졌네 광교·광명·광주 들썩,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌네', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
155,2016.09.05. 오후 5:10,1만8천가구 녹색분양大戰,"[('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색분양大戰', 'O')]"
156,2016.09.05. 오후 5:10,지방 주택시장 침체 비껴간 혁신도시,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O')]"
157,2016.09.05. 오후 5:08,도공 평창동계올림픽 방송중계 위해 KT에 광통신망 지원,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방송중계', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
158,2016.09.05. 오후 5:05,서울주택도시공사 리모델링 활성화 위한 업무협약 체결,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
159,2016.09.05. 오후 5:02,상권 내 도시형생활주택 평택 퍼스트시티,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트시티', 'LOCATION')]"
160,2016.09.05. 오후 5:00,불황 없는 중소형 아파트 ‘안성 푸르지오’ 각광,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
161,2016.09.05. 오후 4:58,경의선 숲길 열풍…효창공원역 역세권 아파트 용산 신계 e편한세상 눈길,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲길', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('효창공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
162,2016.09.05. 오후 4:55,가계부채 대책 이후 더 심상치 않은 주택시장,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
163,2016.09.05. 오후 4:47,광주 효천2지구에 지역 첫 행복주택 902가구 공급,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('902가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2016.09.05. 오후 4:43,신혼부부 행복주택에 어린이집 늘린다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
165,2016.09.05. 오후 4:42,부동산 시장 과열…재건축 4만가구 쏟아진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
166,2016.09.05. 오후 4:41,상가투자의 기본 배후수요 풍부한 곳을 찾아라,"[('상가투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
167,2016.09.05. 오후 4:41,한화리조트 고객 니즈·트렌드 반영해 브랜드 경쟁력 강화,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('니즈·트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
168,2016.09.05. 오후 4:39,내집마련 디딤돌대출 금리 0.2%포인트 인하,"[('내집마련 디', 'ARTIFACT'), ('딤돌', 'ARTIFACT'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
169,2016.09.05. 오후 4:37,‘그린벨트’ 해제지역 연말까지 18000여 가구 공급 예정,"[('‘그린벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
170,2016.09.05. 오후 4:35,대우건설 천안 불당파크푸르지오내 주거용 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당파크푸르지오내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2016.09.05. 오후 4:35,아시아나항공 인천부산 환승전용 내항기 재운항,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승전용', 'O'), (' ', 'O'), ('내항기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재운항', 'O')]"
172,2016.09.05. 오후 4:35,입지 우수한 강남 도곡렉슬아파트 전세 실거래가 얼마,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
173,2016.09.05. 오후 4:34,서울경제TV SK건설 기업의 사회적 책임 실천 위한 국제협약 ‘유엔 글로벌 콤팩트’ 가입,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제협약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유엔 글로벌 콤팩트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
174,2016.09.05. 오후 4:29,건축공사 현장 802곳 중 130곳 ‘부적합 판정’,"[('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('802곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('130곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정’', 'O')]"
175,2016.09.05. 오후 4:26,‘8.25 대책’ 발표에 달아오른 가을 분양시장,"[('‘', 'O'), ('8.25 대책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
177,2016.09.05. 오후 4:21,신혼부부 많은 행복주택에 주차장·어린이집 확대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장·어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
178,2016.09.05. 오후 4:19,주춤했던 재개발 사업 한남 제3재정비촉진구역 추진속도 UP,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3재', 'LOCATION'), ('정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진속도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
179,2016.09.05. 오후 4:16,지방 중소도시 택지지구 내 브랜드 아파트 몸값 뛴다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
180,2016.09.05. 오후 4:04,포토 김경환 차관 해외건설 초청연수,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O')]"
181,2016.09.05. 오후 3:59,잠실 M타워 오피스텔 분양,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2016.09.05. 오후 3:57,일산 대규모 상가주택단지로 조성되는 애니아트 힐즈,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('애니아트 힐즈', 'LOCATION')]"
183,2016.09.05. 오후 3:54,2016하반기 단독주택용지공급 LH공사 등 풍성,"[('2016하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택용지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
184,2016.09.05. 오후 3:53,8.25 가계부채 관리방안 이후 분양시장 어떻게 변할까,"[('8.25', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변할까', 'O')]"
185,2016.09.05. 오후 3:46,‘현대차 부지 특별계획구역’ 개발 계획 최종 확정,"[('‘', 'O'), ('현대차', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
186,2016.09.05. 오후 3:43,파주 전원생활민박 임대업 두 마리 토끼를 한 번에…휴가철 지나 문의↑,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원생활민박', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에…휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('지나', 'O'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
187,2016.09.05. 오후 3:40,강일리버파크5단지 아파트 미사지구 개발·교통인프라 확충으로 눈길,"[('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발·교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
188,2016.09.05. 오후 3:36,주택금융공사 주택연금 정보…금감원·연금공단 서비스,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보…', 'O'), ('금감원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
189,2016.09.05. 오후 3:31,영등포·중계·삼성동 재개발계획 수정,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
190,2016.09.05. 오후 3:22,LH 서부 경남지역 발전 포럼개최…4대 개발축 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경남지역', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼개최…', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
191,2016.09.05. 오후 3:18,겹호재·겹경사 평택시. 배후수요 풍부한 단지 내 상가 ‘눈길’,"[('겹호재·겹경사', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
192,2016.09.05. 오후 3:14,신혼부부 대상 행복주택 內 어린이집ㆍ주차장 확대,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집ㆍ주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
193,2016.09.05. 오후 3:12,효성 속초 ‘첫’ 출사표 아파트.. ‘속초 조양동 효성해링턴 플레이스’ 9월 오픈 예정,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫’', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
194,2016.09.05. 오후 3:09,상가 투자 소득수준 높은 광교신도시 호수공원 인근 ‘인기’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('소득수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
195,2016.09.05. 오후 3:07,영등포구청역영등포시장역 사이 아파트 신축 허용,"[('영등포구청역', 'LOCATION'), ('영등포시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
196,2016.09.05. 오후 3:04,연말까지 그린벨트 풀린 곳에 1만8000여 가구 신규 공급,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2016.09.05. 오후 3:01,오피스텔 수익률 한눈에…부동산114 ‘오피스텔 모의투자 보고서’ 오픈,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오피스텔 모의투자 보고서', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
198,2016.09.05. 오후 2:58,사고 부동산 열풍 진단해드립니다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진단해드립니다', 'O')]"
199,2016.09.05. 오후 2:54,중국 개별 여행객 싼커족 맞춤 숙발시설 ‘한강 라마다앙코르 호텔’ 인기,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싼커족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('숙발시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
200,2016.09.05. 오후 2:52,강남권 5억원대 아파트 관심집중…‘송파 두산위브’ 견본주택 북적,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중…‘', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
201,2016.09.05. 오후 2:46,여주 KCC스위첸 견본주택…주말 1만 5천여 명 방문,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
202,2016.09.05. 오후 2:44,美 금리인상 예고에…정부 가계대출 관리 발등의 불,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('발등', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O')]"
203,2016.09.05. 오후 2:44,쾌적한 주거환경 갖춘 ‘고덕 그라시움’ 눈길,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 그라시움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
204,2016.09.05. 오후 2:41,코엑스잠실운동장 일대 MICE단지 탈바꿈,"[('코엑스', 'LOCATION'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
205,2016.09.05. 오후 2:40,현대차부지 세부개발 계획…‘용도지역 상향·주변도로 확장’,"[('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획…‘용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상향·주변도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장’', 'O')]"
206,2016.09.05. 오후 2:39,대림동 남부도로사업소·장기전세택지 활용 가능성 마련,"[('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부도로사업소', 'ARTIFACT'), ('·장기전세택지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
207,2016.09.05. 오후 2:39,내집마련 디딤돌대출금리 12일부터 0.2%P 인하,"[('내집마련 디딤돌대', 'ARTIFACT'), ('출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
208,2016.09.05. 오후 2:39,국토부 건축안전모니터링 결과 16% 부적합 판정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축안전모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
209,2016.09.05. 오후 2:39,당산동 1가 아파트 건설 가능해진다,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
210,2016.09.05. 오후 2:39,한강변 아파트 인기↑ 이촌동 한강대우아파트 주목,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
211,2016.09.05. 오후 2:39,상암 용산 직주근접 아파트 일산두산위브더제니스아파트 각종 호재로 관심↑,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산두산위브더제니스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
212,2016.09.05. 오후 2:38,시티건설 ‘2016 하반기 신입 및 경력사원’ 공개채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
213,2016.09.05. 오후 2:34,LH 진주사천 항공산업단지 조성사업에 1조원 투자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주사천 항공산업단지 조성사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
214,2016.09.05. 오후 2:33,포스코계열사 메가에셋 잠실 최대개발지구 앞 오피스텔 분양 예정,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('메가에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
215,2016.09.05. 오후 2:33,건설업 기업활력법 활용 과잉 공급 판단 기준 필요,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('기업활력법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
216,2016.09.05. 오후 2:25,주택연금 정보 금감원·연금공단 홈피에서도 확인 가능,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금감원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
217,2016.09.05. 오후 2:20,해외건설협회 해외건설 입문과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
218,2016.09.05. 오후 2:07,LH 에티오피아와 한국형 스마트시티 협력방안 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
219,2016.09.05. 오후 2:06,시티건설 ‘2016 하반기 신입 및 경력사원’ 공개채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
220,2016.09.05. 오후 1:46,주택도시기금 대출금리 0.2%p씩 인하…실수요자의 부담 완화,"[('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
221,2016.09.05. 오후 1:44,1조원대 재건축 잡아라…부산 달구는 수주전쟁,"[('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달구는', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O')]"
222,2016.09.05. 오후 1:44,내 집 마련 대출금리 내린다… 주택도시기금 금리 0.2%p↓,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
223,2016.09.05. 오후 1:34,신도심 아파트 이유 있는 인기 행진,"[('신도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
224,2016.09.05. 오후 1:25,대방산업개발 마곡지구에 대방디엠시티 2차 오피스텔 선착순 분양,"[('대방산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대방디엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2016.09.05. 오후 1:22,왕십리 뉴타운 11월 마침표…상왕십리 텐즈힐 아파트 관심↑,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마침표…', 'O'), ('상왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
226,2016.09.05. 오후 1:16,세종시 노브랜드 입주민은 부글부글,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노브랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
227,2016.09.05. 오후 1:11,시티건설 하반기 공개채용 실시,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
228,2016.09.05. 오후 12:58,서울 당산·영등포동 일대 준공업 지역 재정비 사업 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
229,2016.09.05. 오후 12:57,현대엔지니어링 힐스테이트 수암 10월 초 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2016.09.05. 오후 12:57,SK건설 국제협약 유엔 글로벌 콤팩트UNGC 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제협약', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔 글로벌 콤팩트UNGC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
231,2016.09.05. 오후 12:54,국토부 802개 현장 건축 안전모니터링 결과 16% 부적합,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('802개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O')]"
232,2016.09.05. 오후 12:53,남부도로사업소 이전하는 서울 대림동 재정비 추진,"[('남부도로사업소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
233,2016.09.05. 오후 12:50,현대차부지 개발계획 확정···105층 신사옥·마이스 조성,"[('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정···', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사옥·마이스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
234,2016.09.05. 오전 11:55,친환경 지식산업센터 ‘서울숲 비즈포레’ 이달 홍보관 개관,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 비즈포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
235,2016.09.05. 오전 11:48,국토부 건축 안전 모니터링 16% 부적합…시정조치 요구,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합…시정조치', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
236,2016.09.05. 오전 11:48,공사장 6곳 중 1곳 안전관리 부실… 일부 공사중단,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
237,2016.09.05. 오전 11:47,가계부채대책 조기 집행…집단대출 신청자 소득확인 당장 시행종합,"[('가계부채대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행…집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득확인', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('시행종합', 'O')]"
238,2016.09.05. 오전 11:42,영등포구청역·시장 일대…개발규제 대거 풀린다,"[('영등포구청역', 'LOCATION'), ('·시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일대…개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
239,2016.09.05. 오전 11:42,LH ‘진주시대’ 1년…서부경남 개발 팔걷는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷는다', 'O')]"
240,2016.09.05. 오전 11:41,현대차부지 지구단위계획 결정…그룹신사옥 건립사업 본궤도에,"[('현대차', 'LOCATION'), ('부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…그룹신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건립사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도에', 'O')]"
241,2016.09.05. 오전 11:40,강남에 들어서는 브랜드 상가 권리금 없어 초보 투자자창업자들 관심 집중,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자창업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
242,2016.09.05. 오전 11:39,고공행진 아파트 전세가율 급제동걸리나,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동걸리나', 'O')]"
243,2016.09.05. 오전 11:39,행복주택 입주자 맞춤형으로 주차장·어린이집 등 기준 변경,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장·어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
244,2016.09.05. 오전 11:39,12일부터 ‘내집마련 디딤돌대출’ 금리 0.2%p 인하,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내집마련 디딤돌대출', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
245,2016.09.05. 오전 11:35,노원 중계2지구에 시립 노원청소년직업체험센터 건립,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시립', 'O'), (' ', 'O'), ('노원청소년직업체험센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
246,2016.09.05. 오전 11:35,입지 우수한 청담 삼익아파트 11재건축 추진에 기대감 상승,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('청담 삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2016.09.05. 오전 11:34,SK건설 사회적 책임실천 국제협약 UNGC가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임실천', 'O'), (' ', 'O'), ('국제협약', 'O'), (' ', 'O'), ('UNGC', 'ORGANIZATION'), ('가입', 'O')]"
248,2016.09.05. 오전 11:34,동탄역 몰세권 선점경쟁… 라스플로레스 인기,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선점경쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('라스플로레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
249,2016.09.05. 오전 11:32,왕십리뉴타운 업무시설 매각,"[('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
250,2016.09.05. 오전 11:30,현대차부지 GBC 건립 또 파열음…강남구 대체주차장 없는 계획 무효,"[('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('파열음…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
251,2016.09.05. 오전 11:28,현대ENG 울산 남구 힐스테이트 수암 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2016.09.05. 오전 11:24,성동구 금호동4가 서울숲푸르지오2차아파트 현재 실거래가는,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동4가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲푸르지오2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
253,2016.09.05. 오전 11:24,삼성동 현대차 부지 특별계획구역 개발 계획 확정,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
254,2016.09.05. 오전 11:18,도원역 서희스타힐스 크루즈시티 다운사이징 열풍 이어가나,"[('도원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('크루즈시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
255,2016.09.05. 오전 11:17,풍부한 임대수요 갖춘 오피스텔 제주 중문 엠시티 분양 진행 중,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
256,2016.09.05. 오전 11:15,교통 편한데 금융혜택까지... 화성 남양 현대 힐스테이트 인기,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편한데', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
257,2016.09.05. 오전 11:15,임종룡 현대상선 활용해 해운경쟁력 복원할 것,"[('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대상선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('해운경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('복원할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
258,2016.09.05. 오전 11:15,LH 서부경남 지역개발 1조 투자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
259,2016.09.05. 오전 11:14,서울숲 비즈포레 지식산업센터 성수동 홍보관 오픈 카운트다운 돌입,"[('서울숲 비즈포레 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
260,2016.09.05. 오전 11:13,건설현장 불량 자재·설계 여전···16% 현장이 부적합,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('자재·설계', 'O'), (' ', 'O'), ('여전···', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장이', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O')]"
261,2016.09.05. 오전 11:12,더블역세권..‘왕십리뉴타운 센트라스’ 업무시설 매각,"[('더블역세권..‘', 'O'), ('왕십리뉴타운 센트라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
262,2016.09.05. 오전 11:10,여주 KCC스위첸…1순위 조기마감 기대,"[('여주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
263,2016.09.05. 오전 11:09,추석 이후 뉴스테이 1만5000여가구 뜬다,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
264,2016.09.05. 오전 11:09,토지주택공사에티오피아 방문단과 주택도시분야 협력방안 논의,"[('토지주택공사에티오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문단과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
265,2016.09.05. 오전 11:07,현대차 부지 공공기여금 영동대로 지하공간 개발에 쓴다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기여금', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
266,2016.09.05. 오전 11:06,강남구 현대차 부지 개발 계획 또다시 제동…탄천주차장 폐쇄 대책 없어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), ('탄천', 'LOCATION'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
267,2016.09.05. 오전 11:05,부동산114 오피스텔 투자분석 서비스 개시…9월 한달 무료,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
268,2016.09.05. 오전 11:05,해건협 해외건설 입문과정 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
269,2016.09.05. 오전 11:05,신혼부부 겨냥 행복주택 주차장·어린이집 강화,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장·어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
270,2016.09.05. 오전 11:05,지금은 분양중원건설 죽전 힐데스하임 타운하우스 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임 타운하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
271,2016.09.05. 오전 11:04,에디오피아 수도 시장 세종·판교 신도시 견학,"[('에디오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
272,2016.09.05. 오전 11:04,디딤돌대출 등 주택도시기금 금리 0.2%p 인하,"[('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
273,2016.09.05. 오전 11:04,건축 안전모니터링 결과 16% 부적합…내년부터 점검확대,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검확대', 'O')]"
274,2016.09.05. 오전 11:03,지난 1년 130개 건축공사현장 안전기준 부적합,"[('지난 1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('130개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O')]"
275,2016.09.05. 오전 11:03,행복주택 신혼부부 위해 주차장·어린이집 개선,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장·어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
276,2016.09.05. 오전 11:03,시티건설 ‘2016 하반기 신입ㆍ경력 사원’ 공개 채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입ㆍ경력', 'O'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
277,2016.09.05. 오전 11:02,디딤돌대출 금리 0.2%P↓,"[('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
278,2016.09.05. 오전 11:02,행복주택 주차장ㆍ어린이집 설치기준도 ‘맞춤형’으로,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장ㆍ어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형’으로', 'O')]"
279,2016.09.05. 오전 11:02,디딤돌 대출로 20년 만기 1억원 대출하면 이자 235만원 절약,"[('디딤돌 대출', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출하면', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('235만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
280,2016.09.05. 오전 11:02,국토부 건축안전모니터링 결과 16% 부적합 판정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축안전모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
281,2016.09.05. 오전 11:02,행복주택 주차장 어린이집 등 맞춤형으로 기준 개선된다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
282,2016.09.05. 오전 11:01,안전부실 130개 건축현장…재시공 공사중단 조치,"[('안전부실', 'O'), (' ', 'O'), ('130개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축현장…재시공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
283,2016.09.05. 오전 11:01,건축공사현장 16% 설계·시공 부적합..시정조치,"[('건축공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합..시정조치', 'O')]"
284,2016.09.05. 오전 11:01,행복주택 신혼부부 맞춤형으로 탈바꿈 추진,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2016.09.05. 오전 11:01,주택도시기금 대출금리 0.2%p 인하,"[('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
286,2016.09.05. 오전 11:00,행복주택 신혼부부 특화단지 어린이집 1.7대 이상 확대,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
287,2016.09.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
288,2016.09.05. 오전 11:00,지난달 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
289,2016.09.05. 오전 11:00,이달 12일부터 디딤돌대출 금리 0.2%p인하..2.12.9% 적용,"[('이달 12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), ('인하..', 'O'), ('2.12.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
290,2016.09.05. 오전 11:00,신혼부부 많은 행복주택에 어린이집 더 많이 설치,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
291,2016.09.05. 오전 11:00,서민 주택대출금리 0.2%p 일제 인하…1억 빌리면 年12만원↓,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('12만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
292,2016.09.05. 오전 11:00,건축현장 130곳 안전 부적합 판정,"[('건축현장', 'O'), (' ', 'O'), ('130곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
293,2016.09.05. 오전 11:00,오는 12일부터 디딤돌대출·행복주택 건설자금 대출금리 0.2%P↓,"[('오는 12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
294,2016.09.05. 오전 10:59,KCC건설 여주 KCC스위첸 모델하우스에 주말 이틀간 1.5만명 방문,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
295,2016.09.05. 오전 10:57,LH 에티오피아와 스마트 시티 협렵방안 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협렵방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
296,2016.09.05. 오전 10:57,LH 서부경남 지역발전 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
297,2016.09.05. 오전 10:56,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 수암’ 10월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2016.09.05. 오전 10:56,부동산114 오피스텔 모의투자 보고서 서비스 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모의투자', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
299,2016.09.05. 오전 10:56,철도공단 해외철도사업 경쟁력 강화한다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
300,2016.09.05. 오전 10:54,대림역 일대 특별계획구역 해제로 역세권 기능 강화,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
301,2016.09.05. 오전 10:54,동네방네강동구 청년창업가 위한 도전숙 입주자 모집,"[('동네방네강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년창업가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도전숙', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
302,2016.09.05. 오전 10:54,LH 에티오피아 아디스아바바시와 주택도시분야 협력방안 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아디스아바바시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
303,2016.09.05. 오전 10:51,시티건설 올해 신입·경력사원 공채,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입·', 'CIVILIZATION'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
304,2016.09.05. 오전 10:48,LH 낙후된 서부경남 지역개발에 1조원 투자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
305,2016.09.05. 오전 10:47,LH 서부·경남 지역 개발에 1조원 투자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
306,2016.09.05. 오전 10:46,확정수익 보장되는 ‘만능형 상가’ 매드블럭 분양,"[('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘만능형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('매드블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2016.09.05. 오전 10:43,계약 후 프리미엄 누리는 상가투자…인천 LINK126,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LINK126', 'ARTIFACT')]"
308,2016.09.05. 오전 10:42,서산테크노밸리 택지지구 내 고운라피네 분양,"[('서산테크노밸리 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고운라피네', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2016.09.05. 오전 10:37,시티건설 하반기 신입·경력사원 공개채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입·', 'CIVILIZATION'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
310,2016.09.05. 오전 10:37,대림역 일대 역세권 기능 강화 ‘재정비 박차’,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('박차’', 'O')]"
311,2016.09.05. 오전 10:37,서울시 당산동 일대 공동주택 신축 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
312,2016.09.05. 오전 10:36,SK건설 기업의 사회적책임 실천 UNGC 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('UNGC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
313,2016.09.05. 오전 10:35,종목플러스삼성전자 갤노트7 리콜로 실적 감소…주가엔 선반영,"[('종목플러스삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤노트7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜로', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…주가엔', 'O'), (' ', 'O'), ('선반영', 'O')]"
314,2016.09.05. 오전 10:29,층간소음 걱정 없는 e편한세상 양양 오늘부터 당첨자 계약 진행,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
315,2016.09.05. 오전 10:26,SK건설 유엔 글로벌 콤팩트 가입…기업의 사회적 책임 강화,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('가입…기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
316,2016.09.05. 오전 10:26,삼성동 현대차 부지 상업용지 용도변경 확정…호텔·전시·공연장 등 5개동 들어서,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…호텔·전시·공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
317,2016.09.05. 오전 10:25,현대차GBC 지구단위계획 확정..1.7조 공공기여 국제교류복합지구에 투입,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('1.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기여', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
318,2016.09.05. 오전 10:24,워킹맘의 고충을 완벽히 해결하다...군산 디오션시티 푸르지오 인기몰이,"[('워킹맘', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고충을', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽히', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하다...', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
319,2016.09.05. 오전 10:24,시티건설 하반기 신입·경력사원 공개 채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
320,2016.09.05. 오전 10:18,SK건설 유엔 글로벌 콤팩트 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
321,2016.09.05. 오전 10:17,서울경제TV 단지 안에서 ‘한방에’··· 원스톱 리빙단지 어디,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한방에’···', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('리빙단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
322,2016.09.05. 오전 10:11,해외건설협회 해외건설 입문과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
323,2016.09.05. 오전 10:09,사기분양·허위광고 그만 대전 부동산개발업체 실태조사,"[('사기분양·허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
324,2016.09.05. 오전 10:08,저유가 습격에 해외건설사업 잇단 실패,"[('저유가', 'O'), (' ', 'O'), ('습격에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
325,2016.09.05. 오전 10:08,에디오피아  한국형 도시개발로 도시문제 해법 찾는다,"[('에디오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
326,2016.09.05. 오전 10:07,SK건설 유엔 글로벌 콤팩트UNGC 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌 콤팩트UNGC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
327,2016.09.05. 오전 10:01,시티건설 하반기 신입 및 경력사원 공개채용,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
328,2016.09.05. 오전 10:01,강남 가기 쉬워진 3광光 지역 집 값도 광光나네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진', 'O'), (' ', 'O'), ('3광光', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('광光나네', 'O')]"
329,2016.09.05. 오전 10:01,니들이 뭔데 부동산을 판단해 제시 유니시티 모델 발탁,"[('니들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔데', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('판단해', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
330,2016.09.05. 오전 10:00,제주의 자연을 품은 타운하우스 고품격 거주 공간으로 시선집중,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
331,2016.09.05. 오전 10:00,집단대출 신청자 소득 깐깐하게 확인…당장 시행,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…당장', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
332,2016.09.05. 오전 9:58,LH 서부경남 지역발전 본격추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서부경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
333,2016.09.05. 오전 9:57,야음 주공2단지 재건축한 ‘힐스테이트 수암’ 내달 분양,"[('야음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.09.05. 오전 9:56,SK건설 ‘유엔 글로벌 콤팩트’ 가입… 기업 사회적 책임 실천 일환,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유엔 글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입…', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('일환', 'O')]"
335,2016.09.05. 오전 9:56,95 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('95 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
336,2016.09.05. 오전 9:55,SK건설 기업의 사회적 책임 실천을 위한 국제협약 유엔 글로벌 콤팩트 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제협약', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
337,2016.09.05. 오전 9:54,부동산114 오피스텔 모의투자 보고서 오픈,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모의투자', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
338,2016.09.05. 오전 9:54,학동사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('학동사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
339,2016.09.05. 오전 9:53,‘센 언니’ 제시 가녀린 여자 모델 일색 분양광고에 도전장,"[('‘센', 'O'), (' ', 'O'), ('언니', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가녀린', 'O'), (' ', 'O'), ('여자', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
340,2016.09.05. 오전 9:53,울산 재건축 ‘힐스테이트 수암’ 내달 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2016.09.05. 오전 9:52,한강 르네상스 이끌어갈 압구정동 현대13차아파트 실거래가는,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대13차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
342,2016.09.05. 오전 9:52,국토부 안전기준 위반 아우디폭스바겐코리아에 과징금 부과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('아우디폭스바겐코리아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
343,2016.09.05. 오전 9:52,국토부 7일 울산대에서 울산혁신도시 이전공공기관 채용설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산대', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2016.09.05. 오전 9:50,에디오피아 도시문제 해법 한국형 도시개발에서 찾는다,"[('에디오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
345,2016.09.05. 오전 9:48,SK건설 사회적 책임 실천 국제협약 유엔 글로벌 콤팩트 가입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('국제협약', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
346,2016.09.05. 오전 9:47,경원선 용산역반포대교 구간 지하화 추진,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산역반포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
347,2016.09.05. 오전 9:46,오피스텔 지하 1층에서 신분당선 성복역으로 쏙,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
348,2016.09.05. 오전 9:42,부동산114 오피스텔 수익률 비교 서비스 실시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
349,2016.09.05. 오전 9:41,현대엔지니어링 힐스테이트 추동파크 1773가구 공급,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 추동파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2016.09.05. 오전 9:38,LH 에티오피아와 한국형 스마트시티 협력방안 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
351,2016.09.05. 오전 9:38,현대엔지니어링ㆍ현대건설 러시아서 5조6000억 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5조6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2016.09.05. 오전 9:37,벨트 풀린 곳에 아파트 1만8천여가구 쏟아진다,"[('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
353,2016.09.05. 오전 9:37,하반기 그린벨트 해제 지역서 1.8만가구 공급된다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
354,2016.09.05. 오전 9:36,에너지 절약형 아파트 ‘원주기업도시 라온 프라이빗’ 분양마감 임박,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주기업도시 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
355,2016.09.05. 오전 9:36,진주 이전 1年 LH…1조 들여 진주ㆍ사천 항공 국가산단 추진,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('1年', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2016.09.05. 오전 9:32,대림역 일대 재정비 본격화…역세권 기능 강화,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
357,2016.09.05. 오전 9:31,강동구 청년기업가에 월세 13만원 암사동 임대주택 공급,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년기업가', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('13만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2016.09.05. 오전 9:30,강남으로 通하는 광교·광명·광주 부동산 시장 ‘훈풍’,"[('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('通하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
359,2016.09.05. 오전 9:25,주거취약계층 맞춤형 지원… 국토부 내년 초 관련방안 발표,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관련방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
360,2016.09.05. 오전 9:24,용산구 용산서빙고역 경원선 지하화 주민설명회 개최,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산서빙고역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2016.09.05. 오전 9:24,왕십리 뉴타운 센트라스 업무시설 매각,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
362,2016.09.05. 오전 9:24,전세가율 TOP 성북구 전셋값 2000만3000만원 하락,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
363,2016.09.05. 오전 9:22,8년 후 뉴스테이 월세 폭등 우려,"[('8년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
364,2016.09.05. 오전 9:22,뉴스테이 급부상하는 문래동 문래힐스테이트 아파트 매매 실거래가는,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
365,2016.09.05. 오전 9:22,강남 접근성에 들썩…광주ㆍ광명ㆍ광교 ‘3광光’ 뜬다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3광', 'QUANTITY'), ('光', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
366,2016.09.05. 오전 9:20,에티오피아 방문단 세종시 견학…스마트시티 수출 발판,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문단', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견학…', 'O'), ('스마트', 'TERM'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
367,2016.09.05. 오전 9:18,‘속초 KCC 스위첸’ 모델하우스 3일간 2만명 몰려,"[('‘', 'O'), ('속초 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
368,2016.09.05. 오전 9:17,영등포구청역·영등포시장역 사이 아파트 신축 가능해져,"[('영등포구청역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
369,2016.09.05. 오전 9:16,견본주택마다 방문객 열기…주말동안 8만여명 몰려,"[('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
370,2016.09.05. 오전 9:14,성복역롯데캐슬 골드타운 오피스텔 지하에서 신분당선 성복역 직접 연결,"[('성복역', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬 골드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('지하에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
371,2016.09.05. 오전 9:12,학군·교통 갖춘 한강 생활권 반포 자이 전세 실거래가는,"[('학군·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
372,2016.09.05. 오전 9:11,영종하늘도시 화성파크드림 최상층 펜트하우스로 구성,"[('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
373,2016.09.05. 오전 9:10,토지확보율 높여 안정성 갖춘 ‘두류 파라곤 더파크’ 눈길,"[('토지확보율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두류 파라곤 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
374,2016.09.05. 오전 9:06,은행권 전세대출 45조 육박…상반기 46%급증,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('급증', 'O')]"
375,2016.09.05. 오전 9:03,개포동 재개발 아파트 히트다 히트 매매 실거래가는,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('히트다', 'O'), (' ', 'O'), ('히트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
376,2016.09.05. 오전 9:03,서울 대림동 초역세권 남부도로사업소 일대 재정비 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('남부도로사업소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
377,2016.09.05. 오전 9:02,영등포구 당산동에 건축 쉬워진다…특별계획구역 대거 해제,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
378,2016.09.05. 오전 9:02,현대차부지 지구단위계획 결정…GBC 건립사업 본격화,"[('현대차부지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('GBC 건립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
379,2016.09.05. 오전 9:02,대림2생활권 재정비 박차…문화 덧칠한 가로 만든다,"[('대림2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…문화', 'O'), (' ', 'O'), ('덧칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('가로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
380,2016.09.05. 오전 9:01,대림역 역세권 기능 강화…개발 규제 완화키로,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
381,2016.09.05. 오전 9:01,지하철 2·5호선 영등포구청역 인근에 아파트 신축 가능해진다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영등포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
382,2016.09.05. 오전 9:01,현대차 부지 세부개발 계획 수립…전시장·공연·호텔 등 복합공간으로,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…전시장·공연·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공간으로', 'O')]"
383,2016.09.05. 오전 9:00,강남구 서울시 현대차부지 개발계획 확정에 또 반발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
384,2016.09.05. 오전 9:00,보령 대천 서희스타힐스 7일 주택 홍보관 오픈,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
385,2016.09.05. 오전 9:00,영등포구청역∼영등포시장역 사이 공동주택 신축 허용,"[('영등포구청역', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('영등포시장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
386,2016.09.05. 오전 9:00,대림역 일대 활성화…남부도로사업소 부지 15%에 공공시설,"[('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('남부도로사업소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O')]"
387,2016.09.05. 오전 9:00,노원구에 청소년직업체험센터 건립…공방·요리실,"[('노원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년직업체험센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립…공방·요리실', 'O')]"
388,2016.09.05. 오전 9:00,삼성동 현대차 사옥에 호텔·전시장·광장 들어선다,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·전시장·광장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
389,2016.09.05. 오전 9:00,노원구 청소년직업체험센터 건립…2018년 준공,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소년직업체험센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
390,2016.09.05. 오전 9:00,서울시 영등포구청역 일대 도심개발 밑그림 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
391,2016.09.05. 오전 8:58,“서울까지 10분”… ‘김포·하남’ 등 서울 ‘옆 동네’가 뜬다,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘옆', 'O'), (' ', 'O'), ('동네’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
392,2016.09.05. 오전 8:51,한양수자인 안양역 견본주택에 1만2천여 명 방문,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
393,2016.09.05. 오전 8:37,울산 도심권 재건축 ‘힐스테이트 수암’ 10월 초 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2016.09.05. 오전 8:36,서울 상가 임대료 살펴보니…종로 내리고 노원 오르고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
395,2016.09.05. 오전 8:33,현대엔지니어링 울산 ‘힐스테이트 수암’ 10월초 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 수암', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2016.09.05. 오전 8:21,동탄2신도시에 꽂힌 ‘1군 건설사’… 희소성 앞세워 수요층 공략,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂힌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사’…', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
397,2016.09.05. 오전 7:01,포커스 초대형 복합쇼핑몰의 지방 공습,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰의', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공습', 'O')]"
398,2016.09.05. 오전 6:51,뉴스테이 의무 임대 8년 뒤에도 계속 살 수 있을까,"[('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 뒤', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
399,2016.09.05. 오전 6:51,ICD 날개 단 쌍용건설 제2의 전성기 향해 도약,"[('ICD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전성기', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
400,2016.09.05. 오전 6:30,주거취약계층 관리 나선다…연내 관련 용역 종료,"[('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
401,2016.09.05. 오전 6:24,울산혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회 개최,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2016.09.05. 오전 6:23,아우디폭스바겐코리아 과징금 5500만원 부과,"[('아우디폭스바겐코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
403,2016.09.05. 오전 6:01,울산혁신도시 이전공공기관 합동채용설명회 7일 개최,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동채용설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2016.09.05. 오전 6:00,근로복지공단·석유공사 등 울산혁신도시 이전공공기관 채용설명회,"[('근로복지공단', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('석유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
405,2016.09.05. 오전 6:00,車 안전기준 위반 아우디 Q7 과징금 5500만원,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('아우디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Q7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5500만원', 'QUANTITY')]"
406,2016.09.05. 오전 5:46,수익형 부동산 배후수요·입지 체크 필수,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
407,2016.09.05. 오전 5:46,‘특화설계’ 신동탄 파크자이 2차 잔여세대 분양,"[('‘특화설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄 파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2016.09.05. 오전 5:46,평택시 영신지구 ‘지제역 SK VIEW’ 조합원 모집,"[('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지제역 SK VIEW', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
409,2016.09.05. 오전 5:08,기자수첩 22조원 쏟아부은 4대강 돌아온 건 빚더미,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('22조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아부은', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O')]"
410,2016.09.05. 오전 5:01,편의점·화장품·시니어타운…건설사는 부업中,"[('편의점·화장품·시니어타운…건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('부업中', 'O')]"
411,2016.09.05. 오전 5:01,공급 많아도 걱정 없어요…미분양 무덤 평택의 이유있는 낙관론,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('많아도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관론', 'O')]"
412,2016.09.05. 오전 4:50,공급 줄인다는 8·25대책 이후 분양 급증…왜,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다는', 'O'), (' ', 'O'), ('8·25대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…왜', 'O')]"
413,2016.09.05. 오전 4:47,다운계약서의 달콤한 유혹…결과는 세금 폭탄,"[('다운계약서의', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹…결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
414,2016.09.05. 오전 4:10,가계 빚 대책에도 아파트값은 뜀박질,"[('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
415,2016.09.05. 오전 3:09,세종시 ‘K스마트시티 실증단지’ 가보니→ 도시 곳곳 1000여대 CCTV… 방범화재교통 24시간 관리,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('K스마트시티 실증단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니→', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('방범화재교통', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
416,2016.09.05. 오전 3:08,서울 분양권입주권 거래량 8월 기준 역대 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
417,2016.09.05. 오전 3:07,아파트 시세서울 아파트값 올 최대 상승… 양천강남 많이 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
418,2016.09.05. 오전 12:33,경제플러스추석 후 본격 이사철 집값 상승폭 확대,"[('경제플러스', 'O'), ('추석 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
419,2016.09.05. 오전 12:33,도내 아파트 매매가격 대비 전세가율 6년여만에 15% 포인트 상승,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
420,2016.09.06. 오후 11:30,한양수자인 안양역 1순위 평균 13.79대1,"[('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('13.79대1', 'QUANTITY')]"
421,2016.09.06. 오후 10:35,공동주택용지 분양 신청 자격 제한키로,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한키로', 'O')]"
422,2016.09.06. 오후 9:12,LH 청약과열 방지…공동주택용지 신청자격 제한,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약과열', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
423,2016.09.06. 오후 8:03,부동산 파일 헤리움 리버테라스 상업시설 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('헤리움 리버테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
424,2016.09.06. 오후 8:03,분양 돋보기 대우건설 역삼역 센트럴 푸르지오 시티 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2016.09.06. 오후 7:00,영종·청라·송도 인천 삼총사 활기,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
426,2016.09.06. 오후 6:59,LH 아파트용지 입찰 때 주택건설실적 따진다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
427,2016.09.06. 오후 6:57,신촌그랑자이 492가구 일반분양,"[('신촌그랑자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
428,2016.09.06. 오후 6:57,e편한세상 추동공원 1561가구,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1561가구', 'QUANTITY')]"
429,2016.09.06. 오후 6:56,덩칫값 하는 대단지,"[('덩칫값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
430,2016.09.06. 오후 6:56,경기도부동산포털 개편…실거래가·거래량도 조회,"[('경기도부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편…실거래가·거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('조회', 'O')]"
431,2016.09.06. 오후 6:55,한국형 부동산자산관리전문가 KPM 24기 과정 수강생 모집,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KPM', 'O'), (' ', 'O'), ('24기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
432,2016.09.06. 오후 6:45,KICT 전남·경북과 초고속 이동수단 하이퍼루프 개발 추진,"[('KICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('이동수단', 'O'), (' ', 'O'), ('하이퍼루', 'TERM'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
433,2016.09.06. 오후 6:31,현대엔지니어링 서울특별시 복지상 우수상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울특별시 복지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
434,2016.09.06. 오후 6:30,한화건설 추석 맞이 송편 빚기 봉사활동 펼쳐,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('송편', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빚기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
436,2016.09.06. 오후 6:15,MK 추천매물 김포시 대로변 1층 독점 약국 22억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('22억3천만원', 'QUANTITY')]"
437,2016.09.06. 오후 6:11,해외 건설 발주처 서울에 모인다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발주처', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
438,2016.09.06. 오후 6:03,8월 아파트 전월세 거래량 역대 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
439,2016.09.06. 오후 6:03,8월 아파트 전월세 거래량 역대 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
440,2016.09.06. 오후 6:03,강북구 미아동 삼성래미안트리베라2차 수요 및 문의 꾸준,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
441,2016.09.06. 오후 6:03,마켓인사이트 동서울터미널 재건축…30층 쌍둥이 빌딩 짓는다,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동서울터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
442,2016.09.06. 오후 6:01,코레일 여름철 초고온 선로 사고 없었다…왜,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고온', 'O'), (' ', 'O'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다…왜', 'O')]"
443,2016.09.06. 오후 6:00,주변 개발 호재에 답십리동 래미안위브아파트 주목할 만…,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만…', 'O')]"
444,2016.09.06. 오후 6:00,LH 청약과열 공동주택용지 신청자격 제한,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약과열', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
445,2016.09.06. 오후 5:56,인프라 최강… 인천 원도심 새아파트 ‘히트다 히트’,"[('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('최강…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘히트다', 'O'), (' ', 'O'), ('히트’', 'O')]"
