,date,headline,keyword
0,2011.07.31. 오후 10:09,LH·국민연금공단 등 지방 이전 계획 승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국민연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
1,2011.07.31. 오후 10:08,채권단 벽산건설에 1천억원 자금지원 확정,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
2,2011.07.31. 오후 10:08,전국 아파트 전셋값 2년4월째 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년4월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
3,2011.07.31. 오후 9:24,서울·수도권 아파트 가격 하락세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
4,2011.07.31. 오후 9:18,분양정보LH 강남 보금자리지구 286가구 본청약,"[('분양정보', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
5,2011.07.31. 오후 9:18,분양정보김포 ‘한강신도시 푸르지오’ 812가구,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('812가구', 'QUANTITY')]"
6,2011.07.31. 오후 9:18,지방선 주요 택지지구 분양 활기… 집값 상승세,"[('지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
7,2011.07.31. 오후 9:18,수도권 전세난 새 아파트에 ‘틈새’ 있다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
8,2011.07.31. 오후 9:18,분양정보의왕 포일지구 대형단지 ‘내손 e편한세상’,"[('분양정보', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
9,2011.07.31. 오후 9:12,식품ㆍ유통업계 사랑의 손길,"[('식품ㆍ유통업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('손길', 'O')]"
10,2011.07.31. 오후 9:12,서울 아파트 하락세 멈췄다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
11,2011.07.31. 오후 9:12,부동산 소셜커머스 개점휴업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜커머스', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
12,2011.07.31. 오후 9:12,토공 등 10개 공공기관 지방 이전 변경안 승인,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
13,2011.07.31. 오후 9:12,판교 제2의 테헤란밸리 급부상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
14,2011.07.31. 오후 8:36,아파트값 하락세 주춤… 시세회복 아직은,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세회복', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O')]"
15,2011.07.31. 오후 8:08,호우로 거래 잠잠… 학군 등 수요있는 곳만 올라,"[('호우로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수요있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
16,2011.07.31. 오후 8:06,서울 재건축 소폭 상승… 17주만에 하락세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('17주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
17,2011.07.31. 오후 7:31,제3회 매경부동산자산관리사 9월 4일 시험,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시험', 'O')]"
18,2011.07.31. 오후 7:31,정관신도시 등 2540가구 분양,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2011.07.31. 오후 7:31,view point 우면산사태와 집 선택 기준,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('우면산사태', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
20,2011.07.31. 오후 7:31,분양 대전 노은 꿈에그린 잔여분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
21,2011.07.31. 오후 7:31,10개 공공기관 이전계획 승인,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
22,2011.07.31. 오후 7:30,개포시영 최고 35층 2148가구로 재건축,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2148가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
23,2011.07.31. 오후 7:30,톡톡 부동산 원룸 관리 중개업소에 맡기세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기세요', 'O')]"
24,2011.07.31. 오후 7:30,수원 영통지구 미분양 빠르게 소진…계약률 80% 넘은 곳도,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
25,2011.07.31. 오후 7:30,재건축 임대비율 절반 줄어든 고덕주공 7단지 혜택 얼마나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
26,2011.07.31. 오후 7:08,집값은 떨어지는데 수상한 땅값,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
27,2011.07.31. 오후 7:03,남부순환로 일부 잠수교 등 도로 통제,"[('남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잠수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
28,2011.07.31. 오후 6:50,폭우로 남부순환로 상행선 전면통제,"[('폭우로', 'O'), (' ', 'O'), ('남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상행선', 'O'), (' ', 'O'), ('전면통제', 'O')]"
29,2011.07.31. 오후 6:43,부적격 재개발ㆍ재건축 정비업체 56곳 퇴출,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('56곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
30,2011.07.31. 오후 6:42,국토부 LHㆍ국민연금 등 공공기관 10곳 이전 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
31,2011.07.31. 오후 6:41,부동산 프리즘 아파트 계약률 20%P 부풀리기는 기본,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀리기는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
32,2011.07.31. 오후 6:41,아산신도시 2단계 10월 착공…천안아산역 일대,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
33,2011.07.31. 오후 6:40,공공사업 주변 땅값 왜 들썩거리나,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩거리나', 'O')]"
34,2011.07.31. 오후 6:39,경남 양산ㆍ부산 정관 등 이번주 5곳 청약,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2011.07.31. 오후 6:39,지방에선 뛰는 땅값에 분양가도 뛰었다,"[('지방에선', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
37,2011.07.31. 오후 6:38,한경매물마당 청담동 역세권 대로변 20층 빌딩 850억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY')]"
38,2011.07.31. 오후 6:38,보금자리 보상금 풀기도 전에 시흥 땅값 2030% 껑충,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
39,2011.07.31. 오후 6:37,전국 전셋값 119주째 고공행진,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('119주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
40,2011.07.31. 오후 6:36,정권 입맛따라…부동산 경기따라…토지정책 오락가락,"[('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛따라…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기따라…토지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
41,2011.07.31. 오후 6:36,선거치른 해엔땅값불패…내년 빅이벤트에 벌써 들썩,"[('선거치른', 'O'), (' ', 'O'), ('해엔땅값불패…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빅이벤트에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
42,2011.07.31. 오후 6:35,땅값 올리는 보상금갈등 악순환 끊어야,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('끊어야', 'O')]"
43,2011.07.31. 오후 6:31,한경매물마당 경희대 앞 역세권 수익용 빌딩 급매 20억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY')]"
44,2011.07.31. 오후 6:31,서울 아파트값 17주만에 하락세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
45,2011.07.31. 오후 6:31,분양현장포커스 교하 한라비발디 플러스 중고듬 전액 무이자 대출ㆍ발코니 무상황장 매력,"[('분양현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중고듬', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출ㆍ발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무상황장', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
46,2011.07.31. 오후 6:31,도시형 생활주택 돈 된다는데…투룸형 등 맞춤 상품 골라볼까,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다는데…투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
47,2011.07.31. 오후 6:19,전세난에 수도권 외곽 매수세 전환 가격도 올라,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
48,2011.07.31. 오후 6:17,재테크 QA 경매와 공매는 어떻게 다른가요,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매와', 'O'), (' ', 'O'), ('공매는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가요', 'O')]"
49,2011.07.31. 오후 6:16,주상복합 인기 추락.. 거래도 가격도 ↓,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
50,2011.07.31. 오후 6:15,반도건설 양산 ‘유보라3차’ 청약 경쟁률 평균 2.2대 1,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
51,2011.07.31. 오후 6:15,급매물보다 싼 경매물건으로 ‘내 집 마련’,"[('급매물보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O')]"
52,2011.07.31. 오후 6:14,사업 더딘 재건축아파트로 ‘전세난 탈출’,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출’', 'O')]"
53,2011.07.31. 오후 6:14,‘에너지 제로 주택’ 첫선,"[('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
54,2011.07.31. 오후 5:51,혼다 시빅·포드 파이브헌드레드 리콜,"[('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시빅', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파이브헌드레드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
55,2011.07.31. 오후 5:28,현장르포 우면산 산사태 이후 주변 부동산 시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('우면산 산사태 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
56,2011.07.31. 오후 4:27,생애최초 특별공급 경쟁률 확 높아질듯,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
57,2011.07.31. 오후 4:27,서울 아파트값 바닥 찍었나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
58,2011.07.31. 오후 4:27,분양하이라이트 2일 부산 정관 휴먼시아 국민임대… 3일 양산 물금서 동일스위트 분양,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2011.07.31. 오후 3:39,롯데건설 공덕동 재개발 청산금취소訴 2심도 승소,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청산금취소訴', 'O'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
60,2011.07.31. 오후 3:29,아파트값 바닥쳤나…22주만에 하락세 멈췄다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나…', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
61,2011.07.31. 오후 3:16,기획수원재개발 1135구역 보상문제로 난관,"[('기획수원', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1135구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O')]"
62,2011.07.31. 오후 3:06,강남보다 좋은 입지에 600만원대 오피스텔이,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O')]"
63,2011.07.31. 오후 3:05,LH 임직원 300여명 수해복구에 구슬땀,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수해복구에', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
64,2011.07.31. 오후 3:03,서초구 피해액 95억 넘으면 특별재난지역,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해액', 'O'), (' ', 'O'), ('95억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('특별재난지역', 'O')]"
65,2011.07.31. 오후 3:03,서울시 합동 수해복구 대책회의 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2011.07.31. 오후 2:35,이지송 LH 사장 임직원 300여명과 함께 주말 잊고 경기광주 송정동 일대 수해복구에 구슬땀,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잊고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구에', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
67,2011.07.31. 오후 2:30,바캉스前 잡아볼까…전국 2540가구 분양,"[('바캉스前', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2011.07.31. 오후 2:05,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
69,2011.07.31. 오후 1:50,부적격 주거정비업체 56곳 퇴출,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('56곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
70,2011.07.31. 오후 1:50,10개 공공기관 지방이전 변경안 승인,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
71,2011.07.31. 오후 1:35,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
72,2011.07.31. 오후 1:34,공무원교육원 70％ 승인…진천·음성 반응 주목,"[('공무원교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('·음성', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
73,2011.07.31. 오후 1:23,양산 반도유보라3차 청약경쟁률 평균 2.2대 1,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
74,2011.07.31. 오후 1:20,호반건설 우면산 수해복구 자원봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
75,2011.07.31. 오후 1:12,차별화로 공략..두산건설 일산 위브더제니스 분양 순조,"[('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('공략..', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
76,2011.07.31. 오후 1:05,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
77,2011.07.31. 오후 12:53,스타들의 대표 주거지 청담동 보단 한남동 유엔빌리지 왜,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
78,2011.07.31. 오후 12:51,한국형 원전 지진·수소폭발에도 거뜬 설계,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('지진·', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), ('폭발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
79,2011.07.31. 오후 12:50,2000년대 주택정책 사령관..보금자리 산파,"[('2000년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('사령관', 'CIVILIZATION'), ('..보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('산파', 'O')]"
80,2011.07.31. 오후 12:44,인터뷰권도엽 국토부 장관 집값 급락하면 사회적 쇼크 와,"[('인터뷰권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('와', 'O')]"
81,2011.07.31. 오후 12:36,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2011.07.31. 오후 12:33,LH 임직원 300여명 현장 수해복구 봉사활동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
83,2011.07.31. 오후 12:23,양산반도유보라3차 3순위서 마감…2.2대1,"[('양산반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('2.2대1', 'QUANTITY')]"
84,2011.07.31. 오후 12:22,권도엽 장관 임대주택 확대 불가,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
85,2011.07.31. 오후 12:21,“동인천 명품 랜드마크 아파트 마지막 구입찬스”,"[('“', 'O'), ('동인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('구입찬스”', 'O')]"
86,2011.07.31. 오후 12:14,LH 임직원들 경기광주 송정동 일대 수해복구 구슬땀,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
87,2011.07.31. 오후 12:06,일산·파주·교하신도시 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
88,2011.07.31. 오전 11:45,LH 경기광주 송정동 일대서 수해복구 봉사활동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
89,2011.07.31. 오전 11:42,전셋값 28개월째 올라,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('28개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
90,2011.07.31. 오전 11:39,청주 미분양아파트 6개월새 52% 감소,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
91,2011.07.31. 오전 11:36,아파트값 바닥쳤나 아직은 시기상조,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
92,2011.07.31. 오전 11:30,LH·국민연금공단 등 10개 기관 지방이전 승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국민연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
93,2011.07.31. 오전 11:25,8월 분양시장 대규모 청약 앞두고 한산,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
94,2011.07.31. 오전 11:23,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.07.31. 오전 11:21,LH·국민연금공단..10개 기관 이전계획 승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국민연금공단', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
96,2011.07.31. 오전 11:20,양천구 1주일 걸리던 건축허가 이틀만에 OK,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸리던', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
97,2011.07.31. 오전 11:16,서울시 56개 부적격 재개발·재건축 정비업체 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
98,2011.07.31. 오전 11:15,서울시 부적격 정비업체 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
99,2011.07.31. 오전 11:15,서울 주거정비업체 4곳 중 1곳 부적격,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O')]"
100,2011.07.31. 오전 11:14,논산 국방대 이전지 토지거래허가구역 1년 연장,"[('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국방대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
101,2011.07.31. 오전 11:04,대우건설 인천 부개역 푸르지오 잔여분 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
102,2011.07.31. 오전 11:03,서울 아파트 매매가격 17주만에 하락세 멈춰..전세는↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('17주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰..전세는↑', 'O')]"
103,2011.07.31. 오전 11:01,국토부 LH 경남 진주 이전 최종 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
105,2011.07.31. 오전 11:00,LH→진주 국민연금→전주 최종승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('→', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민연금', 'ORGANIZATION'), ('→', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종승인', 'O')]"
106,2011.07.31. 오전 11:00,LH·국민연금 등 10곳 지방이전 최종승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('최종승인', 'O')]"
107,2011.07.31. 오전 11:00,LH 등 10개 공공기관 지방이전계획 최종승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최종승인', 'O')]"
108,2011.07.31. 오전 11:00,수입자동차 혼다·포드 제작결함으로 리콜,"[('수입자동', 'ARTIFACT'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
109,2011.07.31. 오전 11:00,KTX 사고 방지..국토부 철도 품질관리시스템 도입,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
110,2011.07.31. 오전 10:55,아파트값 바닥쳤나 아직은 시기상조,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
111,2011.07.31. 오전 10:47,청주 미분양아파트 6개월새 52% 감소,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
112,2011.07.31. 오전 10:46,아파트 전셋값 2년4개월째 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
113,2011.07.31. 오전 10:32,로또보다 좋은 광교 당첨권 날려,"[('로또보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O'), (' ', 'O'), ('날려', 'O')]"
114,2011.07.31. 오전 10:32,수도권 아파트값 보합..전셋값은 여전히 강세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합..전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
115,2011.07.31. 오전 10:22,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
116,2011.07.31. 오전 10:11,하반기 1000가구 이상 대단지 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
118,2011.07.31. 오전 10:01,뜨거운 강원도 시장..하반기 분양시장 핵 될까,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
119,2011.07.31. 오전 10:01,강남보금자리 커트라인 최소 1800만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY')]"
120,2011.07.31. 오전 10:00,전북교육청재건축조합 학교 부지 무상 제공 놓고 마찰,"[('전북교육청재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
121,2011.07.31. 오전 9:41,교통개선ㆍ조망권 확보…일거양득 대교 개통 수혜단지는,"[('교통개선ㆍ조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…일거양득', 'O'), (' ', 'O'), ('대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
122,2011.07.31. 오전 9:41,오피스텔 분양성적 ‘전용률’에게 물어봐,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전용률’에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
123,2011.07.31. 오전 9:01,부동산캘린더 8월 보금자리주택 본청약 준비운동,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비운동', 'O')]"
124,2011.07.31. 오전 8:31,아파트값 바닥쳤나 아직은 시기상조,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
125,2011.07.31. 오전 8:10,청주 미분양아파트 6개월새 52% 감소,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
126,2011.07.31. 오전 7:01,전국 아파트 전셋값 2년4개월째 상승중,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승중', 'O')]"
127,2011.07.31. 오전 6:00,8월1주 아파트분양휴가철 맞아 분양시장 한산,"[('8월1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
128,2011.08.01. 오후 8:56,코레일 경의선 문산∼임진강역 9일 정상운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('임진강역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
129,2011.08.01. 오후 8:56,9억 넘는 아파트 1년새 2131가구 줄었다,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
130,2011.08.01. 오후 8:55,물폭탄에 쓸려간 웰빙열풍… ‘안전한 집’이 최고,"[('물폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸려간', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙열풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('집’이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
131,2011.08.01. 오후 8:45,폭우가 주택 선택기준도 바꿀까,"[('폭우가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선택기준도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까', 'O')]"
132,2011.08.01. 오후 8:12,GS건설 취업선호도 5개월째 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
133,2011.08.01. 오후 8:12,정부ㆍ지자체 수도권 관광호텔 유치 러브콜,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
134,2011.08.01. 오후 7:16,도시형 생활주택 공급 급증..상반기 3만가구 인허가,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O')]"
135,2011.08.01. 오후 6:55,골 깊은 침체…고가주택 줄고 분양 안 하고,"[('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O')]"
136,2011.08.01. 오후 6:45,국토부 공무원 구속..S건설사서 뇌물받아,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속..S건설사서', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물받아', 'O')]"
137,2011.08.01. 오후 6:43,이포보 수해예방 효과 톡톡,"[('이포보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
138,2011.08.01. 오후 6:36,지지자산운용 신임 대표이사 고성태 씨,"[('지지자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
139,2011.08.01. 오후 6:33,LIG건설 채권단 대주주 지분 전량 소각,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('소각', 'O')]"
140,2011.08.01. 오후 6:32,구의·자양 개발안 윤곽…최고 50층 아파트 단지로 탈바꿈,"[('구의', 'LOCATION'), ('·자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
141,2011.08.01. 오후 6:32,도시형주택 인·허가 급증…상반기 3만가구 육박,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
142,2011.08.01. 오후 6:31,강동 9억 초과 고가 주택 1년 새 59% 줄어,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
143,2011.08.01. 오후 6:31,GS건설 710억원 규모 방글라데시 송전선로 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2011.08.01. 오후 6:31,파주출판2단계 3필지 공급,"[('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
145,2011.08.01. 오후 6:31,한경매물마당 오창과학단지 신축 원룸 7억5000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오창과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY')]"
146,2011.08.01. 오후 6:31,신당·수색 등 4곳 공공관리제 추가 적용,"[('신당·수색', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
147,2011.08.01. 오후 6:31,SH공사 4일부터 신정3지구 160가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2011.08.01. 오후 6:03,서울시 무상급식 주민투표 24일로 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무상급식 주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
149,2011.08.01. 오후 5:43,우리 구가 달라졌어요 김성환 노원구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
150,2011.08.01. 오후 5:42,LIG건설 회생여부 내달 2일 결정,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생여부', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
151,2011.08.01. 오후 5:36,도시형 생활주택 공급 급증,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
152,2011.08.01. 오후 5:15,SH공사 ‘신정이펜하우스’ 160가구 선착순 분양한다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정이펜하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
153,2011.08.01. 오후 5:14,LIG건설 회생계획안 제출..다음달 2일 판가름,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출..', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
154,2011.08.01. 오후 5:14,화제의 주거단지 SK건설 ‘개나리 SK뷰’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
155,2011.08.01. 오후 5:13,대우건설 ‘판교 푸르지오 그랑블’ 948가구 입주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('948가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
156,2011.08.01. 오후 5:13,서울 중화·수색뉴타운 등 재개발 4곳 공공관리 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수색뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
157,2011.08.01. 오후 5:12,피서지 유망 분양단지 ‘休테크’ 노려라,"[('피서지', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘休테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
158,2011.08.01. 오후 5:11,9억 초과 서울 고가아파트 감소세,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
159,2011.08.01. 오후 5:11,건설사，우면산 산사태 이후 저층부 아파트 미분양 우려,"[('건설사，', 'O'), ('우면산 산사태 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저층부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
161,2011.08.01. 오후 5:09,GS건설 방글라데시 송전선로 공사 710억원에 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
162,2011.08.01. 오후 5:08,22일부터 서울역 대합실 노숙 금지,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대합실', 'O'), (' ', 'O'), ('노숙', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
163,2011.08.01. 오후 5:08,SH공사 신정동에 160가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2011.08.01. 오후 5:08,수직증축 리모델링 엇갈리는 잣대,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O')]"
165,2011.08.01. 오후 5:08,톡톡 부동산 재건축 투자때 평형선택권 유의해야,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('평형선택권', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
166,2011.08.01. 오후 5:08,대전 도안신도시서 7천가구 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2011.08.01. 오후 5:08,LH 매입임대주택서 월세 찾아라,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
168,2011.08.01. 오후 5:08,도시형생활주택 올해 6만가구 공급,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2011.08.01. 오후 5:03,도심 텅텅… 강남 북적 프라임오피스 양극화,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
170,2011.08.01. 오후 5:03,강동구 9억 넘는 주택 절반 이상 줄었다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
171,2011.08.01. 오후 5:03,신도시·대학가 알짜 상가 잡아볼까,"[('신도시·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
172,2011.08.01. 오후 5:03,파주출판단지 2단계 택지 공급,"[('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2011.08.01. 오후 5:02,한신공영 연내 베트남 발전소 건설 본계약 체결 가능성 ↑,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
174,2011.08.01. 오후 5:02,정일영 전 국토부 실장 교통안전공단 이사장 선임,"[('정일영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
175,2011.08.01. 오후 5:02,GS건설 방글라데시 400KV 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('400KV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2011.08.01. 오후 4:54,우리 구가 달라졌어요 김성환 노원구청장,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('김성환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
177,2011.08.01. 오후 4:48,이중근 부영 회장 캄보디아 초등학교 졸업식 참석,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
178,2011.08.01. 오후 4:43,강남·서초 역세권 최초 도시형생활주택 8월 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2011.08.01. 오후 4:41,LH 종합민원실 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
180,2011.08.01. 오후 4:33,동정 LH 본사에 종합민원실 열어,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
181,2011.08.01. 오후 4:32,부영 마음을 전하는 해외 감동 서비스,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
182,2011.08.01. 오후 4:31,LH 파주출판2단지 주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2011.08.01. 오후 4:28,도시형생활주택 인허가 3만 가구 상회,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
184,2011.08.01. 오후 4:21,LIG건설 회생계획안 제출…내달 2일 관계인집회 소집,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출…', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관계인', 'CIVILIZATION'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('소집', 'O')]"
185,2011.08.01. 오후 4:17,한신공영 베트남 화력발전소 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2011.08.01. 오후 4:12,의정부역 “맥스타워” 도시형생활주택 오피스텔,"[('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('맥스타워', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
187,2011.08.01. 오후 3:51,해외건설 관련 각종 신고 인터넷으로 하세요,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
188,2011.08.01. 오후 3:48,KDI 전월세상한제 도입 시장효과 없다,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('시장효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
189,2011.08.01. 오후 3:43,소비자 입장 고려한 마케팅으로 계약률도 쑥쑥 죽전역 신일 유토빌,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT')]"
190,2011.08.01. 오후 3:40,저소득층 LH 공급 매입임대주택에 관심가질만,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심가질만', 'O')]"
191,2011.08.01. 오후 3:37,강남·서초·양천구 고가아파트 오히려 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
192,2011.08.01. 오후 3:36,국내 빅4 건설사 2분기 성적표는..GS 웃고 현대 울고,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표는..', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
193,2011.08.01. 오후 3:32,한신공영베트남 화력발전소공사 협약체결,"[('한신공영베트남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화력발전소공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
194,2011.08.01. 오후 3:26,도시생활주택 나홀로 인기..인허가 급증종합2보,"[('도시생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
195,2011.08.01. 오후 3:11,주택 경기 불황 여파 서울 9억 초과 주택 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
196,2011.08.01. 오후 2:58,배당도 해주는 골프장 회원권 선봬,"[('배당도', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
197,2011.08.01. 오후 2:51,이중근 부영회장이 캄보디아 초교 졸업식에 참석한 이유,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영회장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식에', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
198,2011.08.01. 오후 2:49,수원시 무리한 개발이익 환수..업체 팔 비틀기,"[('수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수..업체', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('비틀기', 'O')]"
199,2011.08.01. 오후 2:41,LH 파주 명품아울렛 인근 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2011.08.01. 오후 2:35,해건협 해외건설e정보시스템 본격 운영,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설e정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
201,2011.08.01. 오후 2:21,건교평 결식아동독거노인을 위한 건강한 여름나기 행사,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결식아동독거노인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한 여름', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
202,2011.08.01. 오후 2:20,건물 거리 지붕 등 돌출부분으로 판단,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('돌출부분으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
203,2011.08.01. 오후 2:20,도시형생활주택 인기...인허가 3만 가구 육박,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
204,2011.08.01. 오후 2:15,신정3지구에서 160가구 공급,"[('신정3지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2011.08.01. 오후 2:14,9억원 넘는 고가주택도 지역별 양극화,"[('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
206,2011.08.01. 오후 2:11,서울 9억 초과 주택 ↓..중랑 64→0가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('↓..', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('64→', 'QUANTITY'), ('0가구', 'QUANTITY')]"
207,2011.08.01. 오후 2:07,피서지 인근 유망 분양물량은,"[('피서지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O')]"
208,2011.08.01. 오후 2:06,기숙사형 아파트 인기분양,"[('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
209,2011.08.01. 오후 2:06,경기도청 확정된 광교신도시 광교상가 분양 ‘주목’,"[('경기도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
210,2011.08.01. 오후 2:06,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
211,2011.08.01. 오후 2:05,GS건설 방글라데시 400㎸ 송전선로 첫 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('400', 'QUANTITY'), ('㎸', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2011.08.01. 오후 2:05,GS건설 710억 규모 방글라데시 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2011.08.01. 오후 2:03,물폭탄 앞에 부촌 아파트가 웬말…강남집값 물벼락 맞나,"[('물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('물벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
214,2011.08.01. 오후 2:03,물폭탄 앞에 부촌 아파트가 웬말…강남집값 물벼락 맞나,"[('물폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('물벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
215,2011.08.01. 오후 2:03,SH공사 신정3지구 160가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2011.08.01. 오후 2:03,중화뉴타운 존치정비1구역 등 공공관리 실시,"[('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('존치정비', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
217,2011.08.01. 오후 1:56,화물차 유가보조금 부정수급에 신고포상제 도입,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('가보조', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고포상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
218,2011.08.01. 오후 1:53,도시생활주택 상반기 인허가 3만가구 육박,"[('도시생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
219,2011.08.01. 오후 1:49,서울지역9억원초과 고가아파트 감소,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), ('9억원초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
220,2011.08.01. 오후 1:38,韓 美 국채로 한달새 10억달러 평가이익 본셈,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국채로', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가이익', 'O'), (' ', 'O'), ('본셈', 'O')]"
221,2011.08.01. 오후 1:36,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2011.08.01. 오후 1:32,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
223,2011.08.01. 오후 1:18,도시형 생활주택 인허가…3만 가구 육박,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가…', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
224,2011.08.01. 오후 1:06,1200만원대 대명리조트대명콘도 마지막 분양기회,"[('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양기회', 'O')]"
225,2011.08.01. 오후 1:05,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
226,2011.08.01. 오후 12:43,“하반기 부동산 투자는 역시 원룸형 도시형생활주택”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택”', 'O')]"
227,2011.08.01. 오후 12:36,“1억에 5채 부동산 투자고수 원룸형 오피스텔 주목”,"[('“', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목”', 'O')]"
228,2011.08.01. 오후 12:36,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.08.01. 오후 12:34,도시생활주택 상반기 인허가 3만가구 육박,"[('도시생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
230,2011.08.01. 오후 12:33,부동산 투자하려면 배후수요 든든한 기숙사형 아파트로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
231,2011.08.01. 오후 12:30,대명콘도 아주 통큰 분양 1200만원대 회원권,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
232,2011.08.01. 오후 12:25,상봉동과 망우동을 무시하지 마라 부동산가격 고공행진,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
233,2011.08.01. 오후 12:22,무슨 웰빙안전이 최고··물폭격 강남 전원주택 직격탄 맞나,"[('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고··물폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
234,2011.08.01. 오후 12:21,무슨 웰빙안전이 최고··물폭격 강남 전원주택 직격탄 맞나,"[('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙안전이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고··물폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
235,2011.08.01. 오후 12:16,송도 경제 구역내 풀옵션 오피스 원룸 마지막 기회,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
236,2011.08.01. 오후 12:16,SH공사 신정3지구 160가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2011.08.01. 오후 12:16,서울시 수색뉴타운 등 4곳 공공관리 추가,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
238,2011.08.01. 오후 12:16,서울시 무상급식 주민투표 24일로 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무상급식 주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
239,2011.08.01. 오후 12:16,역세권 1억이하 오피스텔에‘길’있다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔에‘길’있다', 'O')]"
240,2011.08.01. 오후 12:06,일산·파주·교하신도시 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
241,2011.08.01. 오후 12:02,소비자 고려한 마케팅으로 계약률도 쑥쑥 죽전역 신일 유토빌,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT')]"
242,2011.08.01. 오전 11:56,GS건설 710억 방글라데시 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2011.08.01. 오전 11:55,휴가철 수도권 분양시장 ‘한산’,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
244,2011.08.01. 오전 11:49,GS건설 710억원 규모 방글라데시 초고압 송전선로 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초고압', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2011.08.01. 오전 11:48,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2011.08.01. 오전 11:46,‘연금복권’ 열풍 이어 ‘연금형부동산’ 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('금복권’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
247,2011.08.01. 오전 11:44,충남도 불법전용임야 11월까지 한시적 양성화,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법전용임야', 'O'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
248,2011.08.01. 오전 11:43,오피스텔과 도시형생활주택 분양 이어져,"[('오피스텔과', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
249,2011.08.01. 오전 11:41,올해 도시형 생활주택 6만가구 공급 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
250,2011.08.01. 오전 11:41,GS건설 710억원 규모 방글라데시 초고압 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초고압', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2011.08.01. 오전 11:37,지방이 역시 대세 하반기 분양 봇물,"[('지방', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
252,2011.08.01. 오전 11:37,꼬마빌딩 재건축으로 돈번다,"[('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈번다', 'O')]"
253,2011.08.01. 오전 11:37,국토부 유가보조금 부정수급 근절 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
254,2011.08.01. 오전 11:33,SH 신정3지구 160가구 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2011.08.01. 오전 11:31,휴가지에서 덤으로 얻는 부동산 투자정보,"[('휴가지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('덤으로', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자정보', 'O')]"
256,2011.08.01. 오전 11:28,LH 경기도 파주출판 2단계 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
257,2011.08.01. 오전 11:27,GS건설 방글라데시 400kV 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('400kV', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2011.08.01. 오전 11:26,LH 고객 민원 맞춤형 원스톱 서비스 합니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('합니다', 'O')]"
259,2011.08.01. 오전 11:26,고속도로 테마휴게소에 놀러 오세요,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('테마휴게소에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
260,2011.08.01. 오전 11:26,보금자리 폭탄 피해 강동구 9억 초과 고가주택 1년새 60% 감소,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
261,2011.08.01. 오전 11:25,서울 9억 초과 高가아파트의 양극화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('高가아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
262,2011.08.01. 오전 11:19,서울 신정3지구 전용 114㎡ 160가구 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2011.08.01. 오전 11:17,서울시 중화뉴타운 등 4곳 추가 공공관리 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
264,2011.08.01. 오전 11:16,리모델링 수직증축 불허…1기 신도시주민 반발확산,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발확산', 'O')]"
265,2011.08.01. 오전 11:16,주말도 잊은 LH…수해복구 구슬땀,"[('주말', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
266,2011.08.01. 오전 11:16,12인 가구용 도시형 생활주택 뜬다,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
267,2011.08.01. 오전 11:16,LH 파주출판2단계 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2011.08.01. 오전 11:16,GS건설 해외 초고압시장 진출 박차,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('초고압시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
269,2011.08.01. 오전 11:15,SH 신정3지구 160가구 선착순 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2011.08.01. 오전 11:15,6.84대 1,"[('6.84대 1', 'QUANTITY')]"
271,2011.08.01. 오전 11:15,신당10구역 등 뉴타운·재개발 4곳 공공관리 돌입,"[('신당', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
272,2011.08.01. 오전 11:15,중화·수색 뉴타운 등 4곳 공공관리 착수,"[('중화', 'LOCATION'), ('·수색', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
273,2011.08.01. 오전 11:15,신정3지구 160가구 4일부터 선착순 분양,"[('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2011.08.01. 오전 11:14,GS건설 방글라데시 710억원 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2011.08.01. 오전 11:13,GS건설 710억원 규모 방글라데시 송전선 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('710억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2011.08.01. 오전 11:11,도시형생활주택 급증..전세난 구원투수 될까,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원', 'CIVILIZATION'), ('투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
277,2011.08.01. 오전 11:11,역세권 1억이하 오피스텔에‘길’있다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔에‘길’있다', 'O')]"
278,2011.08.01. 오전 11:06,대명리조트콘도 1230만원 회원권 구입찬스,"[('대명리조트콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입찬스', 'O')]"
279,2011.08.01. 오전 11:06,평촌 아파트의 새바람 ‘의왕내손 대림e편한세상’,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕내손 대림e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
280,2011.08.01. 오전 11:03,중화1 등 재개발구역 4곳 공공관리제 실시,"[('중화1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
281,2011.08.01. 오전 11:00,GS건설 취업선호도 5개월 연속 1위,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
282,2011.08.01. 오전 11:00,‘1230’만원 대명리조트 분양받고 여름휴가 떠나자,"[('‘', 'O'), ('1230', 'QUANTITY'), ('’만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
283,2011.08.01. 오전 11:00,정부 화물車 유가보조금 부정행위에 칼 들었다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정행위에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들었다', 'O')]"
284,2011.08.01. 오전 10:55,“싼곳·비싼곳 모두 동났다”…  틈새노린 ‘배짱호가’ 속출,"[('“싼곳·비싼곳', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('동났다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새노린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘배짱호가’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
285,2011.08.01. 오전 10:54,LH 종합민원센터 개설·운영,"[('LH 종합민원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개설·운영', 'O')]"
286,2011.08.01. 오전 10:48,7년여 사업 끝 광교신도시 입주시작,"[('7년여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
287,2011.08.01. 오전 10:41,정부 올해 도시형 생활주택 6만가구 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2011.08.01. 오전 10:33,고속도로 테마휴게소 늘어난다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('테마휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
289,2011.08.01. 오전 10:32,LH 민원실 확대 개편...오늘 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편...', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
291,2011.08.01. 오전 10:25,LH 파주출판2단계 공동연립주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2011.08.01. 오전 10:12,LH 파주출판2단지 주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2011.08.01. 오전 10:08,LH 종합민원실 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
294,2011.08.01. 오전 10:06,이중근 부영 회장 캄보디아서 교육지원사업,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육지원사', 'TERM'), ('업', 'O')]"
295,2011.08.01. 오전 10:03,파주출판2단계 공동연립주택용지 공급,"[('파주출판', 'ORGANIZATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2011.08.01. 오전 10:01,명동전망대건설사 어음유통 숨통 트였나,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어음유통', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트였나', 'O')]"
297,2011.08.01. 오전 10:00,한라비발디 한강 조망 가능한 한강신도시 내 최고의 입지,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
298,2011.08.01. 오전 10:00,한경매물마당 청담동 역세권 대로변 20층 빌딩 850억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('850억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
299,2011.08.01. 오전 10:00,한경매물마당 경희대 앞 역세권 수익용 빌딩 급매 20억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
300,2011.08.01. 오전 9:56,동원로얄듀크 “분양성적 괜찮네”,"[('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네”', 'O')]"
301,2011.08.01. 오전 9:47,LH 종합민원실 열어..민원 원스톱서비스,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합민원실', 'O'), (' ', 'O'), ('열어..', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱서비스', 'O')]"
302,2011.08.01. 오전 9:42,추천매물이 물건 어때요,"[('추천매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
303,2011.08.01. 오전 9:38,동원개발 분양불패 행진 “이유 있었네”,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('“이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네”', 'O')]"
304,2011.08.01. 오전 9:36,도시생활주택 상반기 인허가 3만가구 육박종합,"[('도시생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박종합', 'O')]"
305,2011.08.01. 오전 9:35,한라건설 전주 송천동에 한라비발디 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2011.08.01. 오전 9:23,추석 기차표 10일부터 예매,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기차표', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
307,2011.08.01. 오전 9:10,올 가을 최악의 전세난...서울 1억 이하 역세권 오피스텔 전세 물건 눈길,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
308,2011.08.01. 오전 8:55,반도건설 양산 반도유보라3차 3순위 청약 최고경쟁률 6.84대1 청약마감,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.84대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
309,2011.08.01. 오전 8:48,도시형 생활주택 상반기 인허가물량 3만가구 육박,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
310,2011.08.01. 오전 8:46,12인 가구 건축인허가 급증...전세수요 흡수 기대,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('건축인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
311,2011.08.01. 오전 8:43,한국CM협회 캄보디아 건설시장에 CM 보급,"[('한국CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
312,2011.08.01. 오전 8:40,서울 1억원대 다세대로 전세난 탈출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
313,2011.08.01. 오전 8:38,중개업소 현장통신 인천 남동구 논현동 전세금 상승,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
314,2011.08.01. 오전 8:19,도시형생활주택 과열 경보,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
315,2011.08.01. 오전 8:13,강남부동산 피해 제한적,"[('강남', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
316,2011.08.01. 오전 7:36,마지막 반값아파트…강남vs위례 맞대결,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
317,2011.08.01. 오전 7:25,국내 첫 장애인복지관 정립회관 재건축,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인복지관 정립회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
318,2011.08.01. 오전 7:25,서울메트로 시설물 고장 예방책 마련,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
319,2011.08.01. 오전 7:08,서울시 무상급식 주민투표 오늘 발의..투표일 24일 유력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무상급식 주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발의..투표일', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
320,2011.08.01. 오전 7:08,서울시 도심내 관광호텔 건립 적극 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
322,2011.08.01. 오전 6:05,웰빙보다 생존‥강남 물난리 후폭풍 불까,"[('웰빙보다', 'O'), (' ', 'O'), ('생존‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물난리', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
323,2011.08.01. 오전 6:02,대법 건물 이격거리 가장 돌출된 부분 기준,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('이격거리', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌출된', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
324,2011.08.01. 오전 6:01,도시형생활주택 상반기 인허가 3만가구 육박,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
325,2011.08.01. 오전 4:04,집값은 떨어지는데 수상한 땅값,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O')]"
326,2011.08.01. 오전 4:04,땅값 올리는 보상금갈등 악순환 끊어야,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('끊어야', 'O')]"
327,2011.08.01. 오전 4:04,보금자리 보상금 풀기도 전에 시흥 땅값 2030% 껑충,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
328,2011.08.01. 오전 4:04,정권 입맛따라…부동산 경기따라…토지정책 오락가락,"[('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛따라…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기따라…토지정책', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
329,2011.08.01. 오전 4:04,지방에선 뛰는 땅값에 분양가도 뛰었다,"[('지방에선', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
330,2011.08.01. 오전 4:04,공공사업 주변 땅값 왜 들썩거리나,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩거리나', 'O')]"
331,2011.08.01. 오전 4:04,선거치른 해엔땅값불패…내년 빅이벤트에 벌써 들썩,"[('선거치른', 'O'), (' ', 'O'), ('해엔땅값불패…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빅이벤트에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
332,2011.08.01. 오전 3:19,현장 레이더 수직증축 불허에도…분당 소형 거래 활발,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허에도…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
333,2011.08.01. 오전 3:01,서울 매매가 하락세 멈춰… 전세 강세 계속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
334,2011.08.01. 오전 12:33,평창효과…강릉 아파트 오름세 심상찮다,"[('평창', 'EVENT'), ('효과…', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
335,2011.08.02. 오후 8:56,작고 빠른 재건축…서울 소규모 정비사업 가능,"[('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
336,2011.08.02. 오후 8:33,달랑 479가구… 수도권 아파트 분양 최악,"[('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('479가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
337,2011.08.02. 오후 8:32,“무주택자 70% 수도권 아파트 그림의 떡”,"[('“', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡”', 'O')]"
338,2011.08.02. 오후 8:31,주택 침수대비 보험 가입률 1.9% 불과,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침수대비', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
340,2011.08.02. 오후 8:00,LH 신규사업 개선 110조 절감효과,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('110조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감효과', 'O')]"
341,2011.08.02. 오후 8:00,수도권 아파트 분양실적 최저치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
342,2011.08.02. 오후 8:00,전월세 상한제 도입 효과 없다,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
343,2011.08.02. 오후 7:31,부산 북항재개발 민간공모에 GS컨소시엄 단독 참여,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
344,2011.08.02. 오후 7:27,QA뜨거운 감자 강남·위례 보금자리지구 본청약,"[('Q', 'CIVILIZATION'), ('A뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감', 'PLANT'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
345,2011.08.02. 오후 7:10,5천㎡미만 소규모 재개발 가능..다주택자 지분도 인정,"[('5천㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분도', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
346,2011.08.02. 오후 7:10,인테리어 업체가 건물 리모델링 위험천만,"[('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('위험천만', 'O')]"
347,2011.08.02. 오후 7:05,세계 최대 시화호 조력발전소 본격 가동,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
348,2011.08.02. 오후 6:45,CJ건설 신임 대표이사에 김춘학씨,"[('CJ건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김춘학', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
349,2011.08.02. 오후 6:33,소규모 정비사업 도입…노후주택 개발 쉬워진다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
350,2011.08.02. 오후 6:32,지지부진 답십리 17구역…SJ공사 시행사로 첫 참여,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('SJ공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
351,2011.08.02. 오후 6:32,LH 사업조정 속도…신규지구 138곳 중 85곳 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…신규지구', 'O'), (' ', 'O'), ('138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('85곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
352,2011.08.02. 오후 6:32,7월 수도권 분양물량 사상최저,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
353,2011.08.02. 오후 6:32,알파돔시티 또 먹구름…자금 조달 삐걱,"[('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름…자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
354,2011.08.02. 오후 6:32,7월 서울 전셋값 상승폭 커져,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
355,2011.08.02. 오후 6:31,삼성물산 싱가포르 최우수 현장賞 3년 연속 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('현장賞', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
356,2011.08.02. 오후 6:31,덕성여대ㆍ명지대 주변에 대학생 임대주택 공급,"[('덕성여대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2011.08.02. 오후 6:31,회현동 스테이트타워 남산 준공,"[('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스테이트타워', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
358,2011.08.02. 오후 6:21,GS건설 컨소시엄 부산항 북항 재개발사업 나서,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북항 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
359,2011.08.02. 오후 6:12,한양 해남 풍력발전사업 진출,"[('한양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해남 풍력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
360,2011.08.02. 오후 6:07,로또 보금자리 내 집 만드는 법,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
361,2011.08.02. 오후 6:01,외면받는 투룸..임대료 올라가 사업성 없다고 판단,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸..임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
362,2011.08.02. 오후 6:01,답십리17구역 정비사업 SH공사 시행사로 참여,"[('답십리17구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
363,2011.08.02. 오후 6:00,대형건설사 공공수주 ‘반토막’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’', 'O')]"
364,2011.08.02. 오후 5:59,월세 67만 원 대학생 임대주택 추가 공급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('67만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2011.08.02. 오후 5:59,서울·수도권 재개발 분양 차질,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
366,2011.08.02. 오후 5:59,SH공사，대학생 임대주택 ‘유스하우징’ 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유스하우징', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2011.08.02. 오후 5:59,한양，해남 구성지구에 풍력발전사업 추진 협약,"[('한양', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
368,2011.08.02. 오후 5:58,가을 이사철 앞두고 알짜단지 분양이어져..내 청약통장 꺼내볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이어져..내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
369,2011.08.02. 오후 5:57,LH 사업조정 138곳 중 85곳 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('85곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
370,2011.08.02. 오후 5:56,서울행 막차 용산역에 선다,"[('서울', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
371,2011.08.02. 오후 5:56,삼성물산 도심지하철공사 3년연속 최우수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심지하철공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
372,2011.08.02. 오후 5:54,부자들 강남·용산·마포 빌딩 선호,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
373,2011.08.02. 오후 5:51,CJ건설 새 대표이사에 김춘학 전 삼성중공업 전무,"[('CJ건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김춘학', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION')]"
374,2011.08.02. 오후 5:39,한양 해남 풍력발전사업 진출,"[('한양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해남 풍력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
375,2011.08.02. 오후 5:39,서울시，노후주택만 골라 정비,"[('서울시', 'CITY'), ('，노후주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
376,2011.08.02. 오후 5:38,LH 사업 재조정 85곳 마무리…연내 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('85곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
377,2011.08.02. 오후 5:36,소규모 재개발 조합원 다주택 분양받을 수 있다,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
378,2011.08.02. 오후 5:33,대전경찰 아파트 대출 사기 일당 9명 입건,"[('대전경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
379,2011.08.02. 오후 5:24,LH 사업미착수 지구 3곳 중 1곳 사업조정 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업미착수', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
380,2011.08.02. 오후 5:21,직원들과 120여차례나 토론… 청렴 행동 가이드라인 만들어,"[('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('120여차례', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('토론…', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('행동', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
381,2011.08.02. 오후 5:18,경제장관 릴레이 인터뷰 3 권도엽 국토해양부 장관,"[('경제장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
382,2011.08.02. 오후 5:16,7월 수도권 분양 497가구 그쳐,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
383,2011.08.02. 오후 5:16,MK 추천매물 천안 두정동 상가주택 19억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19억원', 'QUANTITY')]"
384,2011.08.02. 오후 5:16,연내 혁신도시서 5천가구 분양,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2011.08.02. 오후 5:16,답십리 17구역에 269가구,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY')]"
386,2011.08.02. 오후 5:15,건설사CEO 휴가 대신 현장으로’,"[('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), (""현장으로'"", 'O')]"
387,2011.08.02. 오후 5:15,강남 빌딩부자 100명 투자성향 살펴보니,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩부자', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자성향', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
388,2011.08.02. 오후 5:13,한양 에너지발전사업 진출,"[('한양 에너지발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
389,2011.08.02. 오후 5:13,서울 소규모 주택정비 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
391,2011.08.02. 오후 5:12,서울시내 10여개 대학 주변 ‘유스하우징’ 공급,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('10여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유스하우징’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2011.08.02. 오후 5:01,부동산플러스 삐걱대는 위례신도시‥청약자 반발,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
393,2011.08.02. 오후 4:59,소규모 정비사업 내년 도입,"[('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
394,2011.08.02. 오후 4:57,여론 따라 그때그때 뜯어고쳐 전문가·담당 공무원도 헷갈려,"[('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('그때그때', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('·담당', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
395,2011.08.02. 오후 4:57,가입자 폭증 속 청약기회는 줄어 대기수요만 양산,"[('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
396,2011.08.02. 오후 4:57,80억 집도 무주택자 우선공급… 이젠 교체수요에 초점 맞춰야,"[('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('교체수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
397,2011.08.02. 오후 4:54,상반기 대형 건설사 수주액 6.3% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
398,2011.08.02. 오후 4:51,한국건설 세기의 대역사 일군다기고 건설 한국 브랜드 세계 시장서 차별화해야,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다기고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화해야', 'O')]"
399,2011.08.02. 오후 4:41,채권단· 경영진이 노동자에게 위기책임 전가,"[('채권단·', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('노동자', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('위기책임', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O')]"
400,2011.08.02. 오후 4:35,건설사CEO 휴가 대신 현장으로’,"[('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), (""현장으로'"", 'O')]"
401,2011.08.02. 오후 4:33,소규모 정비사업 내년 도입,"[('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
402,2011.08.02. 오후 4:33,부동산플러스 삐걱대는 위례신도시‥청약자 반발,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삐걱대는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
403,2011.08.02. 오후 4:33,한국건설 세기의 대역사 일군다 두산건설 해운대 두산위브 더 제니스,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 제니스', 'ARTIFACT')]"
404,2011.08.02. 오후 4:30,LH 85개 신규사업 조정…2014년부터 흑자 전환,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('85개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
405,2011.08.02. 오후 4:27,한국건설 세기의 대역사 일군다 한화건설 한화꿈에그린월드 인천 에코메트로,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ORGANIZATION')]"
406,2011.08.02. 오후 4:21,작고 빠른 재건축…서울 소규모 정비사업 가능,"[('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
407,2011.08.02. 오후 4:21,한국건설 세기의 대역사 일군다 포스코건설 벤타나스 석탄화력발전소,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤타나스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT')]"
408,2011.08.02. 오후 4:21,한국건설 세기의 대역사 일군다 현대산업개발 수원아이파크시티,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원아이파크시티', 'ARTIFACT')]"
409,2011.08.02. 오후 4:21,한국건설 세기의 대역사 일군다 SK건설 KOCFMP,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KOCFMP', 'ORGANIZATION')]"
410,2011.08.02. 오후 4:21,한국건설 세기의 대역사 일군다 현대건설 카란 가스처리시설,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카란', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O')]"
411,2011.08.02. 오후 4:21,한국건설 세기의 대역사 일군다 GS건설 일산 자이,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
412,2011.08.02. 오후 4:18,한국건설 세기의 대역사 일군다 세계는 건설 韓流 열풍,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세기의', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('일군다', 'O'), (' ', 'O'), ('세계는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('韓流', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
413,2011.08.02. 오후 4:11,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
414,2011.08.02. 오후 4:11,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2011.08.02. 오후 4:01,가을 이사철 앞두고 내집마련 전략 어떻게 짜나,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜나', 'O')]"
416,2011.08.02. 오후 4:00,투자 적기 투자 수익률 79% 선임대 상가로 매매즉시 임대수익 발생,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
417,2011.08.02. 오후 3:55,건설사 투룸형 도시형생활주택 사업성없어 외면,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성없어', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
418,2011.08.02. 오후 3:43,㈜한양해남에 풍력발전사업 추진,"[('㈜', 'O'), ('한양해남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
419,2011.08.02. 오후 3:42,서울 서남권 저층주거지 낡은집만 묶어 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은집만', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
420,2011.08.02. 오후 3:42,서대문 형무소 담장붕괴..9명 부상,"[('서대문 형무소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담장붕괴..', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
421,2011.08.02. 오후 3:16,늘어가는 각종 범죄… 이제는 ‘내집’이 지켜준다,"[('늘어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집’이', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜준다', 'O')]"
422,2011.08.02. 오후 3:15,삼성물산 싱가포르서 최우수 안전사업장 영예,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
423,2011.08.02. 오후 3:03,공급·수요 밀물…도시형 생활주택 소액으로 알짜수익 내볼까,"[('공급·수요', 'O'), (' ', 'O'), ('밀물…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내볼까', 'O')]"
424,2011.08.02. 오후 3:03,공급·수요 밀물…도시형 생활주택 소액으로 알짜수익 내볼까,"[('공급·수요', 'O'), (' ', 'O'), ('밀물…도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내볼까', 'O')]"
425,2011.08.02. 오후 3:02,답십리 17구역에 아파트 269가구,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('269가구', 'QUANTITY')]"
426,2011.08.02. 오후 2:51,삼성물산 싱가포르 안전환경대회 최우수상,"[('삼성물산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('싱가포르 안전환경대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
427,2011.08.02. 오후 2:43,“명당에 살고 파요”…부산 구포 동원로얄듀크 비스타 인기,"[('“명당에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('파요”…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
428,2011.08.02. 오후 2:41,저층주거지 조성시 주민부담 크게 준다,"[('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
429,2011.08.02. 오후 2:38,LH 경남·충북 혁신도시 공동주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2011.08.02. 오후 2:22,상반기 건설 수주규모 작년보다 6.3% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주규모', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
431,2011.08.02. 오후 2:18,SH공사 답십리17구역 사업시행자 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리17구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
432,2011.08.02. 오후 2:16,광주광역시 매매가 대비 전세가율 74.1%..전국서 가장 높아,"[('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.1%', 'QUANTITY'), ('..전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
433,2011.08.02. 오후 2:09,SH공사 답십리17구역 정비사업에 시행자로 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리17구역 정비사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
434,2011.08.02. 오후 2:06,SH공사 대학생 전용 임대주택 92실 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('92실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
435,2011.08.02. 오후 2:06,서울시 5천㎡미만 소규모 정비사업 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5천㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
436,2011.08.02. 오후 2:06,LIG건설 회생 여부 다음달 2일 결정,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
437,2011.08.02. 오후 2:05,SH공사 답십리17구역 정비사업 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리17구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
438,2011.08.02. 오후 2:05,김경호 주택금융공사 사장 취임 재원 확충위해 업무영역 확대,"[('김경호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('확충위해', 'O'), (' ', 'O'), ('업무영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
439,2011.08.02. 오후 2:05,서울 집값 바닥쳤나 아직 이르다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다', 'O')]"
440,2011.08.02. 오후 1:58,서울시 노후주택만 정비하는 소규모 정비사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('정비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
441,2011.08.02. 오후 1:58,재개발ㆍ재건축단지 분양연기로 수도권 7월 분양실적 최저치,"[('재개발ㆍ재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
442,2011.08.02. 오후 1:54,지금은 분양중 알짜 미분양 시흥6차 푸르지오TV,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오TV', 'ARTIFACT')]"
443,2011.08.02. 오후 1:54,하반기 분양 태풍 진원지는 극동아파트죠,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지는', 'O'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), ('죠', 'O')]"
444,2011.08.02. 오후 1:48,보금자리 바람잘 날 없네…주민들 취소요구·소송 잇따라 ,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('바람잘', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('없네…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('취소요구·소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
445,2011.08.02. 오후 1:48,보금자리 바람잘 날 없네…주민들 취소요구·소송 잇따라,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('바람잘', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('없네…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('취소요구·소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
446,2011.08.02. 오후 1:43,단독 혼인따른 부모봉양시 5년간 1세대1주택 특례종합,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('혼인따른', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('봉양시', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특례종합', 'O')]"
447,2011.08.02. 오후 1:42,LH 경남혁신도시 · 충북혁신도시 공동주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
448,2011.08.02. 오후 1:37,세계 최대규모 시화호 조력발전소 내일부터 가동,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
449,2011.08.02. 오후 1:36,삼성물산 싱가포르 잇따른 수주의 힘은 ‘안전’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수주의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전’', 'O')]"
450,2011.08.02. 오후 1:22,삼성물산 싱가포르서 3년 연속 최우수 현장 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
451,2011.08.02. 오후 1:22,서울시 한강사랑 레포츠 행사 13일 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한강사랑 레포츠 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
452,2011.08.02. 오후 1:16,이참에 내집마련 해볼까,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
453,2011.08.02. 오후 1:14,SH공사 답십리 17구역 정비사업 시행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
454,2011.08.02. 오후 1:06,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
455,2011.08.02. 오후 1:05,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
456,2011.08.02. 오후 12:56,LH 사업조정 작업 급물살,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
457,2011.08.02. 오후 12:54,송도 국제도시 수익형 부동산 선착순 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2011.08.02. 오후 12:51,죽전역 신일유토빌 아파트 500만원으로 내 집 마련할 수 있는 기회,"[('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
459,2011.08.02. 오후 12:43,오피스텔 투자… 미개통 지하철 역세권 프리엄을 노려라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('미개통', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
460,2011.08.02. 오후 12:40,대명콘도 아주 통큰 분양 실속형 잔여구좌 모집,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여구좌', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
461,2011.08.02. 오후 12:39,노른자 땅에 1억에 2채 소형 아파트,"[('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
462,2011.08.02. 오후 12:32,대우건설 인천 부개역 ‘푸르지오’ 대폭 할인 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2011.08.02. 오후 12:21,수도권 7월 분양실적 고작 497가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY')]"
464,2011.08.02. 오후 12:16,송도 국제도시 수익형 부동산 선착순 특별분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
465,2011.08.02. 오후 12:13,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2011.08.02. 오후 12:13,“부동산 지각변동 조짐” 원룸형 도시형생활주택을 잡아라,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐”', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
467,2011.08.02. 오후 12:00,소비자 고려한 마케팅으로 계약률도 쑥쑥 죽전역 신일 유토빌,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유토빌', 'ARTIFACT')]"
468,2011.08.02. 오전 11:51,LH 사업 구조조정 탄력…138곳중 85곳 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('138곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('85곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
469,2011.08.02. 오전 11:50,시장침체·인허가 걸림돌…수도권 분양 줄줄이 연기,"[('시장침체·인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
470,2011.08.02. 오전 11:46,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
471,2011.08.02. 오전 11:46,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2011.08.02. 오전 11:46,이참에 내집마련 해볼까,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
473,2011.08.02. 오전 11:46,주요 건설사 하반기 경영전략 미래동력 확보…아이파크 돌풍 잇는다,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('미래동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
474,2011.08.02. 오전 11:42,지적공사 8월중 고졸 인력 30명 채용,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
475,2011.08.02. 오전 11:41,일산·파주·교하신도시 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
476,2011.08.02. 오전 11:35,13개 취약시설물 보수 보강 방치,"[('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취약시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('보강', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
477,2011.08.02. 오전 11:23,7월 분양 아파트 2년전의 10분의 1수준,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
478,2011.08.02. 오전 11:21,아무리 비수기라지만…7월 수도권 분양실적 497가구,"[('아무리', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기라지만…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY')]"
479,2011.08.02. 오전 11:17,LH 경남·충북 혁신도시 공동주택용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
480,2011.08.02. 오전 11:17,SH공사 서울 답십리 17구역 정비사업 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
481,2011.08.02. 오전 11:16,서울 낡은 주거지 정비 5천㎡ 미만 소규모도 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('5천㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소규모도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
482,2011.08.02. 오전 11:15,서울 소규모 주거지 신속 정비 가능해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
483,2011.08.02. 오전 11:15,저층 주거지 노후주택만 묶어 개발 추진,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('묶어', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
484,2011.08.02. 오전 11:15,SH공사 사상 첫 일반재개발사업 시행 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('일반재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
485,2011.08.02. 오전 11:15,SH공사 일반주택 재개발사업 참여키로,"[('SH공사 일반주택 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여키로', 'O')]"
486,2011.08.02. 오전 11:15,기반시설은 그대로 노후주택은 새롭게,"[('기반시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O')]"
487,2011.08.02. 오전 11:14,삼성물산싱가포르 안전환경 3년 연속 최우수상,"[('삼성물산싱가포르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
488,2011.08.02. 오전 11:13,도시형생활주택 3만가구..상반기 사업승인에 기대감,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업승인에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
489,2011.08.02. 오전 11:13,7월 수도권 분양 497가구에 그쳐,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
490,2011.08.02. 오전 11:10,개포 뭐해 뛸듯 하더니 뒷심없이 엉거주춤,"[('개포', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐해', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸듯', 'O'), (' ', 'O'), ('하더니', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심없이', 'O'), (' ', 'O'), ('엉거주춤', 'O')]"
491,2011.08.02. 오전 11:03,SH공사 대학생 임대주택 잔여분 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
