,date,headline,keyword
0,2007.08.26. 오후 9:57,경남기업 베트남 하노이 타워 기공식,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
1,2007.08.26. 오후 9:00,비축용 임대 1만1천여가구 공급,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2007.08.26. 오후 8:57,르포가점제 前 분양받자… 진접지구 열기 후끈,"[('르포가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자…', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
3,2007.08.26. 오후 7:06,비축용 임대주택 1만여가구 공급…관련 입법 안돼 논란 예상,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…관련', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
4,2007.08.26. 오후 6:21,비축용 임대 민자방식 건설 본격화,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('민자방식', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
5,2007.08.26. 오후 6:21,“가점제 전에 청약”…7만∼8만명 분양인파,"[('“가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약”…', 'O'), ('7만∼8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양인파', 'O')]"
6,2007.08.26. 오후 6:15,모델하우스 엿보기 동두천 월드메르디앙,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
7,2007.08.26. 오후 6:15,모델하우스 엿보기 남양주 진접 반도유보라,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
8,2007.08.26. 오후 6:12,양주신도시 5곳 7만4300가구 분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7만4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2007.08.26. 오후 6:12,남양주 ‘환경·교통·투자’ 多갖췄다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘환경·교통·투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('多갖췄다', 'O')]"
10,2007.08.26. 오후 6:12,분양정보남양주 진접 저밀도 주거단지,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O')]"
11,2007.08.26. 오후 6:12,분양정보용인 상현 ‘숲속의 아트갤러리’,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('숲속의 아트갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
12,2007.08.26. 오후 6:12,분양정보오남 548가구 입주후 전매가능,"[('분양정보', 'O'), ('오남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
13,2007.08.26. 오후 6:12,분양정보진접지구 서울·구리 교통관문,"[('분양정보진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통관문', 'O')]"
14,2007.08.26. 오후 6:09,주상복합내 상가 ‘찬밥’,"[('주상복합내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
15,2007.08.26. 오후 5:57,분양정보수명산 SK뷰 강서·양천지구 중심에 171가구,"[('분양정보수명산', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('171가구', 'QUANTITY')]"
16,2007.08.26. 오후 5:57,청약가점 높다면 서울지역 뉴타운·재개발 공략,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높다면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
17,2007.08.26. 오후 5:57,청약가점 낮다면 향후 집값 오를만한 ‘옐로칩’도전,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다면', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를만한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('옐로칩', 'TERM'), ('’도전', 'O')]"
18,2007.08.26. 오후 5:57,분양정보중앙하이츠 ‘목동 교육특구’ 중대형 아파트,"[('분양정보중앙하이츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동 교육특구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
19,2007.08.26. 오후 5:57,분양정보롯데캐슬 베네치아 청계천 옆 초대형 복합 쇼핑몰,"[('분양정보', 'O'), ('롯데캐슬 베네치아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
20,2007.08.26. 오후 5:57,분양정보쌍용 남산 플래티넘 4대문안 최고층 33층 아파트,"[('분양정보', 'O'), ('쌍용 남산 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('문안', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('33층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
21,2007.08.26. 오후 5:51,수도권 전셋값 ‘껑충’…대란조짐 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…대란조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
22,2007.08.26. 오후 5:47,1만1100가구 이번주 분양,"[('1만1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2007.08.26. 오후 5:41,경남기업 베트남 랜드마크타워 사업 본격화,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 랜드마크타워 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
24,2007.08.26. 오후 5:41,서울 아파트 전세금 평균 1억8617만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8617만원', 'QUANTITY')]"
25,2007.08.26. 오후 5:41,수원 호매실등 8곳 비축용 임대주택 시범지역,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지역', 'O')]"
26,2007.08.26. 오후 5:41,관리지역내 공장 증설 쉬워진다,"[('관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
27,2007.08.26. 오후 5:41,가락시영 4개 블록으로 나눠 재건축,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('블록으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
28,2007.08.26. 오후 5:41,북적이는 남양주 진접 모델하우스 가보니…,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
29,2007.08.26. 오후 5:32,부산 화전산업단지 분양 인기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화전산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
30,2007.08.26. 오후 5:18,이번주 분양일정 8월27∼31일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월27∼31일', 'DATE')]"
31,2007.08.26. 오후 4:33,서울 합정로타리에 39층 주상복합 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정로타리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
32,2007.08.26. 오후 4:18,분양하이라이트 상현 힐스테이트 28일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2007.08.26. 오후 4:18,진접 동시분양 지상 모델하우스 살펴보니…,"[('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
34,2007.08.26. 오후 4:12,청약가점제 임박… 당첨자 어떻게 가리나,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('가리나', 'O')]"
35,2007.08.26. 오후 4:01,동정오세훈 시장 서울장학생 증서 수여식,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
36,2007.08.26. 오후 4:00,가점제전에 분양받자…청약열기 후끈,"[('가점제전에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자…청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
37,2007.08.26. 오후 3:35,올 서울 아파트분양가 3.3㎡당 1756만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1756만원', 'QUANTITY')]"
38,2007.08.26. 오후 3:33,동영상용산의 여름밤 밝히는 ‘빛의 분수’,"[('동영상', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('밤', 'TIME'), (' ', 'O'), ('밝히는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('분수’', 'O')]"
39,2007.08.26. 오후 3:15,경·공매 시황 서울 연립·다세대 경쟁률 올들어 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
40,2007.08.26. 오후 2:36,경쟁률 낮은 중대형 아파트 노려라,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
41,2007.08.26. 오후 2:03,수원 호매실·파주 운정 등 7곳에 임대주택 1만여가구 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2007.08.26. 오후 2:02,관리지역내 공장 설립 쉬워진다,"[('관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
43,2007.08.26. 오후 1:37,해외펀드시황美신용경색 진정…해외펀드 화색,"[('해외펀드시황美신용경색', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…해외펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
44,2007.08.26. 오후 1:37,대체비축용 임대주택 1만1천가구 건설,"[('대체비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
45,2007.08.26. 오전 11:49,현대건설 상현힐스테이트..아트갤러리 물씬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('..아트갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O')]"
46,2007.08.26. 오전 11:30,60㎡∼85㎡ 아파트 소비자 선호,"[('60㎡∼85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
47,2007.08.26. 오전 11:02,비축용 임대주택 건설 본격화,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
48,2007.08.26. 오전 11:02,비축용 임대주택 7400가구 시범사업 추진,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
49,2007.08.26. 오전 11:01,비축용 임대주택 1만1천여가구 공급한다,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
50,2007.08.26. 오전 11:00,정부 비축용 임대주택 꼼수 빈축,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('빈축', 'O')]"
51,2007.08.26. 오전 11:00,비축용 임대주택 7곳 시범사업 추진,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
52,2007.08.26. 오전 11:00,입지규제 완화로 공장설립 쉬워진다,"[('입지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
53,2007.08.26. 오전 9:53,대전 아파트 값 하락세 속 전셋값은 4주째 상승,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
54,2007.08.26. 오전 9:00,부동산캘린더가점제 피하자..1만1천가구 분양,"[('부동산캘린더가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2007.08.26. 오전 9:00,주간부동산서울 재건축 5주만에 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
56,2007.08.26. 오전 8:42,가점제 전 분양받자..모델하우스 북새통,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
57,2007.08.26. 오전 8:24,베트남 경남하노이 랜드마크타워 착공,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경남하노이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
58,2007.08.26. 오전 6:40,청약 전성시대‥모델하우스마다 북새통,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대‥모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
59,2007.08.26. 오전 6:25,서울 아파트 전세 2년전보다 2천800만원 더들어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2천800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더들어', 'O')]"
60,2007.08.26. 오전 6:12,가점제 전 분양받자..수도권 분양시장 후끈,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
61,2007.08.26. 오전 6:02,강남·송파구 매매가 전세값보다 3.6배 높아,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
62,2007.08.26. 오전 6:02,SOC ‘돈 가뭄’에 건설사들 ‘동맥경화’ 호소,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄’에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
63,2007.08.26. 오전 6:00,정부 외면속 100개 도로공사 중단위기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외면속', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중단위기', 'O')]"
64,2007.08.27. 오후 9:42,151층 인천타워 건립 본격화,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
65,2007.08.27. 오후 9:03,중대형 주택 실질분양가 내달부터 지자체가 결정,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
66,2007.08.27. 오후 8:38,가점제 시행 앞두고 수도권 청약 열기 후끈,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
67,2007.08.27. 오후 7:09,9월부터 달라지는 분양시장 풍경,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
68,2007.08.27. 오후 6:51,분양가 상한제로 아파트공급 감소… 8월보다 38％ 줄어,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('38％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
69,2007.08.27. 오후 6:35,가을 이사철 소형아파트 전세난 강북→구리→남양주 도미노식 확산,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('→', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도미노식', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
70,2007.08.27. 오후 6:35,중.대형 실질 분양가 지자체가 사실상 결정,"[('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
71,2007.08.27. 오후 6:32,가을 이사철 소형아파트 전세난 강서.노원구 크게 올라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
72,2007.08.27. 오후 6:32,아현뉴타운 재개발 본궤도 … 이르면 연내 착공,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
73,2007.08.27. 오후 6:15,중대형 분양가 지자체가 결정…‘상한제’ 효과 반감 우려,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('반감', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
74,2007.08.27. 오후 5:48,해외신도시 건설 안될곳 없다,"[('해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안될곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
75,2007.08.27. 오후 5:39,양주 고읍지구 10월초로 분양 연기…청약가점제 여파,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
76,2007.08.27. 오후 5:36,충주첨단지방산단내 공동주택 4필지 공급,"[('충주첨단지방산단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2007.08.27. 오후 5:33,동두천 월드메르디앙 29일 청약접수,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
78,2007.08.27. 오후 5:33,가을 상가 분양시장 다시 ‘꿈틀’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
79,2007.08.27. 오후 5:33,상한제 영향 9월 공급물량 40%줄 듯,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
80,2007.08.27. 오후 5:33,중대형 실질분양가 지자체가 결정한다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
81,2007.08.27. 오후 5:19,151층 인천타워 개발협약 체결,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
82,2007.08.27. 오후 5:06,청약가점제 청약통장별 청약전략,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
83,2007.08.27. 오후 5:06,전북·부산 혁신도시 늦어도 연말께 착공,"[('전북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
84,2007.08.27. 오후 5:02,전국 노후항만 10곳 새단장,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('노후항만', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
85,2007.08.27. 오후 4:56,당진 가보니…모델하우스 즐비 외지인 북적,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
86,2007.08.27. 오후 4:56,톡톡 부동산 지자체가 분양가 좌지우지,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지', 'O')]"
87,2007.08.27. 오후 4:56,분양가 상한제 여파로 내달 아파트 공급 감소,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
88,2007.08.27. 오후 4:56,151층 인천타워 연말착공,"[('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('착공', 'O')]"
89,2007.08.27. 오후 4:56,MK 추천매물 서울 반포동 대로변 빌딩 220억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('220억원', 'QUANTITY')]"
90,2007.08.27. 오후 4:41,아현뉴타운 사업 속도 빨라진다,"[('아현뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
91,2007.08.27. 오후 4:38,관리지역 건축 더 어려워진다,"[('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
92,2007.08.27. 오후 4:38,분양 양주 고읍 882가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2007.08.27. 오후 4:38,충주산단 주택용지 공급,"[('충주산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2007.08.27. 오후 4:15,삼성물산 러시아에 건설 현지법인 설립,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
95,2007.08.27. 오후 4:03,현대산업개발 화성에 265가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('265가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2007.08.27. 오후 3:51,미세분 관리지역 건축제한 강화,"[('미세분', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
97,2007.08.27. 오후 3:45,크라운제과 안양공장 아파트형 공장 탈바꿈,"[('크라운제과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
98,2007.08.27. 오후 3:34,權부총리 부동산 세수 늘었지만 세제 안 바꾼다,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
99,2007.08.27. 오후 3:30,가점높은 지방 무주택자 수도권 입성 전략,"[('가점높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
100,2007.08.27. 오후 3:26,양주 고읍지구 동시분양 10월로 연기,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
101,2007.08.27. 오후 3:18,부동산정보업체 시세 신뢰하기 힘들다,"[('부동산정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
103,2007.08.27. 오후 3:12,내달 분양 물량 상한제 여파로 38% 급감,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
104,2007.08.27. 오후 2:58,올 하반기 상가시장 기상도 ‘3강1중1약’,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3강1중1약', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
105,2007.08.27. 오후 2:57,분양가상한제 파장..9월 공급물량 감소,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파장..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
106,2007.08.27. 오후 2:52,현대산업개발 화성 남양 IPARK 265가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('265가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2007.08.27. 오후 2:04,주공 ·토공 부채 50조원..4년간 30조↑,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('50조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
108,2007.08.27. 오후 1:38,개막 분양가상한제⑧통장별 전략,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑧통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
109,2007.08.27. 오후 1:25,분양가상한제 여파로 내달 아파트 공급 감소,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
110,2007.08.27. 오후 12:39,수도권 전세값 본격 상승…“집이 없어요”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…“집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
111,2007.08.27. 오후 12:26,경남하노이 랜드마크 착공,"[('경남', 'LOCATION'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
112,2007.08.27. 오후 12:26,평택 롯데캐슬 274가구,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY')]"
113,2007.08.27. 오후 12:26,용인 구도심 재개발 ‘꿈틀’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
114,2007.08.27. 오후 12:26,분양 양극화속 건설사 실수요잡기 총력,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
115,2007.08.27. 오후 12:26,중대형 실질분양가 지자체가 결정,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('실질분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
116,2007.08.27. 오후 12:26,금주의 부동산 캘린더 당산 ‘반도유보라팰리스’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
117,2007.08.27. 오후 12:20,건교부 관리지역 미세분 지역 건축제한 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미세분', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
118,2007.08.27. 오후 12:19,버스·택시에 유가보조금 신용카드 발급 개시,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'CIVILIZATION'), ('가보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
119,2007.08.27. 오후 12:19,전북·부산 혁신도시 개발계획 확정,"[('전북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
120,2007.08.27. 오전 11:48,강남권 ‘매매 전세 차이’ 3.6배까지 벌어져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('차이’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
121,2007.08.27. 오전 11:17,10월10일 도시의날..기념 이벤트 ‘풍성’,"[('10월10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시의날', 'DATE'), ('..기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
122,2007.08.27. 오전 11:15,서울 수돗물 탄생 99주년 기념축제 풍성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('99주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념축제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
123,2007.08.27. 오전 11:15,서울의 수돗물 아리수가 달라집니다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라집니다', 'O')]"
124,2007.08.27. 오전 11:10,주택공사 도시의날 기념 이벤트 개최,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2007.08.27. 오전 11:01,내년부터 미세분화된 관리지역 건축규제,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미세분화된', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O')]"
126,2007.08.27. 오전 10:35,서울 마포구 아현3구역 재개발인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발인가', 'O')]"
127,2007.08.27. 오전 10:32,아현3구역 재개발 인가…43개동 3000여세대,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('43개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000여세대', 'QUANTITY')]"
128,2007.08.27. 오전 10:29,2015년 용산 職ㆍ住ㆍ休 3박자 강남과 富村경쟁,"[('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('職ㆍ住ㆍ休', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('富村경쟁', 'O')]"
129,2007.08.27. 오전 10:28,하반기 상가시장 3강1중1약 구도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3강1중1약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구도', 'O')]"
130,2007.08.27. 오전 10:23,청약 에너지 감소…실수요 잡기 총력전,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
131,2007.08.27. 오전 10:23,용인 구도심 부동산시장 재차 꿈틀,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
132,2007.08.27. 오전 10:18,강남 양천 용산 전세매매 3배이상 차이,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
133,2007.08.27. 오전 10:18,도시·마을이야기 주제 ‘빅6 이벤트’,"[('도시·마을이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('주제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O')]"
134,2007.08.27. 오전 10:10,부동산개발업체 청구·삼익 인수..시공분야 진출,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수..시공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
135,2007.08.27. 오전 10:03,“위장전입으로 담보대출…구청도 배상 책임”,"[('“', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출…구청도', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('책임”', 'O')]"
136,2007.08.27. 오전 9:54,식기세척기·식탁 제외 불가… 마이너스 옵션제 당혹,"[('식기세척기', 'TERM'), ('·식탁', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
137,2007.08.27. 오전 9:50,혁신도시 첫착공 인센티브 300억..정부 무리수,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫착공', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리수', 'O')]"
138,2007.08.27. 오전 9:48,중대형 주택 실질 분양가，지자체가 결정,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가，지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
139,2007.08.27. 오전 9:44,대한주택공사 도시의 날 이벤트 행사,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
140,2007.08.27. 오전 9:27,토공 충주첨단지방산업단지 공동주택지 4필지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('충주첨단지방산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
141,2007.08.27. 오전 9:19,부동산따라잡기 수도권 전세 대란 오나,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
142,2007.08.27. 오전 9:19,부동산따라잡기 내달 가점제 아파트 첫 선,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
143,2007.08.27. 오전 9:19,부동산따라잡기 강남 아파트 상가 거품론,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O')]"
144,2007.08.27. 오전 8:57,비축용 임대주택 1만1354가구 건설,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1354가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
145,2007.08.27. 오전 8:44,대림산업 황학 아크로타워 3순위서 마감,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학 아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
146,2007.08.27. 오전 8:42,동일철강 경영권 LG家 구본호씨 체제로,"[('동일철강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('구본호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O')]"
147,2007.08.27. 오전 8:34,건설업계 차세대 먹거리를 찾아라,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
148,2007.08.27. 오전 8:23,북적이는 남양주 진접 모델하우스 가보니,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
149,2007.08.27. 오전 8:19,서울 분양가 1756만원..상한제前 꼭지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1756만원', 'QUANTITY'), ('..상한제前', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지', 'O')]"
150,2007.08.27. 오전 7:24,美 집값 올해 57년래 처음으로 떨어질듯NYT,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 57년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질듯', 'O'), ('NYT', 'ORGANIZATION')]"
151,2007.08.27. 오전 7:23,1만1100가구 이번주 분양 봇물,"[('1만1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
152,2007.08.27. 오전 6:06,중대형 주택 실질 분양가 지자체가 결정,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
153,2007.08.27. 오전 6:02,규제 많은 재건축 대안으로 리모델링 뜬다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
154,2007.08.27. 오전 5:23,전세시황서울 길음동 주변 수요 늘어 500만1000만원 상승,"[('전세시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('500만1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
155,2007.08.27. 오전 5:23,매매시황가을 이사철 매수 문의 증가에도 가격은 보합세,"[('매매시황', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
156,2007.08.27. 오전 3:15,첫 소비자 집단분쟁조정 내달 10일 보상여부 결정,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
157,2007.08.27. 오전 3:15,길음뉴타운 래미안 최고 233.5대 1,"[('길음뉴타운 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('233.5대 1', 'QUANTITY')]"
158,2007.08.27. 오전 3:15,아파트 미리보기당산동 ‘반도유보라팰리스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
159,2007.08.27. 오전 3:15,분양정보분당구 정자동 실버타운 ‘자르디인팰리스’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자르디인팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
160,2007.08.27. 오전 3:15,서울 아파트 평균 전세금 1억8617만 원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8617만 원', 'QUANTITY')]"
161,2007.08.28. 오후 10:39,투기과열지구 추가해제 추진,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
162,2007.08.28. 오후 10:08,용인상현힐스테이트 평균 8대1..1순위 마감,"[('용인상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
163,2007.08.28. 오후 8:36,CEO브리핑주택공사 박세흠 사장 중대형 아파트 공급 확대,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('브리핑주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
164,2007.08.28. 오후 8:26,주공 영구임대주택 재개발 추진,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
165,2007.08.28. 오후 8:23,상한제 맞아 분양가 왜이래,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜이래', 'O')]"
166,2007.08.28. 오후 7:17,임광토건 강변그대家 2차 아파트 잔여세대 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강변그대家', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2007.08.28. 오후 6:32,국민임대주택 조기 공급‥전세난 차단,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('공급‥전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
168,2007.08.28. 오후 6:32,아파트 상한제ㆍ추석연휴 겹쳐 공급 뚝,"[('아파트 상한제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
169,2007.08.28. 오후 6:27,처분조건부 주택대출 시장 부담 작아,"[('처분조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('작아', 'O')]"
170,2007.08.28. 오후 6:26,송파신도시 군부대 이전지역 토지보상 11월 시작,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
171,2007.08.28. 오후 6:18,3.3㎡당 750만원 “진접지구 분양가 높다”,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
172,2007.08.28. 오후 6:18,CD금리 연 5.27％ 6년여만에 최고,"[('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5.27', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('6년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
173,2007.08.28. 오후 6:00,남북 정상회담 ‘훈풍’에 기대감 솔솔,"[('남북 정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
174,2007.08.28. 오후 5:54,바클레이즈 자회사 펀드 실패로 수억弗 손실FT,"[('바클레이즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('수억弗', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), ('FT', 'ORGANIZATION')]"
175,2007.08.28. 오후 5:51,CD금리 상승…이자부담 눈덩이,"[('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
176,2007.08.28. 오후 5:51,주공 사업부제로 조직 전면개편,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업부제로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O')]"
177,2007.08.28. 오후 5:51,‘친환경’ 진접으로 갈까 ‘주거벨트’ 고읍으로 갈까,"[('‘친환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주거벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
178,2007.08.28. 오후 5:47,“9월 분양 못해” 10월 물량 2000년 이후 최대,"[('“', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
179,2007.08.28. 오후 5:47,자유도 특별도 없는 경제자유특별구역…송도,"[('자유도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('특별구역…', 'O'), ('송도', 'LOCATION')]"
180,2007.08.28. 오후 5:46,대주건설 피오레 팰리스타운 274세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피오레 팰리스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('274세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2007.08.28. 오후 5:39,“상한제 적용 분양가 철저 검증” 서종대 건교부 주거본부장,"[('“', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('검증”', 'O'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거본부장', 'CIVILIZATION')]"
182,2007.08.28. 오후 5:39,8월 29일 부동산파일,"[('8월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
183,2007.08.28. 오후 5:38,美게일사 송도개발 능력 과연 있나,"[('美게일사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
184,2007.08.28. 오후 5:36,지방 투기과열지구 추가해제 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
185,2007.08.28. 오후 5:30,‘가점 50점미만’ 내게 맞는 청약단지는,"[('‘가점', 'O'), (' ', 'O'), ('50점미만', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약단지는', 'O')]"
186,2007.08.28. 오후 5:30,분양정보 화성남양 아이파크 265가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성남양 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('265가구', 'QUANTITY')]"
187,2007.08.28. 오후 5:30,“올 가을 중소형 매물품귀 전세가 상승”,"[('“', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매물품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
188,2007.08.28. 오후 5:30,전매가능 단지 ‘눈에 띄네’,"[('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
189,2007.08.28. 오후 5:28,조건부 주택담보대출，부동산 시장영향 크지 않다,"[('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
190,2007.08.28. 오후 5:24,“부동산값 3% 안팎 내릴것”,"[('“부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내릴것”', 'O')]"
191,2007.08.28. 오후 5:21,내 점수면 ‘인기지역’ 갈 수 있나,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
192,2007.08.28. 오후 5:21,용인 주택분양 ‘봇물’ 터진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
193,2007.08.28. 오후 5:21,인천 경제자유구역 아파트 서울·경기 주민에도 ‘활짝’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
194,2007.08.28. 오후 5:16,아파트의 새 이름 ART,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('ART', 'O')]"
195,2007.08.28. 오후 5:13,주공 중대형 임대아파트 공급 확대,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
196,2007.08.28. 오후 5:09,안갯속 변수 잘 활용하면 ‘내집마련’ 도우미,"[('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION')]"
197,2007.08.28. 오후 5:03,건축은 문화다 삼성동 오르다 어린이집,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르다', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O')]"
198,2007.08.28. 오후 5:03,재정비 촉진지구 3 세운상가,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT')]"
199,2007.08.28. 오후 5:03,추천물건 베스트 8월28일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월28일', 'DATE')]"
200,2007.08.28. 오후 5:03,대주건설 광주 피오레 팰리스타운 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('피오레 팰리스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2007.08.28. 오후 4:53,이방주의 부동산 칼럼 금융허브 하나면 충분,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
202,2007.08.28. 오후 4:53,상한제 맞아 분양가 왜이래,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜이래', 'O')]"
203,2007.08.28. 오후 4:53,건교부 고분양가 인정 새 지침 적용땐 인하,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('적용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
204,2007.08.28. 오후 4:47,법원 일조권 피해 인정…건설중인 아파트 비상,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('인정…건설중인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
205,2007.08.28. 오후 4:47,용산 경매물건 어디 없나요,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
206,2007.08.28. 오후 4:41,MK 추천매물 서울 신사동 코너빌딩 85억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY')]"
207,2007.08.28. 오후 4:41,한국생산성본부 부동산컨설턴트 과정 개설,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산컨설턴트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
208,2007.08.28. 오후 4:41,제주 혁신도시에 대토보상 인센티브 소급 적용,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
209,2007.08.28. 오후 4:41,송파신도시 11월부터 토지보상,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
210,2007.08.28. 오후 4:41,대한주택공사 영구임대주택 재개발 추진,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2007.08.28. 오후 4:41,분양 이대앞 주상복합 부띠크 밀라노,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부띠크 밀라노', 'LOCATION')]"
212,2007.08.28. 오후 4:41,단국대 터 고급주택 내년초 분양,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2007.08.28. 오후 4:33,용산 개발 한강로 주변등 최대 수혜 주목,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변등', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
214,2007.08.28. 오후 4:33,대림산업 층간소음 1등급 기술 인증서 취득,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
215,2007.08.28. 오후 4:33,내달부터 주택 인터넷 청약 의무화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
216,2007.08.28. 오후 4:33,주공 정책사업 역량 강화 대수술,"[('주공 정책사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
217,2007.08.28. 오후 4:33,청약가점제 마이너스 옵션제,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마이너스 옵션제', 'CIVILIZATION')]"
218,2007.08.28. 오후 4:18,송파신도시내 군부대 이전지 토지보상 내년 4월 완료,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
219,2007.08.28. 오후 3:52,대림산업 두께 얇은 층간소음 저감기술 개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('얇은', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
220,2007.08.28. 오후 3:51,박세흠 주공사장 영구임대 재개발검토상보,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발검토상보', 'O')]"
221,2007.08.28. 오후 3:49,박세흠 주공 사장 중대형 임대 공급 확대할 것종합,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
222,2007.08.28. 오후 3:34,애물단지 축산분뇨 고체연료로 ‘탈바꿈’,"[('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('축산분뇨', 'O'), (' ', 'O'), ('고체연료로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탈바꿈’', 'O')]"
223,2007.08.28. 오후 3:13,주공 창립 45년만에 사업부제로 조직개편,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('45년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부제로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
224,2007.08.28. 오후 3:02,정부 “분양가 20% 하락” vs 업계 “한시 효과 그칠것”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“한시', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠것”', 'O')]"
225,2007.08.28. 오후 3:02,택지지구별 당첨가능 점수는… 송파 60점은평 57점,"[('택지지구별', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가능', 'O'), (' ', 'O'), ('점수는…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), ('은평', 'O'), (' ', 'O'), ('57점', 'QUANTITY')]"
226,2007.08.28. 오후 3:02,수도권 주택 거래 14 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
227,2007.08.28. 오후 2:52,현대·대우건설 축산분뇨에 눈독들이는 이유,"[('현대·대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축산분뇨에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
228,2007.08.28. 오후 2:48,보령 동대지구 휴먼시아 267가구 분양,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('267가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2007.08.28. 오후 2:33,박세흠 주공사장 소형 영구임대 재개발해야,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발해야', 'O')]"
230,2007.08.28. 오후 2:33,건교부 “진접지구 분양가가 다소 높게 책정”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정”', 'O')]"
231,2007.08.28. 오후 2:27,행정도시 중앙녹지공간 국제설계공모 당선작 발표,"[('행정도시 중앙녹지공간 국제설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
232,2007.08.28. 오후 2:13,박세흠 주공사장 330㎡짜리 임대도 짓겠다,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('330㎡짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
233,2007.08.28. 오후 2:09,진주 초전 2차 푸르지오 830세대 분양,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('830세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2007.08.28. 오후 2:03,송파신도시 11월부터 토지보상,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
235,2007.08.28. 오후 1:54,대한주택건설협회 건설관련 소송교육 실시,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
236,2007.08.28. 오후 1:54,송파 ‘60점’ 은평뉴타운 ‘57점’ 당첨가능,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('57점', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가능', 'O')]"
237,2007.08.28. 오후 1:38,대림산업 아파트 층간소음 1등급 획득,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
238,2007.08.28. 오후 1:34,가을 전세난 되풀이되나,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('되풀이되나', 'O')]"
239,2007.08.28. 오후 1:25,건교부 충분한 검증없이 진접지구 분양가 승인종합,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('검증없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인종합', 'O')]"
240,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 가을 분양잔치 시작…알짜 단지 놓치지 마세요 일반분양 얼마나,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
241,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 가을 분양잔치 시작…알짜 단지 놓치지 마세요 청약전략 어떻게,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
242,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 유럽식 명품아파트 야심작,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('야심작', 'O')]"
243,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 전세대 남향… 개방감 극대화,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향…', 'O'), (' ', 'O'), ('개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
244,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 2340가구 대단지 프리미엄,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('2340가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
245,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 트리플 역세권…입지 뛰어나,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
246,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 경관ㆍ건강ㆍ여가…친환경단지,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('경관ㆍ건강ㆍ여가…친환경단지', 'O')]"
247,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 천장 높이고 외관도 고급화,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('외관도', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O')]"
248,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 개발호재 풍부… 역세권 매력,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
249,2007.08.28. 오후 12:32,부동산특집 ‘라이브러리 하우스’ 첫 적용,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라이브러리 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
250,2007.08.28. 오후 12:32,행정복합도시 중앙녹지공간 국제설계공모 당선작 발표,"[('행', 'LOCATION'), ('정복', 'LOCATION'), ('합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙녹지공간 국제설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
251,2007.08.28. 오후 12:32,부동산 정보시스템 구축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
252,2007.08.28. 오후 12:32,대학가 원룸품귀…임대업자,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸품귀…', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION')]"
253,2007.08.28. 오후 12:32,용인 신규분양 7000가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
254,2007.08.28. 오후 12:32,용산 경매물건 낙찰가율 초강세,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
255,2007.08.28. 오후 12:32,가점제ㆍ상한제로 수급차질 가시화,"[('가점제ㆍ', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수급차질', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
256,2007.08.28. 오후 12:03,하반기 수도권 전세시장 자리잡을까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡을까', 'O')]"
257,2007.08.28. 오후 12:02,주택공사 창립 45년만에 조직혁신 전격 단행,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('45년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조직혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
258,2007.08.28. 오후 12:00,수영 · 해운대 · 영도구  투기과열지구 해제될 듯,"[('수영', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('영도구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
259,2007.08.28. 오후 12:00,주공 대대적 조직개편…제품별 사업부제,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…제품별', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부제', 'O')]"
260,2007.08.28. 오후 12:00,주택공사 45년만에 사업부제로 조직개편,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('45년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업부제로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
261,2007.08.28. 오전 11:59,아파트 실거래가시세정보 격차박상돈 의원종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), ('박상돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('종합', 'O')]"
262,2007.08.28. 오전 11:57,9월부터 분양가 검증절차 대폭 강화,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증절차', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
263,2007.08.28. 오전 11:57,제주혁신도시，‘채권보상 인센티브’ 소급 적용,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), ('，‘채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브’', 'O'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
264,2007.08.28. 오전 11:54,“진접지구 분양가 책임 남양주시에 있다”,"[('“', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
265,2007.08.28. 오전 11:34,경기북부 발전..9월 정기국회 갈림길,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기국회', 'O'), (' ', 'O'), ('갈림길', 'O')]"
266,2007.08.28. 오전 11:28,9월 도입되는 부동산관련 제도,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
267,2007.08.28. 오전 11:17,대우건설진주초전2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('진주초전', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.08.28. 오전 11:17,충분한 검증없이 진접지구 분양가 승인,"[('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('검증없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
269,2007.08.28. 오전 11:15,지리정보시스템으로 모기 퇴치해요,"[('지리정보시스템', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('퇴치해요', 'O')]"
270,2007.08.28. 오전 11:15,서울시 치매통합관리 시스템 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('치매', 'DISEASE'), ('통합관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
271,2007.08.28. 오전 11:15,서울시 도로물청소로 열섬현상 없앤다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로물청소로', 'O'), (' ', 'O'), ('열섬현상', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
272,2007.08.28. 오전 11:15,서울시 중증장애인 지원 서비스 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
273,2007.08.28. 오전 11:14,개막 분양가상한제⑨가점제 체크포인트,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑨가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
274,2007.08.28. 오전 11:12,10월 전국 아파트분양 10만2534가구···2000년 이후 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만2534가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
275,2007.08.28. 오전 11:11,경기 고양시 그린벨트 해제농지 재산세 감면,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제농지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
276,2007.08.28. 오전 11:01,대우건설 진주 초전2차 830가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('830가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2007.08.28. 오전 10:56,건교부 지방시장 차별화정책 시행종합,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행종합', 'O')]"
278,2007.08.28. 오전 10:49,건교부 충분한 검증없이 진접지구 분양가 승인,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('검증없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
279,2007.08.28. 오전 10:45,정치인 36명 1가구 1주택 운동 동참,"[('정치인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('36명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
280,2007.08.28. 오전 10:45,건교부 지방시장 차별화정책 시행상보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행상보', 'O')]"
281,2007.08.28. 오전 10:35,서종대 본부장 가을 전세시장 안정세 유지,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
282,2007.08.28. 오전 10:32,용인시 후속 분양 줄 잇는다…성원 이어 성복동 자이도 승인,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다…성원', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('성복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
283,2007.08.28. 오전 10:26,고양시 그린벨트 해제농지 재산세 감면,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제농지', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
284,2007.08.28. 오전 10:25,SH공사 폐타이어로 층간소음 잡는다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐타이', 'MATERIAL'), ('어로', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
285,2007.08.28. 오전 10:23,아파트 실거래가시세정보 격차,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
286,2007.08.28. 오전 10:07,아파트 실거래가시세정보 격차,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가시세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
287,2007.08.28. 오전 10:01,9월 수도권 분양물량 1만6천가구,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천가구', 'QUANTITY')]"
288,2007.08.28. 오전 9:35,용산권역 경매 매물난 심화…낙찰가율 고공행진,"[('용산권', 'LOCATION'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
289,2007.08.28. 오전 9:30,환경오염 축산분뇨 새 에너지원 활용,"[('환경오염', 'O'), (' ', 'O'), ('축산분뇨', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
290,2007.08.28. 오전 9:26,개강앞둔 대학가 원룸 오피스텔 품귀,"[('개강앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
291,2007.08.28. 오전 9:26,가점제ㆍ상한제 여파 주택공급 차질 가시화,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
292,2007.08.28. 오전 9:02,동부건설 건설부문 부사장에 이순병씨 내정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이순병', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
293,2007.08.28. 오전 8:47,서울시 난해한 도시계획용어 인터넷으로 알아보세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난해한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획용어', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보세요', 'O')]"
294,2007.08.28. 오전 8:41,당진 가보니…모델하우스 즐비 외지인 북적,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
295,2007.08.28. 오전 7:54,용산구 부동산 경매물건도 품귀현상,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
297,2007.08.29. 오후 9:11,현진에버빌 선시공 후분양 아파트 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2007.08.29. 오후 9:11,대주 피오레 팰리스타운 274세대 분양,"[('대주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레 팰리스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('274세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2007.08.29. 오후 9:11,9월 동탄파라곤Ⅱ 130가구 분양,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2007.08.29. 오후 9:00,주공 분양원가 공개 결정 ‘줄소송’ 예고,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줄소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
301,2007.08.29. 오후 9:00,뚝섬 고분양가 ‘불길’ 강남으로 번지나,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불길’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
302,2007.08.29. 오후 7:57,주공 88개 단지 분양원가 공개,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
303,2007.08.29. 오후 7:33,성냥갑 아파트 못짓는다,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
304,2007.08.29. 오후 7:33,안산시 단원구 땅값 상승 최고,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
305,2007.08.29. 오후 7:27,남양주 진접 동시분양 성적표 서울 거주자가 좌우,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
306,2007.08.29. 오후 7:27,신성건설 332억원 규모 두바이 주상복합타워 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('332억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2007.08.29. 오후 7:27,분양가상한제·청약가점제 임박 분양가 얼마나 싸질까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('싸질까', 'O')]"
308,2007.08.29. 오후 7:27,강남권 집값 상승 재점화 우려,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
309,2007.08.29. 오후 7:27,분양정보 대우 진주 초전 2차 푸르지오,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
310,2007.08.29. 오후 7:24,서울시 판박이 아파트 못짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판박이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
311,2007.08.29. 오후 7:18,서울시 아파트디자인 개선책 찬반논쟁,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반논쟁', 'O')]"
312,2007.08.29. 오후 7:08,분양 진주 초전푸르지오 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초전푸르지오 아파트', 'ARTIFACT')]"
313,2007.08.29. 오후 7:08,분양 분당 실버타운 자르디인,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버타운 자르디인', 'ARTIFACT')]"
314,2007.08.29. 오후 7:08,분양 신도림쇼핑몰 테크노마트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림쇼핑몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테크노마트', 'ARTIFACT')]"
315,2007.08.29. 오후 7:08,분양 울산 천곡동 벽산 블루밍,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 블루밍', 'ARTIFACT')]"
316,2007.08.29. 오후 7:08,남양주 몸값 오를까,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
317,2007.08.29. 오후 7:08,신성건설 두바이 주상복합 짓는다,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
318,2007.08.29. 오후 7:08,수도권 5만가구 분양가 상한제 피하자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION')]"
319,2007.08.29. 오후 7:08,용산역세권개발 사업자 공모,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
320,2007.08.29. 오후 7:08,황학동 롯데캐슬 상가분양 차질,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
321,2007.08.29. 오후 7:08,행정ㆍ혁신도시 특별발주 도입,"[('행정ㆍ혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('특별발주', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
322,2007.08.29. 오후 7:08,서울서 성냥갑 아파트 못짓는다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
323,2007.08.29. 오후 7:08,땅 거래 늘고 값도 올라,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
324,2007.08.29. 오후 6:47,주공 원가공개 불똥 어디까지 튈까,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까', 'O')]"
325,2007.08.29. 오후 6:39,건설사 너도나도 ‘상한제 비켜가기’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비켜가기’', 'O')]"
326,2007.08.29. 오후 6:32,7월 토지거래 6개월만에 증가 … 땅값 상승률 2월이후 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
327,2007.08.29. 오후 6:21,주공 “분양아파트 원가 공개”，민간건설社 “불똥튈라”,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개”，민간건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('“불똥튈라”', 'O')]"
328,2007.08.29. 오후 6:21,단국대 부지 내년초 600가구 분양,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2007.08.29. 오후 6:21,분양정보 진접 남양휴튼 443가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양휴튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('443가구', 'QUANTITY')]"
330,2007.08.29. 오후 6:21,분양정보 용인신갈 상떼빌 404가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인신갈 상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY')]"
331,2007.08.29. 오후 6:18,디자인 다양화，“분양가 상승 부추겨 득보다 실”,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화，“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O'), (' ', 'O'), ('득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실”', 'O')]"
332,2007.08.29. 오후 6:15,8·31대책 2년…6억미만 아파트값이 더 올랐다,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('6억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
333,2007.08.29. 오후 6:15,10개동 이상 단지 30% 외관 달라야,"[('10개동 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('달라야', 'O')]"
334,2007.08.29. 오후 6:15,가점제시대，내집마련 전략 상한제 영향 안받는 주택,"[('가점제시대，내집마련 전략 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
335,2007.08.29. 오후 6:12,가점제시대，내집마련 전략 서울·수도권 분양 가이드,"[('가점제시대，내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
337,2007.08.29. 오후 5:51,땅값 5개월만에 최대상승…수도권 초강세 불안 조짐,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
338,2007.08.29. 오후 5:48,‘판박이 아파트’ 못짓는다,"[('‘판박이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
339,2007.08.29. 오후 5:27,동영상매운 고추 힘으로 FTA 이겨내요,"[('동영상매운', 'O'), (' ', 'O'), ('고추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('힘으로', 'O'), (' ', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이겨내요', 'O')]"
340,2007.08.29. 오후 5:24,한남동 단국대 부지 상한제 피할 듯,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
341,2007.08.29. 오후 5:21,내달부터 청약가점제 은평뉴타운·파주운정지구 주목,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
342,2007.08.29. 오후 5:07,성냥갑 아파트 못짓는다.,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다.', 'O')]"
344,2007.08.29. 오후 4:54,초점집 없는 서민 외면하는 주택공사,"[('초점집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION')]"
345,2007.08.29. 오후 4:51,가점제시대，내집마련 전략 청약가점제 적용 어떻게,"[('가점제시대，내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
346,2007.08.29. 오후 4:51,가점제시대，내집마련 전략 청약통장별 맞춤 가이드,"[('가점제시대，내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
347,2007.08.29. 오후 4:51,임대 아파트도 분양 원가 밝혀라 파장 확산,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀라', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
348,2007.08.29. 오후 4:26,울산경찰 재개발지구 부동산사범 83명 적발종합,"[('울산경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산사범', 'O'), (' ', 'O'), ('83명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발종합', 'O')]"
349,2007.08.29. 오후 4:25,토지거래 6개월만에 증가세 반전종합,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전종합', 'O')]"
350,2007.08.29. 오후 4:05,광진구 자투리 땅도 푸르게 푸르게,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르게', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르게', 'O')]"
351,2007.08.29. 오후 3:48,청약부금 청약저축으로 갈아타기 러시,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
352,2007.08.29. 오후 3:22,성원건설 신갈 상떼빌 404가구 분양,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈 상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2007.08.29. 오후 3:14,서울시 성냥갑 아파트 못짓게 한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
354,2007.08.29. 오후 3:13,수도권 공장용지 부르는게 값,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
355,2007.08.29. 오후 3:06,단독송파신도시 서울물량 100% 지역우선배정,"[('단독송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역우선배정', 'O')]"
356,2007.08.29. 오후 3:06,코레일 용산국제업무개발 사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('국제업무개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
357,2007.08.29. 오후 2:53,금호건설 단국대 죽전캠퍼스 30일 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단국대 죽전캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
359,2007.08.29. 오후 2:32,경기도 부동산정보 ‘한눈에 쏙∼’,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙∼’', 'O')]"
360,2007.08.29. 오후 2:30,서울 아파트 외관 확 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
361,2007.08.29. 오후 2:11,포스코건설 내년 상반기 기업공개 확정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
362,2007.08.29. 오후 2:04,토지거래 6개월만에 증가세 반전,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
363,2007.08.29. 오후 2:03,코레일，용산역세권 개발 사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
364,2007.08.29. 오후 2:00,용산국제업무지구 11월 사업자 선정,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
365,2007.08.29. 오후 1:48,주공 “2002년 이후 아파트 분양원가 공개”,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2002년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개”', 'O')]"
366,2007.08.29. 오후 1:43,서울시내 성냥갑 아파트 퇴출,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
367,2007.08.29. 오후 1:36,구로구 지상은 공원 지하는 주차장,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O')]"
368,2007.08.29. 오후 12:46,건교부 주택업계에 당근책,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('당근책', 'O')]"
369,2007.08.29. 오후 12:28,판박이형 성냥갑 아파트 못 짓는다,"[('판박이형', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
370,2007.08.29. 오후 12:26,‘도심속 알짜’ 황학동의 변신,"[('‘도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
371,2007.08.29. 오후 12:26,정부 건설업계 달래기 나섰다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
372,2007.08.29. 오후 12:26,주공 “공공성ㆍ수익성 두 토끼 잡을 것”,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공성ㆍ수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
373,2007.08.29. 오후 12:26,전문기자 리포트가을 주택시장 3대 관전포인트,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전포인트', 'O')]"
374,2007.08.29. 오후 12:26,줌인 인천 역세권 상가로 활용 가능 매력,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
375,2007.08.29. 오후 12:02,우남건설 입주자 사전점검 행사,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
376,2007.08.29. 오후 12:02,‘나눔 경영’ 실천하는 코오롱건설,"[('‘나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('실천하는', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION')]"
377,2007.08.29. 오전 11:48,신성건설 두바이 주상복합 타워 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2007.08.29. 오전 11:45,앞으로 똑같은 모습 아파트 못짓는다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
379,2007.08.29. 오전 11:42,집장사 비난 주공 내달 원가공개,"[('집', 'CIVILIZATION'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O')]"
380,2007.08.29. 오전 11:38,종합서울시내 성냥갑 아파트 못 짓는다,"[('종합서울', 'LOCATION'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
381,2007.08.29. 오전 11:33,토지거래량 늘고 땅값 오르고 있다,"[('토지거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
382,2007.08.29. 오전 11:26,오세훈 시장 제2롯데월드 불허는 지자체 고유권한 침해,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불허는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('고유권한', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O')]"
383,2007.08.29. 오전 11:21,서울시내 성냥갑 아파트 못 짓는다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
384,2007.08.29. 오전 11:16,서울시 스카이라인 바뀐다..아파트층고 다양화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트층고', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O')]"
385,2007.08.29. 오전 11:15,분당아파트 리모델링 바람 솔솔,"[('분당아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
386,2007.08.29. 오전 11:12,주공 아파트 분양원가 9월 공개…민간 건설업계 긴장,"[('주공 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
387,2007.08.29. 오전 11:11,‘상한가로 공급줄라’ 정부 건설업계 달래기,"[('‘상한가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급줄라’', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('달래기', 'O')]"
388,2007.08.29. 오전 11:11,개막 분양가상한제⑩당첨 커트라인,"[('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('⑩당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O')]"
389,2007.08.29. 오전 11:09,뚝섬 상업용지 주상복합 상한제 피한다종합,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한다종합', 'O')]"
390,2007.08.29. 오전 11:09,광주·전남혁신도시에 대규모 호수공원 조성,"[('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
391,2007.08.29. 오전 11:05,아파트APT 대신 아트ART로,"[('아파트APT', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('아트ART로', 'O')]"
392,2007.08.29. 오전 11:02,8·31대책 2년 6억원 미만 20% 상승,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
393,2007.08.29. 오전 11:01,토지거래 6개월만에 증가세 반전,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
394,2007.08.29. 오전 11:01,안산시 땅값 급등..7월 1.96%↑,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.96%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
395,2007.08.29. 오전 11:00,주공아파트 분양원가 내달 공개,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
396,2007.08.29. 오전 10:41,신성건설 두바이서 주상복합 추가 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2007.08.29. 오전 10:34,뚝섬·단국대 상한제 피한다..고분양가 후폭풍,"[('뚝섬', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
399,2007.08.29. 오전 10:26,송도 역세권 근린생활용지 매각 주요 포인트는,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O')]"
400,2007.08.29. 오전 10:25,광주전남 혁신도시에 호수공원 조성된다,"[('광주전남 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
401,2007.08.29. 오전 10:21,주공 아파트 이르면 9월중 원가공개,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O')]"
402,2007.08.29. 오전 10:15,성원건설 신갈 상떼빌 404가구 분양,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신갈 상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2007.08.29. 오전 10:02,개발바람 황학동 도심속 알짜로 변신중,"[('개발바람', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
404,2007.08.29. 오전 9:53,전문기자 리포트가을 주택시장의 3가지 관전 포인트,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
405,2007.08.29. 오전 9:51,9월부터 분양가 검증절차 강화된다,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증절차', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
406,2007.08.29. 오전 9:38,올해 최고 상승률 용산구가 TOP10 싹쓸이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
407,2007.08.29. 오전 9:34,뚝섬 상업용지 주상복합 상한제 피한다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
408,2007.08.29. 오전 9:13,‘상현힐스테이트’ 평균 8대1로 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
409,2007.08.29. 오전 8:41,상현 힐스테이트 전평형 1순위 마감…평균 8대1,"[('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY')]"
411,2007.08.29. 오전 8:34,청약가점제…내게 딱 맞는 청약전략은,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('…내게', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
412,2007.08.29. 오전 8:18,주공아파트 분양원가 이르면 9월 전면공개,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O')]"
413,2007.08.29. 오전 8:02,美게일사 송도개발 능력 과연 있나,"[('美게일사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
414,2007.08.29. 오전 7:49,분양가상한제..잘쓰면 약 잘못쓰면 독,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('..잘쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O')]"
415,2007.08.29. 오전 7:45,청약가점제 후 노려볼 만한 알짜단지,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O')]"
417,2007.08.29. 오전 7:20,피치 美 6개 주택건설업체 등급 하향,"[('피치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
418,2007.08.29. 오전 7:17,자유도 특별도 없는 경제자유특별구역…송도,"[('자유도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유', 'LOCATION'), ('특별구역…', 'O'), ('송도', 'LOCATION')]"
419,2007.08.29. 오전 6:21,9월부터 바뀌는 부동산 제도 그 영향은,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
420,2007.08.29. 오전 6:16,8.31대책 후 2년간 6억미만 아파트 가격 20% 상승,"[('8.31대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
421,2007.08.29. 오전 6:06,상한제 피하자..주택사업승인 신청 봇물,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업승인', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
422,2007.08.29. 오전 6:06,서울·수도권 대단지 입주물량 노려라,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
423,2007.08.29. 오전 4:21,주공 중대형 임대 공급 늘린다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
424,2007.08.29. 오전 3:25,2002∼2006년 공급 주공 아파트 분양원가 내달 전면공개,"[('2002∼2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O')]"
425,2007.08.29. 오전 3:19,주공 분양원가 내달 공개…“분양대금 돌려달라” 줄소송 예고,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개…“분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
426,2007.08.29. 오전 3:19,마이홈부자동네 울산에도 매머드 단지,"[('마이홈부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
427,2007.08.29. 오전 3:19,마이홈진접고읍운정… 대단지 입맛 당기네,"[('마이홈진접고읍운정', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('당기네', 'O')]"
428,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈전세갈증 풀 ‘가을단비’ 내린다,"[('마이홈', 'ARTIFACT'), ('전세갈증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('단비’', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
429,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈‘근저당설정액보증금 〈 시세 80%’면 안심,"[('마이홈', 'TERM'), (""'근저당설정액보증금"", 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (""'면"", 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
430,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈재개발단지 배팅해 볼까,"[('마이홈재개발단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배팅해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
431,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈단지내 수영장문화센터공동텃밭… 편의시설 눈에 띄네,"[('마이홈단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장문화센터공동텃밭…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
432,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈현장에서‘분양가 상한제’ 부작용 대비해야,"[('마이홈', 'TERM'), ('현장에서‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
433,2007.08.29. 오전 3:15,마이홈가점 높은 무주택자 명품단지 골라 간다,"[('마이홈가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
435,2007.08.29. 오전 12:12,박세흠 주공 사장 “중대형 임대주택 공급 확대”,"[('박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
436,2007.08.30. 오후 10:56,대구도개공 신천청아람 아파트 분양원가 공개키로,"[('대구', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('신천청아람 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개키로', 'O')]"
437,2007.08.30. 오후 10:27,남양주 진접 동시분양，7곳중 6곳 전주택형 미달,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양，', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
438,2007.08.30. 오후 9:21,단국대 죽전캠퍼스 준공식,"[('단국대 죽전캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
439,2007.08.30. 오후 9:21,청약통장 갈아 타 말아,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('말아', 'O')]"
440,2007.08.30. 오후 8:36,인천 에코메트로2차 438가구 청약접수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('438가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
441,2007.08.30. 오후 7:11,보령시 대천해수욕장 관광지 제3지구 개발에 착수,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('제3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
442,2007.08.30. 오후 7:09,청약가점제 9월1일 전면 시행…내점수는 몇 점,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…내점수는', 'O'), (' ', 'O'), ('몇', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
443,2007.08.30. 오후 7:08,코오롱건설 ‘하늘채 365서비스’로 무한 책임주의 선언,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하늘채 365서비스', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('책임주의', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
444,2007.08.30. 오후 6:41,MK추천매물 용인 양지면 토지 4억1200만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1200만원', 'QUANTITY')]"
445,2007.08.30. 오후 6:41,단국대터 610가구 고급단지로…지구단위계획 통과,"[('단국대', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급단지로…지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
446,2007.08.30. 오후 6:41,동천래미안 청약가점제 피해갈까,"[('동천래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해갈까', 'O')]"
447,2007.08.30. 오후 6:41,31일부터 서부이촌동 집사면 낭패,"[('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집사', 'LOCATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
448,2007.08.30. 오후 6:41,분양 천호동 임광토건 강변그대가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강변그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O')]"
449,2007.08.30. 오후 6:41,분양 부산 정관신도시 상업ㆍ단독주택지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2007.08.30. 오후 6:41,분양 평창군 전원주택지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2007.08.30. 오후 6:33,전국 아파트 시가총액 1500조 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
452,2007.08.30. 오후 6:32,조형미 뛰어난 아파트 늘어난 시공비 분양가에 포함될까,"[('조형미', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('시공비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함될까', 'O')]"
453,2007.08.30. 오후 6:30,아파트값 일부 오름세…지난달 거래건수 올 최고치 기록,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래건수', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
454,2007.08.30. 오후 6:29,토공 베트남에 100만㎡ 규모 산단 조성한다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
455,2007.08.30. 오후 6:19,인천 한화 에코메트로 잔여가구 분양종합,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양종합', 'O')]"
456,2007.08.30. 오후 6:18,전국아파트 시총 1500兆 돌파,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('1500兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
457,2007.08.30. 오후 6:18,지방투기과열지구 조속히 해제,"[('지방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
458,2007.08.30. 오후 6:06,오늘의 아파트시세 광역시 보합세 지속 인천시 매매가 강세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
459,2007.08.30. 오후 6:06,용산역세권 8월31일이후 등기자 입주권 없어,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8월31일이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
460,2007.08.30. 오후 6:03,‘미분양 심각’ 충청권 투기지구 해제 1순위,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각’', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
461,2007.08.30. 오후 6:03,부산정관 상업·주택용지 309필지 일반 공급,"[('부산정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('309필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2007.08.30. 오후 6:03,강남·신도시 아파트거래 올 최고,"[('강남', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
463,2007.08.30. 오후 6:00,이승익 루티즈코리아 대표 “해외부동산 투자 길라잡이 자신”,"[('이승익', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('자신”', 'O')]"
464,2007.08.30. 오후 5:38,사진금호건설 단국대 죽전캠 준공식,"[('사진', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽전캠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O')]"
465,2007.08.30. 오후 5:30,오늘의 아파트시세 시화호 개발로 시흥시 매매가 강세,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
466,2007.08.30. 오후 5:30,부동산 ‘지방 풀고 서울 묶고’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('묶고’', 'O')]"
467,2007.08.30. 오후 5:18,서울시 1인당 지방세 부담액 98만3000원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('98만3000원', 'QUANTITY')]"
468,2007.08.30. 오후 5:16,사진현대엔지니어링 역대 최대 프로젝트 계약,"[('사진현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
469,2007.08.30. 오후 5:12,주목 이곳 오산 양산동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산동', 'LOCATION')]"
470,2007.08.30. 오후 5:06,서경 부동산교실 해외부동산 취득하려는데…,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득하려는데…', 'O')]"
471,2007.08.30. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 신정동 양천중앙하이츠,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천중앙하이츠', 'ARTIFACT')]"
472,2007.08.30. 오후 5:06,남양주 진접지구 리조트형 아파트 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2007.08.30. 오후 5:03,전셋값이 평형 관계없이 1억,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
474,2007.08.30. 오후 5:03,용산역세권 투기 막는다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
475,2007.08.30. 오후 5:03,청약가점제 D1 유주택자 여전히 기회는 있다,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('D1', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
476,2007.08.30. 오후 5:00,지방 투기지역―투기과열지구 내달 단계적 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역―투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
477,2007.08.30. 오후 5:00,오세훈 시장 6박7일 해외순방 나서,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6박7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외순방', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
478,2007.08.30. 오후 4:57,대형사 주택사업 축소 움직임,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
479,2007.08.30. 오후 4:35,대주건설 광주 봉선지구서 274가구 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉선지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('274가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2007.08.30. 오후 4:33,LIG건영 판교신도시 상가 시공권 확보,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
481,2007.08.30. 오후 4:31,2009 인천세계도시엑스포 공식 엠블럼 발표,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천세계도시엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
482,2007.08.30. 오후 4:27,투기과열지구 해제대상 어디,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제대상', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
483,2007.08.30. 오후 3:36,주공 부산정관신도시 상업용지 등 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('부산정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2007.08.30. 오후 3:27,해외건설 수주 사상 첫 200억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
485,2007.08.30. 오후 3:25,김석동 차관 지방투기과열지구 해제 신중검토,"[('김석동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중검토', 'O')]"
486,2007.08.30. 오후 3:09,강남3구·신도시 아파트 거래 증가,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
487,2007.08.30. 오후 2:54,평택충주 고속도로 남안성IC 개통,"[('평택충주 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남안성IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
488,2007.08.30. 오후 2:51,프리즘주택업계 도요타냐 GM이냐,"[('프리즘주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도요타', 'ORGANIZATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('GM', 'ORGANIZATION'), ('이냐', 'O')]"
489,2007.08.30. 오후 2:45,토공 베트남에 한국산업단지 조성,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
490,2007.08.30. 오후 2:33,서울시 1인당 지방세 부담액 98만3000원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담액', 'O'), (' ', 'O'), ('98만3000원', 'QUANTITY')]"
491,2007.08.30. 오후 2:09,전국 아파트 시가총액 1500조 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
492,2007.08.30. 오후 1:39,토공 베트남서 한국기업산업단지 조성,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국기업산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
493,2007.08.30. 오후 1:33,재경차관 부동산 세제 조정계획 없다종합,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('조정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다종합', 'O')]"
494,2007.08.30. 오후 1:23,LIG건영 판교 근린상가 20개 시공권 확보,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
495,2007.08.30. 오후 1:22,평택충주고속도로 남안성IC 31일 조기개통,"[('평택충주고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남안성IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
496,2007.08.30. 오후 1:18,강남권 및 신도시 아파트거래 다소활기,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('다소활기', 'O')]"
497,2007.08.30. 오후 1:12,오세훈 서울시장 해외 3개도시 순방,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('3개도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('순방', 'O')]"
498,2007.08.30. 오후 1:09,송파신도시 희한한 진입장벽,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희한한', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O')]"
499,2007.08.30. 오후 12:50,재테크광고용인땅 59000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('59000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
500,2007.08.30. 오후 12:47,해외건설 수주 200억弗 시대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('200억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
501,2007.08.30. 오후 12:47,용인 ‘맑음’ … 진접ㆍ양주 ‘글쎄’,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
502,2007.08.30. 오후 12:47,동시분양 진접지구 어디가 쌀가,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀가', 'O')]"
503,2007.08.30. 오후 12:47,청약부금통장 청약찬밥통장,"[('청약부금통장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약찬밥통장', 'O')]"
504,2007.08.30. 오후 12:47,에버빌ㆍ동해시 ‘에코 협약’,"[('에버빌', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동해시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘에코', 'O'), (' ', 'O'), ('협약’', 'O')]"
505,2007.08.30. 오후 12:47,단대부지 고급주택날개 달다,"[('단대부지', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달다', 'O')]"
506,2007.08.30. 오후 12:47,화성 동지지구 운명의 기로에…,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에…', 'O')]"
507,2007.08.30. 오후 12:40,재테크광고충주호땅 661㎡200평1960만원 한정매각 관리지역,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('661㎡', 'QUANTITY'), ('200평', 'QUANTITY'), ('1960만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O')]"
508,2007.08.30. 오후 12:32,서울지역 전세난 오나,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
509,2007.08.30. 오후 12:07,재경차관 지방 투기지구 해제..내달 대상 확정종합,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
510,2007.08.30. 오후 12:02,아파트 거래물량 보합세 속 수도권 소폭 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래물량', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
511,2007.08.30. 오후 12:01,강남3구.신도시 아파트 거래 증가,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('.신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
512,2007.08.30. 오후 12:00,이용섭 건교 지방투기과열지구 조속히 해제,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
513,2007.08.30. 오후 12:00,7월 강남3구 아파트거래 올 들어 최다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
514,2007.08.30. 오전 11:59,LIG건영 판교생활택지 상가 시공권 확보,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교생활택지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
515,2007.08.30. 오전 11:59,이용섭 건교 지방투기과열지구 조속 해제 약속,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O')]"
516,2007.08.30. 오전 11:58,서울시 서부이촌동 투기수요 차단,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
517,2007.08.30. 오전 11:39,해외 건설 수주 200억불 돌파···연내 240억불 달성,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('200억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파···연내', 'O'), (' ', 'O'), ('240억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
518,2007.08.30. 오전 11:27,“지방투기과열지구 해제 조속 해결” 이용섭 건교 장관,"[('“지방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해결”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
519,2007.08.30. 오전 11:21,서울시 용산역세권 ‘부동산 투기와 전쟁’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
520,2007.08.30. 오전 11:15,서울시 서부이촌동 부동산 급등 막는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
521,2007.08.30. 오전 11:06,건설사들 서울시 성냥갑 아파트 제제는 ‘뒷북행정’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('제제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒷북행정’', 'O')]"
522,2007.08.30. 오전 11:04,李건교 지방투기과열지구 추가해제상보,"[('李', 'O'), ('건교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제상보', 'O')]"
523,2007.08.30. 오전 11:00,새 장 열었다 해외건설수주 42년만에 200억불 돌파,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열었다', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('42년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
524,2007.08.30. 오전 11:00,9월 국민임대주택 8677가구 공급,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
525,2007.08.30. 오전 10:52,삼성건설 아파트에 디자인을 입히다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히다', 'O')]"
527,2007.08.30. 오전 10:48,李건교 지방투기과열지구 조속 해제상보,"[('李', 'LOCATION'), ('건교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방투', 'LOCATION'), ('기과', 'LOCATION'), ('열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제상보', 'O')]"
528,2007.08.30. 오전 10:47,대주피오레 견본주택 뜨거운 관심 받아,"[('대주피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
529,2007.08.30. 오전 10:47,신성건설 두바이 아샤 마리나주상복합 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아샤 마리나주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
530,2007.08.30. 오전 10:41,천안시 분양가 상한제 연말까지,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE')]"
531,2007.08.30. 오전 10:41,李 건교 “지방투기 과열지구 내달 중 추가 해제”,"[('李', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('“지방투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제”', 'O')]"
532,2007.08.30. 오전 10:29,신도림 주상복합 팰러티움 회사보유분 분양,"[('신도림 주상복합 팰러티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
533,2007.08.30. 오전 10:25,이용섭 건교 지방투기과열지구 조속 해제종합,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('투기과', 'LOCATION'), ('열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
534,2007.08.30. 오전 10:24,해외건설수주 사상 첫 200억달러 돌파상보,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파상보', 'O')]"
535,2007.08.30. 오전 10:17,부산 정관신도시 상업·단독주택지 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
536,2007.08.30. 오전 10:07,문국현의 14아파트 부동산 못 잡는다,"[('문국현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('14아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
537,2007.08.30. 오전 10:01,해외건설 수주 사상 첫 200억달러 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
538,2007.08.30. 오전 10:00,국내업체 해외건설수주 210억불 돌파,"[('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('210억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
540,2007.08.30. 오전 9:57,이영호의 부동산특강청약가점제 없는 틈새 상품,"[('이영호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O')]"
541,2007.08.30. 오전 9:54,분양단신용인신갈 상떼빌 404가구 外,"[('분양단신용인신갈 상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
542,2007.08.30. 오전 9:51,이용섭 건교 지자체 건축 인허가 처리 독려,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O')]"
543,2007.08.30. 오전 9:51,지방투기과열지구 해제 고려중 DTI·LTV규제는 안돼,"[('지방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('고려중', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
544,2007.08.30. 오전 9:49,이용섭 건교 지방투기과열지구 조속히 해제1보,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속히', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
545,2007.08.30. 오전 9:45,주택공사 정관신도시 309필지 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('309필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
546,2007.08.30. 오전 9:42,주공 정관신도시 상업·단독택지 분양,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
547,2007.08.30. 오전 9:38,현대엔지니어링 쿠웨이트서 3700만불 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3700만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
548,2007.08.30. 오전 9:32,화성 동지지구 운명 기로에…,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에…', 'O')]"
549,2007.08.30. 오전 9:32,동시분양 진접지구 아파트 분양가 어디가 싼가,"[('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼가', 'O')]"
