,date,headline,keyword
0,2018.02.18. 오후 10:05,백약이 무효…서울 주택 상위 20% 2010년 이후 최고 상승,"[('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
1,2018.02.18. 오후 9:03,절차 더 간소해져…미니 재건축 ‘가로주택정비사업’ 힘 받는다,"[('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('간소해져…미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
2,2018.02.18. 오후 8:59,포스코건설 ‘청주 더샵 퍼스트파크’ 1112가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2018.02.18. 오후 8:59,반도건설 대구 ‘반도유보라 아이비파크2.0’ 527가구,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크2.0', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY')]"
4,2018.02.18. 오후 6:43,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 9년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
5,2018.02.18. 오후 6:12,입주폭탄 예정된 경기 남부…1만가구 규모 택지 또 쏟아져,"[('입주폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('…', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
6,2018.02.18. 오후 5:24,설 연휴에도 오른 서울 아파트값 “숨 고르며 하반기엔 약세” 전망도,"[('설 연휴', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('“숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르며', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('약세”', 'O'), (' ', 'O'), ('전망도', 'O')]"
7,2018.02.18. 오후 5:20,설 이후 부동산 최대 변수는 신 DTI·DSR,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·DSR', 'O')]"
8,2018.02.18. 오후 5:19,서울지방 아파트값…2년來 최대폭 벌어져,"[('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
9,2018.02.18. 오후 5:19,43년차 여의도 한양도 재건축 대열,"[('43년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O')]"
10,2018.02.18. 오후 5:19,시흥 금강펜테리움 센트럴파크,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
11,2018.02.18. 오후 5:19,3월 분양은 브랜드 격전장…10대 건설사 물량 2배 급증,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('격전장…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
12,2018.02.18. 오후 5:19,투자가치 따진다면…개포 재건축·과천 공공주택 노려볼만,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다면…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
13,2018.02.18. 오후 5:19,아파트 경매시장 양극화 심화되나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화되나', 'O')]"
14,2018.02.18. 오후 5:19,서울 전세 사느니..경기도에 내집 장만해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사느니..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
15,2018.02.18. 오후 5:19,인터뷰 취임 1년 유주현 대한건설협회장 적정공사비 확보돼야 일자리 창출,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
16,2018.02.18. 오후 5:19,대학원생도 청년임차보증금제 혜택,"[('대학원생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
17,2018.02.18. 오후 5:16,집값 풍선 효과… 수지·평촌 급등,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
18,2018.02.18. 오후 5:14,쉬어가는 2월… 알짜 분양 3월로 대거 넘어가,"[('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가', 'O')]"
19,2018.02.18. 오후 5:12,서울 고가주택 상승률 9년 만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
20,2018.02.18. 오후 5:10,서울역 롯데마트 건물 1·2층… 국토부 공공시설 활용 공모,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2층', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
21,2018.02.18. 오후 4:52,IMF의 경고장 “韓 서울·수도권 아파트에 투기수요···가격조정 위험”,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요···가격조정', 'O'), (' ', 'O'), ('위험”', 'O')]"
22,2018.02.18. 오후 4:42,분양캘린더봄 성수기 앞두고 5개 단지 모델하우스 오픈,"[('분양캘린더봄', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
23,2018.02.18. 오후 4:42,서울시 이주조정카드 만지작강남 재건축 이주 대란까지 덮치나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주조정카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('대란까지', 'O'), (' ', 'O'), ('덮치나', 'O')]"
24,2018.02.18. 오후 4:42,42조 주택도시기금 운용 누가 맡을까,"[('42조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운용', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡을까', 'O')]"
25,2018.02.18. 오후 4:42,평균 13억6818만원···비싼집이 더 비싸진다,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6818만원', 'QUANTITY'), ('···비싼집이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸진다', 'O')]"
26,2018.02.18. 오후 4:31,IMF 韓 서울·수도권만 아파트값 급등…가격조정 위험,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…가격조정', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
27,2018.02.18. 오후 4:19,캠코 693억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('693억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
28,2018.02.18. 오후 4:07,Real Estate 투자처 전국으로 넓히면 수익 올릴 곳 많다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
29,2018.02.18. 오후 4:01,Real Estate 임차인이 주택을 비워주지 않으면… 법원의 명령으로 인도 받을 수 있어,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('비워주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면…', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명령으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
30,2018.02.18. 오후 3:59,분양 현장 포커스 힐스테이트 리버시티 3510가구 매머드 단지… 서울 접근성 좋아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드 단지', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
31,2018.02.18. 오후 3:59,분양 현장 포커스 시흥 연성역 금강펜테리움 센트럴파크 판상형 설계… 인근 도로교통망 뛰어나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('도로교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
32,2018.02.18. 오후 3:59,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 9년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
33,2018.02.18. 오후 3:59,서울 상위 20% 고가주택의 평균가격은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격은', 'O')]"
34,2018.02.18. 오후 3:55,분양 현장 포커스 e편한세상 보라매 2차 강남·가산디지털단지 등 출퇴근 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보라매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
35,2018.02.18. 오후 3:55,강남·용산 중심 서울 상위 20% 주택매매가격 상승률 9년래 최고,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2018.02.18. 오후 3:52,서울 상위 20% 고가주택 매매가 9년만에 상승률 최고 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
37,2018.02.18. 오후 3:52,서울 상위 20% 고가주택 평균가격은 13억6천만원대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6천만원대', 'QUANTITY')]"
38,2018.02.18. 오후 3:49,서울 상위 20% 아파트 가격 상승률 9년만에 최대폭,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O')]"
39,2018.02.18. 오후 3:29,서울지방 아파트값 격차 2년새 최대,"[('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
40,2018.02.18. 오후 3:29,국토부 고속철도 방음벽 소음저감장치 등 4건 ‘교통신기술’지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('소음저감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘교통신기술’지정', 'O')]"
41,2018.02.18. 오후 3:28,청년임차보증금 혜택 확대…대출 최대 2500만원,"[('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY')]"
42,2018.02.18. 오후 3:00,2018년 오피스텔 시장 악재 vs 호재,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
43,2018.02.18. 오후 3:00,3월26일부터 DSR 대출심사…수치 높으면 한도 줄거나 거절종합,"[('3월26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('대출심사…수치', 'O'), (' ', 'O'), ('높으면', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄거나', 'O'), (' ', 'O'), ('거절종합', 'O')]"
44,2018.02.18. 오후 2:59,서울지방 집값 초양극화..2년 새 최대 격차,"[('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('초양극화..', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
45,2018.02.18. 오후 2:44,서울시 청년임차보증금제 제도 개편… 수혜자·지원금 등 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금제 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), ('·지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
46,2018.02.18. 오후 2:16,9년만에 가장 높은 가격 상승률 보인 서울 고가주택들,"[('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택들', 'O')]"
47,2018.02.18. 오후 2:16,서울 상위 20% 주택가격은 13억 6천만원대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('13억 6천만원대', 'QUANTITY')]"
48,2018.02.18. 오후 2:16,9년만에 최고치 상승한 서울 고가주택 가격,"[('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
49,2018.02.18. 오후 2:16,서울 상위 20% 주택 가격은 얼마일까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까', 'O')]"
50,2018.02.18. 오후 2:12,연말부터 지속된 경매시장 강남vs비강남 양극화 더 심화될까,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('vs비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될까', 'O')]"
51,2018.02.18. 오후 2:09,서울 전세보다 싼 경기 아파트 선택기준은 인구·교통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선택기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('인구·교통', 'O')]"
52,2018.02.18. 오후 2:09,인터뷰유주현 대한건설협회장,"[('인터뷰', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
53,2018.02.18. 오후 1:56,내일부터 건설현장 안전자체점검…3월2일부터 해빙기 안전감독,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전자체점검…', 'O'), ('3월2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전감독', 'O')]"
54,2018.02.18. 오후 1:46,서울 아파트 오르고 지방은 떨어지고··· 양극화 가속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고···', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
55,2018.02.18. 오후 1:10,캠코 제주도 주차장 등 47억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('47억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
56,2018.02.18. 오후 1:00,캠코 광진구 아파트 등 693억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('693억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
57,2018.02.18. 오후 1:00,건설업계 칸막이식 산업구조 혁신 필요 생산성 향상돼야,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이식', 'O'), (' ', 'O'), ('산업구조', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상돼야', 'O')]"
58,2018.02.18. 오후 12:05,설 연휴 분양시장 숨고르기…내주 전국 2곳만 청약 ,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2018.02.18. 오전 11:49,경기도 내 도시개발지구 면적 여의도의 13배에 달해,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
60,2018.02.18. 오전 11:47,비싼 집이 더 비싸지네…서울 고가주택 가격상승률 9년래 최고,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸지네…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
61,2018.02.18. 오전 11:41,서울시 청년임차보증금 대출 지원액수 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원액수', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
62,2018.02.18. 오전 11:35,서울시 청년임차보증금 제도 문턱 확대…대학생도 수혜,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
63,2018.02.18. 오전 11:24,서울시 ‘청년임차보증금’ 수혜 대상 늘린다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청년임차보증금’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
64,2018.02.18. 오전 11:24,설 이후 재건축 부담금 갈등 커진다,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
65,2018.02.18. 오전 11:24,공공택지 꼼수분양 논란… “국가가 민간 땅 강제수용해 건설사가 가져가”,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('“국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('가져가”', 'O')]"
66,2018.02.18. 오전 11:16,서울시 주거부담 완화 청년임차보증금제 수혜자 늘린다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
67,2018.02.18. 오전 11:15,서울시 자매도시 타슈켄트 시에 상하수도 관리 정책 전수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자매도시', 'O'), (' ', 'O'), ('타슈켄트 시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상하수도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
68,2018.02.18. 오전 11:15,서울시 대학원생까지 청년임차보증금제  적용...금액도 2500만원으로 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용...금액도', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
69,2018.02.18. 오전 11:15,서울시 청년임차보증금 2000만→2500만원 상향조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
70,2018.02.18. 오전 11:03,서울역에 참여형 공공시설 들어선다…21일부터 아이디어 공모,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
71,2018.02.18. 오전 11:01,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
72,2018.02.18. 오전 11:01,국토부 서울역에 시민 참여형 공공시설 들어선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
73,2018.02.18. 오전 11:01,점용기간 만료 서울역 민자역사 유휴공간 활용 아이디어 공모,"[('점용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2018.02.18. 오전 11:00,고속철도 방음벽 설치용 소음저감장치 등 4건 ‘교통신기술’지정,"[('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치용', 'O'), (' ', 'O'), ('소음저감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘교통신기술’지정', 'O')]"
75,2018.02.18. 오전 11:00,서울역에 꼭 필요한 시설 무엇일까요…아이디어 공모전 진행,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇일까요…아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
76,2018.02.18. 오전 11:00,서울역에 시민 참여형 공공시설 들어선다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
77,2018.02.18. 오전 11:00,서울역에 시민 참여형 공공시설 들어선다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
78,2018.02.18. 오전 11:00,서울역 민자역사 공공시설 탈바꿈 공모전 실시,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2018.02.18. 오전 11:00,국토부 옛 서울역 유휴 공간 활용 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2018.02.18. 오전 10:30,그땐그랬지③너나 가져라했다는 여의도,"[('그땐그랬지③너나', 'O'), (' ', 'O'), ('가져라했다는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
81,2018.02.18. 오전 10:25,양천구 2018 마을 생태계 조성사업 통합공모 실시,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마을 생태계 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
82,2018.02.18. 오전 10:00,MTN 2018 상반기 부동산 투자설명회 22일 개최 ,"[('MTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2018.02.18. 오전 10:00,내달 강남 등 명문 학교 주변 아파트 본격 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2018.02.18. 오전 9:59,1200만원 넘어선 비트코인...규제 신중론 기대감 반영,"[('1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('비트코인', 'ARTIFACT'), ('...규제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
85,2018.02.18. 오전 9:34,하남선 복선전철 노선도,"[('하남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선도', 'O')]"
86,2018.02.18. 오전 9:33,경기지역 도시개발사업 여의도 면적 16배… 138곳 4700만㎡,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('16배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('138곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4700만㎡', 'QUANTITY')]"
87,2018.02.18. 오전 9:31,개발 중인 경기도내 도시개발지구 여의도 13배,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY')]"
88,2018.02.18. 오전 9:21,주간 실거래가삼성동 상아2차 2억원↓..숨고르는 강남 집값,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('↓..숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
89,2018.02.18. 오전 9:21,집값 상승 기대하는 가구 담보대출 2.5% 더 많아,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
90,2018.02.18. 오전 9:02,2월 둘째주 서울 아파트값 0.53% 올라…연휴 끝나고 더 오를까,"[('2월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
91,2018.02.18. 오전 9:02,경매사냥 대도시 인근 단독주택…경기 파주시 동패동 교하동문윈슬카운티 300.68㎡ 1회 유찰 8억7500만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동패동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교하동문윈슬카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300.68㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7500만원', 'QUANTITY')]"
92,2018.02.18. 오전 9:02,부동산캘린더 전국 2곳 162가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('162가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
93,2018.02.18. 오전 9:01,설이후 ‘수원ㆍ고양ㆍ용인’에서 분양 ‘봇물’…1만가구 넘어,"[('설이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
94,2018.02.18. 오전 9:00,전세임대 안 돼요…여전한 집주인 갑질,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼요…여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O')]"
95,2018.02.18. 오전 9:00,e편한세상 보라매 2차 여의도와 강남 직장인 수요 사로잡는다 ,"[('e편한세상 보라매', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
96,2018.02.18. 오전 8:41,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 9년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
97,2018.02.18. 오전 8:19,4대 시중은행 전세자금대출 40조 돌파…1년새 31% 증가,"[('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
98,2018.02.18. 오전 8:16,서울지방 아파트값 격차 2년 새 최대…초양극화 심화,"[('서울지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…초양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
99,2018.02.18. 오전 8:15,연휴 이후 부동산 예측①8.2 대책 이후 해외 부동산 눈 돌리는 자산가,"[('연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('예측①', 'O'), ('8.2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION')]"
100,2018.02.18. 오전 8:15,연휴 이후 부동산 예측②설 지나면 분양전쟁…주요 예정지 살펴보니,"[('연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('예측②', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
101,2018.02.18. 오전 8:15,연휴 이후 부동산 예측④초과이익 세금 변수… 재건축 영향 받나,"[('연휴 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('예측④초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('변수…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
102,2018.02.18. 오전 7:23,문주현 엠디엠 회장 광교서 주거형 오피스텔 승부,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('엠디엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
103,2018.02.18. 오전 7:09,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 9년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
104,2018.02.18. 오전 7:01,서울 상위 20% 고가주택 매매가 상승률 9년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
105,2018.02.18. 오전 7:00,빌딩 앞 공개 공지 시설물 설치·무단 전용 막는다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('설치·무단', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
106,2018.02.18. 오전 6:02,서울세종 고속도로 따라 집값 ‘들썩’…분양시장도 강세,"[('서울', 'CITY'), ('세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
107,2018.02.18. 오전 6:02,수도권 상가시장에 유럽풍 바람 솔솔…이국적 외관으로 랜드마크 예고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔…이국적', 'O'), (' ', 'O'), ('외관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
108,2018.02.18. 오전 6:01,주식으로 몰리는 돈…증시 주변자금 118조원 사상최대,"[('주식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…증시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변자금', 'O'), (' ', 'O'), ('118조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
109,2018.02.18. 오전 6:00,DSR 높은 대출자 한도 줄거나 거절…10월엔 더 깐깐해져,"[('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄거나', 'O'), (' ', 'O'), ('거절…', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해져', 'O')]"
110,2018.02.19. 오후 9:47,국토부 부영주택 아파트 시공 규정 위반 무더기 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
111,2018.02.19. 오후 8:43,그래픽 서울 주택매매심리 지수 급상승,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
112,2018.02.19. 오후 7:35,김포 봄바람 부나… 4개 단지 8052가구 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8052가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2018.02.19. 오후 7:35,송파·강동 몸값 올해도 고공행진할까,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진할까', 'O')]"
114,2018.02.19. 오후 7:35,익산 부송 꿈에그린 626가구 3월 공급,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('626가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2018.02.19. 오후 7:35,대형병원 연계 주상복합 아인애비뉴 분양,"[('대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2018.02.19. 오후 7:35,대우건설 오만 정유시설 공사 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
117,2018.02.19. 오후 7:35,8년만에 최다 물량 … 충청권 분양 성적 관심집중,"[('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
118,2018.02.19. 오후 6:55, 부실시공 부영주택 3개월 영업정지 유력 ,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
119,2018.02.19. 오후 6:53,철근 빼먹고 부실시공… 부영주택 석달 영업정지,"[('철근', 'O'), (' ', 'O'), ('빼먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공…', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
120,2018.02.19. 오후 6:28,서울 부동산심리지수 껑충…8.2대책 이전 복귀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('8.2대책 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
121,2018.02.19. 오후 6:26,사전 예약 보금자리 8년 만에 청약 받는다,"[('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
122,2018.02.19. 오후 6:24,건설사 분양 후 비즈니스 키워야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O')]"
123,2018.02.19. 오후 6:22,서울 부동산시장 심리지수 8·2 대책 이전 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
124,2018.02.19. 오후 6:22,분양가 제동 걸린 나인원한남 설계 변경 착수,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원한남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
125,2018.02.19. 오후 6:20,부실시공 부영… 3개월 영업정지,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
126,2018.02.19. 오후 6:18,인천 시민공원역 앞 복합쇼핑몰 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2018.02.19. 오후 6:04,성남시 판교 제2테크노밸리에 지식산업센터 건립,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
128,2018.02.19. 오후 6:02,8.2대책 이전으로 돌아가다…서울 주택매매심리 지수 급상승,"[('8.2대책 이전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아가다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
129,2018.02.19. 오후 5:58,한화건설 ‘익산 부송 꿈에그린’ 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산 부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2018.02.19. 오후 5:55,성남시 판교 제2테크노밸리에 지식산업센터 건립,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
131,2018.02.19. 오후 5:54,집값 진정된다는데…서민은 집 못사요,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('진정된다는데…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('못사요', 'O')]"
132,2018.02.19. 오후 5:54,배곧신도시 다시 뜬다…교통호재 주목,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
134,2018.02.19. 오후 5:46,국토부 부영아파트 12개 단지 특별점검 ‘철퇴’···164건 시정명령 일부 현장은 영업정지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('‘철퇴’···', 'O'), ('164건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
135,2018.02.19. 오후 5:41,이병호 신임 aT사장 문재인 정부 농업정책 선도할 것 ,"[('이병호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('aT', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농업정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
136,2018.02.19. 오후 5:36,시각 강남 때리기보다 非강남 키우기,"[('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때리기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O')]"
137,2018.02.19. 오후 5:33,자연자원 총량제 급물살 개발로 자연자원 훼손때 복원 의무화한다,"[('자연자원 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('자연자원', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손때', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
138,2018.02.19. 오후 5:26,정부가 보증 서 상가 세입자 보호한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호한다', 'O')]"
140,2018.02.19. 오후 5:26,대우건설 오만 최대 정유시설 따내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
141,2018.02.19. 오후 5:26,새만금 입주 국내 기업도 임대료 감면,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
142,2018.02.19. 오후 5:26,서울시 여의도 한강변에 대형 전시관 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
143,2018.02.19. 오후 5:26,수원 인계동 동문굿모닝힐,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
144,2018.02.19. 오후 5:24,배우 이동욱 직방 새모델로 발탁…3월부터 CF 방송 ,"[('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁…', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('방송', 'O')]"
145,2018.02.19. 오후 5:18,국토부 “설 연휴 동안 3344만명 이동했다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('설 연휴 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3344만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동했다”', 'O')]"
146,2018.02.19. 오후 5:17,정부 새만금 국가산단 조성 추진…국내기업도 임대료 깎아준다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…국내기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
147,2018.02.19. 오후 5:09,자연자원 총량제 급물살 1등급 지역은 개발 금지..이미 진행중인 사업 복원비 폭탄,"[('자연자원 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금지..', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중인', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('복원비', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
149,2018.02.19. 오후 5:03,부실시공 부영 3개월 영업정지,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
150,2018.02.19. 오후 5:01,1기 신도시 주거형 오피스텔 인기 고공행진,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
151,2018.02.19. 오후 4:59,강남 판교 접근성 갖춘 광주시 ‘광주초월 쌍용 예가’ 분양 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주초월 쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
152,2018.02.19. 오후 4:44,부동산 정보서비스 직방 신규 모델로 배우 이동욱 발탁,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
153,2018.02.19. 오후 4:42,연이은 대형 쇼핑몰 입점 송도동 ‘송도웰카운티1단지’ 전세가는,"[('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도웰카운티1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
155,2018.02.19. 오후 4:37,설 연휴 고속도로 통행료 575억원 면제…1대당 4000원,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('575억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('1대당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000원', 'QUANTITY')]"
156,2018.02.19. 오후 4:24,대우건설·삼성엔지니어링 오만 최대 정유플랜트 계약 낭보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
157,2018.02.19. 오후 4:24,삼성ENG 2조원대 오만 정유플랜트 본계약 체결,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
158,2018.02.19. 오후 4:21,현대엔지니어링 힐스테이트 송정 본격 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2018.02.19. 오후 4:18,설연휴 33만여명 수서발 고속열차 이용,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수서발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
160,2018.02.19. 오후 4:18,설연휴 250만명 열차 이용…전년비 12.2%증가 ,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('250만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.2%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
161,2018.02.19. 오후 4:17,MTN 22일 올해 상반기 부동산 투자 설명회 개최,"[('MTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2018.02.19. 오후 4:17,설 연휴 3344만명 이동…교통사고 전년비 28% 감소,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3344만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동…교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
163,2018.02.19. 오후 4:17,주거약자 대학생에 기숙사 공급 늘려야 김현아 의원,"[('주거약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O'), (' ', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
164,2018.02.19. 오후 4:16,삼성Eng 오만 정유플랜트 공사 수주…2조원 규모,"[('삼성Eng', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
165,2018.02.19. 오후 4:12,설연휴 3344만명 민족대이동…예상보다 70만명 늘어,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3344만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민족대이동…예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('70만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
166,2018.02.19. 오후 4:12,대우건설도 9억달러 규모 오만 정유플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('9억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2018.02.19. 오후 4:04,삼성엔지니어링·대우건설 오만서 대형 정유플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
168,2018.02.19. 오후 4:01,인천 시민공원역 일대 신개념 복합몰 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2018.02.19. 오후 4:01,“설 지나면 집값 더 오를라”…전세보단 매매 서두르는 실수요,"[('“', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를라”…전세보단', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O')]"
170,2018.02.19. 오후 4:00,설 연휴 3344만명 이동... 평창올림픽 개막후 81만명 방문,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3344만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동...', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막후', 'O'), (' ', 'O'), ('81만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
171,2018.02.19. 오후 4:00,설 연휴 3344만명 이동…고속도로 2217만대 이용,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3344만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이동…고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2217만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
172,2018.02.19. 오후 3:37,새만금 입주 국내 기업도 임대료 감면,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
173,2018.02.19. 오후 3:33,삼성엔지니어링 10억 달러 규모 오만 정유플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2018.02.19. 오후 3:33,정부 연내 보유세 인상 추진…다주택자 세부담 커져,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
175,2018.02.19. 오후 3:30,영무건설 올해 안양 등 수도권 공략 확대,"[('영무건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
176,2018.02.19. 오후 3:22,설 연휴 이후에도 송파·강동 몸값은 고공행진,"[('설 연휴 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
177,2018.02.19. 오후 3:22,고덕국제신도시 중심상업지 강희프라자 높은 수익 기대돼..,"[('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('강희프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대돼..', 'O')]"
178,2018.02.19. 오후 3:19,건산연 “분양 중심 주택사업 ‘개발·관리·운영’ 등 토털서비스로 전환해야”,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발·관리·운영’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토털서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야”', 'O')]"
179,2018.02.19. 오후 3:17,노량진·먹골역 주변에 청년주택 들어선다,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
180,2018.02.19. 오후 3:16,한미글로벌 건설 분쟁 온라인 무료 컨설팅 ‘행복건설상담소’ 설립,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복건설상담소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
181,2018.02.19. 오후 3:16,코레일 설 연휴 250만명 이용...지난해 보다 12.2% 늘어,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('250만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
182,2018.02.19. 오후 3:15,설 연휴 284만명 기차 탔다…작년보다 12% 증가,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('284만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탔다…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
183,2018.02.19. 오후 3:07,얼마집 1년새 1억7000만원 오른 옥수삼성 전용 59㎡,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
184,2018.02.19. 오후 3:03,서대문구 북아현뉴타운3구역 전용84㎡ 신청한 주택 4억원대 거래돼,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
185,2018.02.19. 오후 3:01,동계올림픽 특수 누리는 강릉시 부동산 시장 주목 ‘강릉역 블루핀’ 오피스텔 관심,"[('동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루핀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
186,2018.02.19. 오후 2:53,집코노미 조합원 입주권 매입해 로열동에 살아요,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('로열동에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
187,2018.02.19. 오후 2:51,직방 새 얼굴에 배우 이동욱 발탁,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
188,2018.02.19. 오후 2:48,김해 새 아파트 ‘김해 장유 삼정그린코아 더베스트’ 시선집중,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
189,2018.02.19. 오후 2:45,과천 위버필드 내달 514가구 일반 분양,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('514가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2018.02.19. 오후 2:39,삼성엔지니어링  오만서 1조원대 정유플랜트 본계약 체결,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
191,2018.02.19. 오후 2:38,아파트 단지와 대형 병원까지 한곳에... 신개념 복합몰 아인애비뉴 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한곳에...', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2018.02.19. 오후 2:32,인천 주안4동 아인애비뉴 복합상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2018.02.19. 오후 2:31,병원 연계 주상복합 상가 ‘아인애비뉴’ 분양,"[('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2018.02.19. 오후 2:31,포스코 ‘더샵’ 청주에 첫선,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
195,2018.02.19. 오후 2:31,LH 올 961건 총 9조2000억원 투입 잠정 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('961건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총 9조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
196,2018.02.19. 오후 2:31,캄보디아 농지관리 협약,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
197,2018.02.19. 오후 2:31,규제로 돈줄 막히자… 전세 품은 ‘갭투자’ 꿈틀,"[('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
198,2018.02.19. 오후 2:31,‘힐스테이트 리버시티’ 분양,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2018.02.19. 오후 2:29,MDM 내달 ‘광교 더샵 레이크시티’ 1805실 공급,"[('MDM', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1805실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2018.02.19. 오후 2:26,부영아파트 8개 건설현장도 부실투성이…영업정지 3개월종합,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('부실투성이…영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('종합', 'O')]"
202,2018.02.19. 오후 2:21,대우건설 오만 최대 정유시설 계약…27억달러 규모,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('27억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
203,2018.02.19. 오후 2:16,삼성엔지니어링 2조원대 오만 정유플랜트 본계약,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
204,2018.02.19. 오후 2:15,건설업체 분양 중심에서 개발·관리·운영 총괄하는 토털서비스 제공해야,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·관리·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄하는', 'O'), (' ', 'O'), ('토털서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해야', 'O')]"
205,2018.02.19. 오후 2:14,직방 새 얼굴에 배우 이동욱 발탁,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
206,2018.02.19. 오후 2:12,서울시 올해 에너지자립마을 최대 100개소 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지자립마을', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
207,2018.02.19. 오후 2:08,설 명절 SRT 이용객 34만명..600회 운행 중 무사고,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('600회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O')]"
208,2018.02.19. 오후 2:08,얼마집 압구정 3구역 이달 말 재건축 추진위원장 선거,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거', 'O')]"
209,2018.02.19. 오후 2:08,설 명절 34만명 SRT 이용... 지연 고장사고 없어,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용...', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('고장사고', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
210,2018.02.19. 오후 2:08,대우건설 오만 최대 규모 정유시설 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
211,2018.02.19. 오후 2:06,소사원시선 역세권 ‘시흥 연성역 금강펜테리움 센트럴파크’ 다음달 분양,"[('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연성역 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2018.02.19. 오후 1:52,집코노미 재테크 기술보다 자기경영 먼저,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기술보다', 'O'), (' ', 'O'), ('자기경영', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
213,2018.02.19. 오후 1:52,성공적인 내집마련 비법은…MTN 2018 부동산 투자 설명회,"[('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('비법은…', 'O'), ('MTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
214,2018.02.19. 오후 1:47,수원 인계동 동문굿모닝힐 23일 견본 개관,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
215,2018.02.19. 오후 1:43,부실시공 부영 영업정지 처분 받나,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
216,2018.02.19. 오후 1:39,인텔리전트 설계 도입 등 최첨단 지식산업센터 ‘대덕비즈센터’ 상승률 돋보여,"[('인텔리전트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대덕비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
217,2018.02.19. 오후 1:30,탈 서울시민 김포한강신도시로… 중흥S클래스 파크애비뉴 분양,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2018.02.19. 오후 1:28,도시재생사업 호재 속 창동 삼성래미안 문의 꾸준,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
219,2018.02.19. 오후 1:24,직방 새 얼굴로 배우 이동욱 발탁,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
220,2018.02.19. 오후 1:22,삼성엔지니어링 2조3천억원 규모 오만 정유플랜트 본계약 체결,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
221,2018.02.19. 오후 1:17,부동산앱 직방 새 모델에 배우 이동욱,"[('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON')]"
222,2018.02.19. 오후 1:17,인구 100만 도시 ‘수원·고양·용인’ 올해 아파트 1만여 가구 공급,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
223,2018.02.19. 오후 1:17,한미글로벌 건설분쟁 무료컨설팅 서비스 선보여,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('무료컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
224,2018.02.19. 오후 1:13,건설산업硏 건설사 기존 분양에서 운영 중심 사업모델로 전환해야 ,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('사업모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
225,2018.02.19. 오후 1:12,한화건설 익산 부송 꿈에그린 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2018.02.19. 오후 1:11,화성시 대표 직주근접 단지 서희건설 ‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 시선집중,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
227,2018.02.19. 오후 1:03,GS건설 신 DTI 반사이익 기대 ‘서청주파크자이’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서청주파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2018.02.19. 오후 1:01,부영아파트 특별점검 결과…영업정지 3개월,"[('부영아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과…영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE')]"
229,2018.02.19. 오후 12:59,포스코건설 ‘청주 더샵 퍼스트파크’ 1112가구 다음달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2018.02.19. 오후 12:31,국토부 고속철도 방음벽 소음저감장치 등 교통신기술 4건 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방음벽', 'O'), (' ', 'O'), ('소음저감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
232,2018.02.19. 오후 12:11,인천 주안초 부지에 의료와 연계한 ‘아인애비뉴’ 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2018.02.19. 오후 12:02,시민공원 앞 주안 신흥상권 인천아인애비뉴 눈길 ,"[('시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인천아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
234,2018.02.19. 오후 12:01,분양만으로는 저성장기 못 버틴다…토털서비스 나서야,"[('분양만으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('저성장기', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('버틴다…토털서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
235,2018.02.19. 오전 11:51,광진구 군자동 서원아파트 84㎡ 4억6300만원에 공매,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억6300만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
236,2018.02.19. 오전 11:49,‘깜깜이 추첨’ 없애고 무주택 간편확인…청약제도 대폭 손질,"[('‘깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨’', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('간편확인…청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
237,2018.02.19. 오전 11:49,할인에 이사비 지원해도 썰렁 경기도 빌라시장 찬바람 분다,"[('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
238,2018.02.19. 오전 11:49,거래 막는 규제…서울 아파트 매매실종,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매실종', 'O')]"
239,2018.02.19. 오전 11:45,주택 누르니 상업시설 경매 인기몰이,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
240,2018.02.19. 오전 11:36,40대 건물주 되기 김포 한강 신도시 투자 그뤠잇,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('그뤠잇', 'O')]"
241,2018.02.19. 오전 11:35,서울의 봄 이달 아파트 하루 거래량 역대 최대,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
242,2018.02.19. 오전 11:31,직방 새 얼굴에 배우 이동욱 발탁,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
243,2018.02.19. 오전 11:29,저성장 장기화에 건설사 분양에서 운영으로 전환시급 ,"[('저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환시급', 'O')]"
244,2018.02.19. 오전 11:28,직방 신규 모델로 배우 이동욱씨 발탁,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이동욱', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
245,2018.02.19. 오전 11:21,김포한강·동탄2 분양 끝물… 수도권 신도시 2만여 가구 공급,"[('김포한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
246,2018.02.19. 오전 11:16,서울시 ‘골목길 가꾸기 사업’에 최대 1억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골목길 가꾸기 사업', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
247,2018.02.19. 오전 11:15,두산건설 남양주 두산위브 트레지움 다음달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2018.02.19. 오전 11:15,서울시 노숙인 2천700명 일자리에 91억 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2천700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('91억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
249,2018.02.19. 오전 11:08,용현동 베르우스M 12인 가구 맞춤설계로 차별화,"[('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르우스M', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
250,2018.02.19. 오전 11:04,서울 강서 마곡역 류마타워Ⅱ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('류마타워', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2018.02.19. 오전 11:04,“맘mom을 잡아라”…인천 시민공원역 앞 ‘아인애비뉴’ 분양,"[('“맘mom을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2018.02.19. 오전 11:04,얼마집 개포8 강남권 최대 규모 커뮤니티시설 조성,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
254,2018.02.19. 오전 11:02,국토부 부영 부실시공 확인... 벌점 30점 영업정지 3개월,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('확인...', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('30점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE')]"
255,2018.02.19. 오전 11:02,12개 현장서 164건 적발 부실시공 부영 3개월 영업정지 철퇴,"[('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('164건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
256,2018.02.19. 오전 11:01,주택시장 호황기 마무리...분양 중심 사업에서 벗어나야,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황기', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나야', 'O')]"
257,2018.02.19. 오전 11:01,부영 아파트 또 부실 시공 적발…”영업정지 최대 3개월 요청”,"[('부영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…""영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요청""', 'O')]"
258,2018.02.19. 오전 11:00,부실시공 부영 영업정지 3개월…선분양 제한도 검토,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('…선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
259,2018.02.19. 오전 11:00,부영아파트 특별점검 결과 164건 지적사항 적발,"[('부영아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('164건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적사항', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
260,2018.02.19. 오전 11:00,신개념 메디 앤 라이프 복합몰 아인애비뉴 분양,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('메디', 'O'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2018.02.19. 오전 11:00,정부 말썽 많던 부영아파트 12개 단지 점검해 보니…,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말썽', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
262,2018.02.19. 오전 11:00,부영아파트 8개 건설현장도 부실투성이…영업정지 3개월,"[('부영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('부실투성이…영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE')]"
263,2018.02.19. 오전 11:00,국토부 부실시공 부영주택 영업정지 3개월 처분 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
264,2018.02.19. 오전 11:00,주택사업 단기 분양 중심서 장기 운영중심 전환해야,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중심서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('운영중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
265,2018.02.19. 오전 11:00,국토부 부실시공 부영아파트에 영업정지 3개월,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('부영아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE')]"
266,2018.02.19. 오전 10:58,올해 수도권신도시 2.2만 가구 분양..위례 2년만에 공급 재개,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
267,2018.02.19. 오전 10:56,얼마집 전북 익산 38층 ‘부송 꿈에그린’ 다음달 분양,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2018.02.19. 오전 10:52,선호도 높아지는 종로구 아파트..냉천동 돈의문센트레빌,"[('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트..', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT')]"
269,2018.02.19. 오전 10:52,포항의 비명…피해복구 시작했지만 미분양 어쩌나,"[('포항', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비명…피해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
270,2018.02.19. 오전 10:50,노량진역·먹골역 인근 역세권청년주택 들어선다,"[('노량진역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
271,2018.02.19. 오전 10:48,1620가구 대단지 아파트 ‘남양주 두산위브 트레지움’ 3월 분양,"[('1620가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2018.02.19. 오전 10:40,미세먼지 잡는 건설사 마술,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마술', 'O')]"
273,2018.02.19. 오전 10:39,서울시 청년임차보증금제 대상자·대출금·주택요건 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자·대출금·주택요건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
274,2018.02.19. 오전 10:36,한화건설 ‘익산 부송 꿈에그린’ 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산 부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2018.02.19. 오전 10:34,대우건설 오만 최대규모 정유시설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2018.02.19. 오전 10:33,익산 부송 꿈에그린 3월 분양 예정,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
277,2018.02.19. 오전 10:32,재건축 숨은 위법 있나…국토부·서울시 합동점검 결과에 조합 긴장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('있나…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
278,2018.02.19. 오전 10:31,서울 아파트 매매 3주 연속 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
279,2018.02.19. 오전 10:31,노량진역ㆍ먹골역에 역세권 청년주택,"[('노량진역', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
280,2018.02.19. 오전 10:23,한미글로벌 건설 분쟁 해결하는 ‘행복건설상담소’ 운영,"[('한미', 'ORGANIZATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복건설상담소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
281,2018.02.19. 오전 10:23,익산 최고 38층 아파트 익산 부송 꿈에그린 3월 분양,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2018.02.19. 오전 10:23,얼마집 가성비 뛰어난 가재울뉴타운 남가좌삼성1차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남가좌삼성', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
283,2018.02.19. 오전 10:22,오후 예약용노량진·먹골역 주변에 청년주택 들어선다,"[('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('예약용', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
284,2018.02.19. 오전 10:19,대우건설 스페인 TR과 오만 최대 정유시설 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('TR', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2018.02.19. 오전 10:19,노량진역·묵동에 역세권 청년주택 들어선다,"[('노량진역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
286,2018.02.19. 오전 10:18,대우건설 오만 최대 규모 정유시설 공사 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
287,2018.02.19. 오전 10:17,얼마집 제2 외곽순환 수혜 남양주 두산위브 트레지움 다음달 분양,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 트레지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2018.02.19. 오전 10:16,한미글로벌 건설분쟁 온라인 무료 상담소 오픈,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담소', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
289,2018.02.19. 오전 10:16,한화건설 익산 부송 꿈에그린 다음 달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2018.02.19. 오전 10:16,대우건설 3조원 규모 오만 정유시설 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2018.02.19. 오전 10:07,한화건설 익산 부송 꿈에그린 다음달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2018.02.19. 오전 10:05,용산구 공동주택 주변 CCTV 설치 등 지원,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
293,2018.02.19. 오전 10:05,집코노미 퇴사 3년 만에 경제적자유 얻은 비결은 남과 다르게 끝까지,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴사', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적자유', 'O'), (' ', 'O'), ('얻은', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('남과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르게', 'O'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O')]"
294,2018.02.19. 오전 10:03,인천 시민공원역 직접연결 상가 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접연결', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2018.02.19. 오전 10:03,주택 누르니 경매서 상업시설 인기 급등,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
296,2018.02.19. 오전 10:03,대우건설 오만 최대 규모 정유시설 공사 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
297,2018.02.19. 오전 10:02,대우건설 오만 두쿰 정유공장 1조500억원 본계약종합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('두쿰 정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본계약종합', 'O')]"
298,2018.02.19. 오전 10:01,친환경도시 품은 신흥주거타운 … ‘화성 남양 시티프라디움 3차’ 기대감↑,"[('친환경도시', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
299,2018.02.19. 오전 10:01,마곡역 도보 1분 초역세권 오피스 ‘마곡 엠시그니처’에 시선 집중,"[('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 엠시그니처', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
300,2018.02.19. 오전 10:01,주택 거래 막는 규제…매매가능 아파트가 줄어든다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…매매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
301,2018.02.19. 오전 10:01,얼마집 한강신도시 막바지 분양물건 동일스위트 더 파크,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물건', 'O'), (' ', 'O'), ('동일스위트 더 파크', 'ARTIFACT')]"
302,2018.02.19. 오전 10:01,강원도 양양서 ‘삼성홈프레스티지 양양’ 분양...고객문의 증가,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성홈프레스티지 양양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
303,2018.02.19. 오전 10:00,한화건설 전북 익산 부송 꿈에그린 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2018.02.19. 오전 9:58,한화건설 익산 최고층 부송 꿈에그린 3월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('부송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2018.02.19. 오전 9:53,인천 최초 신개념 메디 앤 라이프 복합몰… 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('메디', 'O'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰…', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2018.02.19. 오전 9:51,얼마집 재건축 연한 채운 목동 1·2·3단지 3종으로 높여달라,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('채운', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2·3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라', 'O')]"
307,2018.02.19. 오전 9:47,‘평택소사벌 효성해링턴 코트’에 사니 매일매일이 휴가··· 친환경 단지로 각광,"[('‘', 'O'), ('평택소사벌 효성해링턴 코트', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('사니', 'O'), (' ', 'O'), ('매일매일이', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가···', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
308,2018.02.19. 오전 9:44,올 상반기 충청권서 2만2800세대 공급…2010년 이래 가장 많아,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
309,2018.02.19. 오전 9:42,압구정 최대 재건축 3구역 불붙은 4000가구 대표 선발전,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선발전', 'O')]"
310,2018.02.19. 오전 9:39,대우건설 오만 최대 규모 정유시설 계약…1兆 규모,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
311,2018.02.19. 오전 9:39,삼성엔지니어링 오만서 1.1조원대 플랜트공사 계약,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
312,2018.02.19. 오전 9:38,할인에도 썰렁…경기도 ‘빌라대란’ 우려감,"[('할인에도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘빌라대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려감', 'O')]"
313,2018.02.19. 오전 9:36,동네방네송파구 청소년 대상 ‘제1회 건축교실’ 개최,"[('동네방네송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축교실', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2018.02.19. 오전 9:36,얼마집 입주 10개월 앞두고 세입자 구하는 송파 헬리오시티,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT')]"
315,2018.02.19. 오전 9:34,얼마집 작지만 강한 분당 정든마을 한진6차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정든마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한진', 'ARTIFACT'), ('6차', 'QUANTITY')]"
316,2018.02.19. 오전 9:31,단독무주택기간 간편확인ㆍ특공 당첨도 정부관리...청약제도 손질,"[('단독무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('간편확인ㆍ특공', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('관리...청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
317,2018.02.19. 오전 9:30,2018 투자캘린더 확정 수익 없는 수익형부동산,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
318,2018.02.19. 오전 9:29,동문건설 ‘수원 인계동 동문굿모닝힐’ 23일 견본주택 오픈,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
319,2018.02.19. 오전 9:24,‘수원 인계 리슈빌S’ 상가분양,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계 리슈빌S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
320,2018.02.19. 오전 9:22,상현역세권 최초 영국풍 상가 분양,"[('상현역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2018.02.19. 오전 9:19,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 23일 분양…중도금 무이자,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
322,2018.02.19. 오전 9:16,유망 상가 현장 투어 세미나…28일 개최,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나…', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2018.02.19. 오전 9:02,노량진·먹골역 주변에 청년·신혼부부 임대주택 건립,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
324,2018.02.19. 오전 9:02,서울시 상도역 일대 신축 지역주택조합아파트 경관심의 가결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경관심의', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
325,2018.02.19. 오전 9:00,을지병원사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('을지병원사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
326,2018.02.19. 오전 9:00,노량진·묵동 청년주택 탄력…서울시 도시건축委 관리계획 가결,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시건축委', 'O'), (' ', 'O'), ('관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
327,2018.02.19. 오전 9:00,상도동 159250번지 공동주택 경관심의 수정가결 ,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('159250번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경관심의', 'O'), (' ', 'O'), ('수정가결', 'O')]"
328,2018.02.19. 오전 9:00,노량진역·먹골역에도 역세권 청년주택 들어선다,"[('노량진역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
329,2018.02.19. 오전 9:00,노량진·먹골역 인근 역세권청년주택 500여가구 공급,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('먹골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2018.02.19. 오전 9:00,동작구 상도동 지역주택조합 아파트 경관심의 수정가결,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경관심의', 'O'), (' ', 'O'), ('수정가결', 'O')]"
331,2018.02.19. 오전 9:00,노량진·묵동 역세권 청년주택 계획 서울시 심의 통과 ,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('묵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
332,2018.02.19. 오전 8:58,219 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('219', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
333,2018.02.19. 오전 8:44,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 모델하우스 개관,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
334,2018.02.19. 오전 8:42,인천 주안초등학교 부지서 상업시설 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안초등학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2018.02.19. 오전 8:36,동네방네용산구 공동주택관리 지원 사업… 112개 단지 대상,"[('동네방네용산구 공동주택관리 지원 사업', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('112개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
336,2018.02.19. 오전 8:36,비수기 잊은 서울 아파트 거래 폭주…하루 평균 344건,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('344건', 'QUANTITY')]"
337,2018.02.19. 오전 8:34,동네방네서울 금천구 독산동 우시장 도시재생센터 전문인력 채용,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우시장 도시재생센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
338,2018.02.19. 오전 8:30,강북구 도시 청결도 높이기에 속도 낸다,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청결도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
339,2018.02.19. 오전 8:28,용산구 2018년 공동주택관리 지원사업 추진,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택관리 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
340,2018.02.19. 오전 8:26,송파구 오는 28일 청소년 대상 제1회 건축교실 개최,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2018.02.19. 오전 8:24,서울시 “청년임차보증금 수혜자 늘린다”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘린다”', 'O')]"
342,2018.02.19. 오전 8:23,서울시 청년임차보증금 수혜범위 확대… 2000만→2500만원 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
343,2018.02.19. 오전 8:21,동부건설 256억 규모 안산휴게소 진입도로 공사 등 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('256억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('안산휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2018.02.19. 오전 8:21,대우건설 다음달 ‘춘천 센트럴타워 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴타워 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2018.02.19. 오전 8:19,올해 수도권 신도시서 2만2000여 가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2018.02.19. 오전 5:59,공시가격 인상종부세 개편 협공…보유세 폭탄 터진다,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('협공…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
347,2018.02.19. 오전 5:13,강남 이어 마·용·성도···시세 뛰어넘는 경매 낙찰가 속출,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('마·용·성도', 'ARTIFACT'), ('···시세', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
348,2018.02.19. 오전 3:05,서울 高價주택 가격 9년만에 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('高價주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
349,2018.02.19. 오전 3:05,퇴로 막힌 강남재건축… “값 낮춰 팔고 싶어도 못팔아”,"[('퇴로', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('“값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아”', 'O')]"
350,2018.02.19. 오전 12:33,속초 도내 유일 땅값 상승 폭 10%대 돌파,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
351,2018.02.20. 오후 10:51,30년 된 아파트라도 구조안전 땐 재건축 힘들다,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
352,2018.02.20. 오후 9:43,재건축 연한 임박 목동 주민 “뒤통수 맞아” 분통,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞아”', 'O'), (' ', 'O'), ('분통', 'O')]"
353,2018.02.20. 오후 9:22,강남발 집값 꺾기 ‘초강수’…목동 등도 재건축 제동,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초강수’…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
354,2018.02.20. 오후 9:20,1월 강남 4구 주택거래량 작년 동월 비해 2배 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
355,2018.02.20. 오후 9:07,뉴스 9 재건축 옥죄기 집값 영향은,"[('뉴스 9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
356,2018.02.20. 오후 9:01,재건축 물건너가나 서울 10만여 가구 타격,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
357,2018.02.20. 오후 9:00,재건축 안전진단 기준 강화…무너질 정도 아니면 불허,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…무너질', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
358,2018.02.20. 오후 8:13,신혼부부용 주택 8만5000가구… 서울시 2022년까지 공급한다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
359,2018.02.20. 오후 8:13,재건축 대안 리모델링 빛 볼까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
360,2018.02.20. 오후 8:13,1월 강남4구 주택거래량 2배 늘었다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
361,2018.02.20. 오후 8:10,물로 특화된 스마트시티에 첨단 기술이 모인다,"[('물로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
362,2018.02.20. 오후 7:25, 안전성 문제 없는 아파트 재건축 못한다 ,"[('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
363,2018.02.20. 오후 6:39,재건축 안전진단 훨씬 깐깐해진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
364,2018.02.20. 오후 6:31,안전 진단 준비하던 단지 패닉… 강남3구 재건축 오름세 꺾이나,"[('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하던', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나', 'O')]"
365,2018.02.20. 오후 6:13,재건축 입구 봉쇄… 집값 안정 효과는 불투명,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
366,2018.02.20. 오후 6:09,기초 지자체에 공공 영화관 지을 수 있어…개정안 통과,"[('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어…개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
367,2018.02.20. 오후 6:00,서울시 도시재생 전국 전문가 집담회 개최,"[('서울시 도시재생 전국 전문가 집담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2018.02.20. 오후 5:57,신혼 주택 8만5천호 공급…실효성 의문,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
369,2018.02.20. 오후 5:54,뉴스분석 붕괴위험 없으면 재건축 못한다,"[('뉴스분석', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
370,2018.02.20. 오후 5:54,집 파세요 전화에 시달리는 집주인들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('파세요', 'O'), (' ', 'O'), ('전화에', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
371,2018.02.20. 오후 5:54,얼마집 잠원동 초역세권 잠원 동아,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아', 'LOCATION')]"
372,2018.02.20. 오후 5:50,주민·지자체 주도하던 재건축…정부가 처음부터 틀어쥐고 개입,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어쥐고', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O')]"
373,2018.02.20. 오후 5:50,안전은 뒷전…집값잡기 카드된 안전진단,"[('안전은', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전…집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('카드된', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
374,2018.02.20. 오후 5:50,강화된 재건축 진단기준 이르면 12개월내 시행,"[('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진단기준', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('12개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
375,2018.02.20. 오후 5:48,2021년 스마트시티 시범지구인 부산 에코델타시티에서 하루,"[('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구인', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE')]"
376,2018.02.20. 오후 5:48,코레일 ‘철도발전위원회’ 발족…공공성 강화 방안 논의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철도발전위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족…공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
377,2018.02.20. 오후 5:44,30년 연한 채워 서둘렀는데…목동·상계 재건축 패닉,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('채워', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘렀는데…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
378,2018.02.20. 오후 5:44,안전진단 통과 강남권 아파트 반사이득 볼 수도,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이득', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
379,2018.02.20. 오후 5:44,법 따를 수밖에… 구청들 부글부글,"[('법', 'O'), (' ', 'O'), ('따를', 'O'), (' ', 'O'), ('수밖에…', 'O'), (' ', 'O'), ('구청들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
380,2018.02.20. 오후 5:33,아직 안전진단 신청 못한 양천·송파구 단지 당혹,"[('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹', 'O')]"
381,2018.02.20. 오후 5:32,무너질 위험 있어야만 재건축… 목동·상계동 아파트 직격탄,"[('무너질', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야만', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
382,2018.02.20. 오후 5:31,구조안전성 평가 비중 2배 이상 높이고 주민이 좌지우지하는 민간업체 심사 배제,"[('구조안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
383,2018.02.20. 오후 5:31,올해 공원내 아파트 7천가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공원내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
384,2018.02.20. 오후 5:31,강남4구 1월 주택매매 2배 급증…양도세 강화·집값 급등 영향,"[('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
385,2018.02.20. 오후 5:30,잠실 아시아선수촌·여의도 광장… 규제 칼날 맞나 피하나 아슬아슬,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아선수촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도 광장', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼날', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O'), (' ', 'O'), ('피하나', 'O'), (' ', 'O'), ('아슬아슬', 'O')]"
386,2018.02.20. 오후 5:30,재건축 연한 30년→40년 조정은 검토 중,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
387,2018.02.20. 오후 5:29,재건축 안전진단 기준 강화 목동 재건축 타격 예상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
388,2018.02.20. 오후 5:29,서울시도 신혼부부 임대주택 8만5000호 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2018.02.20. 오후 5:29,LH 찾아가는 서비스 실시…청년주거복지 강화 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…청년주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
390,2018.02.20. 오후 5:29,웰니스 열풍…체육시설 주변 아파트 好好,"[('웰니스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
391,2018.02.20. 오후 5:29,임대보장하는 수익형 오피스텔 등장…나주서 에코시티 분양,"[('임대보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2018.02.20. 오후 5:28,더 낡은 아파트만 재건축…10만 가구 후폭풍,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
393,2018.02.20. 오후 5:27,안전진단 평가 기준 강화 목동 재건축 긴장,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
394,2018.02.20. 오후 5:23,어려워진 재건축,"[('어려워진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
395,2018.02.20. 오후 5:23,깐깐해진 재건축 안전진단 기준,"[('깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
396,2018.02.20. 오후 5:22,非강남 역차별 논란 더 커질라 40년 연한은 주머니속 카드로,"[('非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커질라', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연한은', 'O'), (' ', 'O'), ('주머니속', 'O'), (' ', 'O'), ('카드로', 'O')]"
397,2018.02.20. 오후 5:22,공공기관 조사·타당성 검증 비용은 지자체가 부담,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('조사·타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
398,2018.02.20. 오후 5:22,후분양제 의무화도 국회 논의 본격화,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화도', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
399,2018.02.20. 오후 5:21,재건축 더 어려워진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
400,2018.02.20. 오후 5:20,양도세 중과 약발 강남4구 거래 2배 늘어,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
401,2018.02.20. 오후 5:20,서울 재건축 사실상 불가재건축 사지 말라는 시그널···공급 줄어 집값 폭등할수도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사지', 'O'), (' ', 'O'), ('말라는', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널···공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등할수도', 'O')]"
402,2018.02.20. 오후 5:20,집값 잡겠다고 안전하게 살 권리까지 침해하나 주민들 술렁,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('권리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('침해하나', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
403,2018.02.20. 오후 5:17,깜깜한 재건축시장 안전진단 강화로 사업 추진 제동,"[('깜깜한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
404,2018.02.20. 오후 5:16,서울 10만가구 재건축 안갯속… 공급 제한 우려↑ ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('우려↑', 'O')]"
405,2018.02.20. 오후 5:14,정부 재건축에 급제동 건다..안전진단부터 원천봉쇄,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다..', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단부터', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
406,2018.02.20. 오후 5:12,아파트 후분양제 실현될까,"[('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실현될까', 'O')]"
407,2018.02.20. 오후 5:12,신혼부부용 주택 8만5000가구 공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2018.02.20. 오후 5:12,재건축 옥죄니.. 뭉칫돈 몰리는 꼬마빌딩,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄니..', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O')]"
409,2018.02.20. 오후 5:10,LH 청년주거복지 지원 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
410,2018.02.20. 오후 5:10,도로공사 낙푸르뭄바이 고속도로 사업 기술지원,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙푸르뭄바이 고속도로 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
411,2018.02.20. 오후 5:10,1월 서울 주택 거래량 64% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
412,2018.02.20. 오후 5:07,자동 통과 안전진단 이제 없다…조건부 판정땐 또 안전진단,"[('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('판정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
413,2018.02.20. 오후 5:04,서울시 미성년자녀 동반 주거위기가정에 임차보증금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미성년자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('주거위기가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
414,2018.02.20. 오후 5:03,무너질 판 아니면 재건축 못해…참여정부때로 돌아간 재건축 4중 족쇄,"[('무너질', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('때로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아간', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O')]"
415,2018.02.20. 오후 4:58,재건축 안전진단 강화에 목동 직격탄 전망…2.4만 가구 문턱 넘을까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), ('2.4만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
416,2018.02.20. 오후 4:57,목동·송파 재건축 안전진단 강화 직격탄…가격 조정 불가피,"[('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
417,2018.02.20. 오후 4:57,김해복합스포츠시설 사업 서부권 개발 붐타고 불붙나,"[('김해복합스포츠시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐타고', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
418,2018.02.20. 오후 4:55,1월 주택매매거래 전국 7만건…전년동월 대비 20.2%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
419,2018.02.20. 오후 4:49,용산구 고급주상복합 용산더프라임 1년새 5억원 껑충,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용산더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
420,2018.02.20. 오후 4:47,도심 속 전원생활 가능한 개포동 래미안블레스티지 ,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안블레스티지', 'ARTIFACT')]"
421,2018.02.20. 오후 4:38,시흥시 대야동 시흥센트럴푸르지오 초역세권 입지로 경쟁력 갖춰,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대야동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
422,2018.02.20. 오후 4:38,도심 재개발 사업 한창인 인천 남구… 지역 부동산 가치상승 기대감,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
423,2018.02.20. 오후 4:35,질의응답재건축 연한 조정은 검토중,"[('질의응답재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('조정은', 'O'), (' ', 'O'), ('검토중', 'O')]"
424,2018.02.20. 오후 4:33,공유오피스 기업 르호봇 투자설명회 개최,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('르호봇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
425,2018.02.20. 오후 4:30,한자신 지식산업센터 화성 우정 스마트베이 분양,"[('한자신 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우정', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트베이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2018.02.20. 오후 4:26,낡은 아파트도 안전에 이상 없으면 재건축 불허,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
427,2018.02.20. 오후 4:21,재건축 안전진단 대폭 강화··· 서울만 10만여 가구 직격탄,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('10만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
