,date,headline,keyword
0,2010.05.30. 오후 10:22,NIE신문활용교육 심상찮은 집값 하락,"[('NIE', 'ORGANIZATION'), ('신문활용교육', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
1,2010.05.30. 오후 9:36,강남권 보금자리에 명품 디자인 단지,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
2,2010.05.30. 오후 7:55,올해 공시지가 3.03% 뛰었다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
3,2010.05.30. 오후 7:17,서초땅 7억2000만→7억9200만원… 보유세는 356만→414만원으로,"[('서초', 'COUNTRY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2000만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('7억9200만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('356만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('414만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
4,2010.05.30. 오후 7:08,상호협력 우수 건설사 3400곳 혜택,"[('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3400곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
5,2010.05.30. 오후 6:36,입주폭탄에 분양권값 급락세..파주 한달새 1.92%↓,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세..', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.92%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
6,2010.05.30. 오후 6:32,공공관리제 피하자…재개발 사업 벼락치기,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락치기', 'O')]"
7,2010.05.30. 오후 6:32,분양권 불법전매 매수인은 형사처벌 못해,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
8,2010.05.30. 오후 6:32,전국 땅값 평균 3% 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
9,2010.05.30. 오후 6:32,명동 네이처리퍼블릭 7년연속 1위…독도 땅값 10억 898만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 898만원', 'QUANTITY')]"
10,2010.05.30. 오후 6:32,보금자리 인근 땅값 많이 올라…稅 부담 커질듯,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…稅', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
11,2010.05.30. 오후 6:32,분양성적 좋았던 광교·별내 계약률도 90%대 선방,"[('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋았던', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('90%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
12,2010.05.30. 오후 6:31,강남 보금자리 명품 디자인 단지로 개발,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
13,2010.05.30. 오후 6:31,이번주 전국 3곳 2129채 일반분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2129채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
14,2010.05.30. 오후 6:31,상암·강일ㆍ은평 시프트 2242채 청약,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2242채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2010.05.30. 오후 6:13,서울 강일ㆍ상암지구 등에 장기전세주택 2242가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2010.05.30. 오후 6:06,분양하이라이트 역삼동 래미안 그레이튼등 3곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 그레이튼', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2010.05.30. 오후 6:03,에듀하우스 9월 첫 삽,"[('에듀하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
18,2010.05.30. 오후 6:03,보금자리지구가 땅값 상승 주도,"[('보금자', 'LOCATION'), ('리지', 'LOCATION'), ('구가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
19,2010.05.30. 오후 6:02,전국 땅값 1년 만에 상승반전… 3.03% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
20,2010.05.30. 오후 6:01,1조원 규모 환매조건부 미분양주택 매입 공고,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
21,2010.05.30. 오후 6:00,SH공사 시프트 2242가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2010.05.30. 오후 5:55,‘버블세븐’ 지역 모두 공시지가 상승반전,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O')]"
23,2010.05.30. 오후 5:53,서울 방배동에 225㎡ 토지 갖고 있으면 보유세 16.2% 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('225㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
24,2010.05.30. 오후 5:53,독도 공시지가 10억원 넘었다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
25,2010.05.30. 오후 5:53,공시지가 3% 상승 보유세 부담 커져,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
26,2010.05.30. 오후 5:40,전국 땅값 3.03% ↑..보유세 부담 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
27,2010.05.30. 오후 5:36,상가시장 지분 쪼개기 또 등장,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
28,2010.05.30. 오후 5:26,‘북풍’까지 몰아쳐 거래시장 ‘꽁꽁’,"[('‘북풍’까지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
29,2010.05.30. 오후 5:16,신도시 소폭 오르고 수도권은 소폭 하락,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
30,2010.05.30. 오후 5:15,대부분 약세 속 서울 비강남권 낙폭 커져,"[('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
32,2010.05.30. 오후 4:57,시프트 사상최대 2242가구 공급,"[('시', 'ORGANIZATION'), ('프트', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2010.05.30. 오후 4:56,“전원주택·타운하우스도 다이어트중”,"[('“전원주택·타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트중”', 'O')]"
34,2010.05.30. 오후 4:55,“삼성동 아이파크 개발부담금 부당”,"[('“', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부당”', 'O')]"
35,2010.05.30. 오후 4:55,상도롯데캐슬 43가구 분양,"[('상도롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('43가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2010.05.30. 오후 4:54,지역주택조합 ‘PF 규제’ 직격탄,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘PF', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
37,2010.05.30. 오후 4:54,미아뉴타운 6·12구역 준공,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
38,2010.05.30. 오후 4:54,랜드마크단지서 내 집 ‘콕’ 찍어볼까,"[('랜드마크단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콕’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어볼까', 'O')]"
39,2010.05.30. 오후 4:40,경기침체 모르는 LH단지내 상가 낙찰률 좋네,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
40,2010.05.30. 오후 4:27,부동산 QA 대출끼고 산 용인 168㎡ 아파트값 계속 떨어지는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대출끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('168㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데…', 'O')]"
41,2010.05.30. 오후 4:27,주간 아파트 시세 입주 몰린 지역 약세 두드러져,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
42,2010.05.30. 오후 4:02,없어 못파는 역세권 오피스텔 1억 5천에 2채,"[('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY')]"
43,2010.05.30. 오후 3:52,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
44,2010.05.30. 오후 3:51,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
45,2010.05.30. 오후 3:42,올 개별공시지가 전국 3% 올랐다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
46,2010.05.30. 오후 3:27,건설사 상호협력 우수업체 혜택부여,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택부여', 'O')]"
47,2010.05.30. 오후 3:27,제6차 환매조건부 미분양 매입 개시,"[('제6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
48,2010.05.30. 오후 3:27,전국 개별공시지가 평균 3% 상승... 하남시 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
49,2010.05.30. 오후 3:11,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
50,2010.05.30. 오후 3:10,포토대림산업 남대전 e편한세상 길거리 마케팅,"[('포토', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길거리', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
51,2010.05.30. 오후 3:08,올해 개별공시지가 전국 평균 3% 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
52,2010.05.30. 오후 3:05,성우건설 마저…믿을 건설사가 없다,"[('성우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마저…믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
53,2010.05.30. 오후 3:01,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
54,2010.05.30. 오후 2:56,국책사업 민간사업자 토지개발 쉬워진다,"[('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
55,2010.05.30. 오후 2:55,정부서 1조원 규모 환매조건부 미분양 주택 매입한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입한다', 'O')]"
56,2010.05.30. 오후 2:51,급매물 쏟아질때 오히려 내집 마련·투자에 관심을,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아질때', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련·투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
57,2010.05.30. 오후 2:46,송도 앞 논현지구 500만원대 오피스텔,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
58,2010.05.30. 오후 2:40,대림산업 남대전 e편한세상 이색 분양 마케팅,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
59,2010.05.30. 오후 2:37,임대수익 쏠쏠한 소형 오피스텔 투자해볼까,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
60,2010.05.30. 오후 2:31,올 공시지가 지역별 편차 커졌다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
61,2010.05.30. 오후 2:31,독도 공시지가 10억원 넘었다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
62,2010.05.30. 오후 2:30,공시지가 상승으로 보유세 부담 커진다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
63,2010.05.30. 오후 1:46,서울 땅값 1년새 3.97% 상승..구로구 상승률 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
64,2010.05.30. 오후 1:06,내달 14일부터 시프트 2242가구 청약접수 돌입,"[('내달 14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
65,2010.05.30. 오후 12:48,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
66,2010.05.30. 오후 12:46,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
67,2010.05.30. 오후 12:45,올해 전국 개별공시지가 상승률 1위는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
68,2010.05.30. 오후 12:41,올해 개별공시지가 수도권지방 양극화 뚜렷,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
69,2010.05.30. 오후 12:17,수도권 분양권 시장 하락세 심화…전월비 0.24%↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.24%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
70,2010.05.30. 오후 12:08,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
71,2010.05.30. 오후 12:07,초고층 주상복합 중소형을 노려라,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
72,2010.05.30. 오후 12:04,공시지가 상승으로 보유세 얼마 늘어나나,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
73,2010.05.30. 오전 11:49,금광기업 회생절차 개시,"[('금광', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
74,2010.05.30. 오전 11:42,올해 서울 땅값 3.97% 올랐다..1년만에 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
75,2010.05.30. 오전 11:42,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
76,2010.05.30. 오전 11:41,국책사업시 민간 토지개발 탄력적 기준 도입,"[('국책사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
77,2010.05.30. 오전 11:37,땅값1위 충무로 네이처리퍼블릭,"[('땅값', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION')]"
78,2010.05.30. 오전 11:32,제6차 환매조건부 미분양 주택매입 개시,"[('제6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
79,2010.05.30. 오전 11:31,2010년도 경기도 개별공시지가 3.13% 상승,"[('2010년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
80,2010.05.30. 오전 11:26,경기도 하남 공시지가 상승률 8.15% 전국 최고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
81,2010.05.30. 오전 11:18,활기띠는 부산 정관신도시 연내 5700여가구 분양,"[('활기띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2010.05.30. 오전 11:16,상암·강일2지구 등 시프트 2242가구 공급,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2010.05.30. 오전 11:16,서울 강북구 미아재정비촉진지구 입주시작,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
84,2010.05.30. 오전 11:16,서울시 소규모 토지개발도 비오톱평가 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('비오톱평가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
85,2010.05.30. 오전 11:16,서울 땅값 4%↑..아파트 땅값 1위 용산 성원아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('↑..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성원아파트', 'ARTIFACT')]"
86,2010.05.30. 오전 11:15,올해 2번째 시프트 2242가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2242가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
87,2010.05.30. 오전 11:15,SH공사 상암·강일2지구 등 시프트 2242세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2242세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2010.05.30. 오전 11:15,자연친화 미아재정비촉진지구 입주 시작,"[('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('미아재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
89,2010.05.30. 오전 11:15,강북구 미아뉴타운 6·12구역 입주 시작,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
90,2010.05.30. 오전 11:15,상암·강일2지구 등 시프트 2014가구 공급,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ARTIFACT'), ('프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2014가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2010.05.30. 오전 11:15,강북구 미아재정비촉진지구 입주 시작,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
92,2010.05.30. 오전 11:15,서울시 소규모 토지개발사업도 비오톱평가 등급 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지개발사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비오톱평가', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
93,2010.05.30. 오전 11:15,서울 땅값 3.97% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2010.05.30. 오전 11:03,하남시 땅값 8.15% ↑..충무로1가 7년째 ‘1위’,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('충무로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
96,2010.05.30. 오전 11:03,전국 땅값 3.03% ↑..강남3구 4% 이상 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
97,2010.05.30. 오전 11:02,집과 땅 보유세 부과 기준일은 6월1일,"[('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE')]"
98,2010.05.30. 오전 11:02,공시지가최고최저 땅값 차이 72만4400배,"[('공시지가최고최저', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('72만4400배', 'QUANTITY')]"
99,2010.05.30. 오전 11:01,올해 공시지가 전국 3.03% 올라…1년만에 상승 반전,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
100,2010.05.30. 오전 11:01,공시지가주거지역 최고가는 용산 이촌동.. ㎡당 1280만원,"[('공시지가주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY')]"
101,2010.05.30. 오전 11:01,토지 보유세 얼마나 늘어나나,"[('토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
102,2010.05.30. 오전 11:01,공시지가버블세븐 땅값 많이 올랐다,"[('공', 'ARTIFACT'), ('시지가버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
103,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가대한민국 땅값 3432조.. 전년比 167조 불어,"[('공시지가', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3432조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('167조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불어', 'O')]"
104,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가명동 네이처 리퍼블릭 땅값 6년연속 최고,"[('공시지가', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
105,2010.05.30. 오전 11:00,독도 공시지가 6.28%↑..10억원 넘었다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('6.28%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
106,2010.05.30. 오전 11:00,지가상승 수도권 주도..지방광역시 미미,"[('지가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도..지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
107,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가땅값상승률 보금자리 〉버블세븐,"[('공시지가땅값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O')]"
108,2010.05.30. 오전 11:00,1조원 규모 환매조건부 미분양 주택 매입,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
109,2010.05.30. 오전 11:00,전국 공시지가 3.03%↑..세부담 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), ('↑..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가땅값 또 상승 전국 3.03%.. 하남시 8.15% 최고,"[('공시지가땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8.15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
111,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가전국 땅값 3.03%↑.. 서울강남 보유세 증가율 두자릿수,"[('공시지가전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('두자릿수', 'QUANTITY')]"
112,2010.05.30. 오전 11:00,미분양 대책 가속도.. 1조원 환매조건부 매입 착수,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도..', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
113,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가독도땅값 1년새 6356만원 ↑.. 10억898만원,"[('공시지가독도땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6356만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('10억898만원', 'QUANTITY')]"
114,2010.05.30. 오전 11:00,인구배분계획 유연성 확보..민간 개발사업 활력,"[('인구배분계획', 'O'), (' ', 'O'), ('유연성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보..민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O')]"
115,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가 분할·합병 토지 7월1일 재공시,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('분할·합병', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('7월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공시', 'O')]"
116,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가 개별공시지가가 표준공시지가보다 높은 이유,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가가', 'O'), (' ', 'O'), ('표준공시지가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
117,2010.05.30. 오전 11:00,공시지가 이의신청은 6월30일까지 직접 제출,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
118,2010.05.30. 오전 11:00,명동네이처리퍼블릭 6년째 가장비싸‥3.3㎡ 2억,"[('명동네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장비싸‥', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
119,2010.05.30. 오전 11:00,도시기본계획 유연화로 민간개발 활성,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('유연화로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성', 'O')]"
120,2010.05.30. 오전 11:00,건설업자간 협력우수업체 3400곳 PQ심사 혜택,"[('건설업자간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3400곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PQ심사', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
122,2010.05.30. 오전 11:00,문답2010년 개별공시지가,"[('문답', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O')]"
123,2010.05.30. 오전 11:00,독도 공시지가 작년보다 6% 오른 이유,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
124,2010.05.30. 오전 11:00,전국 공시지가 3.03%↑‥하남 최고상승률,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), ('↑‥', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고상승률', 'O')]"
125,2010.05.30. 오전 10:36,서울 마지막 달동네 ‘104마을’ 최고 20층 2758가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('104마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2758가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
126,2010.05.30. 오전 10:15,천안 ‘구성 휴먼시아’ 미분양 쌓이자 전세분양 전환,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구성 휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이자', 'O'), (' ', 'O'), ('전세분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
127,2010.05.30. 오전 10:12,LH 강남 디자인시범 단지 국제공모 당선자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인시범', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
128,2010.05.30. 오전 9:39,대림산업 남대전 e편한세상 이색마케팅,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색마케팅', 'O')]"
129,2010.05.30. 오전 9:35,LH 강남 디자인시범 주거단지 국제공모 당선자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인시범 주거', 'EVENT'), ('단지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
130,2010.05.30. 오전 9:31,관리비라도 줄이자 그린홈 아파트 인기예감,"[('관리비라도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
131,2010.05.30. 오전 9:31,매일 골프장에서 출퇴근 하는 ‘투스카니 힐스’,"[('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투스카니 힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
132,2010.05.30. 오전 9:31,보금자리 디자인 공모 당선작 선정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
133,2010.05.30. 오전 9:30,집값 약세로 곳곳 마이너스 프리미엄 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
134,2010.05.30. 오전 9:27,고용 불안 건설근로자 걱정 줄인다,"[('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
135,2010.05.30. 오전 9:13,주간부동산집값 약보합세 지속,"[('주', 'DATE'), ('간부동산집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
136,2010.05.30. 오전 9:08,부동산캘린더지방선거 앞두고 숨고르기,"[('부동산캘린더지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
137,2010.05.30. 오전 9:00,강남보금자리 시범단지 공모 당선자 선정,"[('강남보금자리 시범', 'LOCATION'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
138,2010.05.30. 오전 9:00,LH 명품 강남보금자리 임대주택 설계자 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
139,2010.05.30. 오전 7:30,서울 집값 14개구 모두 하락.. 9개구도 보합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('14개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('9개구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
140,2010.05.30. 오전 7:30,서울 전셋값 보합 지속..  과천 3주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
141,2010.05.30. 오전 7:00,천안 서북구 중심 땅값 상승,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
142,2010.05.30. 오전 7:00,청주지법 분양광고 불이행 계약해지사유 안돼,"[('청주지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('불이행', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지사유', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
143,2010.05.31. 오후 10:42,4대강사업 한강구간 방진·방음막 없이 불법공사,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('방진·방음막', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('불법공사', 'O')]"
144,2010.05.31. 오후 10:15,보금자리론 금리 1일부터 0.4%p↓,"[('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.4%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
145,2010.05.31. 오후 10:11,수도권 6억초과 고가 아파트…3가구 중 1가구 매매값 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
146,2010.05.31. 오후 9:33,중소건설사 6월 342가구 분양,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2010.05.31. 오후 9:30,투데이초대석 윤성우 골든나래 회장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('윤성우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('골든나래', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
148,2010.05.31. 오후 8:27,대한건축사協 상근부회장에 이용락씨,"[('대한건축사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용락', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
149,2010.05.31. 오후 8:21,건축사협회 상근부회장에 이용락씨 선임,"[('건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용락', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
150,2010.05.31. 오후 7:51,구로구 그린웨이 공사 완료,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린웨이', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
151,2010.05.31. 오후 7:26,여의도에 서울항 조성…대운하 재개 논란,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
152,2010.05.31. 오후 6:51,부산 장림동 삼경제일 105㎡ 15.5%로 전국 1위,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼경제일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
153,2010.05.31. 오후 6:48,LH，오산 누읍지구 국민임대 태양열 온수시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양', 'TERM'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('온수시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
154,2010.05.31. 오후 6:43,합정·망원정비구역 급매물 속출.. 왜,"[('합정·', 'LOCATION'), ('망원정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
155,2010.05.31. 오후 6:42,“우리집 앞 마당은 야외 골프장”,"[('“우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마당은', 'O'), (' ', 'O'), ('야외', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장”', 'O')]"
156,2010.05.31. 오후 6:42,흑석뉴타운에 대학생 기숙사 짓는다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
157,2010.05.31. 오후 6:40,대형건설사，동작구서 분양 자존심 대결,"[('대형건설사，', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
158,2010.05.31. 오후 6:33,부동산 다운사이징 시대 오피스빌딩 시장도 중소형 독주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('독주', 'O')]"
159,2010.05.31. 오후 6:33,부동산 다운사이징 시대 강남부자들도 대형 팔고 중소형 갈아타기 문의 급증,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
160,2010.05.31. 오후 6:33,부동산 다운사이징 시대 주택다운사이징 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
161,2010.05.31. 오후 6:33,강남에 500억대 아파트 통매각 사기 판친다,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
162,2010.05.31. 오후 6:33,서울시 관련법 10년만에 정비…지구단위계획 수립 쉬워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정비…지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
164,2010.05.31. 오후 6:33,남북관계 경색…파주·강화·문산 부동산도 급랭,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('경색…', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
165,2010.05.31. 오후 6:32,큰집 팔고 평수 줄이고…주택 다운사이징 시대,"[('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
166,2010.05.31. 오후 6:31,한경매물마당 동탄 한의원 입점 상가점포 4억6000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄 한의원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
167,2010.05.31. 오후 6:31,흑석뉴타운에 대학생 전용 임대주택,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
168,2010.05.31. 오후 6:31,조성근의 부동산 돋보기 무상지분율의 함정…높게 부르고 바꾸면 그만,"[('조성근', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정…높게', 'O'), (' ', 'O'), ('부르고', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
169,2010.05.31. 오후 5:52,보금자리 명품 주택으로 재탄생,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
170,2010.05.31. 오후 5:50,강남 중대형 보금자리 3.3㎡ 1800만원대 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2010.05.31. 오후 5:45,LH 오산누읍 아파트 대규모 태양열시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산누읍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
172,2010.05.31. 오후 5:45,빛나는 뱃지를 걸다... 지적공사 3년 연속 새 일꾼 임용,"[('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃지를', 'O'), (' ', 'O'), ('걸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('일꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
173,2010.05.31. 오후 5:43,전국 개별공시지가 3.1% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
174,2010.05.31. 오후 5:43,현대엔지니어링 UAE에서 5800억원 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2010.05.31. 오후 5:32,서울 강동 고덕2단지 임시총회서 조합장 해임안 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임시총회서', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
176,2010.05.31. 오후 5:31,민간 감정평가업계 한국감정원 공단화 반대,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
177,2010.05.31. 오후 5:24,“온 가족이 행복해요”…커뮤니티 아파트가 뜬다,"[('“온', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복해요”…커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
179,2010.05.31. 오후 5:17,빛나는 뱃지를 걸다... 지적공사 3년 연속 새 일꾼 임용,"[('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃지를', 'O'), (' ', 'O'), ('걸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('일꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
180,2010.05.31. 오후 5:16,보금자리 명품 주택으로 재탄생,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
181,2010.05.31. 오후 5:16,6월 시프트 2천여가구...꼼꼼한 전략 필요,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2천여가구', 'QUANTITY'), ('...꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
182,2010.05.31. 오후 5:16,전국 개별공시지가 3.1% 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
183,2010.05.31. 오후 5:04,강남권 보금자리…언제 어디,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리…언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
184,2010.05.31. 오후 5:00,돈벌려면 이 500만원대 초역세권 이오피스텔 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('이오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
185,2010.05.31. 오후 4:59,동광클락 필리핀 ‘클락 오드카운티’ 오피스텔 분양,"[('동광클락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('클락 오드카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2010.05.31. 오후 4:57,현대엔지 5800억 플랜트 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2010.05.31. 오후 4:57,무상 지분율 높여도 재건축 약발 안받네,"[('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받네', 'O')]"
188,2010.05.31. 오후 4:57,LH 대단지에 태양열 시스템,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
189,2010.05.31. 오후 4:51,건축사협 상근부회장 이용락씨,"[('건축사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이용락', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
190,2010.05.31. 오후 4:47,이보다 더 저렴할 수 없다 500만원대 송도앞 초역세권 오피스텔,"[('이보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
191,2010.05.31. 오후 4:44,EUCCK 2회 리테일 부동산투자 컨퍼런스 개최,"[('EUCCK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리테일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2010.05.31. 오후 4:14,돈버는 소리가 들린다 송도앞 초역세권 500만원대 오피스텔,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
195,2010.05.31. 오후 4:00,김포신도시 인근3.3㎡당 700만원대 공급되는 화제의 아파트,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
196,2010.05.31. 오후 3:56,이름값하는 브랜드타운 아파트,"[('이름값하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
197,2010.05.31. 오후 3:56,‘안양 석수역 두산위브’ 다양한 타입으로 눈길,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('타입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
198,2010.05.31. 오후 3:55,입주예정자 모임 떼법의 달인,"[('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('떼법의', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION')]"
199,2010.05.31. 오후 3:51,여의도에 항만 조성 국제크루즈선 운항,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'ARTIFACT'), ('크루즈선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
201,2010.05.31. 오후 3:39,여의도에 여객항구 들어선다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여객항구', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
202,2010.05.31. 오후 3:38,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
203,2010.05.31. 오후 3:37,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
204,2010.05.31. 오후 3:30,동영상안양시 뉴타운 사업 쉽게 알 수 있는 홍보 UCC제작,"[('동영상', 'O'), ('안양시 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), ('제작', 'O')]"
205,2010.05.31. 오후 3:29,한국감정원 공단화 둘러싸고 논란 가열,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
206,2010.05.31. 오후 3:23,수도권 전세시장 찬바람 쌩쌩,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩', 'O')]"
207,2010.05.31. 오후 3:15,검단신도시 3000만원 투자로 연600만원 수익보장 호텔식 도시형 생활주택,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
208,2010.05.31. 오후 3:13,그것이 알고 싶다 500만원대 초역세권 오피스텔의 진실,"[('그것이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
209,2010.05.31. 오후 3:12,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
210,2010.05.31. 오후 3:10,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
211,2010.05.31. 오후 3:07,건축물 배치·형태따라 용적률 인센티브,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('배치·형태따라', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
212,2010.05.31. 오후 2:50,부천시 재정비 촉진지구 3곳 결정,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
213,2010.05.31. 오후 2:43,닛산 인피니티 G35세단 등 332대 자발적 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티 G35세단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('332대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
214,2010.05.31. 오후 2:43,수도권 6억 초과 고가 아파트 중 30% 매매가 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
215,2010.05.31. 오후 2:43,분양권 가격 하락폭 확대…한달새 0.17%↓,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
216,2010.05.31. 오후 2:43,서울 흑석뉴타운에 대학생 기숙사 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
217,2010.05.31. 오후 2:43,서울시 90여개 지구단위계획 기준 통합 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('90여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
218,2010.05.31. 오후 2:43,LH 대단지 아파트 최초 태양열 시스템,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O')]"
219,2010.05.31. 오후 2:43,건설업 제조업 공장서 찍어내는 단독주택,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('공장서', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어내는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
220,2010.05.31. 오후 2:35,동작구 대형브랜드 분양 잇따라 ‘관심’,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
221,2010.05.31. 오후 2:33,감정평가업계 들끓고 있다,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('들끓고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
222,2010.05.31. 오후 2:29,일산 소형아파트 잘 팔리는 이유 있었네,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
223,2010.05.31. 오후 2:26,고급 골프빌리지 투스카니힐스 10월 준공,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('투스카니힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
224,2010.05.31. 오후 2:24,내집마련의 첫발 500만원대 초역세권 주거형오피스텔로 준비해보자,"[('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
225,2010.05.31. 오후 2:23,지하철 7호선 연장선 따라 집값도 ‘쌩쌩’,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쌩쌩’', 'O')]"
226,2010.05.31. 오후 2:23,지금은 분양중 김포양곡 휴먼시아 3단지 잔여세대 할인 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2010.05.31. 오후 2:18,서울·수도권 아파트 하락 대세…경기침체와 정세불안,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…경기침체와', 'O'), (' ', 'O'), ('정세불안', 'O')]"
228,2010.05.31. 오후 2:11,검단신도시 10개 특화 구역으로 개발,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
229,2010.05.31. 오후 2:01,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
230,2010.05.31. 오후 1:58,KTX 천안아산역세권 아산신도시 꿈틀,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
231,2010.05.31. 오후 1:57,Kwater 100% 청정에너지 사업장 늘려가겠다,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려가겠다', 'O')]"
232,2010.05.31. 오후 1:56,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
233,2010.05.31. 오후 1:52,서울항 구축.. 크루즈선 통행위해 한강다리 수선,"[('서울항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구축..', 'O'), (' ', 'O'), ('크루즈선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행위해', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('수선', 'O')]"
234,2010.05.31. 오후 1:51,LH 국내 첫 대규모 아파트단지에 태양열 시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
235,2010.05.31. 오후 1:51,내 전세 보증금 안전하게 지키는 법 있다,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
236,2010.05.31. 오후 1:43,얼어붙은 아파트시장 500만원대 오피스텔이 녹인다,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인다', 'O')]"
237,2010.05.31. 오후 1:42,GS건설 1장짜리 업무보고서,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1장짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무보고서', 'O')]"
238,2010.05.31. 오후 1:39,주안렉스텔 회사보유분 6채 500만원대 선착순분양,"[('주안렉스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
239,2010.05.31. 오후 1:37,‘안양 석수역 두산위브’ 샘플하우스 ‘북적북적’,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
240,2010.05.31. 오후 1:31,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
241,2010.05.31. 오후 1:22,서울시 지구단위계획 수립기준 통합정리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기준', 'O'), (' ', 'O'), ('통합정리', 'O')]"
242,2010.05.31. 오후 1:20,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
243,2010.05.31. 오후 1:13,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
244,2010.05.31. 오후 1:12,5천만원 투자시 월 125만원 현장 연일 “북새통”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('125만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
245,2010.05.31. 오후 1:11,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
246,2010.05.31. 오후 1:01,신도림 삼성쉐르빌…목동 생활 그대로,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
247,2010.05.31. 오후 1:01,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
248,2010.05.31. 오후 1:00,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
249,2010.05.31. 오후 12:57,동대문 흥인 덕운시장 대우건설시공이 새롭게 맥스타일로 오픈하다,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕운시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('시공이', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈하다', 'O')]"
250,2010.05.31. 오후 12:57,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
251,2010.05.31. 오후 12:42,화제 “은행이자의 4배” 45천만원 투자처 공개 연일“북새통”,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('“은행이자의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('연일“북새통”', 'O')]"
252,2010.05.31. 오후 12:16,있을까요 초역세권 오피스텔이 500만원대,"[('있을까요', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
253,2010.05.31. 오전 11:58,한경 매물마당 용인 보라지구 치과 입점 상가점포 3억9000만원 등 13건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
254,2010.05.31. 오전 11:58,한경매물마당 강남대로변 수익용 14층 빌딩 급매 195억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('195억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
255,2010.05.31. 오전 11:55,LH 국내최초 대규모 단지에 태양열시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
256,2010.05.31. 오전 11:55,성우종건 워크아웃 신청…6월 4일 개시여부 결정,"[('성우종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('6월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
257,2010.05.31. 오전 11:51,대구 땅값 1.69% 상승..전국평균 밑돌아,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..전국평균', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
258,2010.05.31. 오전 11:51,‘떨어지는 전셋값 보증금 내가 지킨다’,"[('‘떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다’', 'O')]"
259,2010.05.31. 오전 11:51,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
260,2010.05.31. 오전 11:51,부영 이중근 회장 베트남 초교 졸업식 참석,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
261,2010.05.31. 오전 11:46,대림산업 등산마케팅 화제,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등산마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
262,2010.05.31. 오전 11:41,수익형 부동산 올 하반기 주도주,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주도주', 'O')]"
263,2010.05.31. 오전 11:41,값싼 보금자리 명품공간 만든다,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품공간', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
264,2010.05.31. 오전 11:41,메말랐던 도림천에 생명이 흐른다,"[('메말랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('도림천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생명이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
265,2010.05.31. 오전 11:40,Hot issue바다 인접한 수도권 초특급신도시에 힐스테이트 공급,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('issue바다', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초특급신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2010.05.31. 오전 11:40,재테크 투자처로 병점역 초 역세권 골드케슬 원룸텔이 안정적 임대수익처로 인기,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('골드케슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
267,2010.05.31. 오전 11:40,중소건설사 6월 342가구 공급,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2010.05.31. 오전 11:37,초고층 주상복합 중소형을 노려라,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
269,2010.05.31. 오전 11:34,서울시 뉴타운 소식지 e메일 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소식지', 'O'), (' ', 'O'), ('e메일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
271,2010.05.31. 오전 11:30,2년5개월간 악전고투 경부고속도로의 태동,"[('2년5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('악전고투', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('태동', 'O')]"
272,2010.05.31. 오전 11:29,‘코오롱 더 프라우 2차’ 오피스텔 6월3일부터 이틀간 청약접수,"[('‘', 'O'), ('코오롱 더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6월3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
273,2010.05.31. 오전 11:18,LH 오산누읍 아파트 대규모 태양열시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산누읍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
274,2010.05.31. 오전 11:16,서울시 “뉴타운 소식 e메일로 받아보세요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('e메일로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보세요”', 'O')]"
275,2010.05.31. 오전 11:15,서울시 지구단위계획 관련기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('관련기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
276,2010.05.31. 오전 11:15,서울시 흩어져있던 지구단위계획 내부지침 통합·체계화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흩어져있던', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내부지침', 'O'), (' ', 'O'), ('통합·체계화', 'O')]"
277,2010.05.31. 오전 11:15,서울시 지구단위계획 10년만에 손질,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
278,2010.05.31. 오전 11:08,GS건설 단지내 조경 무료로 가꿔드려요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔드려요', 'O')]"
279,2010.05.31. 오전 11:04,강북권 급매물 쏟아져…내 집 마련 기회인가,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회인가', 'O')]"
280,2010.05.31. 오전 11:04,호텔식 레지던스 특별분양,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
281,2010.05.31. 오전 11:02,상가 틈새상품이라지만... 출구전략 대비할때,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품이라지만...', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대비할때', 'O')]"
282,2010.05.31. 오전 11:01,1억5천에 2채 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약OK,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약OK', 'O')]"
283,2010.05.31. 오전 11:00,2017년 고속도로가 운전자에게 말을 건넨다,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로가', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('말을', 'O'), (' ', 'O'), ('건넨다', 'O')]"
284,2010.05.31. 오전 11:00,닛산 인피니티 자동차 332대 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('332대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
285,2010.05.31. 오전 11:00,불혹 경부고속道.. 근대화의 개국공신,"[('불혹', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속道', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('근대화의', 'O'), (' ', 'O'), ('개국공신', 'O')]"
286,2010.05.31. 오전 11:00,4대강살리기후 하천바닥관리 나선다,"[('4대강살리기', 'TERM'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하천바닥관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
287,2010.05.31. 오전 11:00,4대강살리기 하상안정화 연구용역 착수,"[('4대강살리기 하상안정화 연구', 'TERM'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
288,2010.05.31. 오전 11:00,닛산 인피니티 에어백 결함으로 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티 에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
289,2010.05.31. 오전 11:00,국토부 해상교통관제센터 어선통신망 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상교통관제센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어선', 'ARTIFACT'), ('통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
290,2010.05.31. 오전 10:59,인천시 땅값 작년보다 평균 4.5% 상승,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
291,2010.05.31. 오전 10:59,두산건설 ‘사당 남성역 두산위브’ 6월 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사당 남성역 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2010.05.31. 오전 10:59,‘브랜드대단지’ 미분양 아파트 인기,"[('‘브랜드대단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
293,2010.05.31. 오전 10:56,단독주택  ‘스카이홈’  전국브랜드 안착,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전국브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('안착', 'O')]"
294,2010.05.31. 오전 10:56,광교 청약열기 북수원으로 이어질까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('북수원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
295,2010.05.31. 오전 10:56,부동산캘린더 315일,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('315일', 'DATE')]"
296,2010.05.31. 오전 10:53,중소건설사 6월 362가구 분양..전년比 85%↓,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
297,2010.05.31. 오전 10:51,“가을이면 때는 늦으리”…전세 선점족 등장,"[('“', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('때는', 'O'), (' ', 'O'), ('늦으리”…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('선점족', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
298,2010.05.31. 오전 10:49,현대엔지니어링 UAE에서 5800억원 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2010.05.31. 오전 10:44,韓 은행들 중국 내륙시장 진출해야,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내륙시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출해야', 'O')]"
300,2010.05.31. 오전 10:38,상가도 이젠 ‘할인시대’…LH 단지내 상가 할인 공급,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘할인시대’…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2010.05.31. 오전 10:32,GS건설 아파트 입주단지에 자이그린서비스,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이그린서비스', 'ARTIFACT')]"
302,2010.05.31. 오전 10:30,경북지역 땅 값 평균 2.54% 상승,"[('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
303,2010.05.31. 오전 10:27,한진중공업 인천시에 한옥·영어특화도서관 기증,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥·', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('특화도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
304,2010.05.31. 오전 10:09,제주 개별공시지가 0.76% 상향조정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
305,2010.05.31. 오전 10:09,초역세권 500만원대 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약 OK,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
306,2010.05.31. 오전 10:06,현대엔지니어링아랍에미리트서 윤활기유 플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('아랍에미리트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('윤활기유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2010.05.31. 오전 10:05,현대엔지니어링 UAE서 5800억 플랜트 단독 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2010.05.31. 오전 10:01,LH 국내최초 대단지에 태양열시스템 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열', 'TERM'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
309,2010.05.31. 오전 9:59,현대엔지 UAE서 5800억 규모 플랜트공사 수주,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2010.05.31. 오전 9:56,6월 첫째주 분양 서울·수도권 등 총 9개 3472가구 공급,"[('6월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2010.05.31. 오전 9:56,김포 수원 하반기 분양 집중...일부는 공급 지연될 듯,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중...일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
312,2010.05.31. 오전 9:51,좋은건설 발주자상 문호 넓어졌다,"[('좋은건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('문호', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
313,2010.05.31. 오전 9:51,LH 오산누읍 1179가구에 태양열시스템 첫 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산누읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1179가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
314,2010.05.31. 오전 9:46,57월 입주러시 노른자 싸게 살 호기,"[('57월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주러시', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
315,2010.05.31. 오전 9:46,웰빙도시 되려면…성북구 6월 아이디어 공모전,"[('웰빙도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되려면…', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
316,2010.05.31. 오전 9:46,한경매물마당 강남대로변 수익용 14층 빌딩 급매 195억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('195억원', 'QUANTITY')]"
317,2010.05.31. 오전 9:40,LH 태양열 온수시스템 아파트단지 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양열 온수시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
318,2010.05.31. 오전 9:38,2010 좋은건설 발주자상 시행계획 마련,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은건설 발주자상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
319,2010.05.31. 오전 9:38,수도권 고가 아파트 3채 중 1채 매매가↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가↓', 'O')]"
320,2010.05.31. 오전 9:27,교하신도시 2020년까지 6가지 교통망 확충,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
321,2010.05.31. 오전 9:26,입주 높이기 성공한 아파트 그들만의 비결은,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
322,2010.05.31. 오전 9:25,알짜경매리모델링 호재 서초 현대 84.3㎡ 4.3억원 최저가,"[('알짜경매리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('84.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O')]"
323,2010.05.31. 오전 9:16,가을 전셋집 선점 경쟁,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
324,2010.05.31. 오전 9:15,기자수첩이자갚기도 버거운 건설사들,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩이자갚기도', 'O'), (' ', 'O'), ('버거운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
325,2010.05.31. 오전 9:11,포토뉴스분양을 위해서라면...,"[('포토뉴스분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해서라면...', 'O')]"
326,2010.05.31. 오전 9:04,흑석뉴타운에 ‘대학생 기숙사’ 짓는다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
327,2010.05.31. 오전 9:01,파격 할인 LH상가 절반이상 주인 찾았다,"[('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
328,2010.05.31. 오전 9:01,서울 전세시장 약세속 강남구 소폭 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
329,2010.05.31. 오전 9:00,한경 매물마당 용인 보라지구 치과 입점 상가점포 3억9000만원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
330,2010.05.31. 오전 8:56,베트남에 울려 퍼진 한국의 졸업가,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울려', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업가', 'CIVILIZATION')]"
331,2010.05.31. 오전 8:50,단독주택 브랜드 스카이홈 전국 누빈다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('누빈다', 'O')]"
332,2010.05.31. 오전 8:50,분양 현장포커스 남대전 e편한세상…계약금 5%·중도금 60% 무이자 대출 파격,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('남대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('…계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
333,2010.05.31. 오전 8:49,분양 현장포커스 송도 코오롱 더프라우 2차…바닥난방 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('…바닥난방', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
334,2010.05.31. 오전 8:47,건설업계 퇴출 쓰나미 공포 엄습,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('엄습', 'O')]"
335,2010.05.31. 오전 8:45,6월 전국서 2만채 분양…서울·수도권 알짜 골라잡으세요,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('골라잡으세요', 'O')]"
336,2010.05.31. 오전 8:43,강일상암 등 시프트 2천여 가구 청약 접수,"[('강일상암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
337,2010.05.31. 오전 8:37,건설사 구조조정 이번이 호기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('이번이', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
338,2010.05.31. 오전 8:26,올해 수도권 고가 아파트 셋 중 하나 매매가 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
339,2010.05.31. 오전 8:06,강남구풍수해 대비 비상근무체제 돌입,"[('강남구', 'LOCATION'), ('풍수해', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상근무체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
340,2010.05.31. 오전 8:06,금리인상에 대비하는 상가투자자의 자세,"[('금리인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자세', 'O')]"
341,2010.05.31. 오전 7:57,5호선 연장 → 하남선 4호선 연장→ 진접선,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('하남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장→', 'O'), (' ', 'O'), ('진접선', 'ARTIFACT')]"
342,2010.05.31. 오전 7:36,자연살리고 임대 이미지 없앤 강남 보금자리 디자인,"[('자연살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
343,2010.05.31. 오전 7:35,서울 출퇴근 가능한 골프 빌리지 ‘투스카니 힐스’에 가다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투스카니 힐스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
344,2010.05.31. 오전 7:23,경기 하남 개별지가 8.15%상승…경기도내 ‘최고’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별지가', 'O'), (' ', 'O'), ('8.15%', 'QUANTITY'), ('상승…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
345,2010.05.31. 오전 7:10,수도권 ‘6억원↑ 아파트’ 30% 매매가 뚝↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
346,2010.05.31. 오전 7:08,평택 서탄일반산업단지 개발 본격화,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서탄일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
347,2010.05.31. 오전 7:01,서울시중앙대 흑석뉴타운에 기숙사 짓는다,"[('서울시중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
348,2010.05.31. 오전 6:00,흑석뉴타운 내 대학생 전용 에듀하우스 들어선다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
349,2010.05.31. 오전 6:00,설계·시공 잘한 발주기관에 시상,"[('설계·시공', 'O'), (' ', 'O'), ('잘한', 'O'), (' ', 'O'), ('발주기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
350,2010.05.31. 오전 6:00,평택·당진항 컨테이너부두 3선석 추가 개장,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너부두', 'O'), (' ', 'O'), ('3선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
351,2010.05.31. 오전 6:00,흑석뉴타운에 대학생 전용 에듀하우스 들어선다,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
352,2010.05.31. 오전 6:00,국토부 2010 좋은건설 발주자상 시행계획 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은건설 발주자상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
353,2010.05.31. 오전 6:00,내달 평택·당진항 컨테이너부두 추가개장,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨테이너부두', 'O'), (' ', 'O'), ('추가개장', 'O')]"
354,2010.05.31. 오전 3:19,개별 공시지가 1년만에 상승 반전… 전국 평균 3.03% 올라,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
355,2010.05.31. 오전 3:19,독도 전체 땅값 10억원 넘었다,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
356,2010.05.31. 오전 3:19,매매 시황서울 0.09% 떨어져… 14주 연속 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
357,2010.05.31. 오전 3:19,아파트 미리보기인천 송도 ‘코오롱 더프라우 2차’ 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코오롱 더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
358,2010.05.31. 오전 3:19,닥터봉의 돈 되는 부동산‘1기 신도시’ 리모델링 성공하려면…,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면…', 'O')]"
359,2010.05.31. 오전 3:19,住소식 地소식인천 송도동 포스코EC타워 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코EC타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
360,2010.05.31. 오전 3:19,부동산 캘린더선거탓 분양시장 한산 전 국 3곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더선거', 'EVENT'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
361,2010.05.31. 오전 3:19,친환경저에너지 ‘관리비 다이어트’ 아파트,"[('친환경저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
362,2010.05.31. 오전 3:19,住테크  地테크경매시장 ‘큰 집’의 굴욕,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('집’의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
363,2010.05.31. 오전 12:42,남춘천 휴먼시아 1단지 입주자모집 공고,"[('남춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
364,2010.06.01. 오후 10:45,전국 아파트 분양물량 절반 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
365,2010.06.01. 오후 10:45,수도권 경매 낙찰가율 80% 밑으로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
366,2010.06.01. 오후 10:29,5월 아파트 분양 ‘반토막’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’', 'O')]"
367,2010.06.01. 오후 10:27,해외건설 수주액 ‘껑충’,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
368,2010.06.01. 오후 10:13,검찰 골프회원권 사기 판매업체 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('판매업체', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
369,2010.06.01. 오후 7:43,GS건설 5천8백만 달러 베트남 호텔 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천8백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
370,2010.06.01. 오후 6:36,해양硏국립과천과학관 해양과학 전시·교육 협력,"[('해양硏', 'O'), ('국립과천과학관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양과학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전시·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
371,2010.06.01. 오후 6:33,다자녀 세대 7월부터 車 취·등록세 면제,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
372,2010.06.01. 오후 6:32,중동 발주 증가…해외건설 상반기 수주액 3배 껑충,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
373,2010.06.01. 오후 6:32,검찰 현진에버빌 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
374,2010.06.01. 오후 6:32,전세처럼 2년씩 계약…실버타운도 임대 인기,"[('전세처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('2년씩', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약…실버타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
375,2010.06.01. 오후 6:32,5월 1만5400채 분양…전월대비 반토막,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
376,2010.06.01. 오후 6:32,뉴스카페 재건축 공공관리제 피하려는 속내는,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
377,2010.06.01. 오후 6:32,GS건설 베트남에 5800만弗 호텔 짓는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
378,2010.06.01. 오후 6:31,300채이상 아파트 책임감리 현행유지,"[('300채이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('책임감리', 'O'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O')]"
379,2010.06.01. 오후 6:31,한미파슨스 소사장제 도입,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소사장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
380,2010.06.01. 오후 6:31,경매 낙찰가율 연중 최저…80%도 안돼,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
381,2010.06.01. 오후 6:31,현장 레이더 미아뉴타운 입주 시작…매매·전세물량 쌓여 가격 뚝,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…매매·전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
382,2010.06.01. 오후 6:06,보금자리지구 시범지구 택지공급계획 이달 확정,"[('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
383,2010.06.01. 오후 6:04,분양 감소 그래도 알짜 있다...청약유형별 전략은,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
384,2010.06.01. 오후 6:02,5월 아파트 분양 절반 뚝,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
385,2010.06.01. 오후 5:59,한스 브렌슨 총책임자 “천안함，부동산 투자에 영향없다”,"[('한스 브렌슨', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('천안함', 'ARTIFACT'), ('，부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향없다”', 'O')]"
386,2010.06.01. 오후 5:58,온천아파트 LIG 용인구성 리가 인기만점 무조건 잡아라.,"[('온천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인구성 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라.', 'O')]"
387,2010.06.01. 오후 5:55,절체절명 건설사 퇴출 초읽기,"[('절체절명', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
388,2010.06.01. 오후 5:55,“전세계 상업용 부동산시장 회복세.. 지금 투자할 때”,"[('“전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세..', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
389,2010.06.01. 오후 5:55,전세난 ‘단비’ 새 아파트 쏟아진다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
390,2010.06.01. 오후 5:55,6월 2일 부동산 파일,"[('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
391,2010.06.01. 오후 5:52,태영건설 계열사 채무 629억 채무보증,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('629억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O')]"
392,2010.06.01. 오후 5:49,송도 오피스텔 훈풍 이어가나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
393,2010.06.01. 오후 5:48,기업도시 입주社 개발익 줄면 차액 일부 보전,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주社', 'O'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('차액', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
394,2010.06.01. 오후 5:45,광양만 신대지구 ‘분양 훈풍’ 왜,"[('광양만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
395,2010.06.01. 오후 5:42,진흥기업 1600억 유증 추진..효성 참여할 듯,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
396,2010.06.01. 오후 5:37,송도 앞 논현지구 500만원대 오피스텔,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
397,2010.06.01. 오후 5:27,‘fn 하우징·건설 파워브랜드 대상’ 세미나 열려,"[('‘', 'O'), ('fn 하우징·', 'EVENT'), ('건설 파워브랜드 대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
398,2010.06.01. 오후 5:27,DMZ내 ‘번지없는 땅’ 314㎢，새 번지 찾는다,"[('DMZ', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘번지없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('314', 'QUANTITY'), ('㎢，새', 'O'), (' ', 'O'), ('번지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
399,2010.06.01. 오후 5:26,재개발·재건축 ‘공공관리자제’ 전면시행 앞두고 효용성 논란,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공관리자', 'CIVILIZATION'), ('제’', 'O'), (' ', 'O'), ('전면시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('효용성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
400,2010.06.01. 오후 5:25,수도권 경매아파트 낙찰가율 ‘뚝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
401,2010.06.01. 오후 5:24,5월 아파트분양，4월의 ‘절반’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양，', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
402,2010.06.01. 오후 5:24,경남 양산금산지구 국민임대 1300가구 공급,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산금산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2010.06.01. 오후 5:23,중소건설사，6월 지방분양 ‘제로’,"[('중소건설사，', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
404,2010.06.01. 오후 5:21,인천도개공 올 4분기 보금자리주택 사전 예약,"[('인천도', 'ORGANIZATION'), ('개공', 'O'), (' ', 'O'), ('올 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
405,2010.06.01. 오후 5:17,절체절명 건설사 퇴출 초읽기,"[('절체절명', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
406,2010.06.01. 오후 5:17,송도 오피스텔 훈풍 이어가나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
407,2010.06.01. 오후 5:17,분양 감소 그래도 알짜 있다...청약유형별 전략은,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('있다...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
408,2010.06.01. 오후 5:17,5월 아파트 분양 절반 뚝,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
409,2010.06.01. 오후 5:17,삼성증권 강남 집값 당분간 조정국면,"[('삼성증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O')]"
410,2010.06.01. 오후 5:03,강남권 부자들은 지금 어느곳에 투자하고 있을까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어느곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
411,2010.06.01. 오후 5:02,경매 낙찰가율 연중 최저…응찰자는 증가,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
412,2010.06.01. 오후 5:02,6월 시프트 봇물…어떤 단지가 좋을까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('봇물…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
413,2010.06.01. 오후 5:01,LH 의정부 민락2지구 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
414,2010.06.01. 오후 4:42,화제의 분양.. 주변시세보다 ㎡당 200300만원 저렴한 아파트,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('200300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
415,2010.06.01. 오후 4:42,GS건설 베트남 호텔 5800만弗 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2010.06.01. 오후 4:42,2차 보금자리 여파 5월 공급물량 급감,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
417,2010.06.01. 오후 4:42,LH 의정부 민락2지구내 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2010.06.01. 오후 4:42,고급 연립주택 소리없는 강자,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
419,2010.06.01. 오후 4:42,수도권 아파트 낙찰가율·낙찰률 올 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율·낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
420,2010.06.01. 오후 4:36,업계 악성 미분양 굴레 벗어나나,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴레', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나나', 'O')]"
421,2010.06.01. 오후 4:23,퇴직후가 걱정되십니까 월급의 완벽한 대체효과 500만원대 역세권 오피스텔,"[('퇴직후가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('월급의', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
422,2010.06.01. 오후 4:18,현진에버빌 검찰 압수수색 받아,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
423,2010.06.01. 오후 4:12,정말이야 진짜 역세권 오피스텔이 500만원대,"[('정말이야', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
424,2010.06.01. 오후 4:02,‘교하신도시 내 친환경 녹색아파트 선보인다’,"[('‘', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다’', 'O')]"
425,2010.06.01. 오후 4:01,불법 대출 혐의 현진에버빌 압수수색,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
426,2010.06.01. 오후 4:00,진흥기업 1600억 규모 유증 추진..효성 참여할 듯,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
427,2010.06.01. 오후 3:56,한신공영 베트남 고속도로 휴게시설 사업 기본계약 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로 휴게시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
428,2010.06.01. 오후 3:51,한신공영 베트남 고속도로 휴게시설 사업 기본계약 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로 휴게시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
429,2010.06.01. 오후 3:50,금융위기 파고넘어 세계 상업용부동산 회복,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파고넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
430,2010.06.01. 오후 3:44,용인 역세권 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
431,2010.06.01. 오후 3:44,시민단체 재개발 정책 근본적으로 수정하라,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('근본적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수정하라', 'O')]"
432,2010.06.01. 오후 3:40,한신공영 130억 베트남 고속道 휴게시설 기본계약,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('130억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계약', 'O')]"
433,2010.06.01. 오후 3:36,서울 최고 요지 상도동 현대아파트 특별할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
434,2010.06.01. 오후 3:33,경기최고의 중심 성남 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
435,2010.06.01. 오후 3:32,한신공영 베트남 고속도로 휴게시설 사업 계약체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로 휴게시설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
436,2010.06.01. 오후 3:29,비무장지대 번지 없는 땅 314㎢ 새 번지,"[('비무장지대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('번지', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('314㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('번지', 'O')]"
437,2010.06.01. 오후 3:26,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
438,2010.06.01. 오후 3:22,묵동자이프라자 특별 분양,"[('묵동자이프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2010.06.01. 오후 3:17,한국감정원 공단화 쟁점 3가지,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공단화', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
440,2010.06.01. 오후 3:07,부모님 행복한 노년 500만원대 오피스텔로 준비하세요,"[('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노년', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
441,2010.06.01. 오후 2:52,역세권 안전성을 모두 만족시키는 투자 트렌드 풀옵션 원룸텔에 투자하라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성을', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('만족시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
442,2010.06.01. 오후 2:50,선거 이후 주택시장 살아날까 글쎄,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
443,2010.06.01. 오후 2:50,청라지구 BRT에 일반버스 투입.. 사기분양 논란,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BRT', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반버스', 'O'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
444,2010.06.01. 오후 2:45,건설사 신용평가 떠는 업체들은,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들은', 'O')]"
445,2010.06.01. 오후 2:41,경남기업 공무원연금공단과 아파트 공급계약 체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
446,2010.06.01. 오후 2:40,개포동길남부순환로 연결 도로 개통,"[('개포동길남부순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
447,2010.06.01. 오후 2:38,‘잠실 푸르지오 월드마크’ 아파트 9일부터 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('잠실 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
448,2010.06.01. 오후 2:36,1기 신도시 거주자 ‘갈아탈까,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (""'갈아탈까"", 'O')]"
449,2010.06.01. 오후 2:31,부동산등기 종이 대신 전산처리 원칙,"[('부동산등기', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전산처리', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
450,2010.06.01. 오후 2:21,민선5기 서울시 뉴타운 시대 저무나,"[('민선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('저무나', 'O')]"
451,2010.06.01. 오후 2:08,나주 개발제한구역 토지거래 허가기간 연장,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
452,2010.06.01. 오후 2:06,틈새 주거상품 시프트 14일 청약..84㎡ 자산제한,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산제한', 'O')]"
453,2010.06.01. 오후 2:06,부천시 개별 공시지가 이의 신청 접수,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
454,2010.06.01. 오후 2:05,검단신도시 3000만원 투자로 월55만원 수익보장 호텔식 도시형 생활주택,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
455,2010.06.01. 오후 2:04,진흥기업 효성 브라질공장 TF팀 구성,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
456,2010.06.01. 오후 1:51,LH 양산 금산 국민임대 1300가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2010.06.01. 오후 1:51,송도컨벤시아 아시아  최고의 친환경건축물,"[('송도컨벤시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O')]"
458,2010.06.01. 오후 1:47,진흥기업 효성 브라질 스판덱스 공장 건립공사 추진,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스판덱스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
459,2010.06.01. 오후 1:38,보금자리 민간택지 공급계획 이달말 확정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
460,2010.06.01. 오후 1:37,용인 역세권 소형오피스텔 선착순특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O')]"
461,2010.06.01. 오후 1:36,경기최고의 중심 신흥역 원룸텔 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
462,2010.06.01. 오후 1:35,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
463,2010.06.01. 오후 1:34,1억5천에 2채 주거형 오피스텔 2천만원이면 계약OK,"[('1억5천', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약OK', 'O')]"
464,2010.06.01. 오후 1:12,성남 신흥역 오피스원룸 무조건 잡아라,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
465,2010.06.01. 오후 1:10,부천 상동역 원룸텔 5차 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
466,2010.06.01. 오후 1:09,은행이자 4배 “뜨는” 투자처 “4천→월100만” 화제,"[('은행이자', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4천', 'QUANTITY'), ('→월', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
467,2010.06.01. 오후 12:59,조금 있는 ‘종자돈’ 어디 투자할까 주목하라 동대문 맥스타일,"[('조금', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종자돈’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT')]"
468,2010.06.01. 오후 12:39,요즘 “이슈” 노후보장처 4천→월100만 노려볼만,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('“이슈”', 'O'), (' ', 'O'), ('노후보장처', 'O'), (' ', 'O'), ('4천', 'QUANTITY'), ('→월', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
469,2010.06.01. 오후 12:35,부천상동역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
470,2010.06.01. 오후 12:32,김포신도시 인근3.3㎡당 700만원대 공급되는 화제의 아파트,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
471,2010.06.01. 오전 11:59,왜 아파트는 지고 오피스텔은 뜨는가,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는가', 'O')]"
472,2010.06.01. 오전 11:56,OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도 100%반환형 신규특별분양단행,"[('OPEN소노펠리체 대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('신규특별분양단행', 'O')]"
473,2010.06.01. 오전 11:55,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
474,2010.06.01. 오전 11:51,뱃길 따라 녹색성장路 열린다,"[('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장路', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
475,2010.06.01. 오전 11:46,불법 주정차 달리는 시내버스에 딱 걸렸네,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주정차', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('시내버스에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸네', 'O')]"
476,2010.06.01. 오전 11:46,배수지위 공원 조성 ‘주민쉼터’ 로,"[('배수지위', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('쉼터’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O')]"
477,2010.06.01. 오전 11:46,여의도 면적 110배 DMZ내 땅 지적 재등록,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('110배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DMZ', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('재등록', 'O')]"
478,2010.06.01. 오전 11:41,줌인외관·품질 탁월…용인 랜드마크로,"[('줌인외관·품질', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
479,2010.06.01. 오전 11:41,예·부금 가입자 강남재건축·시프트 노려라,"[('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축·시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
480,2010.06.01. 오전 11:41,이달에도 신규분양 가뭄 계속된다,"[('이달', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
481,2010.06.01. 오전 11:40,명지대학교부동산대학원  부동산 실전경매 무료강좌,"[('명지대학교부동산대학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
482,2010.06.01. 오전 11:38,진흥기업 효성 해외공장 공사 TF팀 구성,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
483,2010.06.01. 오전 11:36,수도권도 40%대 통매각..백약이 무효,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통매각..백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
485,2010.06.01. 오전 11:36,송도TP 대우건설 수주,"[('송도TP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
486,2010.06.01. 오전 11:31,상도동 현대 엠코아파트 특별분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 엠코아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
487,2010.06.01. 오전 11:28,영종지구 교통 교육특구…집값이 달린다,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구…집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
488,2010.06.01. 오전 11:25,대우건설 컨소 송도 자동차부품센터 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자동차부품센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
489,2010.06.01. 오전 11:25,수도권 경매 아파트 낙찰가율 연중 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
490,2010.06.01. 오전 11:25,GS건설 5천800만달러 베트남 호텔 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천800만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
491,2010.06.01. 오전 11:25,7월 입주예정 2만여가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY')]"
492,2010.06.01. 오전 11:03,동광클락 필리핀 클락 오드카운티 오피스텔 분양,"[('동광클락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('클락 오드카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2010.06.01. 오전 11:03,LH 의정부 민락2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
494,2010.06.01. 오전 11:02,부천 약대에 무슨 일이...투자자 문의 급증,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이...', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
496,2010.06.01. 오전 10:56,중동 산업설비 수출 호조…올 해외건설 수주 329억弗,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('호조…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('329억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O')]"
497,2010.06.01. 오전 10:54,뜨는 전세값 3년전 분양가 이참에 내집마련 전략 짜볼까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜볼까', 'O')]"
498,2010.06.01. 오전 10:53,LH 의정부 민락2지구 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
499,2010.06.01. 오전 10:52,GS건설 베트남서 5800만불 호텔공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
500,2010.06.01. 오전 10:51,GS건설 베트남 685억원 리조트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('685억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
501,2010.06.01. 오전 10:50,LH 의정부 민락2지구내 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
