,date,headline,keyword
0,2012.10.14. 오후 11:36,안동 옥동 호반베르디움 견본주택 북새통,"[('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
1,2012.10.14. 오후 11:30,강남역 센트럴 푸르지오 시티 견본주택 주말동안 1만명 몰려,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2012.10.14. 오후 11:22,금호영재 음악가들 전남 섬마을에서 음악회 열어,"[('금호영재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음악가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬마을에서', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
3,2012.10.14. 오후 11:08,아시아나항공 러시아 유럽 일본 노선 대폭 증편,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
4,2012.10.14. 오후 9:49,보증금 저렴한 매머드 입주단지 전세 가뭄에 ‘단비’,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드 입', 'LOCATION'), ('주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
5,2012.10.14. 오후 9:49,특별·우선 공급 활용…비선호 블록 유리,"[('특별·우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활용…비선호', 'O'), (' ', 'O'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
6,2012.10.14. 오후 9:49,분양정보대우산업개발 ‘이안 서산테크노밸리’ 832가구 外,"[('분양정보대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('832가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
7,2012.10.14. 오후 9:43,‘9·10 세 감면 대책’ 이후 집값 하락 진정세,"[('‘', 'O'), ('9·10 세 감면 대책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O')]"
8,2012.10.14. 오후 7:45,전세시황 매물 부족으로 서울·수도권 소폭 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
9,2012.10.14. 오후 7:43,매매시황 거래세 감면 영향 수도권 하락세 둔화,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
10,2012.10.14. 오후 7:02,9·10대책 한달… 집값 하락 진정세,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O')]"
11,2012.10.14. 오후 6:25,연말부터 아파트 층수·방향별 담보가치 달라져,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수·방향별', 'O'), (' ', 'O'), ('담보가치', 'O'), (' ', 'O'), ('달라져', 'O')]"
12,2012.10.14. 오후 5:58,브루나이 인도네시아 등 수주지원단 운영,"[('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
13,2012.10.14. 오후 5:57,‘안동 옥동 호반베르디움’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥동 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
14,2012.10.14. 오후 5:57,연말 보금자리 분양大戰…하남 미사 vs 강남 세곡 어디로,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
15,2012.10.14. 오후 5:57,2천가구 매머드단지 속속 나온다,"[('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
16,2012.10.14. 오후 5:57,중소건설사 매출 환란이후 반토막,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('환란이후', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
17,2012.10.14. 오후 5:57,인천 송도 등 이번주 1만가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2012.10.14. 오후 5:57,분양현장 NOW 강남역 걸어서 30초 초역세권,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('30초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
19,2012.10.14. 오후 5:57,SH공사 은평뉴타운에 한옥용지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
20,2012.10.14. 오후 5:55,주택구입 전 ‘공동중개’ 확인，사고 발생 땐 책임 불명확해,"[('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공동중개’', 'O'), (' ', 'O'), ('확인，사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확해', 'O')]"
21,2012.10.14. 오후 5:55,강남권 알짜 오피스텔 대거 분양..어디야,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..어디야', 'O')]"
22,2012.10.14. 오후 5:49,중소건설사 8.5% 무실적…경영난 심화,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무실적…경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
23,2012.10.14. 오후 5:32,매일경제 부동산 임대비법 절세방안 무료 세미나 마감임박,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비법', 'O'), (' ', 'O'), ('절세방안', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
24,2012.10.14. 오후 5:31,강남역 센트럴 푸르지오시티 견본주택 문전성시,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
25,2012.10.14. 오후 5:30,서울 아파트 거래량 상승세 청신호 켜졌지만..,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('켜졌지만..', 'O')]"
26,2012.10.14. 오후 5:25,층별 가격 차 이미 있던 제도…시장 영향 미미,"[('층별', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('제도…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
27,2012.10.14. 오후 5:21,SH공사 은평지구 한옥 주택 용지 19개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2012.10.14. 오후 5:08,취재수첩 극동건설 하청업체들의 눈물,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하청업체들의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
29,2012.10.14. 오후 5:03,용인 성복 아이파크 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2012.10.14. 오후 5:03,가을 분양 본격화…하남미사·서울 강남 등 19개 단지 청약,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2012.10.14. 오후 5:03,LH 고졸 200명 공채…50%는 지역인재 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채…', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
32,2012.10.14. 오후 5:03,송도서 아파트·오피스텔 3400채 쏟아진다,"[('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
33,2012.10.14. 오후 5:03,SH공사 한옥 용지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
34,2012.10.14. 오후 5:03,반등하는 재건축…개포·잠실 등 최고 5000만원↑,"[('반등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
35,2012.10.14. 오후 5:03,동대문엔 스튜디오·공단엔 기숙사처럼 지역색 입은 오피스텔 쏟아진다,"[('동대문', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('스튜디오·공단엔', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역색', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
36,2012.10.14. 오후 5:03,JOBnSTORY 가계부채 폭탄 터지기전에 vs  형평성에 문제,"[('JOBnSTORY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터지기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
37,2012.10.14. 오후 5:03,서울 아파트값 소폭 하락…전세시장은 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
38,2012.10.14. 오후 5:03,JOBnSTORY 악성 포퓰리즘으로서의 하우스푸어 대책,"[('JOBnSTORY', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('포퓰리즘', 'THEORY'), ('으로서의', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
39,2012.10.14. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 창신·숭인동 광화문·시청역 10분 거리,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
40,2012.10.14. 오후 5:01,가을 오피스텔 분양大戰…강남·송도·광교서 3000여실 나온다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
41,2012.10.14. 오후 5:01,알쏭달쏭 세금 올해안에 집 사면 취득세 절반…내집마련의 기회로,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('…내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
42,2012.10.14. 오후 5:01,고수에게 듣는다 23층 빌딩 유망…리모델링하면 가치 쑥,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('유망…리모델링하면', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
43,2012.10.14. 오후 4:28,‘이안 서산테크노밸리’ 견본주택 3일간 1만 2천 여명 방문,"[('‘', 'O'), ('이안 서산테크노밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 2천 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
44,2012.10.14. 오후 4:25,서울시 최초 은평 한옥주택용지 분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2012.10.14. 오후 4:12,부동산 QA 토지 수용 보상금에 대한 양도세는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
46,2012.10.14. 오후 4:10,국토부 국내업체 브루나이·印尼 공사 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내업체', 'O'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('印尼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
47,2012.10.14. 오후 4:03,아파트 주간 시세 관악휴먼시아·신림푸르지오 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('관악휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
48,2012.10.14. 오후 3:47,서울시 도시환경정비 잇따라 시행인가 절차,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O')]"
49,2012.10.14. 오후 3:47,하남미사 보금자리 15일부터 본청약,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
50,2012.10.14. 오후 3:36,대우건설 강남 센트럴푸르지오시티 1만명 북적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
51,2012.10.14. 오후 3:00,포스코건설 강릉더샵 모델하우스에 인파 북적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
52,2012.10.14. 오후 2:56,롯데·대우건설 송도캠퍼스타운 1230가구 분양,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2012.10.14. 오후 2:47,STX건설 노인가구 특화 평면 개발 등록,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
54,2012.10.14. 오후 2:45,외환위기 이후 중소건설사 매출 반토막,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
55,2012.10.14. 오후 2:41,감리협회 저소득층 에너지효율 개선 사업 참여,"[('감리협회 저소득층 에너지효율 개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
56,2012.10.14. 오후 2:41,SH공사 은평뉴타운에 한옥용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2012.10.14. 오후 2:40,중소건설사 경영여건 크게 악화돼,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영여건', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('악화돼', 'O')]"
58,2012.10.14. 오후 2:35,강남권 재건축 10가구 중 4가구 금융위기 때보다 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2012.10.14. 오후 2:33,아파트 로얄층 담보가치 높아..시끄러우면,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층', 'O'), (' ', 'O'), ('담보가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄러우면', 'O')]"
60,2012.10.14. 오후 2:30,대건협 중소 건설업체 경영여건 급격히 악화,"[('대건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경영여건', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
61,2012.10.14. 오후 1:50,국토부 브루나이 인니 방문 초대형 건설프로젝트 수주지원 활동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
62,2012.10.14. 오후 1:49,LH 고졸신입사원 200명 선발공채 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
63,2012.10.14. 오후 1:47,국토부 브루나이 등 민관합동 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
64,2012.10.14. 오후 1:46,국토부 브루나이 등 민관합동 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
65,2012.10.14. 오후 1:45,강남역 센트럴 푸르지오 시티에 주말 1만명 몰려,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2012.10.14. 오후 1:42,9.10대책 한달…집값 하락 진정세,"[('9.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('진정세', 'O')]"
67,2012.10.14. 오후 1:35,‘강남 센트럴 푸르지오 시티’ 오피스텔 견본주택 사흘간 1만명 방문,"[('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
68,2012.10.14. 오후 1:24,포토강릉 더샵 모델하우스에 1만3천명 북적,"[('포토', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
69,2012.10.14. 오후 1:21,4대강서 우리국토사랑 생활체육 강변야구대회 열린다,"[('4대강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('우리국토사랑 생활체육 강변야구대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
70,2012.10.14. 오후 1:15,이기호 LH 경영지원이사 “공기업 사상 최대 고졸 공채 新고졸시대 선도할 것”,"[('이기호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('新고졸시대', 'O'), (' ', 'O'), ('선도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
71,2012.10.14. 오후 1:11,집값 하락 진정… 전문가 “반짝 효과일 뿐”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐”', 'O')]"
72,2012.10.14. 오후 1:00,오피스텔 차별화 전략… 이제는 ‘로컬코드’ 입힌다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로컬코드’', 'O'), (' ', 'O'), ('입힌다', 'O')]"
73,2012.10.14. 오후 12:47,성수기 가을 맞아 풍성한 분양시장,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
74,2012.10.14. 오후 12:35,SH공사 은평뉴타운 한옥마을 조성 추진,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2012.10.14. 오전 11:41,브루나이와 인도네시아 메가프로젝트 수주지원,"[('브루나이', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메가프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O')]"
76,2012.10.14. 오전 11:24,이안 서산테크노밸리 모델하우스 1만2000명 방문,"[('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
77,2012.10.14. 오전 11:24,은평뉴타운 한옥마을 조성 본격화,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
78,2012.10.14. 오전 11:16,은평지구 한옥주택용지 1516일 분양 접수,"[('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1516일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
79,2012.10.14. 오전 11:15,은평 뉴타운에 한옥 지어볼까,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
80,2012.10.14. 오전 11:05,LH 고졸사원 대규모 채용…新 고졸시대 선언,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…新', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸시대', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
81,2012.10.14. 오전 11:05,외환위기 이후 중소건설사 매출 반토막 대기업은 3배 증가,"[('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
82,2012.10.14. 오전 11:03,건설업체 매출 대형은 ‘쑥’ 중소형은 ‘쏙’,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏙’', 'O')]"
83,2012.10.14. 오전 11:02,LH 고졸사원 채용…능력으로 일하는 시대 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…능력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
84,2012.10.14. 오전 11:01,국토부 브루나이·인도네시아에서 수주 지원 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
85,2012.10.14. 오전 11:00,중소건설사 매출 97년 54억→2010년 31억…42%↓,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('97년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('54억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31억', 'QUANTITY'), ('…42%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
86,2012.10.14. 오전 11:00,LH 고졸자 200명 채용 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
87,2012.10.14. 오전 11:00,프로야구 인기 동호인 ↑..4대강으로 야구 하러 갈까,"[('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('동호인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하러', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
88,2012.10.14. 오전 11:00,국토부 브루나이·인도네시아 민관합동 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
90,2012.10.14. 오전 11:00,전국 주요 해수욕장 복원에 예산 확대..올해比 80%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('해수욕장', 'O'), (' ', 'O'), ('복원에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
91,2012.10.14. 오전 11:00,제1회 우리 국토사랑 강변야구대회···64개팀 참가,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우리 국토사랑 강변야구대회', 'EVENT'), ('···', 'O'), ('64개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
92,2012.10.14. 오전 11:00,국토부 브루나이·印尼 메가프로젝트 수주지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('印尼 메가프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O')]"
93,2012.10.14. 오전 11:00,국토부 내년 모래사장 복원에 389억원 쓴다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모래사장', 'O'), (' ', 'O'), ('복원에', 'O'), (' ', 'O'), ('389억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
94,2012.10.14. 오전 11:00,LH 공기업 최대규모 고졸사원 200명 공채,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
95,2012.10.14. 오전 10:38,세금감면 입질…전국 아파트값 5주만에 하락 접어,"[('세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('입질…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('접어', 'O')]"
96,2012.10.14. 오전 9:55,강남권 재건축 아파트값 금융위기 시절로 복귀,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시절로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
97,2012.10.14. 오전 9:53,1억9500만원짜리 아파트 전세금이 1억8천만원,"[('1억9500만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY')]"
98,2012.10.14. 오전 9:31,부천 지하철 시대 활짝 열리다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열리다', 'O')]"
99,2012.10.14. 오전 9:28,너무 싼 명동 1평짜리 상가 4300만원,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
100,2012.10.14. 오전 9:22,삼성重 남부발전과 함께 제주도에 해상풍력 단지 건설,"[('삼성重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남부발전', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해상풍력', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
101,2012.10.14. 오전 9:01,9·10대책과 금리인하 호재로 아파트 하락세 둔화,"[('9·10대책', 'EVENT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
102,2012.10.14. 오전 9:01,부동산캘린더 막 오른 가을 분양 하남보금자리 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
103,2012.10.14. 오전 9:00,재벌과 결혼했단 전지현 알고보니 시댁이,"[('재벌과', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼했단', 'O'), (' ', 'O'), ('전지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('시댁이', 'O')]"
104,2012.10.14. 오전 4:59,증권사 애널리스트들 집값 하락은 계속된다,"[('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('애널리스트', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
105,2012.10.15. 오후 9:42,“주택시장 바닥 다지는 중”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
106,2012.10.15. 오후 8:12,서울 서초구 전세값 초강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
107,2012.10.15. 오후 6:21,지금은 분양중제물포역 아르떼노블,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중제물포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르떼노블', 'ARTIFACT')]"
108,2012.10.15. 오후 6:06,광주 미친 전셋값,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
109,2012.10.15. 오후 6:03,權 국토 부동산 바닥 탈출 임박,"[('權', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
110,2012.10.15. 오후 5:40,‘거제 마린 푸르지오’ 오는 19일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('거제 마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
111,2012.10.15. 오후 5:37,광교신도시 마지막 10년 공공임대 25일부터 추가모집,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
112,2012.10.15. 오후 5:36,지방 모델하우스 북적…중견 건설사 모처럼 웃음,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O')]"
113,2012.10.15. 오후 5:33,강남 보금자리 단지 상가 6개 점포 공급,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2012.10.15. 오후 5:28,800만원대 거품 뺀 분양가 … 돈버는 알짜 단지는,"[('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
115,2012.10.15. 오후 5:27,옮기는 공공기관 직원 거주지 규제 완화,"[('옮기는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
116,2012.10.15. 오후 5:27,왕십리 3구역 뉴타운 총아서 천덕꾸러기로,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('총아서', 'O'), (' ', 'O'), ('천덕꾸러기로', 'O')]"
117,2012.10.15. 오후 5:27,파주 운정3지구 땅주인 33%는 외지인,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
118,2012.10.15. 오후 5:14,고양·시흥·안산 방치된 땅 속속 주택단지로,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지로', 'O')]"
119,2012.10.15. 오후 5:14,건설株 어디로 튈까,"[('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('튈까', 'O')]"
120,2012.10.15. 오후 5:13,견본주택 탐방 강남 더샵 라르고,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 라르고', 'ARTIFACT')]"
121,2012.10.15. 오후 5:12,4분기 충청권 알짜물량 7000가구 봇물,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
122,2012.10.15. 오후 5:12,국토부 해외건설 700억달러 올인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
123,2012.10.15. 오후 5:11,가재울 래미안 e편한세상 단지내 상가 분양,"[('가재울 래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2012.10.15. 오후 5:11,경기ㆍ충남 낙후지역 신발전지역으로 개발,"[('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신발전지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
125,2012.10.15. 오후 5:11,현장르포 훈풍 부는 강릉 주택시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
127,2012.10.15. 오후 5:10,중소건설사 설 곳 없다,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
128,2012.10.15. 오후 5:10,알에셋WM센터 부동산세미나,"[('알에셋WM센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O')]"
129,2012.10.15. 오후 5:10,달아오른 거제도 분양 열기,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
130,2012.10.15. 오후 5:10,분양가 800만원대 아파트 화성 등 수도권 속속 등장,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
131,2012.10.15. 오후 5:10,땅 지분 적은 주상복합의 설움…분당 파크뷰 등 시세 반토막,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합의', 'O'), (' ', 'O'), ('설움…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
132,2012.10.15. 오후 5:10,광교 경동 해피리움 오피스텔 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동 해피리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2012.10.15. 오후 5:10,영등포 계룡리슈빌 441가구 분양,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2012.10.15. 오후 5:10,광교 마지막 10년임대 220가구,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY')]"
135,2012.10.15. 오후 5:10,권도엽 장관 집값 바닥 탈출할 때 됐다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
136,2012.10.15. 오후 5:10,문정지구에 호텔·오피스텔…SH공사 용지 분할매각 공고,"[('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·오피스텔…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
137,2012.10.15. 오후 5:09,지방 이전 공공기관 직원 주택확보 적극 지원,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택확보', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
138,2012.10.15. 오후 5:09,대한주택보증 재건축·재개발 대출보증 특허,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
139,2012.10.15. 오후 5:09,경산 사랑으로 임대아파트,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
140,2012.10.15. 오후 5:08,현대건설 강남보금자리에 ‘강남 힐스테이트 에코’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2012.10.15. 오후 5:08,LH 광교에 10년 공공임대 220가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2012.10.15. 오후 5:08,국토부 해외건설 700억달러 달성 총력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
143,2012.10.15. 오후 5:08,권도엽 장관 집값 바닥 탈출 임박,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
144,2012.10.15. 오후 4:58,수도권 3.3㎡ 800만원대 신규아파트 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
145,2012.10.15. 오후 4:33,中기업 아이슬란드 토지개발 성사 임박,"[('中', 'LOCATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('아이슬란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
146,2012.10.15. 오후 4:32,경기·충남 낙후지역 신발전지역으로 육성종합,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신발전지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성종합', 'O')]"
147,2012.10.15. 오후 4:21,정부 해외건설 700억弗 총력전…시장은 글쎄,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
148,2012.10.15. 오후 4:09,해외건설 700억불 수주 총력 지원,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
149,2012.10.15. 오후 4:09,한신공영 제8회 베트남 유학생의 날 행사,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날 행사', 'EVENT')]"
150,2012.10.15. 오후 4:06,경기·충남에 2.3조 투입 신발전지대로 개발,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('신발전지대로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
151,2012.10.15. 오후 4:06,권도엽 국토해양부 장관주택시장 바닥 탈출할 때 됐다 ,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
152,2012.10.15. 오후 4:01,＜생생코스피＞삼성카드 3분기 영업익 812.9억 전년비 3.78%↑,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('삼성카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('812.9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.78%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
153,2012.10.15. 오후 3:52,경기ㆍ충남 낙후지역 신발전지역으로 육성,"[('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신발전지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
154,2012.10.15. 오후 3:46,권도엽 장관 주택시장 바닥 다지고 있다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
155,2012.10.15. 오후 3:39,국토부 해외수주 700억달러 잡기 총력전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
156,2012.10.15. 오후 3:32,경기북부 충남 낙후지역 신발전지대 2조3453억원 투입 단계 개발된다,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신발전지대', 'O'), (' ', 'O'), ('2조3453억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
157,2012.10.15. 오후 3:30,한신공영제8회 베트남 유학생의 날 행사 개최,"[('한신공영제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2012.10.15. 오후 3:30,국토부 해외건설 700억불 수주 총력 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
159,2012.10.15. 오후 3:25,대한주택보증 정비사업자금대출보증 특허 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비사업자금대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
160,2012.10.15. 오후 3:22,게시판 대한주택보증 정비사업 대출보증 특허,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
161,2012.10.15. 오후 3:18,권도엽 국토부 장관 “주택경기 바닥 다지는 중.. 추가 부양대책 계획 없다”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중..', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
162,2012.10.15. 오후 3:15,파주운정3지구 3조원 토지 보상금 어디로 가나,"[('파주운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
163,2012.10.15. 오후 3:10,양도세 감면 아파트 GS건설  용인 성복자이 1·2차,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
164,2012.10.15. 오후 3:10,양도세 감면 아파트 현대건설  퇴계원 힐스테이트,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
165,2012.10.15. 오후 3:10,놓칠수없는 양도세 감면 혜택 알짜 미분양 단지,"[('놓칠수없는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
166,2012.10.15. 오후 3:06,양도세 감면 아파트 대우건설  부천 소사역 푸르지오,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사역 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
167,2012.10.15. 오후 3:06,양도세 감면 아파트 삼성물산  래미안 한강신도시 2차,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
168,2012.10.15. 오후 3:06,분양 하이라이트 유동개발  임페리얼 스파리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('유동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임페리얼 스파리조트', 'ARTIFACT')]"
169,2012.10.15. 오후 3:06,분양 하이라이트 SK건설  신동탄 SK뷰 파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT')]"
170,2012.10.15. 오후 3:06,분양 하이라이트 계룡건설  동탄 계룡리슈빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT')]"
171,2012.10.15. 오후 3:06,양도세 감면 아파트 대림산업  포항 e편한세상,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
172,2012.10.15. 오후 3:06,분양 하이라이트 현대엠코  정자역 엠코헤리츠,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT')]"
173,2012.10.15. 오후 3:05,권도엽 장관 주택시장 바닥 다지는 중,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
174,2012.10.15. 오후 3:05,양도세 감면 아파트 현대산업개발  천안 백석 2차 아이파크,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
175,2012.10.15. 오후 3:05,분양 하이라이트 삼호  e편한세상 보라매,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호 e편한세상 보라매', 'ARTIFACT')]"
176,2012.10.15. 오후 2:53,포스코건설 다문화가족 무료 이동 클리닉 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
177,2012.10.15. 오후 2:53,현대건설 강남 힐스테이트 에코 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2012.10.15. 오후 2:52,이안 서산테크노밸리 1만2천명 북적,"[('이안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
179,2012.10.15. 오후 2:51,권도엽 장관 부동산경기 바닥 통과중,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('통과중', 'O')]"
180,2012.10.15. 오후 2:45,천덕꾸러기 중대형 어 찾는 사람이 슬슬 늘었네,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
181,2012.10.15. 오후 2:44,권도엽장관 침체된 주택시장 바닥 찍었다,"[('권도엽', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
182,2012.10.15. 오후 2:42,이안 서산테크노밸리 견본주택 1만2천명 방문,"[('이안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
183,2012.10.15. 오후 2:33,충북·동해안 경제자유구역 후보지 지정.. 주택시장 훈풍부나,"[('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
184,2012.10.15. 오후 2:27,현대건설 강남보금자리지구에 오피스텔 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2012.10.15. 오후 2:22,강원랜드 카지노 인근 ‘라마다호텔 강원’ 특별 분양,"[('강원랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다호텔 강원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2012.10.15. 오후 2:20,정부 해외 건설수주 금융지원 대상 연내 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
187,2012.10.15. 오후 2:19,대우건설 ‘거제 마린 푸르지오‘ 959세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제 마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('959세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2012.10.15. 오후 2:11,거제 마린 푸르지오 959가구 이달중 분양,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('959가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.10.15. 오후 2:05,LH 광교신도시 10년 공공임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
190,2012.10.15. 오후 2:03,추천 경매물건 성동구 금호동 아파트 전용 84.87㎡ 6억8000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.87㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억8000만원', 'QUANTITY')]"
192,2012.10.15. 오후 2:01,올 해외 700억弗 수주 지원 총력,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('700억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
193,2012.10.15. 오후 2:00,국토부 연말까지 상시 해외 수주 점검 체계 가동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
194,2012.10.15. 오후 2:00,정부 해외건설 700억달러 목표 달성 총력전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
195,2012.10.15. 오후 2:00,국토부 해외건설 수주 지원 총력전 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
196,2012.10.15. 오후 2:00,해외건설 700억불 달성 총력전 펼친다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
197,2012.10.15. 오후 1:55,날개단 강남 오피스텔  강남역 아베스타 오피스텔 청약실시,"[('날', 'ORGANIZATION'), ('개단', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아베스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약실시', 'O')]"
198,2012.10.15. 오후 1:54,대학가에 위치해 임대수요 풍부한 제물포역 아르떼노블 분양,"[('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('제물포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르떼노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2012.10.15. 오후 1:47,강남 힐스테이트 에코 23∼34㎡ 468실 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23∼34㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('468실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2012.10.15. 오후 1:45,송파 문정지구에 호텔 오피스텔 들어선다,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
201,2012.10.15. 오후 1:45,잠실 오피스텔 계약금 1800만원에 월 임대수익 100만원 지급,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
202,2012.10.15. 오후 1:44,거제 마린 푸르지오 중소형 959가구 분양,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('959가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2012.10.15. 오후 1:43,SH 문정지구에 업무·숙박시설 용지공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지공급', 'O')]"
204,2012.10.15. 오후 1:40,주택보증 정비사업자금 대출보증 특허 등록,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
205,2012.10.15. 오후 1:39,르포경매 입찰장 북적.. 입찰참여 늘고 낙찰가율 ↑,"[('르포경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰참여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
206,2012.10.15. 오후 1:34,포스코건설 다문화가족 위한 ‘무료 이동클리닉’ 운영,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무료', 'O'), (' ', 'O'), ('이동클리닉’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
207,2012.10.15. 오후 1:30,LH 광교신도시에 10년임대 220가구 추가공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
208,2012.10.15. 오후 1:27,매일경제 수익형부동산 투자비법 및 절세방안 무료세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('절세방안', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2012.10.15. 오후 1:00,부동산114 추천매물경북 상주시 화서면 농가주택 2억3000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만원', 'QUANTITY')]"
210,2012.10.15. 오후 12:41,서울지역 1억원대 전세아파트 증발,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
211,2012.10.15. 오후 12:40,르포주택시장 바닥론… “매매시장 심리전 치열”,"[('르포주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론…', 'O'), (' ', 'O'), ('“매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심리전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열”', 'O')]"
212,2012.10.15. 오후 12:31,중소형 992가구 늘리고…고덕시영 재건축 속도낸다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘리고…', 'O'), ('고덕시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
213,2012.10.15. 오후 12:31,서울 강남·울산 방어 등 신규 LH상가 점포 입찰,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방어', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
214,2012.10.15. 오후 12:31,포토뉴스 ‘강남역 푸르지오 시티’ 1만여명 몰려 북새통,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
215,2012.10.15. 오후 12:30,호반건설 안동 ‘옥동 호반베르디움’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('옥동 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2012.10.15. 오후 12:16,동탄 오피스텔 임대수익 쏠쏠,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
217,2012.10.15. 오후 12:02,LH 강남 보금자리서 단지 내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2012.10.15. 오후 12:02,SH공사 문정지구 비즈니스파크 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2012.10.15. 오전 11:50,건물·교통업체 내년 온실가스 26만8000톤 줄여야,"[('건물·교통업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('26만8000톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O')]"
220,2012.10.15. 오전 11:49,LH고객제안 공모전 개최,"[('LH고객제안 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2012.10.15. 오전 11:49,영등포 계룡리슈빌 441가구,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY')]"
222,2012.10.15. 오전 11:41,대한주택보증 ‘정비사업재건축·재개발자금대출보증 특허 등록,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (""'정비사업재건축·재개발자금대출보증"", 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
223,2012.10.15. 오전 11:36,파주운정 땅주인 3분의 1 외지인,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
224,2012.10.15. 오전 11:36,지방 이주 공무원 주거지 확보 위해 건축규제 완화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
225,2012.10.15. 오전 11:34,SH공사 송파 문정 ‘비즈니스파크’ 29개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비즈니스파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2012.10.15. 오전 11:33,일산호수공원 마주보는 탁월한 자연환경 일산 ‘엠시티’,"[('일산호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마주보는', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
227,2012.10.15. 오전 11:33,SH공사 송파 문정지구 비즈니스파크 29개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2012.10.15. 오전 11:32,교통안전公 북한산 등반하며 청렴의지 다짐,"[('교통안전', 'CIVILIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등반하며', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
229,2012.10.15. 오전 11:30,비키니 몰카 조심···해운대 성범죄중 60% 발생,"[('비키니', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('조심···', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성범죄중', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
230,2012.10.15. 오전 11:30,문정 비즈니스파크 29개 용지，오피스텔·호텔 용도로 매각,"[('문정 비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지，오피스텔·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
231,2012.10.15. 오전 11:29,도시형생활주택 릴레이세미나 오는 11월 2일 성북구에서 개최,"[('도시형생활주택 릴레이세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오는 11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2012.10.15. 오전 11:27,현대건설 강남보금자리에 ‘강남 힐스테이트 에코’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2012.10.15. 오전 11:26,살아보고 결정하는 전세형 전원주택 등장,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
234,2012.10.15. 오전 11:23,현대건설 강남보금자리에 ‘강남 힐스테이트 에코’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2012.10.15. 오전 11:20,SH공사 문정지구 비즈니스파크 29개 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2012.10.15. 오전 11:20,내년 건물·교통 온실가스 26만8천톤 감축,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('26만8천톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
237,2012.10.15. 오전 11:20,KTX 공공기관 최초 올해의 녹색상품 선정,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
238,2012.10.15. 오전 11:18,포스코건설 다문화가족 위해 무료 이동 클리닉 열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
239,2012.10.15. 오전 11:16,SH공사 송파 문정지구 비즈니스파크 용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2012.10.15. 오전 11:16,잘나가던 양평 전원 주택촌 무슨일 있길래,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('주택촌', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일', 'O'), (' ', 'O'), ('있길래', 'O')]"
241,2012.10.15. 오전 11:15,문정 미래형업무단지에 오피스텔·호텔 건립 허용,"[('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형업무단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
242,2012.10.15. 오전 11:14,포스코건설 아픔에는 국경이 없어요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아픔에는', 'O'), (' ', 'O'), ('국경이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
243,2012.10.15. 오전 11:11,양도세 감면 혜택 송도 미분양아파트 수요 급증,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
244,2012.10.15. 오전 11:09,르포김포한강신도시에 웃돈 프리미엄 출현,"[('르포', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O')]"
245,2012.10.15. 오전 11:08,수도권 내 양도세 취득세 감면 一擧兩得 수혜단지를 찾아라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('一擧兩得', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
246,2012.10.15. 오전 11:05,분양소식 대우건설 거제 마린 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
247,2012.10.15. 오전 11:05,거제 마린 푸르지오 19일 모델하우스 오픈,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
248,2012.10.15. 오전 11:02,LH 인천 서창보금자리주택 855가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('855가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2012.10.15. 오전 11:01,정부 내년 건설·교통 온실가스 26.8만톤 감축…작년 2배 할당,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('26.8만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할당', 'O')]"
250,2012.10.15. 오전 11:00,공기부양정 14억 들여 구입했지만.. 살려달라 신고에도 출동 안해,"[('공기부양정', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('구입했지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('살려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('신고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('출동', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
251,2012.10.15. 오전 11:00,경제자유구역 후보지 2곳 지정... 인근 기업도시 첨단도시 반색,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정...', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시', 'O'), (' ', 'O'), ('반색', 'O')]"
252,2012.10.15. 오전 11:00,전기버스의 혁신.. 배터리 자동교환된다,"[('전기버스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신..', 'O'), (' ', 'O'), ('배터리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자동교환된다', 'O')]"
253,2012.10.15. 오전 11:00,이마트·홈플러스 온실가스 감축 2배 이상 늘려야,"[('이마트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
254,2012.10.15. 오전 11:00,친환경 전기버스 내년 포항에서 시범운행,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전기버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
255,2012.10.15. 오전 11:00,유통·교통업계 온실가스 감축량 늘린다,"[('유통·교통업계', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('감축량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
256,2012.10.15. 오전 10:48,LH 인천 서창보금자리주택 855가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('855가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2012.10.15. 오전 10:43,집값 높은 울산에 서민을 위한 보금자리 인기,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
259,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 대림산업  e편한세상 보문,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
260,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 한국토지주택공사  동탄 2신도시 토지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
261,2012.10.15. 오전 10:39,분양 강남역 아베스타 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아베스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
262,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 삼성물산  옥수동 래미안 리버젠 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 리버젠 상가', 'ARTIFACT')]"
263,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 티엠엘종합건설  충남 예산 내포스파빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('티엠엘종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포스파빌리지', 'ARTIFACT')]"
264,2012.10.15. 오전 10:39,23억 수주 희림 중국 건축시장 공략 가속화,"[('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
265,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 명지산 오토캠핑장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('명지산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오토캠핑장', 'O')]"
266,2012.10.15. 오전 10:39,분양 하이라이트 참존케이피건설  김포공항 에어팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('참존케이피건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에어팰리스', 'ARTIFACT')]"
267,2012.10.15. 오전 10:39,4분기 충청권 신도시 및 택지지구에 알짜 분양 ‘풍성’,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
268,2012.10.15. 오전 10:38,르포미분양 잘 팔린다.. 하루 4건까지 계약,"[('르', 'ARTIFACT'), ('포미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
269,2012.10.15. 오전 10:36,강남 힐스테이트 에코 26일부터 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2012.10.15. 오전 10:36,분양소식 현대건설 강남 힐스테이트 에코,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT')]"
271,2012.10.15. 오전 10:35,분양 성동구 용답동 청계 브라운스톤,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT')]"
272,2012.10.15. 오전 10:35,분양 서초 프라비다 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프라비다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
273,2012.10.15. 오전 10:35,분양 동대문 와이즈캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이즈캐슬', 'ARTIFACT')]"
274,2012.10.15. 오전 10:35,분양 평택 포승 카임하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승 카임하우스', 'ARTIFACT')]"
275,2012.10.15. 오전 10:35,분양 계룡 충청권 산업단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O')]"
276,2012.10.15. 오전 10:34,한경창업마당 서울 마포구 빈티지 커피전문점 외 18건,"[('한경창업마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈티지', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
277,2012.10.15. 오전 10:33,분양 김포 한강신도시 계룡 리슈빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡 리슈빌', 'ARTIFACT')]"
278,2012.10.15. 오전 10:23,LH 광교신도시 마지막 공공임대 220가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2012.10.15. 오전 10:19,내 집 앞 힐링캠프 ‘대규모 생태공원’ 인근 아파트 인기,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
280,2012.10.15. 오전 10:15,현대건설 오피스텔 강남 힐스테이트 에코 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2012.10.15. 오전 10:08,삼성엔지니어링 앞 소형에 분양가 저렴한 오피스텔 분양,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2012.10.15. 오전 10:04,LH 광교신도시서 10년 공공임대 220가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2012.10.15. 오전 10:01,9월 광주 아파트 경매시장 평균응찰자수 전국 최고,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평균응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
284,2012.10.15. 오전 10:01,골프정보 명품골프장을 반값에 라운딩하는 골프회원권 인기,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('명품골프장을', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('라운딩하는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
285,2012.10.15. 오전 9:51,고개숙인 수도권 최대 수익형 상품,"[('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O')]"
286,2012.10.15. 오전 9:41,좋아요부동산상속액 많으면 사전증여하세요,"[('좋아요부동산상속액', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('사전증여하세요', 'O')]"
287,2012.10.15. 오전 9:40,고려개발 e편한세상 강변 1112가구 분양,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 강변', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1112가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2012.10.15. 오전 9:39,경매시장도 외면한 저축은행 담보대출,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O')]"
289,2012.10.15. 오전 9:37,중소형 아파트 신평면 설계로 더 넓게 쓰자,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰자', 'O')]"
290,2012.10.15. 오전 9:36,‘꼭 알아야 할 자산관리 노하우’ 무료특강,"[('‘꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
291,2012.10.15. 오전 9:32,옥동 호반베르디움 견본주택 북새통,"[('옥동 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
292,2012.10.15. 오전 9:30,강남역 센트럴 푸르지오 시티 견본주택 1만명 북적,"[('강남역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
293,2012.10.15. 오전 9:26,LH 10월 상가내 점포 대거 입찰 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가내', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
294,2012.10.15. 오전 9:21,호반건설 안동 옥동 호반베르디움 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2012.10.15. 오전 9:20,토지보상금 받았는데..어디에 투자할까,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('받았는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
296,2012.10.15. 오전 9:18,LH 공기업 최대규모 고졸 신입사원 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
297,2012.10.15. 오전 9:18,코레일 11월부터 KTX 운행횟수 확대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
298,2012.10.15. 오전 9:17,국토부 지방이주 공무원 주거지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
299,2012.10.15. 오전 9:17,9·10대책 후 집값 하락폭 절반 감소,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
300,2012.10.15. 오전 9:11,‘강남역 센트럴 푸르지오 시티’ 견본주택 1만여명 몰려 북새통,"[('‘', 'O'), ('강남역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
301,2012.10.15. 오전 9:10,울산도시공사 율리 보금자리주택 523세대 공공분양,"[('울산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('율리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('523세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
302,2012.10.15. 오전 9:09,양도세 100% 감면받고 바로 입주 가능한 단지는,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면받고', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
303,2012.10.15. 오전 9:01,고덕시영아파트 사업시행인가 마무리 수순 …재건축사업 다시 정상화 행보,"[('고덕시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('…재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
304,2012.10.15. 오전 9:00,파주운정 땅주인 3명중 1명은 ‘외지인’,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
305,2012.10.15. 오전 8:56,세종시 후광 충청권 분양물량 절반 감소 왜,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
306,2012.10.15. 오전 8:56,보상금 3조원 풀리는 파주운정 땅주인 3분의 1은 ‘외지인’,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
307,2012.10.15. 오전 8:50,4분기 충청권 알짜 분양 쏟아진다,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
308,2012.10.15. 오전 8:48,파주운정 땅 3명 중 1명은 외지인,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
309,2012.10.15. 오전 8:46,외국어선 불법조업 단속 해양경찰청 일원화해야,"[('외국', 'O'), ('어선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법조업', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일원화해야', 'O')]"
310,2012.10.15. 오전 8:45,강남구 땅봤다‥누락재산 540억 찾아,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅봤다‥누락재산', 'O'), (' ', 'O'), ('540억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
311,2012.10.15. 오전 8:43,매일경제 수익형부동산 투자 및 절세비법 세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('절세비법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2012.10.15. 오전 8:42,강남역 센트럴푸르지오시티 견본주택 문전성시,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
313,2012.10.15. 오전 8:40,23회 유찰취득세 감면 반값 경매 인기,"[('23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
314,2012.10.15. 오전 8:39,분양소식 울산 남구 에코하이츠,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코하이츠', 'ARTIFACT')]"
315,2012.10.15. 오전 8:37,주말에 남들 놀러갈 때 김여사 어디가나 봤더니…,"[('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남들', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러갈', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('여사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디가나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O')]"
316,2012.10.15. 오전 8:36,정부  건축규제 완화 통해 지방 이전 공공기관 종사자 주거대책 마련 방침,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
317,2012.10.15. 오전 8:34,한국토지신탁 ‘울산 남구 에코하이츠’ 499가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2012.10.15. 오전 8:32,중소 건설업체 자금지원프로그램 절실,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
319,2012.10.15. 오전 8:27,중소 건설업체 자금지원프로그램 절실,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
320,2012.10.15. 오전 8:15,파주운정 땅주인 3분의 1은 외지인,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
321,2012.10.15. 오전 8:10,GS건설 일산 위시티 입주 가수들이 꾸민 콘서트 열어,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
322,2012.10.15. 오전 8:09,지방 근무 공무원 주거지 늘린다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
323,2012.10.15. 오전 8:04,강남 더샵라르고 오피스텔 견본주택 18일 개관,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
324,2012.10.15. 오전 7:57,충남 이안 서산테크노밸리에 1만2천명 몰려,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
325,2012.10.15. 오전 7:52,경기도 북부지방도 노선 44개→18개로 개편,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부지방도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('44개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
326,2012.10.15. 오전 7:51,LH 공기업 최대규모 고졸 신입사원 채용에 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용에', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
327,2012.10.15. 오전 7:35,중소 건설사 5년새 매출 반토막,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
328,2012.10.15. 오전 7:02,뜨거운 강릉 주택시장.. 강릉 더샵 견본주택에 1만8천명,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY')]"
329,2012.10.15. 오전 6:45,가을에도 지방 5대광역시 신규분양 활기,"[('가을', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5대광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
330,2012.10.15. 오전 6:40,기자수첩與는 철도시설공단 野는 코레일 편,"[('기자', 'ARTIFACT'), ('수첩與는', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('野는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편', 'O')]"
331,2012.10.15. 오전 6:10,강동 승합차고지 개발 연내 인허가 유력,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승합차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
332,2012.10.15. 오전 6:10,“남는 물건이 없어요”… 강남권 전셋값 상승세 확산되나,"[('“남는', 'O'), (' ', 'O'), ('물건이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
333,2012.10.15. 오전 6:01,국토부 10개 혁신도시에 연내 주택 3.6만호 착공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
334,2012.10.15. 오전 6:00,공무원 지방이전 현실..지원책 놓고 첫 노정협의 개최,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('현실..지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('노정협의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
335,2012.10.15. 오전 4:06,세종시 셔틀버스 전세금 급등 탓하는데,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('탓하는데', 'O')]"
336,2012.10.15. 오전 3:13,‘로열동 로열층’ 담보대출 더 받는다,"[('‘로열동', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층’', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
337,2012.10.15. 오전 3:11,전세 시황추석 이후 매물부족에 서울수도권 소폭 오름세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매물부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
338,2012.10.15. 오전 3:11,아파트 미리보기롯데대우건설 ‘송도 캠퍼스타운’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('롯데대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
339,2012.10.15. 오전 3:09,9·10대책 한 달… 아파트값 하락폭 절반 줄어,"[('9·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
340,2012.10.15. 오전 12:00,광물자원공사사옥건립 등 2055억원 공사입찰,"[('광물자원공사', 'ORGANIZATION'), ('사옥건립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2055억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O')]"
341,2012.10.16. 오후 11:45,‘강남역 센트럴 푸르지오’ 최고 경쟁률 51대 1로 마감,"[('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
342,2012.10.16. 오후 11:16,입주서비스 직접 챙기는 건설사 CEO,"[('입주서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION')]"
343,2012.10.16. 오후 11:05,현대중공업 사우디 3조 규모 발전소 공사 단독 수주,"[('현대중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2012.10.16. 오후 10:00,평당 1000만원이상 고가 전세아파트 서울에 26만가구 2년새 2배 늘어,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('26만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
345,2012.10.16. 오후 9:38,강남역 센트럴 푸르지오 시티 청약 열풍…최고 51.3대1,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51.3대1', 'QUANTITY')]"
346,2012.10.16. 오후 8:22,강남역 센트럴 푸르지오 시티 청약경쟁률 17 대 1,"[('강남역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17 대 1', 'QUANTITY')]"
347,2012.10.16. 오후 8:20,국토부 해외건설 700억달러 올인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
348,2012.10.16. 오후 7:57,‘강남역 센트럴 푸르지오’ 최고 경쟁률 51대 1,"[('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY')]"
349,2012.10.16. 오후 6:03,건설근로자 경력증명서 내역 확대··다음 달부터 발급,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경력증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대··', 'O'), ('다음 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
350,2012.10.16. 오후 6:02,원주∼강릉 철도 백두대간 환경자문단 구성,"[('원주', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('강릉 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백두대간 환경자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
351,2012.10.16. 오후 5:37,해외에선 어떻게 산정하나…獨 차는 재산에 포함 안해…호주 배기량 아닌 시가로,"[('해외에선', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('산정하나…獨', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재산에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안해…', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('배기량', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('시가로', 'O')]"
352,2012.10.16. 오후 5:37,인천 송도국제도시 녹색도시로 세계인증 받았다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('세계인증', 'O'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
353,2012.10.16. 오후 5:30,퇴직연금 전환 中企에 인센티브,"[('퇴직연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('中企에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
354,2012.10.16. 오후 5:24,현장르포 시공사 선정 재입찰 나선 서울 고덕주공 2단지,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
355,2012.10.16. 오후 5:24,대방역 인근 대규모 단지 들어선다,"[('대방역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
356,2012.10.16. 오후 5:24,LH 단지 내 상가 38개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('38개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2012.10.16. 오후 5:22,‘금리인하’ 날개단 오피스텔 투자매력도 ‘飛上’,"[('‘금리인하’', 'O'), (' ', 'O'), ('날개단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자매력도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘飛上’', 'O')]"
358,2012.10.16. 오후 5:18,둔촌주공 보름새 3000만원 오르고 거래 증가… 바닥론 힘 실려,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실려', 'O')]"
359,2012.10.16. 오후 5:16,서울 3.3㎡당 1000만원 이상 고가 전세 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
360,2012.10.16. 오후 5:16,미분양 늘자 건설사가 전세 알선을,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('알선을', 'O')]"
361,2012.10.16. 오후 5:16,고양 역전세난에 시달리는 집주인,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('시달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
362,2012.10.16. 오후 5:16,김종훈 한미글로벌 회장 책임형 CM으로 건설불황 타개를,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('책임형', 'O'), (' ', 'O'), ('CM으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설불황', 'O'), (' ', 'O'), ('타개를', 'O')]"
363,2012.10.16. 오후 5:11,분양현장 NOW 송도 캠퍼스타운 소형·역세권·교육 3박자 굿,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캠퍼스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형·역세권·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
365,2012.10.16. 오후 5:11,MK 추천매물 용인 수지 은행상가 33억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33억원', 'QUANTITY')]"
366,2012.10.16. 오후 5:11,LH 강남보금자리 등 단지내 상가 13곳 분양…22일부터 3일간 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
367,2012.10.16. 오후 5:11,인천 북항배후지 26년 개발숙원 풀렸다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), ('배후지', 'O'), (' ', 'O'), ('26년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발숙원', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
368,2012.10.16. 오후 5:11,서울 아파트값 희비…대단지 내리고 고가 전세 늘고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
369,2012.10.16. 오후 5:08,분양 마케팅 갈수록 화끈…이래도 안 사실래요,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('화끈…이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사실래요', 'O')]"
370,2012.10.16. 오후 5:08,구월 센트럴자이 아파트 설계 최고 인증,"[('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
371,2012.10.16. 오후 5:07,부동산 자산관리사 양성 과정 수강생 모집,"[('부동산 자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2012.10.16. 오후 5:07,지방 인기지역 아파트 분양 주목…대전 유성·울산 남구 등 생활인프라 양호,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
373,2012.10.16. 오후 5:06,코레일 성북역세권 개발 사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
374,2012.10.16. 오후 5:05,주한미국상공회의소 18일 그린빌딩포럼,"[('주한미국상공회의소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린빌딩포럼', 'EVENT')]"
375,2012.10.16. 오후 5:01,강남역 센트럴 푸르지오 시티 뛰어난 입지에 중도금 무이자까지,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자까지', 'O')]"
376,2012.10.16. 오후 5:01,청담동 소형빌라 21명 응찰…빈자리 없는 법정,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응찰…빈자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O')]"
377,2012.10.16. 오후 4:58,제20회 건설기능경기대회 시상식,"[('제20회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
378,2012.10.16. 오후 4:57,新미분양 전략 선임대 후매각,"[('新미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후매각', 'O')]"
379,2012.10.16. 오후 4:57,인천 북항 배후단지 용도변경··개발탄력,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경··개발탄력', 'O')]"
380,2012.10.16. 오후 4:57,코레일 성북역세권 주거·벤처타운 사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·벤처타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
381,2012.10.16. 오후 4:54,계룡건설 노은3지구 계룡리슈빌Ⅲ 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2012.10.16. 오후 4:33,치솟는 전셋값… 서울 3.3㎡당 1000만원 넘는 곳 2년새 두 배나 늘어,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
383,2012.10.16. 오후 4:33,맥 못추는 매매가… 1000가구 이상 대단지 5.2%↓…,"[('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가…', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O')]"
384,2012.10.16. 오후 4:33,강남역 센트럴 푸르지오시티 이달 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2012.10.16. 오후 4:27,분양단지 들여다보기 e편한세상 보문,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
387,2012.10.16. 오후 4:25,모델하우스에서 김치 드려요…천안 백석2차 아이파크 이색 행사,"[('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드려요…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
388,2012.10.16. 오후 4:19,현대건설 ‘강남 힐스테이트 에코’ 468실 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('468실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2012.10.16. 오후 3:32,의령군 82만㎡ 규모 신시가지 조성한다,"[('의령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('82만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
390,2012.10.16. 오후 3:27,1000가구 이상 대단지와 300가구 미만 단지 가격차 줄어,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
391,2012.10.16. 오후 3:09,좋아요부동산로열층은 57억 비로열층은 37억,"[('좋아요부동산로열층은', 'O'), (' ', 'O'), ('57억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비로열층은', 'O'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY')]"
392,2012.10.16. 오후 3:03,코레일 성북역세권 개발 공동사업자 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
393,2012.10.16. 오후 3:00,현대산업개발 천안 백석2차 아이파크 잔여세대 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2012.10.16. 오후 2:59,극동 헐값 매각 계열 호텔 채권단 되찾을 수 있다,"[('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
395,2012.10.16. 오후 2:57,국감 인천공항·면세점 매각 질타,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('·면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
396,2012.10.16. 오후 2:46,대주보 제3회 여의도 감사포럼 개최,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도 감사포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2012.10.16. 오후 2:35,미국 부동산 시장 살아난다,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
398,2012.10.16. 오후 2:18,천안 백석2차 아이파크 잔여분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분양', 'O')]"
399,2012.10.16. 오후 2:08,도심형 전원주택 붐...3억원대로 내가 원하는 집 짓는다,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('붐...', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
400,2012.10.16. 오후 1:50,파주운정3지구 보상금 갈등..사업차질 우려,"[('파주운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
401,2012.10.16. 오후 1:46,모델하우스에서 김장김치 드려요,"[('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
402,2012.10.16. 오후 1:37,이순병 동부건설 부회장 계양센트레빌 입주자 사전점검,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
403,2012.10.16. 오후 1:36,대한주택보증 여의도 감사포럼 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도 감사포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2012.10.16. 오후 1:35,오피스텔은 뜨겁고.. 땅은 아직 얼어있고,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁고..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어있고', 'O')]"
405,2012.10.16. 오후 1:34,서울대입구역 ‘프라비다 162’ 162실 분양.. 역까지 3분거리,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프라비다 162', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('162실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('거리', 'O')]"
406,2012.10.16. 오후 1:30,지난달 부동산소비심리 109‥석달째↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('109', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('석달째', 'DATE'), ('↑', 'O')]"
407,2012.10.16. 오후 1:29,KTX전라선 11월부터 고양 행신역서 왕복1회 운행,"[('KTX전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
408,2012.10.16. 오후 1:28,올해 서울 대단지 아파트값 5.2% 하락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
409,2012.10.16. 오후 1:25,9월 부동산시장 소비자심리지수 3개월 연속 상승 전월대비 3.6p ↑,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
410,2012.10.16. 오후 1:15,하도급 보호장치 5개월만에 사라지나,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('보호장치', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
411,2012.10.16. 오후 12:55,서울 강일지구 총분양가 6000만원대 ‘오피스텔’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2012.10.16. 오후 12:48,광명시 5층 이상 연면적 660㎡이상만 건축심의키로,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('660㎡이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의키로', 'O')]"
413,2012.10.16. 오후 12:30,서울 대단지 아파트 값 5.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
414,2012.10.16. 오후 12:26,깃털만 펄럭인 기형적 국감,"[('깃털만', 'O'), (' ', 'O'), ('펄럭인', 'O'), (' ', 'O'), ('기형적', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
415,2012.10.16. 오전 11:50,강남역에서 34m인 강남역 센트럴 푸르지오 시티,"[('강남역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('34m', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
416,2012.10.16. 오전 11:46,서울 1천가구 이상 대단지 아파트값 5.2% ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
417,2012.10.16. 오전 11:46,한국토지신탁 ‘울산 남구 에코하이츠’ 499가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2012.10.16. 오전 11:46,서울 아파트 20%…3.3㎡당 전세가격…1000만원 웃돌아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가격…', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
419,2012.10.16. 오전 11:41,거래 늘고 가격 하락세 진정…주택시장 기지개,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
420,2012.10.16. 오전 11:41,LH 광교신도시 10년 공공임대 잔여세대 추가공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
421,2012.10.16. 오전 11:41,현대건설 ‘강남 힐스테이트 에코’ 468실 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('468실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2012.10.16. 오전 11:35,현대重 사우디서 3.6조원 발전소 공사 수주,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2012.10.16. 오전 11:34,국감 안효대 의원 입국장 면세점 도입 촉구,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('안효대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('입국장', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
425,2012.10.16. 오전 11:26,서울 3.3㎡당 천만원이상 고가전세 2년새 두배↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
426,2012.10.16. 오전 11:24,출퇴근시간 55분.. 절반으로 줄인다,"[('출퇴근시간', 'O'), (' ', 'O'), ('55분', 'TIME'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
427,2012.10.16. 오전 11:21,KTX수서역 수혜 오피스텔 강남보금자리 “강남유탑유블레스”분양,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남유탑유블레스', 'ARTIFACT'), ('”분양', 'O')]"
428,2012.10.16. 오전 11:14,이순병 동부건설 부회장，전세 1대 1 매칭 체험,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('，전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
429,2012.10.16. 오전 11:10,11월 전체 분양물량의 73% 수도권 집중,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
430,2012.10.16. 오전 11:09,이순병 동부건설 부회장 ‘계양센트레빌’ 입주자 상담사로 나서다,"[('이순병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나서다', 'O')]"
431,2012.10.16. 오전 11:09,계양센트레빌 입주 동부건설 CEO가 직접 챙긴다,"[('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
432,2012.10.16. 오전 11:02,천안 백석2차 아이파크 견본주택서 포기김치 증정,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('포기김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
433,2012.10.16. 오전 11:00,3분기 국제선 교통량 전년비 11.3%↑,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
434,2012.10.16. 오전 11:00,푸조 디젤308 87대 자발적리콜,"[('푸조 디젤308', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('87대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자발적리콜', 'O')]"
435,2012.10.16. 오전 11:00,주택시장 美 모기지 프로그램 도입 필요,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
436,2012.10.16. 오전 11:00,이사철·전셋값↑…부동산소비심리 3개월째 상승,"[('이사철·전셋값↑…부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
437,2012.10.16. 오전 10:58,영등포 아트자이 더블역세권차별화된 외관디자인 눈길,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
438,2012.10.16. 오전 10:55,집 살때 이런 아파트는 피하라,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
439,2012.10.16. 오전 10:53,서울 강남보금자리지구 단지내상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2012.10.16. 오전 10:50,모델하우스 오시면 김치 드립니다,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오시면', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
441,2012.10.16. 오전 10:50,부동산 바닥론… “상가시장은 변신 중”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론…', 'O'), (' ', 'O'), ('“상가시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
442,2012.10.16. 오전 10:48,서울 1000가구 이상 대단지 아파트 5.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
443,2012.10.16. 오전 10:45,땅 팔릴 곳은 팔리는데… 거래량은 요지부동,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
444,2012.10.16. 오전 10:41,동해 코아루 디오션 교통·배후 수요 다갖췄네,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디오션', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다갖췄네', 'O')]"
445,2012.10.16. 오전 10:39,국감 한국공항공사 시설공사 설계변경 심의없이 진행,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('심의없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
446,2012.10.16. 오전 10:36,서울 1000가구 이상 대단지 아파트값 올해 5.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
447,2012.10.16. 오전 10:32,국감 인천공항 자체예산으로 루이비통 고객조사,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자체예산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('루이비통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('조사', 'O')]"
448,2012.10.16. 오전 10:28,포스코엔지니어링 동반성장지원단 협력사에 호평,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
449,2012.10.16. 오전 10:27,3.3㎡당 1000만원 넘는 고가 전세 2년간 2배 급증,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
450,2012.10.16. 오전 10:26,LH 서울강남 등 단지내 상가 38개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('38개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2012.10.16. 오전 10:24,군산시 미장지구 체비지 180필지 매각,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체비지', 'O'), (' ', 'O'), ('180필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
452,2012.10.16. 오전 10:13,3.3㎡당 1천만원 넘는 전세 2년간 2배↑,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
453,2012.10.16. 오전 10:11,벽산 소액주주 6% 배당 결정,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소액주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
454,2012.10.16. 오전 10:06,아파트 가격하락 대단지  소단지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소단지', 'O')]"
455,2012.10.16. 오전 10:01,지방 5대 광역시 분양 훈풍 이어갈까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
456,2012.10.16. 오전 9:59,랜드마크 단지의 역습 대단지 아파트 집 값 하락폭 더 컸다,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
457,2012.10.16. 오전 9:57,좋아요부동산전세 재계약 이것만은 알아두자,"[('좋아요부동산전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
458,2012.10.16. 오전 9:46,줌인리더스클럽 한국금융지주 위기에 유독 강한 종합금융투자회사,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국금융지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('유독', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합금융투자회사', 'O')]"
459,2012.10.16. 오전 9:45,서울 대단지 아파트값 올해 5.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
460,2012.10.16. 오전 9:43,현장에서강남보금자리 임대보다 오피스텔이 많네,"[('현장에서', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
461,2012.10.16. 오전 9:41,정부 해외건설 700억달러 수주 총력 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
462,2012.10.16. 오전 9:41,주택시장 바닥찍고 살아난다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
463,2012.10.16. 오전 9:31,1000가구 이상 대단지 아파트값 올해에만 5.2% 추락,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
464,2012.10.16. 오전 9:23,적자 대전 월드컵경기장 인근에 또 스포츠타운,"[('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드컵경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠타운', 'O')]"
465,2012.10.16. 오전 9:19,LH 강남 A1BL등 단지내 상가 38개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A1BL', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('38개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2012.10.16. 오전 9:17,서울아파트 5가구 중 1가구，전셋값 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('，전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
467,2012.10.16. 오전 9:09,서울 3.3㎡당 1천만원 전세 2년 새 두 배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
468,2012.10.16. 오전 8:56,한국토지신탁 ‘울산 에코하이츠’ 499가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산 에코하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2012.10.16. 오전 8:56,한·일 해양환경 교류 협력회의’ 개최,"[('한·일 해양환경 교류 협력회의', 'EVENT'), (""'개최"", 'O')]"
470,2012.10.16. 오전 8:16,한국토지신탁 ‘울산 남구 에코하이츠’ 499가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코하이츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('499가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2012.10.16. 오전 8:16,현대건설 ‘강남 힐스테이트 에코’ 오피스텔 468실 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('468실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2012.10.16. 오전 8:16,LH 광교신도시 10년 공공임대 잔여세대 추가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
473,2012.10.16. 오전 8:14,교통안전공단 한국투명성기구와 청렴실천다짐 등반대회,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국투명성기구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천다짐 등반대회', 'EVENT')]"
474,2012.10.16. 오전 8:11,서울 아파트 전셋값 3.3㎡당 1000만원시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
475,2012.10.16. 오전 8:05,신도시 분양 시범단지가 대세…프리미엄 높아,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
