,date,headline,keyword
0,2013.08.04. 오후 10:18,‘전세대란’ 확산… 수도권은 거래 끊겨,"[('‘전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
1,2013.08.04. 오후 10:18,정부는 전세 공급 늘리고 대출보증 한도 높이기로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기로', 'O')]"
2,2013.08.04. 오후 10:18,강남권 토지 분양 ‘완판’ 아파트·오피스텔로 이어갈까,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
3,2013.08.04. 오후 10:11,3억으로 전세 산다 내집 산다,"[('3억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
4,2013.08.04. 오후 8:38,전세 시황 전세시장 매물 부족으로 오름세 지속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
5,2013.08.04. 오후 8:36,매매시황 본격 휴가시즌 돌입… ‘거래절벽’ 심화,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
6,2013.08.04. 오후 8:32,전셋값 비수기에도 ‘이상 폭등’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등’', 'O')]"
7,2013.08.04. 오후 8:31,전세 주택 공급 늘려 전셋값 잡는다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
8,2013.08.04. 오후 8:12,보금자리주택 공공분양 축소,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
9,2013.08.04. 오후 8:12,건축재심의 쉬워진다,"[('건축재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
10,2013.08.04. 오후 6:57,7월 비수기인데 전셋값 폭등 왜,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
11,2013.08.04. 오후 6:31,왕십리뉴타운 3 내년 3월 1천가구 나온다,"[('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
12,2013.08.04. 오후 6:28,세곡·내곡 등 전국 6천가구 분양,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2013.08.04. 오후 6:28,LH 적자예상 신규사업 안한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자예상', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
14,2013.08.04. 오후 6:28,MK 추천매물 김포 한강신도시 커피전문점 10억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('10억6천만원', 'QUANTITY')]"
15,2013.08.04. 오후 6:27,대우건설 업계 첫 노사화합문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('노사화합문', 'O')]"
16,2013.08.04. 오후 5:50,고공상승하는 송파구 아파트 전셋값,"[('고공상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
17,2013.08.04. 오후 5:50,송파구 고공상승하는 아파트 전셋값,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고공상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
18,2013.08.04. 오후 5:49,고공상승 송파 아파트 전세값,"[('고공상승', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
19,2013.08.04. 오후 5:48,송파구 아파트전세값 고공상승 중,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
20,2013.08.04. 오후 5:48,고공상승 중인 송파구 아파트 전셋값,"[('고공상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
21,2013.08.04. 오후 5:36,주택거래 4분의 1 토막…지난달 취득세 감면 종료 역풍,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O')]"
22,2013.08.04. 오후 5:35,LH 연기금에 임대주택 팔아 빚 줄인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연기금에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
23,2013.08.04. 오후 5:34,세계 최초 무선충전 전기버스 개통…구미서 시범운행,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('무선충전', 'O'), (' ', 'O'), ('전기버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운행', 'O')]"
24,2013.08.04. 오후 5:23,이번주 세곡2·내곡지구 공공분양 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
25,2013.08.04. 오후 5:22,대우건설 노사 상생 시동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
26,2013.08.04. 오후 5:22,건축 심의 일반에 공개한다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
27,2013.08.04. 오후 5:22,보금자리지구 공공분양 물량 25%로 줄인다,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
28,2013.08.04. 오후 5:22,부촌도 부동산 불황… 압구정동 경매 쏟아진다,"[('부촌도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황…', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
29,2013.08.04. 오후 5:21,화성시 수도권 전세 상승률 1위,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
30,2013.08.04. 오후 5:21,고삐 풀린 전셋값…두 달만에 1억 올라,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('두 달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
31,2013.08.04. 오후 5:06,취재수첩 평면 선택권도 없는 공공 아파트,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선택권도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
32,2013.08.04. 오후 5:02,건설·부동산 정책 패러다임을 바꾸자 7 해외건설 컨트롤타워 만들자,"[('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
33,2013.08.04. 오후 5:00,LH 사업착수 결정 때 외부 타당성조사,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업착수', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O')]"
34,2013.08.04. 오후 4:59,보금자리지구 공공분양 축소 본격화,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
35,2013.08.04. 오후 4:59,7월 주택거래량 14로 뚝,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('14', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
36,2013.08.04. 오후 4:58,건축위 심의결과 공개… 이의신청·재심의 가능,"[('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의결과', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청·재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
37,2013.08.04. 오후 4:58,투자수익률 보장·매각가격 등 과제 산적,"[('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장·매각가격', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
38,2013.08.04. 오후 4:58,개발 무산 신음하는 용산..서울의 ‘디트로이트’ 되나,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('신음하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디트로이트', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
39,2013.08.04. 오후 4:57,대우건설 노사 똘똘 뭉쳤다…노조 임금협약 회사측에 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다…노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
40,2013.08.04. 오후 4:57,서울 서부권 새 명소로 떠오르는 ‘메세나폴리스몰’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메세나폴리스몰', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
41,2013.08.04. 오후 4:57,건설사 CEO “휴가 갈 틈이 없어요”..위기 탈출에 진력,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('틈이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”..위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출에', 'O'), (' ', 'O'), ('진력', 'O')]"
42,2013.08.04. 오후 4:53,현장르포 ‘한국판 디트로이트’ 전락 위기 처한 용산,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('디트로이트', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('처한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
43,2013.08.04. 오후 4:48,한화건설 사상 첫 톱10…이라크 수주 지휘 김승연 회장의 공,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘', 'O'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공', 'O')]"
44,2013.08.04. 오후 4:47,세곡2·내곡지구 보금자리 1562가구 청약접수 시작,"[('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
45,2013.08.04. 오후 4:47,보금자리주택지구내 중소형 택지 분양가 오를 듯,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
46,2013.08.04. 오후 4:47,안전관리 예치금 대상 1000㎡ 이상 건물로 확대,"[('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
47,2013.08.04. 오후 4:47,화성 아파트 전셋값 상승률 수도권 1위,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
48,2013.08.04. 오후 4:47,한화건설 해외건설 확대 도약 채비,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
49,2013.08.04. 오후 4:47,대우건설 노조 사측에 임금협약 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
50,2013.08.04. 오후 4:46,LH 시행사업 객관·공공성 확보한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사업', 'O'), (' ', 'O'), ('객관·공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한다', 'O')]"
51,2013.08.04. 오후 4:46,‘메세나폴리스몰’ 서부권 새 명소로 부상,"[('‘', 'O'), ('메세나폴리스몰', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
52,2013.08.04. 오후 4:46,건설사 CEO  휴가 계획 뒤로 하고 위기탈출 계획 짠다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤로', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
53,2013.08.04. 오후 4:00,투자유망지 집중분석수변과 녹지를 동시에 갖추게 될 한남뉴타운,"[('투자유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석수변과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지를', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추게', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION')]"
54,2013.08.04. 오후 3:45,송파구 전셋값 가장 높은 상승률 보여,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
55,2013.08.04. 오후 3:44,서울·송파 부동산 시장 고공행진,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
56,2013.08.04. 오후 3:43,송파구 아파트 전셋값 최고,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
57,2013.08.04. 오후 3:42,얼마까지 올라갈까,"[('얼마까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라갈까', 'O')]"
58,2013.08.04. 오후 3:42,아파트 전셋값 고공행진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
59,2013.08.04. 오후 3:42,고공행진하는 아파트 전셋값,"[('고공행진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
60,2013.08.04. 오후 3:05,투자유망지 집중분석남산과 한강 품은 뉴타운 더딘 속도에 불안,"[('투자유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('더딘', 'O'), (' ', 'O'), ('속도에', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
61,2013.08.04. 오후 2:20,건축 재심의 쉬워진다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
62,2013.08.04. 오후 2:19,글로벌 경영 한화건설 기염…국내 첫 톱10 진입,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기염…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
63,2013.08.04. 오후 2:16,양재 파이시티 또 법정분쟁 진흙탕 속으로,"[('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('법정분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
64,2013.08.04. 오후 2:11,휴가철 비수기에도 임대아파트 6326가구 공급,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6326가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2013.08.04. 오후 2:06,세곡2·내곡지구 보금자리 1562가구 청약 스타트,"[('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
66,2013.08.04. 오후 2:00,‘임대사업’ 혜택 집중… 하반기 소형아파트 눈길,"[('‘임대사업’', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
67,2013.08.04. 오후 1:59,보금자리 공공분양 축소 본격화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
68,2013.08.04. 오후 1:51,한화건설 시공평가 ‘톱 10’ 등극···“원동력은 해외사업”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공평가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('톱 10', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등극···“원동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업”', 'O')]"
69,2013.08.04. 오후 1:45,보금자리지구내 중소형 택지 감정가 공급.. 분양가 오를 듯,"[('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
70,2013.08.04. 오후 1:34,안전관리 예치대상 1000㎡ 이상 건물로 확대,"[('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예치대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
71,2013.08.04. 오후 1:29,“주택 거래절벽 현실화”..7월 거래량 지난해 比 39% 급감,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화”..', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
72,2013.08.04. 오후 1:26,강남구 비해 월세 저렴…임차인 수요 풍부…떠오르는 송파구 원룸,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O')]"
73,2013.08.04. 오후 1:25,빌딩매입 ABC 절세 목적의 빌딩 증여시 10년간 계획 세우고 추진해야,"[('빌딩매입', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('목적의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('증여시', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세우고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
74,2013.08.04. 오후 1:21,꺾일 줄 모르는 서울 전셋값…50주 연속 상승,"[('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('50주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
75,2013.08.04. 오후 1:20,우리동네 리포트 충북 진천군 교통망 확충·캠퍼스 건립…발전하는 혁신도시,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충·캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…발전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O')]"
76,2013.08.04. 오후 12:28,한화건설 10대 건설사 진입 원동력은 ‘해외사업’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('원동력은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해외사업’', 'O')]"
77,2013.08.04. 오후 12:24,화성 수도권 전셋값 상승률 1위,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
78,2013.08.04. 오전 11:30,SH공사 세곡·내곡지구에 1562가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2013.08.04. 오전 11:15,SH공사 세곡3·4단지 내곡3·5 보금자리 1562가구 청약,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('3·', 'QUANTITY'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('3·5', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
80,2013.08.04. 오전 11:03,MK분양캘린더향남2지구 등 6300여 가구 임대주택 풍성,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6300여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
81,2013.08.04. 오전 11:02,보금자리 공공분양주택 축소…임대주택 확대,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
83,2013.08.04. 오전 11:01,건축위원회 심의 회의록 공개 재심의 쉬워진다,"[('건축위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('회의록', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
84,2013.08.04. 오전 11:01,보금자리주택 업무처리 지침 개정…공공분양 물량 줄이기 본격화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('업무처리', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정…공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
85,2013.08.04. 오전 11:01,LH 투자의사 결정 객관성 확보방안 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자의사', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('객관성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
86,2013.08.04. 오전 11:01,국토부 공공분양 물량 축소 본격화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
87,2013.08.04. 오전 11:00,2013 대한민국 녹색건축대전 참여작 공모,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여작', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
88,2013.08.04. 오전 11:00,보금자리지구내 중소형 민영주택 분양가 오를 듯,"[('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
89,2013.08.04. 오전 11:00,LH “신규 사업 타당성 없으면 안해”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안해”', 'O')]"
90,2013.08.04. 오전 11:00,LH 신규사업시 예비타당성조사 받는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규사업시', 'O'), (' ', 'O'), ('예비타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
91,2013.08.04. 오전 11:00,공공분양주택 물량 축소 본격화,"[('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
92,2013.08.04. 오전 11:00,방치 건축물 안전관리 강화된다,"[('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
93,2013.08.04. 오전 10:45,대우건설 노조 임금협약 사측에 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
94,2013.08.04. 오전 10:39,7월 주택거래량 급감‥취득세 감면 종료 때문,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감‥', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
95,2013.08.04. 오전 10:27,대우건설 노조 올해 임금협상 전권 회사에 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금협상', 'O'), (' ', 'O'), ('전권', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
96,2013.08.04. 오전 10:08,대우건설 노조 임금협약 회사에 일임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일임', 'O')]"
97,2013.08.04. 오전 9:47,취득세 감면 종료 여파…7월 주택거래량 급감,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
98,2013.08.04. 오전 9:30,100% 수익률 보장 어디까지 진실일까,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진실일까', 'O')]"
99,2013.08.04. 오전 9:02,여름 휴가 시즌에도…끝 안보이는 전세금 상승세,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌에도…끝', 'O'), (' ', 'O'), ('안보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
100,2013.08.04. 오전 9:01,부동산캘린더 휴가철 세곡ㆍ내곡 보금자리 등 공공 물량 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
101,2013.08.04. 오전 9:01,경매사냥 송파삼성래미안 79㎡ 1회 유찰 4억8240만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('송파삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억8240만원', 'QUANTITY')]"
102,2013.08.04. 오전 8:11,수도권 전셋값 강세도 南高北低,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세도', 'O'), (' ', 'O'), ('南高北低', 'O')]"
103,2013.08.04. 오전 8:11,수도권 아파트전세 상승률 1위 화성…65% 올라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
104,2013.08.04. 오전 8:07,수원화성 한옥촉진단지 특별건축구역 지정,"[('수원화성 한옥촉진단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
105,2013.08.04. 오전 5:01,태풍 ‘전세’ 서울·수도권 관통 초비상,"[('태풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관통', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
106,2013.08.05. 오후 10:22,수도권 아파트 경매 건수 사상 최대… 가계빚 1500조 육박 한계점에 달해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('1500조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('한계점에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
107,2013.08.05. 오후 10:20,롯데건설 안성시 2320가구 아파트 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2013.08.05. 오후 10:20,7월 분양 20% 증가.. 청약 양극화는 심화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화는', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
109,2013.08.05. 오후 10:20,장기 불황에 ‘백기’.. 교육시설 경매 6배 급증,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백기’..', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
110,2013.08.05. 오후 10:20,LH 성남여수 공공분양주택 등 총 1171가구 공급 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
111,2013.08.05. 오후 10:20,현대엔지니어링 태국 LAB생산설비 건설 사업 3000억 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LAB생산설비 건설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2013.08.05. 오후 10:20,포스코건설 인천 만수중학교서 ‘공간 바꾸기 활동’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만수중학교', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공간', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동’', 'O')]"
113,2013.08.05. 오후 10:20,방배5구역도 사업시행인가.. 재건축 본격화,"[('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
114,2013.08.05. 오후 10:20,서울 거주 포기 ‘전세 난민’ 줄줄이 수도권行,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('行', 'O')]"
115,2013.08.05. 오후 8:39,준공공임대주택 의무임대기간 10년으로 연장,"[('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무임대기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
116,2013.08.05. 오후 7:22,LH 행복주택 ‘시동’ “공원 만들어 소음 줄이고 악취도 잡는다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O'), (' ', 'O'), ('“공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('악취도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O')]"
117,2013.08.05. 오후 7:21,LH 행복주택 ‘시동’ 젊은층에 우선 공급…구도심에 활력 불어넣어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…구도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣어', 'O')]"
118,2013.08.05. 오후 7:14,강남 전세 비싸 과천으로 몰렸다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
119,2013.08.05. 오후 7:13,서울시 전세지원 이용해볼까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해볼까', 'O')]"
120,2013.08.05. 오후 5:51,취재수첩 해수부 이러려면 왜 법 만드나,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이러려면', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('만드나', 'O')]"
121,2013.08.05. 오후 5:46,행복주택 건설비 가구당 8450만원 부족,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('8450만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
122,2013.08.05. 오후 5:41,자연풍경 해치는 디자인…성냥갑 아파트 사라진다,"[('자연풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('해치는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인…성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
123,2013.08.05. 오후 5:33,민간 준공공임대 실효성 논란,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
124,2013.08.05. 오후 5:29,희림컨소시엄 싱가포르 BIM 경기에서 전문분야협력 부문 1위,"[('희림컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('BIM 경기', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전문분야협력', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
125,2013.08.05. 오후 5:25,LH 성남여수보금자리 공공분양·임대 1171가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남여수보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
126,2013.08.05. 오후 5:24,준공공임대주택 12월 시행,"[('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
127,2013.08.05. 오후 5:24,태국서 3천억 플랜트 수주,"[('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2013.08.05. 오후 5:24,롯데건설 안성 아파트 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
129,2013.08.05. 오후 5:24,톡톡 부동산 미분양 한달새 100배 늘어난 이유는,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
130,2013.08.05. 오후 5:24,불황에 어린이집 경매 급증,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
131,2013.08.05. 오후 5:24,80억원짜리 단독주택 판교 산운아펠바움 분양,"[('80억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2013.08.05. 오후 5:24,효성 해링턴타워 오피스텔,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해링턴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
133,2013.08.05. 오후 5:06,정부가 내놓으면.. 국회서 발목 잡혀，부동산정책 ‘무용지물’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓으면..', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡혀，부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무용지물’', 'O')]"
134,2013.08.05. 오후 5:02,준공공임대 임대료 실거래가 적용,"[('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
135,2013.08.05. 오후 5:01,아 옛날이여…다세대 애물단지 전락,"[('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여…다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
136,2013.08.05. 오후 5:01,기어가는 부동산 시장에 뛰어가는 재건축 단지 있다,"[('기어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
137,2013.08.05. 오후 5:01,주변과 따로 노는 건축물 못 짓는다 국토부 경관심의제 도입,"[('주변과', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
138,2013.08.05. 오후 5:01,稅혜택 받는 민간 임대주택 임대료 시세 이하로,"[('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이하로', 'O')]"
139,2013.08.05. 오후 5:01,불황의 그늘…학원 경매시장 줄줄이 나와,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘…학원', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
140,2013.08.05. 오후 5:01,안성 롯데캐슬 2300가구 분양,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2013.08.05. 오후 4:48,주변 자연경관 무분별 훼손 위압적인 건축물 못 짓는다,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('자연경관', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('위압적인', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
143,2013.08.05. 오후 4:48,‘전·월세 상한’ 여야 부동산 빅딜.. ‘미친 전셋값’에다 기름 붓는 격,"[('‘전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상한’', 'O'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('빅딜..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값’에다', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('붓는', 'O'), (' ', 'O'), ('격', 'O')]"
144,2013.08.05. 오후 4:42,현대ENG·현대건설 태국서 3000억원 LAB 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LAB', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
145,2013.08.05. 오후 4:42,서울 신축아파트 10곳 중 1곳 실내오염물질 기준치 초과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
146,2013.08.05. 오후 4:42,롯데건설 안성에 2300여 가구 아파트,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2300여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
147,2013.08.05. 오후 4:41,교육시설 속속 경매매물로,"[('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('경매매물로', 'O')]"
148,2013.08.05. 오후 4:41,시세 감안 지자체장이 임대료 결정,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('감안', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
149,2013.08.05. 오후 4:41,성냥갑 아파트 줄어든다,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
150,2013.08.05. 오후 4:32,서민주택금융재단 6일 문연다,"[('서민주택금융재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
151,2013.08.05. 오후 4:21,단독송파구 문정지구에 행정복합타운 건립 추진,"[('단독송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행정복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2013.08.05. 오후 4:11,서승환 장관 6일 서민주택금융재단 개소식 참석,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민주택금융재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
154,2013.08.05. 오후 3:52,백년기업을 향해 우리가 뛴다 대림산업,"[('백년기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
155,2013.08.05. 오후 3:52,보금자리 특별분양 접수하는 시민들,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
156,2013.08.05. 오후 3:52,SH공사 세곡2내곡지구 보금자리 사전예약공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약공급', 'O')]"
157,2013.08.05. 오후 3:49,세곡2내곡지구 보금자리 특별분양 접수 인파,"[('세곡2내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
158,2013.08.05. 오후 3:48,세곡2내곡지구 보금자리 특별분양 접수 인파,"[('세곡2내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
159,2013.08.05. 오후 3:46,세곡2내곡지구 보금자리 1562가구 청약접수,"[('세곡2내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
160,2013.08.05. 오후 3:46,세곡2내곡지구 보금자리 1562가구 청약접수,"[('세곡2내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
161,2013.08.05. 오후 3:46,세곡2·내곡지구 보금자리 1562가구 공급,"[('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2013.08.05. 오후 3:46,서울시 세곡2·내곡지구 보금자리 특별분양,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
163,2013.08.05. 오후 3:46,세곡2·내곡지구 보금자리 특별분양 접수 시작,"[('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
164,2013.08.05. 오후 3:43,백년기업 향해 우리가 뛴다 신동아건설,"[('백년기업', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION')]"
165,2013.08.05. 오후 3:43,백년기업 향해 우리가 뛴다 동부건설,"[('백년기업', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION')]"
166,2013.08.05. 오후 3:43,백년기업 향해 우리가 뛴다 중흥건설,"[('백년기업', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION')]"
167,2013.08.05. 오후 3:42,방배5구역 사업시행인가 받아,"[('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
168,2013.08.05. 오후 3:40,아스테리움 서울 매각 급물살…KDB생명 입주,"[('아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('KDB생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
169,2013.08.05. 오후 3:40,백년기업을 향해 우리가 뛴다 새 엔진 찾자 혁신 또 혁신…,"[('백', 'QUANTITY'), ('년기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신…', 'O')]"
170,2013.08.05. 오후 3:39,백년기업을 향해 우리가 뛴다 삼성물산,"[('백년기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
171,2013.08.05. 오후 3:39,백년기업을 향해 우리가 뛴다 현대건설,"[('백년기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('향해', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
172,2013.08.05. 오후 3:35,위례신도시 개발호재…우리 단지에서 강남으로 쾌속질주,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재…우리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속질주', 'O')]"
173,2013.08.05. 오후 3:32,서승환 국토장관 무주택자에게 도움 되는 정책 펼치고 싶다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펼치고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
174,2013.08.05. 오후 3:31,희림 싱가포르 BIM 국제경기 1위,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('BIM', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
175,2013.08.05. 오후 3:30,남중수 전 KT 사장 대림대학교 신임 총장 선임,"[('남중수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
176,2013.08.05. 오후 3:16,롯데건설 다음달 안성에 2320가구 공급,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2013.08.05. 오후 3:15,공사중 개명,"[('공사중', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O')]"
178,2013.08.05. 오후 3:14,제2회 실험·실증 기반 하천연구 국제워크숍 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실', 'EVENT'), ('험·실증 기반', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하천연구 국제워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
179,2013.08.05. 오후 3:13,교통안전공단 자동차사고 피해가족 대상 여름캠프,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('캠프', 'O')]"
180,2013.08.05. 오후 3:09,에어파크 정진공영 통해 325억 신규 공사 수주,"[('에어파크 정진공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('325억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2013.08.05. 오후 2:55,15조원 로또 사업자 2파전…나눔로또 출정식,"[('15조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('나눔로또', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출정식', 'O')]"
182,2013.08.05. 오후 2:44,인구 10만 이상 시·군 경관계획 수립 의무화,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
183,2013.08.05. 오후 2:32,한화건설 飛上…김승연의 신성장동력 의지 통했다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('飛上…', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
184,2013.08.05. 오후 2:30,무더위를 날릴 더 커진 혁신프리미엄 혁신도시 서한이다음2차 8월 16일 공개,"[('무더위를', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서한이다음', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
185,2013.08.05. 오후 2:27,포스코건설 인천 만수중 환경개선작업 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만수중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경개선작업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
186,2013.08.05. 오후 2:23,준공공 토지임대부 임대주택 12월 도입…전월세 시장 단비,"[('준공공', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
187,2013.08.05. 오후 2:14,로박엠목걸이 매출 8배 급상승 류현진 효과 ‘톡톡’,"[('로박엠목걸이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('류현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
188,2013.08.05. 오후 2:10,줄서 기다린다던 어린이집…이곳에선 찬밥,"[('줄서', 'O'), (' ', 'O'), ('기다린다던', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집…이곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
189,2013.08.05. 오후 2:03,포스코건설 지역 중학교서 소통 공간 마련 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중학교서', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
190,2013.08.05. 오후 1:58,전셋집 구하기 이렇게 쉬웠나 부동산 어플 ‘두껍아 두껍아’,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬웠나', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두껍아 두껍아', 'TERM'), ('’', 'O')]"
192,2013.08.05. 오후 1:51,남중수 전  KT대표 대림대학 총장 선임,"[('남중수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대림대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
193,2013.08.05. 오후 1:43,희림 BIM 국제경기서 1위 차지,"[('희림 BIM 국제경기', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
194,2013.08.05. 오후 1:43,정부 자동차 피해 예방사업 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차 피해 예방사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
195,2013.08.05. 오후 1:30,무분별 개발 따른 경관 훼손 차단..정부 경관법 개정안 공포,"[('무분별', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O'), (' ', 'O'), ('차단..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경관법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
196,2013.08.05. 오후 1:28,준공공·토지임대부 임대주택 기준 확정...12월 도입 전망,"[('준공공·토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
197,2013.08.05. 오후 1:20,전셋값 급등 긴급점검전세 씨가 말랐다…대한민국 貰공황,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검전세', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('貰공황', 'O')]"
198,2013.08.05. 오후 1:14,롯데건설 안성 2300억 규모 신축아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2013.08.05. 오후 1:10,전셋값 급등 긴급점검깡통전세 공포…융자 여부따라 전셋값 두배 차이,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…융자', 'O'), (' ', 'O'), ('여부따라', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
200,2013.08.05. 오후 12:45,난개발 방지 경관심의제 개선,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
201,2013.08.05. 오후 12:44,우남건설 교통 호재 갖춘 우남퍼스트빌 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2013.08.05. 오후 12:41,LH 성남여수 보금자리 분양·임대 1171가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2013.08.05. 오후 12:39,JDC 3개 부서 축소‥조직슬림화,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('축소‥조직슬림화', 'O')]"
204,2013.08.05. 오후 12:35,현대엔지니어링 태국 LAB 생산설비 3천억원 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('L', 'ARTIFACT'), ('AB', 'O'), (' ', 'O'), ('생산설비', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2013.08.05. 오후 12:32,역세권 프리미엄 녹색아파트 ‘일산 두산위브더제니스’ 주목,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
206,2013.08.05. 오후 12:31,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
207,2013.08.05. 오후 12:20,현장에서날뛰는 전셋값에 고삐 놓친 정부,"[('현장에서날뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('놓친', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
208,2013.08.05. 오후 12:13,포스코건설 인천 만수중에 소통 공간 선사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만수중', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선사', 'O')]"
209,2013.08.05. 오후 12:13,불황이 교육열도 덮쳤다..교육시설 줄줄이 경매행,"[('불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('교육열도', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
210,2013.08.05. 오후 12:12,7월 분양 아파트 약 60% 청약 미달,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약 60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
211,2013.08.05. 오후 12:02,더 강력해진 대구혁신도시 서한이다음2차 8월 16일 공개,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강력해진', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서한이다음', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
212,2013.08.05. 오후 12:01,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
213,2013.08.05. 오후 12:00,교통안전공단 사랑과 희망나눔 여름캠프 개최,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑과 희망나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2013.08.05. 오전 11:57,막개발 못 한다…경관심의제 도입,"[('막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('한다…', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
215,2013.08.05. 오전 11:49,현대엔지니어링현대건설 泰서 3천억 규모 생산설비 수주,"[('현대엔지니어링현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('泰서', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생산설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2013.08.05. 오전 11:41,준공공임대 최초 임대료 주변 시가 이하로 정해야,"[('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하로', 'O'), (' ', 'O'), ('정해야', 'O')]"
217,2013.08.05. 오전 11:40,국토부 경관심의제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
218,2013.08.05. 오전 11:40,현대엔지니어링현대건설 컨소시엄,"[('현대엔지니어링현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
219,2013.08.05. 오전 11:37,현대건설현대ENG 태국서 3천억 생산설비 건설 수주,"[('현대건설현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산설비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2013.08.05. 오전 11:37,서울 신축 아파트 12%서 실내 오염물질 기준치 초과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
221,2013.08.05. 오전 11:36,공공공사 실적공사비 단가 평균 0.6% 오른다,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
222,2013.08.05. 오전 11:31,현대엔지니어링현대건설 태국서 3000억원 공사 수주,"[('현대엔지니어링현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2013.08.05. 오전 11:22,입주 앞둔 판교 임대아파트 학교 배정 시끌,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
224,2013.08.05. 오전 11:21,판교에 국내 최고분양가 단독주택…최고 80억원,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
225,2013.08.05. 오전 11:19,하반기 공공공사 공사비 소폭 올라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
226,2013.08.05. 오전 11:18,비행기 개조한 집 “에어포스원에 견줄 만하네”,"[('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개조한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('에어포스원', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('견줄', 'O'), (' ', 'O'), ('만하네”', 'O')]"
227,2013.08.05. 오전 11:17,서울시 50kW 이하 태양광 설치 보조금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50kW 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
228,2013.08.05. 오전 11:17,불황에 강하다는 교육시설 마저...경매 급증,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('마저...경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
229,2013.08.05. 오전 11:12,이진우 기자의 경제퀴즈주택 매매 거래가 급감하는 현상은,"[('이진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제퀴즈주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('급감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('현상은', 'O')]"
230,2013.08.05. 오전 11:12,지금은 분양중넓은 녹지 공간 갖춘 고양삼송 우남퍼스트빌,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
231,2013.08.05. 오전 11:11,LH 성남 여수에 1171가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2013.08.05. 오전 11:11,살아나는‘수도권 남부군’,"[('살아나는‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부군', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
233,2013.08.05. 오전 11:11,하반기 공공공사 평균단가 0.6% 인상,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('평균단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
234,2013.08.05. 오전 11:11,“우린 거래절벽 모른다”…경매 소형·저가 아파트 인기 여전,"[('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('모른다”…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
235,2013.08.05. 오전 11:11,‘즉시전매’ 지방의 숨은진주,"[('‘즉시전매’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은진주', 'O')]"
236,2013.08.05. 오전 11:09,전셋값 급등 긴급점검융자 많은 전세만 골라 가는 사람도 있어요,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검융자', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
237,2013.08.05. 오전 11:07,이슬 아파트 규제에 거센 반발,"[('이슬 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
238,2013.08.05. 오전 11:06,전셋값 급등 긴급점검강남 세입자 전셋값 올라도 애들 교육 때문에…,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('애들', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O')]"
239,2013.08.05. 오전 11:04,현대엔지 현대건설과 3000억 규모 태국 LAB 생산설비 계약,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LAB', 'O'), (' ', 'O'), ('생산설비', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
240,2013.08.05. 오전 11:04,LH 성남 여수 공공분양 및 공공임대주택 마지막 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2013.08.05. 오전 11:02,준공공임대 기준 전용 85㎡이하· 주변 시세 적용,"[('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
242,2013.08.05. 오전 11:01,전셋값 급등 긴급점검강북 전셋값 올려달라는데 말이 안나와,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('안나와', 'O')]"
243,2013.08.05. 오전 11:01,준공공·토지임대부 민간임대주택 공급 본격화,"[('준공공·토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
244,2013.08.05. 오전 11:00,롯데건설 경기 안성 2300억 아파트 신축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2013.08.05. 오전 11:00,박근혜표 임대주택 임대료 주변 실거래가 기준으로 산정,"[('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
246,2013.08.05. 오전 11:00,주변 경관 흐리는 건축물 막는다…경관심의제 도입,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('흐리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
247,2013.08.05. 오전 11:00,준공공·토지임대부 임대주택 도입…임대차 시장 안정 기대,"[('준공공·토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
248,2013.08.05. 오전 11:00,철도건설기간 연장 따른 건설사 간접비 청구소송 기각,"[('철도건설기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('간접비', 'O'), (' ', 'O'), ('청구소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
249,2013.08.05. 오전 11:00,자연·경관 훼손하는 무분별한 개발 줄어든다,"[('자연·경관', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손하는', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
251,2013.08.05. 오전 10:59,전셋값 급등 긴급점검일산·분당 융자여부 따라 전셋값 최대 1억 차,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('융자여부', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 차', 'QUANTITY')]"
252,2013.08.05. 오전 10:56,불황에도 끄떡없던 교육시설 마저..경매 급증,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없던', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('마저..경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
253,2013.08.05. 오전 10:49,현대엔지니어링 3000억 태국 LAB생산설비 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LAB생산설비', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
254,2013.08.05. 오전 10:47,더벨청라국제타운 사업협약 해지 2개월 보류,"[('더벨청라국제타운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
255,2013.08.05. 오전 10:46,LH 성남여수지구 내 공공분양·임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2013.08.05. 오전 10:44,불황에 끄떡없던 어린이집·기숙사학원도 경매속출,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없던', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집·기숙사학원도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매속출', 'O')]"
257,2013.08.05. 오전 10:43,불황 모르던 교육시설 경매 급증,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르던', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
258,2013.08.05. 오전 10:42,교육기관 경매 3년새 6배 증가,"[('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
259,2013.08.05. 오전 10:41,분양성적 양극화 심화…7월 순위내 마감 25% 불과,"[('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
260,2013.08.05. 오전 10:41,불황에 어린이집 등 교육시설 경매물건 급증,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
261,2013.08.05. 오전 10:40,포스코AC 포항 ‘양학 도뮤토’ 8월 분양,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양학 도뮤토', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2013.08.05. 오전 10:39,대구 경제를 바꿀 4차순환도로 최대 수혜지 대구혁신도시,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('4차순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION')]"
263,2013.08.05. 오전 10:33,공공분양주택 물량 축소 본격화하나,"[('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화하나', 'O')]"
264,2013.08.05. 오전 10:32,입주앞둔 서울시내 아파트 13곳中 5곳서 오염물질 검출,"[('입주앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
265,2013.08.05. 오전 10:27,LH 성남여수보금자리 10년임대 등 1171가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남여수보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2013.08.05. 오전 10:26,7월 분양 작년 比 19% 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
267,2013.08.05. 오전 10:23,포스코패밀리 인천 학생 위한 소통 공간 마련,"[('포스코패밀리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
268,2013.08.05. 오전 10:21,7월 분양 전년대비 19% 증가,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
269,2013.08.05. 오전 10:20,LH 성남여수지구 공공분양·공공임대 1171가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양·공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2013.08.05. 오전 10:19,7월 아파트 분양성적 저조,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
271,2013.08.05. 오전 10:19,LH 성남여수지구 마지막 분양·임대 1171가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남여수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2013.08.05. 오전 10:15,한화건설10대 건설사 진입...해외공사 수주효과 톡톡,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입...해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
273,2013.08.05. 오전 10:15,교육시설 경매 급증 불황 끄덕없다더니…,"[('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('끄덕없다더니…', 'O')]"
274,2013.08.05. 오전 10:13,중장년층 노후대비책 지금 살고 있는 집,"[('중장년층', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비책', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
275,2013.08.05. 오전 10:09,포스코건설 伊 디자이너 멘디니 초청 세미나 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('멘디니', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2013.08.05. 오전 10:09,LH 성남 여수지구에서 1171가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여수지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1171가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2013.08.05. 오전 10:09,롯데건설 경기 안성 2320가구 아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2013.08.05. 오전 10:07,희림 BIM빌딩정보모델링 국제경기 1위,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('BIM', 'ORGANIZATION'), ('빌딩정보모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
279,2013.08.05. 오전 10:05,서울 신축아파트 12％ 실내오염 기준치 초과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내오염', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
280,2013.08.05. 오전 10:05,7월 분양 실적 전년比 19% 증가…양극화 ‘뚜렷’,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
281,2013.08.05. 오전 10:05,신축 앞둔 日대사관 임시 거처 못구해 곤혹,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('日대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('곤혹', 'O')]"
282,2013.08.05. 오전 10:02,세계적 디자이너 멘디니 대중과 교감하는 색 고르세요,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('멘디니', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대중', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('교감하는', 'O'), (' ', 'O'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
283,2013.08.05. 오전 10:00,사업성 떨어진 재건축·재개발… ‘오·중·세’ 생존전략,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오·중·세’', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O')]"
284,2013.08.05. 오전 9:58,수도권 ‘미운오리새끼’ 백조되나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미', 'ANIMAL'), ('운오리', 'ANIMAL'), ('새끼’', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('되나', 'O')]"
285,2013.08.05. 오전 9:58,롯데건설 안성시에 2320가구 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2013.08.05. 오전 9:54,7월 아파트 분양 20% 가까이 늘어..청약시장은 양극화,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
287,2013.08.05. 오전 9:53,희림 BIM 국제 경기에서  1위,"[('희림 BIM 국제 경기', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
288,2013.08.05. 오전 9:53,하반기 실적공사 단가 0.6%↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
289,2013.08.05. 오전 9:50,대우건설 노조 임금협약 회사측에 일임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('일임', 'O')]"
290,2013.08.05. 오전 9:45,롯데건설 경기 안성서 2300억대 아파트 신축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2013.08.05. 오전 9:40,롯데건설 경기 안성 아파트공사 2301억원에 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2301억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2013.08.05. 오전 9:33,롯데건설 2320가구 규모 ‘안성 롯데캐슬’ 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2013.08.05. 오전 9:28,한화건설 시평 Top10 첫 진입 80억불 규모 이라크 수주가 주효,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시평', 'O'), (' ', 'O'), ('Top10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('80억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주가', 'O'), (' ', 'O'), ('주효', 'O')]"
294,2013.08.05. 오전 9:25,롯데건설 경기 안성서 2320가구 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2013.08.05. 오전 9:22,포스코AC 첫 아파트 양학 도뮤토 8월 분양,"[('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양학 도뮤토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2013.08.05. 오전 9:14,홈플러스 5일부터 추석 선물세트 예약 판매,"[('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물세트', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
297,2013.08.05. 오전 9:12,롯데건설 안성에서 2320가구 규모 아파트 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2013.08.05. 오전 9:12,서울시 실내 공기 측정 한번 더 새집증후군 예방 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('측정', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
299,2013.08.05. 오전 8:57,서울 신축 아파트 12.3% 실내 오염물질 노출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
300,2013.08.05. 오전 8:51,웃돈붙은  즉시전매 지방단지…비수기 속 숨은진주,"[('웃돈붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시전매', 'O'), (' ', 'O'), ('지방단지…비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), ('진주', 'CITY')]"
301,2013.08.05. 오전 8:50,대우건설 노조 올 임금 협약 회사에 일임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일임', 'O')]"
302,2013.08.05. 오전 8:49,올 하반기 공공공사 공사비 평균 0.6% 상승,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
303,2013.08.05. 오전 8:16,대우건설 노조 사측에 임금협약 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
304,2013.08.05. 오전 7:02,기자수첩우리나라 주택 취득세가 높다고요,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다고요', 'O')]"
305,2013.08.05. 오전 7:02,황금알 낳던 대형 개발사업 줄줄이 좌초,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳던', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
306,2013.08.05. 오전 6:51,굿모닝 이데일리주택 공급조절 해결사 나선 대한주택보증,"[('굿모닝 이데일리주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급조절', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION')]"
307,2013.08.05. 오전 6:48,부동산캘린더 SH공사 세곡2지구·내곡지구 등 9곳 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2013.08.05. 오전 6:45,롯데마트·홈플러스옆 아파트가 반값에…어디,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에…어디', 'O')]"
309,2013.08.05. 오전 6:15,대기업 해외건설 인력 스카우트…중견 인력난 심화,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('스카우트…중견', 'O'), (' ', 'O'), ('인력난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
310,2013.08.05. 오전 6:05,해외 토목 제2 전성시대 왔다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
311,2013.08.05. 오전 6:01,상반기 준공 서울 일부 아파트서 유해물질 검출,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('유해물질', 'O'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
312,2013.08.05. 오전 6:01,하반기 실적공사비 단가 평균 0.6% 상승,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
313,2013.08.05. 오전 6:01,올해 하반기 실적공사비 단가 0.6%↑,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
314,2013.08.05. 오전 6:01,주간 시황 서울 아파트값 10주째 하락,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
315,2013.08.05. 오전 6:00,건설공사비 소폭 오른다…실적공사비 0.6% 상승,"[('건설공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2013.08.05. 오전 4:14,현장르포 ‘한국판 디트로이트’ 전락 위기 처한 용산,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('디트로이트', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('처한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
317,2013.08.05. 오전 3:54,세곡2·내곡지구 보금자리 1562가구 청약접수 시작,"[('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1562가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
318,2013.08.05. 오전 3:51,보금자리주택지구내 중소형 택지 분양가 오를 듯,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
319,2013.08.05. 오전 3:48,안전관리 예치금 대상 1000㎡ 이상 건물로 확대,"[('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
320,2013.08.05. 오전 3:48,화성 아파트 전셋값 상승률 수도권 1위,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
321,2013.08.05. 오전 3:45,한화건설 해외건설 확대 도약 채비,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
322,2013.08.05. 오전 3:39,대우건설 노조 사측에 임금협약 위임,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
323,2013.08.05. 오전 3:39,‘메세나폴리스몰’ 서부권 새 명소로 부상,"[('‘', 'O'), ('메세나폴리스몰', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
324,2013.08.05. 오전 3:33,건설사 CEO  휴가 계획 뒤로 하고 위기탈출 계획 짠다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤로', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
325,2013.08.05. 오전 3:22,건설·부동산 정책 패러다임을 바꾸자 7 해외건설 컨트롤타워 만들자,"[('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워', 'O'), (' ', 'O'), ('만들자', 'O')]"
326,2013.08.05. 오전 3:03,매매 시황휴가철 ‘거래절벽’ 심화… 전세매물은 부족,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
327,2013.08.05. 오전 3:03,보금자리지구 민간 분양가 오를 듯,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
328,2013.08.05. 오전 12:33,땅값 동계올림픽의 힘,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('동계올림픽', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
329,2013.08.05. 오전 12:33,아파트 매매가 춘천 6주·원주 3주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
330,2013.08.05. 오전 12:33,정부 전세대란 우려 공급 확대·금융지원 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
331,2013.08.06. 오후 9:57,재개장한 신라호텔 폭우에 빗물 누수 사태,"[('재개장한', 'O'), (' ', 'O'), ('신라호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭우에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
332,2013.08.06. 오후 8:45,취득세 감면 끝나자 강남3구 아파트 경매 ‘썰렁’,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
333,2013.08.06. 오후 6:25,LH 수원세류 공공분양 2097세대…지구주민 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097세대', 'QUANTITY'), ('…지구', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
334,2013.08.06. 오후 6:18,LH 수원 세류 공공분양 2097가구 우선 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2013.08.06. 오후 6:18,대림산업 에너지 제로 공동주택 첫 상용화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지 제로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
336,2013.08.06. 오후 6:17,버블세븐 아파트 경매 낙찰가율 명암 엇갈려,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
337,2013.08.06. 오후 6:17,재개발·재건축 서면결의서 온라인 공개,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의서', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
338,2013.08.06. 오후 6:14,SK건설 고객자문단 ‘행복 크리에이터’ 5기 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행', 'ORGANIZATION'), ('복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
339,2013.08.06. 오후 5:18,4대강 업체 비자금 수사 본격화,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
340,2013.08.06. 오후 5:17,JDC 면세점 구매한도 1500달러로,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('구매한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1500달러', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
341,2013.08.06. 오후 5:15,상반기 국내건설 수주액 39조…전년비 28% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('39조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
342,2013.08.06. 오후 5:15,건설연구인프라 공청회,"[('건설연구인프라', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT')]"
343,2013.08.06. 오후 5:15,경전철 호재 위례 엠코타운,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT')]"
344,2013.08.06. 오후 5:15,MK 추천매물 전남 태양광발전소 및 공장 105억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('105억원', 'QUANTITY')]"
345,2013.08.06. 오후 5:15,냉난방비 한푼도 안드는 아파트,"[('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
346,2013.08.06. 오후 5:15,미분양 무덤 용인의 역설…전세급등에 중소형분양 활발,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설…전세급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
347,2013.08.06. 오후 5:14,재개발·재건축 서류 위조 막는다…서울시 서면 결의서 모두 공개,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('위조', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'O'), (' ', 'O'), ('결의서', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
348,2013.08.06. 오후 5:14,채권단 반대로 양재동 파이시티 매각 난항,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
349,2013.08.06. 오후 5:14,신정뉴타운 두산 위브 할인 분양,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2013.08.06. 오후 5:13,올해 ‘좌초’ 프로젝트 사업비 350兆..대형 개발시대 저물다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘좌초’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('350兆', 'QUANTITY'), ('..대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시대', 'O'), (' ', 'O'), ('저물다', 'O')]"
351,2013.08.06. 오후 5:13,하나다올자산운용 마포 신라호텔 매입,"[('하나다올자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신라호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
353,2013.08.06. 오후 5:12,7월 경매시장 강남3구 찬밥,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
354,2013.08.06. 오후 5:11,전세대란 경기불황 뇌관 되나  ‘서민경제 붕괴’ 시작,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
355,2013.08.06. 오후 5:11,전세대란 경기불황 뇌관 되나 사라진 전세 대책,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
356,2013.08.06. 오후 5:11,전세대란 경기불황 뇌관 되나 더위 먹은 전세시장,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
357,2013.08.06. 오후 5:11,日목조주택 스테키 홈 떴다,"[('日', 'LOCATION'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('스', 'ARTIFACT'), ('테키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
358,2013.08.06. 오후 5:11,송도 더샵 마스터뷰…노른자위 국제업무지구 1861가구 대단지,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스', 'ARTIFACT'), ('터뷰…노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1861가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
359,2013.08.06. 오후 5:11,경매서도 인기하락한 강남3구…취득세감면 종료 여파,"[('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
360,2013.08.06. 오후 5:11,日목조주택 스테키홈 한국 진출,"[('日', 'LOCATION'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('스테키홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
361,2013.08.06. 오후 5:11,전세금 폭등 지역에 새집 나온다는데…,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다는데…', 'O')]"
362,2013.08.06. 오후 5:11,금천·노원 평균 집값 2억대로,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
363,2013.08.06. 오후 5:04,애플비 예스24와 함께 단독 브랜드전 개최,"[('애플비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예스24', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2013.08.06. 오후 5:01,아파트 시장 실수요자 중심으로 재편…내곡·세곡 지구 강남보금자리 주택 관심,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편…', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
365,2013.08.06. 오후 4:57,침체 장기화에 중견 건설기업 신용등급 직격탄,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화에', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
366,2013.08.06. 오후 4:35,머니위크MNB 창업프랜차이즈 상가분양 엠제이타워 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('엠제이타워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
367,2013.08.06. 오후 4:33,생애최초.중소형으로 거래불씨 못살려..중대형 지원책 절실,"[('생애최초.중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('못살려..중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
368,2013.08.06. 오후 4:32,전셋값 상승에 강남역까지 30분대 주파 가능한 단지는,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
369,2013.08.06. 오후 4:24,“중소형 위주 정책 한계 중대형 규제 풀어야”,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O')]"
370,2013.08.06. 오후 4:23,삼척 그린파워 직원 사택，냉난방 에너지 자립형 시공,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사택，냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
371,2013.08.06. 오후 4:23,수원세류 공공분양 2097가구..LH 지구주민 대상 우선공급,"[('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
372,2013.08.06. 오후 4:23,최고급 단독주택 산운 아펠바움，SK건설 서판교 운중동서 분양,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산운 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운중동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2013.08.06. 오후 4:23,日 ‘스테키 홈’ 용인에 13채 시공,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스테키 홈', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
374,2013.08.06. 오후 4:23,아파트 경매시장 강남3구 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
375,2013.08.06. 오후 4:23,강남권 세입자 전세보다 인근지역서 내집 마련,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인근지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
376,2013.08.06. 오후 4:23,강남구 아파트 평균 매매가 10억대 ‘붕괴’,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘붕괴’', 'O')]"
377,2013.08.06. 오후 4:14,전국 729개 최우수 임대주택단지는,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('729개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택단지는', 'O')]"
378,2013.08.06. 오후 4:12,불경기에도 신용등급 오른 건설사 늘었다,"[('불경기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
379,2013.08.06. 오후 4:05,일본 목조주택 전문 브랜드 스테키홈 한국 론칭,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('스테키홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
380,2013.08.06. 오후 4:00,강남 아파트 10억대 붕괴…금천·노원·도봉구는 2억대로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴…', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
381,2013.08.06. 오후 3:57,공동주택 결로 방지 기준 ‘논란’...정부업계 입장 “팽팽”,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('결로', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’...', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('“팽팽”', 'O')]"
382,2013.08.06. 오후 3:53,SK건설 고객자문단 행복 크리에이터 5기 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('행복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
383,2013.08.06. 오후 3:50,강남 3구 경매시장 취득세 종료 후 ‘거래절벽’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽’', 'O')]"
384,2013.08.06. 오후 3:48,보령 라온프라이빗 분양 입지가 명품,"[('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O')]"
385,2013.08.06. 오후 3:45,경의선 폐철로 새창고개·연남동 숲길로 재탄생,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폐철로', 'O'), (' ', 'O'), ('새창고개', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲길로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
386,2013.08.06. 오후 3:43,경매시장 강남 3구는 울고 목동 분당 평촌 활짝,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
387,2013.08.06. 오후 3:39,김병만 1억 한글주택 완공..오픈하우스 공개,"[('김병만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한글주택', 'O'), (' ', 'O'), ('완공..오픈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
388,2013.08.06. 오후 3:26,황해경제구역 현덕지구 내달말까지 개발 여부 결정,"[('황해경제구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
389,2013.08.06. 오후 3:20,포스코건설 ‘기흥 더샵 프라임뷰’ 점등식 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 더샵 프라임뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
390,2013.08.06. 오후 3:16,사당역에 서울 최대 규모 광역버스승차대 설치,"[('사당역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광역버스승차대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
391,2013.08.06. 오후 3:00,대림산업 국내 최초로 냉난방 자립형 공동주택 시공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
392,2013.08.06. 오후 2:56,상반기 건설공사 수주액 28.6% 감소…민간부문 39% 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('28.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
393,2013.08.06. 오후 2:51,상반기 국내건설공사 수주액 29% 급감..11개월째↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), ('↓', 'O')]"
394,2013.08.06. 오후 2:34,미슐랭 3스타 쉐프가 만드는 음식의 향연,"[('미슐랭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3스타', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쉐프', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('음식의', 'O'), (' ', 'O'), ('향연', 'O')]"
395,2013.08.06. 오후 2:15,재개발·재건축 서면결의서 전면 공개,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서면결의서', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
396,2013.08.06. 오후 2:15,신도시 착한 분양가 오피스텔 투자해볼까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
397,2013.08.06. 오후 2:11,올해 상반기 국내건설수주액 11개월 연속 감소,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
398,2013.08.06. 오후 2:09,대명리조트 “특별분양” 여름 성수기 예약가능,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“특별분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('예약가능', 'O')]"
399,2013.08.06. 오후 1:54,상반기 국내 건설공사 수주액 28.6% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('28.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
400,2013.08.06. 오후 1:28,국내 건설 수주액 11개월 연속 감소…‘건설형 불황’ 우려,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…‘건설형', 'O'), (' ', 'O'), ('불황’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
401,2013.08.06. 오후 1:10,한국 엔지니어링업계 약진,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엔지니어링업계', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
402,2013.08.06. 오후 12:31,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
403,2013.08.06. 오후 12:25,포스코건설 기흥 더샵 프라임뷰 점등 행사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥 더샵 프라임뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점등', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
404,2013.08.06. 오후 12:01,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
405,2013.08.06. 오전 11:53,신분당선우남퍼스트빌저렴한 명품아파트 선착순 분양,"[('신분당선우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2013.08.06. 오전 11:50,상반기 국내건설 수주액 30% 급감,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
407,2013.08.06. 오전 11:48,상반기 국내건설 수주액 급감,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
408,2013.08.06. 오전 11:45,올해 수도권 전셋값 상승률…1위 지역 이천…5.85%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('5.85%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
409,2013.08.06. 오전 11:45,이스타항공 日·中 국제선 동계노선 예약 시작,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('동계', 'DATE'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
410,2013.08.06. 오전 11:38,신도시 오피스텔 ‘착한분양가’에 눈길,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한분양가’에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
411,2013.08.06. 오전 11:36,현대건설인재개발원하반기 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설인재개발원', 'ORGANIZATION'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
412,2013.08.06. 오전 11:35,응축기 등 환경오염방지분야 29개 품목 관세감면 제외,"[('응축기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('환경오염방지분야', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품목', 'O'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
413,2013.08.06. 오전 11:34,줌인 리더스클럽 해외시장 개척 · 신제품 개발…글로벌 헬스케어 기업 도약,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('헬스케어', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
414,2013.08.06. 오전 11:33,현오석 세액공제 전환해 확보된 세수로 저소득층 지원,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환해', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('세수로', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
415,2013.08.06. 오전 11:28,기숙학원 너마저…“경영난 겪으며 경매로 나와”,"[('기숙학원', 'O'), (' ', 'O'), ('너마저…“경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪으며', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와”', 'O')]"
416,2013.08.06. 오전 11:28,MK분양 6천만 원에 3채 외국인 단기 렌탈하우스가 대세,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6천만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
417,2013.08.06. 오전 11:25,구리 인창뉴타운 E구역 매몰비 11억 경기도내 첫 청구,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('E구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰비', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
418,2013.08.06. 오전 11:25,“목욕하러 이사 간다”,"[('“목욕하러', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('간다”', 'O')]"
419,2013.08.06. 오전 11:24,현대건설인재개발원 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설인재개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
420,2013.08.06. 오전 11:24,내달 입주 ‘기흥 더샵 프라임뷰’ 점등식 개최,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 더샵 프라임뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
421,2013.08.06. 오전 11:23,밀려오는 日 임대관리업체 국내 주택시장 눈독,"[('밀려오는', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
422,2013.08.06. 오전 11:23,강남3구 경매 낙찰가율 급락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
423,2013.08.06. 오전 11:22,포스코건설 기흥 더샵 프라임뷰 점등식…내달 입주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥 더샵 프라임뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점등식…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
424,2013.08.06. 오전 11:22,서울 강남구 아파트 평균 매매가 10억대 무너져..금천 노원 등은 2억원대로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져..', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
425,2013.08.06. 오전 11:20,버블세븐 경매시장서 강남 3구 부진 ‘뚜렷’,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
426,2013.08.06. 오전 11:20,코레일 남도해양관광열차 9월 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남도해양관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
427,2013.08.06. 오전 11:19,상반기 건설수주 작년보다 30% 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
428,2013.08.06. 오전 11:16,대림산업 냉난방에너지 제로 첫 공동주택 가시화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
429,2013.08.06. 오전 11:15,불 밝힌 아파트…포스코건설 ‘기흥 더샵 프라임뷰’ 선착순 분양,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 더샵 프라임뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2013.08.06. 오전 11:15,상업용 건축물 거래량 늘었지만…활성화 아직,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만…활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O')]"
431,2013.08.06. 오전 11:15,새창고개·연남동에 숲길 만들어진다,"[('새창고개', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숲길', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어진다', 'O')]"
432,2013.08.06. 오전 11:14,현대건설 ‘HiTech 양성과정 교육생’모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘HiTech', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), ('’모집', 'O')]"
433,2013.08.06. 오전 11:14,SK건설 고객자문단 5기 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
434,2013.08.06. 오전 11:12,강남 3구 낙찰가율 추락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
435,2013.08.06. 오전 11:08,SK건설 고객자문단 5기 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
436,2013.08.06. 오전 11:08,‘절반 철근’ 아파트 안전진단 다 나오기도 전에 승인,"[('‘', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('나오기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
437,2013.08.06. 오전 11:08,대림산업 에너지 제로 주택 국내 최초 상용화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지 제로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
438,2013.08.06. 오전 11:06,대림 냉 · 난방비 ‘0’ 꿈의 주택 첫삽,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
439,2013.08.06. 오전 11:05,금천·노원·도봉 아파트값 2억원대로 하락,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
440,2013.08.06. 오전 11:03,현대건설 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
441,2013.08.06. 오전 11:02,LH 수원세류 2097세대 주민 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2097세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
442,2013.08.06. 오전 11:01,일본식 목조주택 뜬다 ‘스테키 홈’ 용인 고기동 13채 시공,"[('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스테키 홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
443,2013.08.06. 오전 11:01,미군 기지이전 최대수혜 오피스텔 뜬다.,"[('미군 기지', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O')]"
444,2013.08.06. 오전 10:59,LH 수원세류 공공분양 2097가구 지구주민 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
445,2013.08.06. 오전 10:53,대우건설 임직원 자녀 초대해 1박2일 행사 진행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초대해', 'O'), (' ', 'O'), ('1박2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
446,2013.08.06. 오전 10:52,강남아파트값 10억대 붕괴…전세는 2200만원 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('2200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
447,2013.08.06. 오전 10:52,서초구 서울서 유일하게 10억대 평균 아파트값 유지,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
448,2013.08.06. 오전 10:47,서승환 국토 장관 서민주택금융재단 서민위한 주택금융 브레인,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서민주택금융재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('브레인', 'O')]"
449,2013.08.06. 오전 10:45,대우건설 임직원 자녀 꿈나무 초대행사 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈나무 초대행', 'EVENT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
451,2013.08.06. 오전 10:37,게시판 코바코 장애인 초청 캠프 개최,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('코바코 장애인 초청 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
452,2013.08.06. 오전 10:34,미국 중산층이 경제 가장 낙관씨티銀,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중산층이', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관씨티銀', 'O')]"
453,2013.08.06. 오전 10:32,대우건설 임직원 자녀 초대 ‘꿈나무 행사’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈나무 행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
454,2013.08.06. 오전 10:32,SK건설 생활속 아이디어 아파트 적용 고객자문단 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활속', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
455,2013.08.06. 오전 10:29,SK건설 최고 80억짜리 ‘산운 아펠바움’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산운 아펠바움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2013.08.06. 오전 10:24,LH 수원세류 공공분양 2097가구 지구주민 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
457,2013.08.06. 오전 10:24,대우건설 임직원 자녀 초청 꿈나무 행사 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
458,2013.08.06. 오전 10:21,코레일 공익신고자 보호 익명보장 신고시스템 도입,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공익신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('익명보장', 'O'), (' ', 'O'), ('신고시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
459,2013.08.06. 오전 10:20,아빠 회사 너무 멋져요…대우건설 임직원 자녀 초대 개최,"[('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('멋져요…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2013.08.06. 오전 10:17,코레일 남도해양관광열차 S트레인 9월부터 운행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남도해양관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('S트레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
461,2013.08.06. 오전 10:17,대림산업 냉난방 에너지 제로 공동주택 시공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
462,2013.08.06. 오전 10:14,대림산업 에너지 제로 공동주택 상용화,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
463,2013.08.06. 오전 10:12,노원·금천·도봉 평균매매가 2억원대로 뚝,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
464,2013.08.06. 오전 10:11,원하는 집구하기 이제는 부동산 어플에 맡겨라,"[('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어플에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨라', 'O')]"
465,2013.08.06. 오전 10:05,틈새면적 아파트 이제는 필수시대…가격은 20평·면적은 30평,"[('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('필수시대…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), ('·면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY')]"
466,2013.08.06. 오전 10:02,LH 수원세류 주거환경개선사업지구 2097가구 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선사업', 'TERM'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
467,2013.08.06. 오전 10:01,LH 수원세류 공공분양 2097가구 지구주민 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2097가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
468,2013.08.06. 오전 10:00,금천·노원·도봉 아파트 매매가 2억원대로 하락,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
469,2013.08.06. 오전 9:58,재정난 맞아…경기도 新 문화의 전당 건립 추진,"[('재정난', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新 문화의 전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
470,2013.08.06. 오전 9:58,현대건설인재개발원 ‘HiTech 양성과정 교육생’ 모집,"[('현대건설인재개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘HiTech', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
471,2013.08.06. 오전 9:58,금·노·도 올들어 매매가 2억 원대로 하락,"[('금', 'MATERIAL'), ('·노·도', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
472,2013.08.06. 오전 9:55,대한항공 日공항서 활주로 이탈…국토부 특별감사,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日공항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O')]"
473,2013.08.06. 오전 9:53,SK건설 고객자문단 ‘행복 크리에이터’ 5기 발족,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행', 'ORGANIZATION'), ('복 크리에이터', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
474,2013.08.06. 오전 9:53,현대건설인재개발원 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설인재개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
