,date,headline,keyword
0,2013.10.27. 오후 10:37,LH 임대주택 부정입주 단속 강화한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
1,2013.10.27. 오후 10:37,‘분양 온기’ 서울·수도권 내달 1만7055가구 공급,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('온기’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7055가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2013.10.27. 오후 10:37,전문가 “송도신도시 아파트·오피스텔 미래 가치 높다”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다”', 'O')]"
3,2013.10.27. 오후 10:37,분양정보위례신도시 송파권에 아이파크 2차 990가구,"[('분양정보', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY')]"
4,2013.10.27. 오후 9:43,과천72단지 재건축 삼성물산 시공,"[('과천', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
5,2013.10.27. 오후 8:51,9월 주택건설 공급실적 감소세,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급실적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
6,2013.10.27. 오후 8:11,전세 시황 수요 주춤해도 상승세 여전… 서울 0.2% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤해도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
7,2013.10.27. 오후 8:10,매매 시황 ‘취득세 소급’ 불확실성… 수요자들 관망세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급’', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성…', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
8,2013.10.27. 오후 8:02,LH 택지사업 미회수금 46조 웃돌아,"[('LH 택지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미회수금', 'O'), (' ', 'O'), ('46조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
9,2013.10.27. 오후 7:58,가파른 전셋값… 서울 61주째 상승,"[('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('61주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
10,2013.10.27. 오후 7:56,지적공사 공간정보 산·관·연 협력체제 구축,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('산·관·연', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
11,2013.10.27. 오후 7:51,혁신평면 아산 반도유보라 3일간 1만6000명 몰려,"[('혁신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
12,2013.10.27. 오후 7:36,LH 제주혁신도시 A3블록 공공분양 548가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY')]"
13,2013.10.27. 오후 7:28,LH 임대주택 거주자 실태조사 강화방안 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
14,2013.10.27. 오후 7:14,과천주공 72 재건축  삼성물산 시공사 선정,"[('과천주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('72', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
15,2013.10.27. 오후 6:28,현오석 올해 경제성장률 2.7% 넘을 것,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
16,2013.10.27. 오후 6:02,11월5일 건설금융포럼서 미래발전 방안 모색,"[('11월5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설금융포', 'EVENT'), ('럼서', 'O'), (' ', 'O'), ('미래발전', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
17,2013.10.27. 오후 6:02,건설공제조합 11월5일 제1회 건설금융포럼 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
18,2013.10.27. 오후 6:00,건설공제조합 제1회 건설금융포럼 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
19,2013.10.27. 오후 6:00,MB 보금자리 닮아가는 행복주택 정부 서울시 정책 벤치마킹 필요,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
20,2013.10.27. 오후 6:00,건설공제조합 건설금융 상생발전 포럼 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설금융 상생발전 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
21,2013.10.27. 오후 5:58,MB 보금자리 닮아가는 행복주택 주민 반발·비싼 사업비에 한걸음도 못떼… 원점서 재검토해야,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발·비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비에', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('걸음도', 'O'), (' ', 'O'), ('못떼…', 'O'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
22,2013.10.27. 오후 5:51,뉴스 포커스 MB 보금자리 닮아가는 행복주택,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
23,2013.10.27. 오후 5:50,박시장 29일 용산서 3시간 마라톤 주민간담회,"[('박', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('마라톤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민간담회', 'EVENT')]"
24,2013.10.27. 오후 5:46,주말 모델하우스 인산인해,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
25,2013.10.27. 오후 5:41,건설사 자금난 장기화 여파 주택건설 인허가 9개월째 ↓,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
26,2013.10.27. 오후 5:41,LH 임대주택 부정 입주 방지 실태조사 강화 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
27,2013.10.27. 오후 5:41,‘대구 테크노폴리스 우미린’ 견본주택 사흘간 1만8000명 방문,"[('‘', 'O'), ('대구 테크노폴리스 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
28,2013.10.27. 오후 5:41,역세권·대기업 이전 인근 상가 ‘인기 절정’,"[('역세권·대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정’', 'O')]"
29,2013.10.27. 오후 5:41,견본주택 탐방 내포 중흥S클래스 리버티,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('내포', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT')]"
30,2013.10.27. 오후 5:41,혁신도시 등 전국 15곳 이번 주 9966가구 청약,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9966가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2013.10.27. 오후 5:40,심의 때보다 분양가 낮추고 상품 질은 높이고,"[('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('질은', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O')]"
32,2013.10.27. 오후 5:26,역세권 및 이전기관 인근 상가 ‘눈길’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
33,2013.10.27. 오후 5:21,2014년형 올 뉴 카렌스 …인비는 높이고 가격은 인하,"[('2014년', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('올 뉴 카렌스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…인비는', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
34,2013.10.27. 오후 5:18,재건축 속도 내는데 시세는 뚝,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는데', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
35,2013.10.27. 오후 5:18,래미안 대치청실 등 견본주택 개관,"[('래미안 대치청실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
36,2013.10.27. 오후 5:17,국제기구·대기업 입주 앞둔 인천송도 가보니,"[('국제기구·대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
37,2013.10.27. 오후 5:17,MK 추천매물 강남구 테헤란로 신축 용지 500억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY')]"
38,2013.10.27. 오후 5:10,하반기 굵직한 해외건설 대기 年 수주 700억弗 재돌파하나,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재돌파하나', 'O')]"
39,2013.10.27. 오후 5:06,현장르포 ‘미분양 무덤’ 오명 벗고 온기 되찾는 김포 한강신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤’', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
40,2013.10.27. 오후 4:59,형보다 낫네 속편 아파트 이유있는 흥행,"[('형', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네', 'O'), (' ', 'O'), ('속편', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
41,2013.10.27. 오후 4:58,주택건설 물량 9개월 연속 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
42,2013.10.27. 오후 4:58,건설사 시공능력평가제 손질한다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
43,2013.10.27. 오후 4:55,견본주택 탐방내포신도시 중흥S클래스 리버티,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT')]"
44,2013.10.27. 오후 4:55,현장르포연말까지 분양랠리 김포한강신도시 가보니,"[('현장르포', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
45,2013.10.27. 오후 4:54,이번주 혁신도시 등 전국 15곳 9966가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9966가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
46,2013.10.27. 오후 4:54,심의통과보다 금액 낮춘 분양 아파트..건설사 재편된 시장 부응,"[('심의통과보다', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재편된', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부응', 'O')]"
47,2013.10.27. 오후 4:53,3년만의 해외건설 공사 700억달러 수주 ‘주목’,"[('3년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
48,2013.10.27. 오후 4:47,부동산 QA 상가 1년 후 재계약… 기간 짧아 불안한데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한데', 'O')]"
49,2013.10.27. 오후 4:22,대구 테크노폴리스 우미린 견본주택 1만 8천여 명 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2013.10.27. 오후 4:05,SK건설 재무구조 개선 위해 4800억 유상증자 결정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('4800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
51,2013.10.27. 오후 3:41,아파트 주간 시세 서울 매매가 8주 만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2013.10.27. 오후 3:39,주목 받는 분양전환 임대아파트 시세차익에 절세효과까지 누려… 내 집 마련 딱이네,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익에', 'O'), (' ', 'O'), ('절세효과까지', 'O'), (' ', 'O'), ('누려…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
53,2013.10.27. 오후 3:06,서울시 2015년 ICLEI 세계총회 유치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('ICLEI 세계총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
54,2013.10.27. 오후 2:55,코레일 처장급 간부 대규모 혁신인사 단행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
55,2013.10.27. 오후 2:49,‘왕십리 KCC 스위첸’ 모델하우스 개관 3일간 약 1만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('왕십리 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
56,2013.10.27. 오후 2:43,서울시청 업무공간 29일 시민 개방,"[('서울시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업무공간', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
57,2013.10.27. 오후 2:41,9월 주택 인허가 전년동기比 35% 감소…분양도 16% 이상 줄어,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('16% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
58,2013.10.27. 오후 2:40,‘대구 테크노폴리스 우미린’ 모델하우스 1만8천여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
59,2013.10.27. 오후 2:30,창원 양덕 코오롱하늘채 2.5만명 북적,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
60,2013.10.27. 오후 2:23,의사 사위에게 열쇠 3개 옛말…피해야 하는 병원 입지는,"[('의사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사위', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옛말…피해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O')]"
61,2013.10.27. 오후 2:18,렌트·하우스푸어 지원 상품 시장 반응은 ‘싸늘’,"[('렌트·하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
62,2013.10.27. 오후 2:11,강남보금자리에 10년 공공임대 아파트 시선집중,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
63,2013.10.27. 오후 1:49,9월 주택건설 인허가 3.3만가구..9개월 연속 ↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
64,2013.10.27. 오후 1:44,LH 공공임대주택 불법 거주자 조사 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
65,2013.10.27. 오후 1:40,서승환 국토부 장관 도시공원 확충하겠다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('확충하겠다', 'O')]"
66,2013.10.27. 오후 1:35,코레일 경영혁신 위해 간부 대규모 물갈이,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O')]"
67,2013.10.27. 오후 1:21,‘대구 테크노폴리스 우미린’ 견본주택에 1만8천여명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
68,2013.10.27. 오후 1:00,임대주택 부정입주자 실태조사 강화,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
69,2013.10.27. 오전 11:54,난방비 다이어트...지역난방 아파트가 해결사,"[('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트...지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
70,2013.10.27. 오전 11:53,인천 검단지구 주차전용 건물 상업용 일부 허용,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차전용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
71,2013.10.27. 오전 11:47,주택건설 인허가 9개월 연속 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
72,2013.10.27. 오전 11:46,LH 제주혁신도시 A3블록 공공분양아파트 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A3블', 'LOCATION'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2013.10.27. 오전 11:45,LH 임대주택 부정입주 뿌리뽑는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정입주', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
74,2013.10.27. 오전 11:40,강남 고집 말고 투룸 잡아라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고집', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
75,2013.10.27. 오전 11:25,내포신도시 민간임대 ‘중흥S클래스 리버티’ 뜨거운 관심 왜,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
76,2013.10.27. 오전 11:24,LH 임대주택 입주 실태조사 강화방안 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
77,2013.10.27. 오전 11:11,취득세 이견에 전국 아파트 가격 오름폭 둔화,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이견에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
78,2013.10.27. 오전 11:04,MK분양캘린더 혁신도시 5곳 등 1만가구 분양,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2013.10.27. 오전 11:01,LH 제주혁신도시 A3블록서 공공분양주택 548가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A3블', 'LOCATION'), ('록서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2013.10.27. 오전 11:01,8·28대책에도 주택경기 꽁꽁…9월 건설실적 모두 부진,"[('8·28대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
81,2013.10.27. 오전 11:00,LH 제주혁신도시 공공분양 548가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2013.10.27. 오전 11:00,9월 주택건설 인허가 3만3천여가구…9개월 연속 감소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
83,2013.10.27. 오전 11:00,주택시장 불경기‥인허가·착공실적 등 모두 감소,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불경기‥인허가·착공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
84,2013.10.27. 오전 11:00,선진해운항공·한솔CSN 글로벌 물류 육성대상기업 선정,"[('선진해운항공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한솔CSN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('육성대상기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
85,2013.10.27. 오전 11:00,중부내륙고속道 김천JCT선산IC 보수…11월11일까지 1차로만 통행허용,"[('중부내륙고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김천JCT선산IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보수…', 'O'), ('11월11일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차로만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통행허용', 'O')]"
86,2013.10.27. 오전 11:00,73개 도시 교통물류 온실가스 배출량·만족도 평가 공청회 개최,"[('73개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통물류', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출량·만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2013.10.27. 오전 11:00,전국주택건설 인허가 9개월째 감소…수도권 42.3% 급감,"[('전국주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
88,2013.10.27. 오전 11:00,3분기 국제선 항공여객 역대 최대치 갱신…성수기 영향,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신…성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
89,2013.10.27. 오전 11:00,부동산114 추천매물 경기 화성시 양감면 공장 33억,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양감면 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('33억', 'QUANTITY')]"
90,2013.10.27. 오전 10:51,사고지방 살리기 정책 토론회…11월11일 개최,"[('사고지방 살리기 정책 토론회', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('11월11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2013.10.27. 오전 10:47,이효리 뜨니 제주 애월읍 떴다…귀농에 단독 주택 건립 열풍,"[('이효리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('애월읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다…귀농에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
92,2013.10.27. 오전 10:41,최적의 계약조건으로 내 집 마련 왕십리 텐즈힐 부담 없네,"[('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
93,2013.10.27. 오전 10:38,서승환 국토부 장관 제10회 조경의 날 기념식 참석,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조경의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
94,2013.10.27. 오전 10:30,아파트 허위광고·부실시공 규제… 건설업계 ‘움찔’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고·부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘움찔’', 'O')]"
95,2013.10.27. 오전 10:23,LH 임대주택 부정이용자 발본색원한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부정이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발본색원한다', 'O')]"
96,2013.10.27. 오전 10:20,경기도 화성시 병점역 ‘양우내안애’ 분양 중,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
97,2013.10.27. 오전 10:15,축구장 크기 커뮤니티… 테마 아파트 눈길,"[('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티…', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
98,2013.10.27. 오전 10:01,전세난에 뒷걸음 치다 새집 잡았네,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('치다', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았네', 'O')]"
99,2013.10.27. 오전 9:52,어린이 커뮤니티 특화 아파트가 대세,"[('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
100,2013.10.27. 오전 9:39,서울지하철 7호선 부천선 개통 1년…승객 16% ↑,"[('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
101,2013.10.27. 오전 9:23,朴대통령 싱크탱크 미래연 내년 예산안도 낙관적…추경 편성 가능성,"[('朴', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('미래연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산안도', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관적…추경', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
102,2013.10.27. 오전 9:01,아파트값 상승세 주춤…전셋값 61주째 상승행진,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('61주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O')]"
103,2013.10.27. 오전 9:01,부동산캘린더‘래미안 대치 청실’ 다음달 1일 모델하우스 개관,"[('부동산캘린더‘', 'O'), ('래미안 대치 청실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
104,2013.10.27. 오전 9:01,서울 아파트값 8주만에 하락 전환…전세는 61주 연속 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('61주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
105,2013.10.27. 오전 9:01,경매사냥 명일동 삼익맨션 71.2㎡ 2회 유찰 2억3040만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익맨션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('71.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3040만원', 'QUANTITY')]"
106,2013.10.27. 오전 9:01,부동산캘린더 혁신도시 포함 전국 15곳 1만가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2013.10.27. 오전 9:01,가을 분양 막바지…11개 사업장 8360가구 청약 시작,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('8360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
108,2013.10.27. 오전 9:01,한남더힐 분양전환 앞두고 최대 16억 전쟁,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
109,2013.10.27. 오전 8:01,아파트값 상승세 꺾였나…당분간 관망세,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였나…당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
110,2013.10.27. 오전 7:30,경기부동산포털 오피스텔 실거래가 정보 제공,"[('경기부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
111,2013.10.27. 오전 7:09,집주인 대출 목돈전세 한달…가입자 없어,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
112,2013.10.27. 오전 6:11,집살돈은 펑펑 임대주택은 홀대.. 옆길로 샌 국민주택기금,"[('집살돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('홀대..', 'O'), (' ', 'O'), ('옆길로', 'O'), (' ', 'O'), ('샌', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION')]"
113,2013.10.27. 오전 6:00,건설공제조합 제1회 건설금융포럼 개최,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
114,2013.10.28. 오후 10:33,대형 건설사 강남·과천 재건축 분양·수주 경쟁,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
115,2013.10.28. 오후 9:03,2014년 아파트 입주 물량 쏟아진다,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
116,2013.10.28. 오후 8:42,전세값에 중개수수료 폭등 이중고,"[('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
117,2013.10.28. 오후 8:04,보금자리주택 등 개발사업 예정지 7000여건 적발,"[('보금자리주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
118,2013.10.28. 오후 7:32,강남 재건축 옥석가리기 필요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
119,2013.10.28. 오후 6:45,대한주택보증 부동산정책 상품 실적 저조,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
120,2013.10.28. 오후 6:39,2013국감비리로 뭇매맞는 JDC 제주도 어떡하나,"[('2013', 'DATE'), ('국감비리로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭇매맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떡하나', 'O')]"
121,2013.10.28. 오후 6:38,빵집 사업 진출하는 건설사 대우산업개발종합,"[('빵집', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우산업개발종합', 'ORGANIZATION')]"
122,2013.10.28. 오후 6:20,기관마다 딴 소리..집값 통계 못 믿겠다,"[('기관마다', 'O'), (' ', 'O'), ('딴', 'O'), (' ', 'O'), ('소리..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿겠다', 'O')]"
123,2013.10.28. 오후 6:12,LH 단장 계약직원 법인카드 사적 활용 등 물의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법인카드', 'O'), (' ', 'O'), ('사적', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
124,2013.10.28. 오후 6:09,양덕 코오롱 하늘채 아파트 수요 몰이 이유 있네,"[('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
125,2013.10.28. 오후 6:06,건설사 해외사업 짠돌이 전략 편다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('짠돌이', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('편다', 'O')]"
126,2013.10.28. 오후 6:05,코레일 KTX 파격가할인 구입매수 제한키로,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가할인', 'O'), (' ', 'O'), ('구입매수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한키로', 'O')]"
127,2013.10.28. 오후 6:03,대한주택보증 전세금반환보증 서민 외면,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
128,2013.10.28. 오후 6:03,부영그룹 글로벌 나눔 경영 확대,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
129,2013.10.28. 오후 6:03,강남 재건축 옥석가리기 필요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
130,2013.10.28. 오후 5:51,코레일 KTX 파격가할인 운영방식 조정 시행,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가할인', 'O'), (' ', 'O'), ('운영방식', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
131,2013.10.28. 오후 5:48,강남 엑소더스… 비어가는 테헤란로 오피스빌딩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑소더스…', 'O'), (' ', 'O'), ('비어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O')]"
132,2013.10.28. 오후 5:45,내년 전국 아파트 입주예정물량 28만5000호…올해비 36.5% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('28만5000호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
133,2013.10.28. 오후 5:41,대한주택보증 분양보증사고 미회수 자금 1.3조,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('미회수', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY')]"
134,2013.10.28. 오후 5:32,한국토지신탁 ‘영주가흥 코아루 노블’ 31일 견본주택 오픈,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영주가흥 코아루 노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
135,2013.10.28. 오후 5:31,코레일 29일부터 1인당 KTX 승차권 구입매수 편도 4회로 제한,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입매수', 'O'), (' ', 'O'), ('편도', 'O'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
136,2013.10.28. 오후 5:28,따뜻한동행 건축사사무소 60세이상 시니어만 고용,"[('따뜻한동행 건축사사무소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O')]"
137,2013.10.28. 오후 5:21,기대감만 주고 정책 지연..연말 부동산시장 ‘안갯속’,"[('기대감만', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지연..', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안갯속’', 'O')]"
138,2013.10.28. 오후 5:16,내년부터 재건축·재개발 사업에 빗물대책 세워야,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('빗물대책', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
139,2013.10.28. 오후 5:15,국감 관세 9월까지 48.7조원…계획대비 1.3조 덜 걷혀종합,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('48.7조원', 'QUANTITY'), ('…계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혀종합', 'O')]"
140,2013.10.28. 오후 5:14,일본식 부동산 버블붕괴 올 것인가,"[('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
141,2013.10.28. 오후 5:10,11월 1만8000여가구 입주…수도권 공급 늘어,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
142,2013.10.28. 오후 5:09,빠름 빠름…미분양 아파트 소진 속도 빨라진 이유,"[('빠름', 'O'), (' ', 'O'), ('빠름…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
143,2013.10.28. 오후 5:09,올 분양 황제주 놓고 강남재건축 3파전,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('황제', 'OCCUPATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
144,2013.10.28. 오후 5:09,고덕2단지 재건축 탄력…31일 시공 본계약,"[('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
145,2013.10.28. 오후 5:09,내년입주 37%↑ 전세난 완화될까,"[('내년', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될까', 'O')]"
146,2013.10.28. 오후 5:08,삼성물산 과천72단지 재건축 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2013.10.28. 오후 5:03,현장르포 경매열기 수도권 확산.. 수원 경매법정에 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매법정에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
148,2013.10.28. 오후 5:03,화제의 주거단지 롯데건설 ‘용두 롯데캐슬 리치’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
149,2013.10.28. 오후 5:03,토지신탁 ‘영주가흥 코아루노블’ 277가구 공급,"[('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영주가흥 코아루노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
150,2013.10.28. 오후 5:03,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
151,2013.10.28. 오후 5:03,‘래미안 대치 청실’ 친환경시스템 도입,"[('‘', 'O'), ('래미안 대치 청실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
152,2013.10.28. 오후 5:02,11월 입주물량 전년比 2배..전셋값 잡기는 역부족,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
153,2013.10.28. 오후 5:02,LH 경남진주에 최초 소형 공공 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('진주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2013.10.28. 오후 5:02,LH 파주운정신도시에 택지 173필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('173필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2013.10.28. 오후 5:02,화제의 주거단지 신영·대우건설 ‘천안 불당 지웰 푸르지오’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
156,2013.10.28. 오후 5:02,대형 건설사들 건설 공사 수주는 기본.. 운영권 따내 수익 보태,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본..', 'O'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보태', 'O')]"
157,2013.10.28. 오후 4:57,‘일산 두산위브더제니스’ 순수 전세상품 31일 홈쇼핑 방영,"[('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순수', 'O'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
158,2013.10.28. 오후 4:55,풍부한 배후수요 갖춘 왕십리뉴타운2구역 단지 내 상가 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
159,2013.10.28. 오후 4:54,온탕 냉탕 오가는 주택시장..연말도 안갯속,"[('온탕', 'O'), (' ', 'O'), ('냉탕', 'O'), (' ', 'O'), ('오가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
160,2013.10.28. 오후 4:50,대한주택보증 보증사고 1조3000억원 미회수,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미회수', 'O')]"
161,2013.10.28. 오후 4:45,강남만 뜨거운 분양시장… 양극화 심화,"[('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
162,2013.10.28. 오후 4:44,내년 입주 대폭 증가… 전월세난 완화 기대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
163,2013.10.28. 오후 4:30,창원 ‘양덕 코오롱하늘채’ 견본주택에 사흘간 2만5000명 몰려 북새통,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양덕 코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
164,2013.10.28. 오후 4:11,국감LH 상담만 해주는 전문위원 231명에 매년 200억원 지급,"[('국감LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상담만', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('전문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('231명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
165,2013.10.28. 오후 4:10,화제의 주거단지신영 천안 불당 지웰 푸르지오,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지신영', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
166,2013.10.28. 오후 4:09,대형 건설사 “건설만 안 그친다”..운영권 확보전 치열,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“건설만', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('그친다”..운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
167,2013.10.28. 오후 4:09,화제의 주거단지용두 롯데캐슬 리치,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지용두', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 리치', 'ARTIFACT')]"
168,2013.10.28. 오후 4:04,마을만들기 개발 전문가 교육  개설,"[('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
169,2013.10.28. 오후 4:02,LH 진주혁신도시 소형공공분양아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2013.10.28. 오후 4:00,한국토지신탁 ‘영주 가흥 코아루 노블’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥 코아루 노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2013.10.28. 오후 4:00,삼성물산 과천 주공72단지 시공사 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
172,2013.10.28. 오후 3:50,광주 총인시설 담합혐의 5개 업체 공공 입찰제한,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('담합혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
173,2013.10.28. 오후 3:50,양도세 감면 막차타자…11월 대형건설사 분양대전,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차타자…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
174,2013.10.28. 오후 3:50,DMC가재울4구역 ‘계약조건 안심보장제’ 실시,"[('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약조건 안심보장제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
175,2013.10.28. 오후 3:50,한국감정원 공동주택 공시가격 신뢰성 문제,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
176,2013.10.28. 오후 3:50,대림·코오롱·금호·현대·남해종합건설 입찰 제한,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
177,2013.10.28. 오후 3:47,브루나이 최초 한국식 졸업식 열려,"[('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('한국식', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
178,2013.10.28. 오후 3:45,삼성물산 과천 72 스마트 아파트로,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
179,2013.10.28. 오후 3:35,‘층인시설 비리’ 대림·코오롱·금호·현대·남해 입찰제한,"[('‘', 'O'), ('층', 'ORGANIZATION'), ('인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비리’', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O')]"
180,2013.10.28. 오후 3:30,광주 총인시설 담합혐의 5개사 입찰제한..건설사 법적 대응,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('총인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('담합혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰제한..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
181,2013.10.28. 오후 3:25,한토신 영주가흥 코아루노블 277가구 분양,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2013.10.28. 오후 3:25,공인중개사 응시자 5년새 ‘반토막’,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응시자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
183,2013.10.28. 오후 3:24,대한지적공사 등도 기관평가 로비,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('기관평가', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O')]"
184,2013.10.28. 오후 3:24,국토부 산하기관 경영평가 교수에 로비성 연구용역 발주,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로비성', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
185,2013.10.28. 오후 3:20,국감수도권 공공 개발사업 예정지 투기 판친다,"[('국감수도권 공공 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
186,2013.10.28. 오후 3:17,호반건설 구룡마을에 연탄 5000여장 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('5000여장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
187,2013.10.28. 오후 3:15,대주보 출자 건설사들 융자금 1조원 11년째 안 갚아,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
188,2013.10.28. 오후 3:07,위례신도시 자연래미안e편한세상 특별공급 1001가구,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1001가구', 'QUANTITY')]"
189,2013.10.28. 오후 3:05,국감 보금자리지구는 투기자리지구…5년새 투기행위 7000건 적발,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기자리지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('7000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
190,2013.10.28. 오후 3:00,아파트 진화의 코드…혼자 튀어라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진화의', 'O'), (' ', 'O'), ('코드…혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어라', 'O')]"
191,2013.10.28. 오후 2:55,부산 해운대 101층 관광리조트 엘시티 ‘첫삽’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O')]"
192,2013.10.28. 오후 2:54,브루나이에서 펼쳐진 이색‘한류 졸업식’,"[('브루나이', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('이색‘한류', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식’', 'O')]"
193,2013.10.28. 오후 2:53,이중근 부영 회장 브루나이 국제학교 졸업식 참석,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
194,2013.10.28. 오후 2:52,2013국감지적측량 민간개방 6.7%에 불과,"[('2013', 'DATE'), ('국감지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개방', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
195,2013.10.28. 오후 2:46,보금자리주택 등 개발사업 예정지 투기 심각,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
196,2013.10.28. 오후 2:45,대림·코오롱·금호·현대·남해종합건설 입찰제한 1보,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
197,2013.10.28. 오후 2:40,지적공사 최대 187억 성과급 돈잔치,"[('지적공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('187억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('돈잔치', 'O')]"
198,2013.10.28. 오후 2:36,해운대관광리조트 기공식 개최…2018년 완공 예정,"[('해운대관광리조트 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
199,2013.10.28. 오후 2:29,101층 해운대관광리조트 엘시티 기공식 개최,"[('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대관광리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘시티 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2013.10.28. 오후 2:25,호반건설 구룡마을 주민에게 사랑의 연탄 전달’,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), (""전달'"", 'O')]"
201,2013.10.28. 오후 2:23,틈새면적 ‘눈길’… 왕십리 KCC 스위첸 중소형 아파트 장점 살린 설계 돋보여,"[('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’…', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
202,2013.10.28. 오후 2:20,내년 아파트 입주예정 물량↑…28만5000호,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량↑…', 'O'), ('28만5000호', 'QUANTITY')]"
203,2013.10.28. 오후 2:18,2013국감국토진흥원 연구개발비 24억3700만원 부당집행,"[('2013', 'DATE'), ('국감국토진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구개발비', 'O'), (' ', 'O'), ('24억3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부당집행', 'O')]"
204,2013.10.28. 오후 2:18,왕십리 KCC 스위첸 틈새평면에 100% 중소형까지 알짜 분양단지 선보여,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('틈새평면에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형까지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
205,2013.10.28. 오후 2:11,‘포레루체’ 실수요자들에게 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('포레루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
206,2013.10.28. 오후 2:09,한상춘의 국제경제 읽기 회복세 유럽 경기 진단과 향후 전망,"[('한상춘', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경제', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진단과', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
207,2013.10.28. 오후 2:09,경제 산책 한국 기업 ‘고정관념’ 버려야,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고정관념’', 'O'), (' ', 'O'), ('버려야', 'O')]"
208,2013.10.28. 오후 2:09,투자의 맥 시장의 관심 경기·이익으로 옮겨 간다,"[('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('경기·이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
209,2013.10.28. 오후 2:09,화제의 리포트 중국인들이 안경을 쓰기 시작했다,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('안경을', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다', 'O')]"
210,2013.10.28. 오후 2:06,서울부동산포럼 한국 경제와 부동산 세미나 개최,"[('서울부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2013.10.28. 오후 2:06,아기곰의 부동산 산책 수도권에서 전셋값이 많이 오른 지역 공통점,"[('아기', 'PERSON'), ('곰의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O')]"
212,2013.10.28. 오후 2:06,조용준의 중국 재테크 자본시장 개방 시험대…‘ 제2의 홍콩 ’ 되나,"[('조용준', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('자본시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대…‘', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
213,2013.10.28. 오후 2:06,머니 인사이드 ‘뭉치면 더 강하다’…장기 투자‘딱’이네,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뭉치면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다’…장기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자‘딱’이네', 'O')]"
214,2013.10.28. 오후 2:06,新 자산 배분 전략 4분기 자산 관리 어떻게 할까,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('배분', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
215,2013.10.28. 오후 2:05,생생코스피삼성테크윈 3분기 영업익 402.5억 전년비 5.2%↑,"[('생생코스피삼성테크윈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('402.5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
216,2013.10.28. 오후 2:05,‘대구 테크노폴리스 우미린’ 견본주택 1만 8천여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('대구 테크노폴리스 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
217,2013.10.28. 오후 2:01,시니어 인력으로 구성된 ‘건축사사무소 따뜻한동행’ 설립,"[('시니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건축사사무소 따뜻한동행', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
218,2013.10.28. 오후 1:59,인천 SK 스카이뷰 공급에 구도심 갈아타기 수요 급증,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
219,2013.10.28. 오후 1:59,지하상가의 팔색조…소형에서 초대형까지,"[('지하상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'QUANTITY'), ('색조…소형에서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형까지', 'O')]"
220,2013.10.28. 오후 1:57,서울시 2050년까지 빗물 40% 땅속으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2050년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빗물', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅속으로', 'O')]"
221,2013.10.28. 오후 1:57,My마이크로아파트 ‘수원시청역 씨즈더원’ 11월 중 공개,"[('My마이크로아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원시청역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('씨즈더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
222,2013.10.28. 오후 1:54,건설사 대한주택보증 융자금 눈 먼 돈,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O')]"
223,2013.10.28. 오후 1:49,호반건설 사랑의 연탄 나눔 활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
224,2013.10.28. 오후 1:47,현대건설 위례신화 또 선도한다‥송파 힐스테이트 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다‥', 'O'), ('송파 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2013.10.28. 오후 1:46,지적공사 직원 투잡 부수입으로 3억여원 챙겨,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투잡', 'O'), (' ', 'O'), ('부수입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
226,2013.10.28. 오후 1:45,호반건설 사랑의 연탄 나눔 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
227,2013.10.28. 오후 1:44,전세보증금 반환보증제도 79건 발급 머물러...실효성 논란 커져,"[('전세보증금 반환보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('79건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('머물러...실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
228,2013.10.28. 오후 1:43,내년 전세난 완화되려나...아파트 입주 37% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화되려나...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
229,2013.10.28. 오후 1:42,래미안 대치 청실 강남구 최초 미래형 아파트 선보여,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
230,2013.10.28. 오후 1:42,제주도 호텔분양 블루칩 비스타케이 서귀포 업계 최고 수익률,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('비스타케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O')]"
231,2013.10.28. 오후 1:39,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
232,2013.10.28. 오후 1:39,LH 파주 운정신도시 점포겸용 단독주택용지 173필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('173필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2013.10.28. 오후 1:36,2013국감보금자리주택 등 개발사업 예정지 투기행위 심각,"[('2013', 'DATE'), ('국감보금자리주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
234,2013.10.28. 오후 1:35,한국토지신탁 영주가흥 코아루 노블 31일 견본주택 오픈,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2013.10.28. 오후 1:33,호반건설 소외이웃 겨울나기 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
236,2013.10.28. 오후 1:31,땅값이 뛰면 분양은 난다,"[('땅값이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
237,2013.10.28. 오후 1:31,코업시티호텔 제주비치 제주시 최초 개별 등기분양 임박,"[('코업시티호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('비치', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
238,2013.10.28. 오후 1:30,전국 부동산 유관단체 부동산대책 법안 조속한 국회처리 촉구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유관단체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('조속한', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
239,2013.10.28. 오후 1:28,위례신도시 ‘자연 래미안e편한세상’ 특별공급 설명회에 수요자 북적,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연 래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
240,2013.10.28. 오후 1:20,교통안전공단 친환경운전 가상체험관 운영,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경운전', 'O'), (' ', 'O'), ('가상체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
241,2013.10.28. 오후 12:52,제주 바다와 20m 초근접 호텔을 소유할 수 있는 기회 선착순 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('바다와', 'O'), (' ', 'O'), ('20m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초근접', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('소유할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2013.10.28. 오후 12:50,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
243,2013.10.28. 오후 12:41,국감대한주택보증 5년간 ‘1조2940억원’ 미회수,"[('국감대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1조2940억원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미회수', 'O')]"
244,2013.10.28. 오후 12:35,삼성·LG 산업단지 미군부대이전파격분양가 투자4박자갖춘 평택화신노블레스,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미군부대', 'ORGANIZATION'), ('이전파격분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('4박자', 'QUANTITY'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('평택화신노블레스', 'ARTIFACT')]"
245,2013.10.28. 오후 12:30,2013국감전세보증금 반환보증 일부보증 허용키로,"[('2013', 'DATE'), ('국감전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('일부보증', 'O'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O')]"
246,2013.10.28. 오후 12:30,브루나이서 울려퍼진 빛나는 졸업장을 타신 언니께,"[('브루나이', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('울려퍼진', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업장을', 'O'), (' ', 'O'), ('타신', 'O'), (' ', 'O'), ('언니', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O')]"
247,2013.10.28. 오후 12:27,2013국감건설신기술 지정은 늘었지만 활용 감소,"[('2013', 'DATE'), ('국감', 'EVENT'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
248,2013.10.28. 오후 12:25,국감 관세 올해 19월 48.7조원 징수…전년比 5천억 부족,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('48.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징수…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
249,2013.10.28. 오후 12:17,강남부자들이 하는 재테크 뜨는 임대사업 실투자 2천만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
250,2013.10.28. 오후 12:01,부영그룹 브루나이에서 한류문화 전파,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브루나이', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한류문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
251,2013.10.28. 오후 12:01,국감건설사들 주택보증 융자금 1조원 11년째 안 갚아,"[('국감건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
252,2013.10.28. 오전 11:50,취득세 인하 놓고 정치권 갑론을박…연내시행 불투명,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박…연내시행', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
253,2013.10.28. 오전 11:46,내년 전국 28만가구 집들이…올해보다 36%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('28만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
254,2013.10.28. 오전 11:43,집값 가장 비싼 재벌총수는 누구,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'CIVILIZATION'), ('총수', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
255,2013.10.28. 오전 11:41,월세 100만원매매가 2.4억…임대료가 집값 결정,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4억', 'QUANTITY'), ('…임대료가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
256,2013.10.28. 오전 11:39,2014년 아파트 입주물량 쏟아진다…전월세 안정 기대,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
257,2013.10.28. 오전 11:35,팔색조 지하 상가의 두 얼굴 세 얼굴,"[('팔', 'QUANTITY'), ('색조', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세 얼굴', 'QUANTITY')]"
258,2013.10.28. 오전 11:30,르포 강남 4% 오를 때 40% 뛴 명동상권,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('상권', 'O')]"
259,2013.10.28. 오전 11:28,LH 경남진주혁신도시서 소형공공분양아파트 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('소형공공분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2013.10.28. 오전 11:24,삼성물산 과천72단지 재건축 시공사 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
261,2013.10.28. 오전 11:23,삼성물산 강남구에 미래형 친환경 아파트 선보인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
262,2013.10.28. 오전 11:20,군산 앞바다 새 인공섬 금란도로 명명,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('금란도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명명', 'O')]"
263,2013.10.28. 오전 11:18,국토부 불법명의 자동차 근절 범정부 차원 대대적 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법명의', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('범', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
264,2013.10.28. 오전 11:17,LH 파주운정신도시서 점포겸용 단독주택용지 173필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('173필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2013.10.28. 오전 11:14,잔인한 집값 신혼꿈 깨다…부동산 新풍속도,"[('잔인한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('깨다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新풍속도', 'O')]"
266,2013.10.28. 오전 11:13,전세 구하려면 2억원은 있어야…쪼그라든 1억원대 전세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야…쪼그라든', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
267,2013.10.28. 오전 11:12,수도권 집값 다시 하락세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
268,2013.10.28. 오전 11:12,새 먹거리 찾아나선 건설사,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
269,2013.10.28. 오전 11:12,압구정 로데오길…중소형빌딩 꿈틀,"[('압구정 로데오길', 'ARTIFACT'), ('…중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
271,2013.10.28. 오전 11:07,부동산혜택 끝나기  전 알짜 금융혜택 제공하는 ‘DMC가재울4구역’,"[('부동산혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC가재울4구역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
272,2013.10.28. 오전 11:06,현대건설 내달 ‘위례 송파 힐스테이트’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 송파 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2013.10.28. 오전 11:03,지금은 분양중엠스테이호텔 제주 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('엠스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2013.10.28. 오전 11:02,가장 비싼 집에 사는 재벌총수는 이건희,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌총수', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON')]"
275,2013.10.28. 오전 11:02,내년 아파트 28만여가구 입주..올보다 36% 증가 전세난 숨통 틜듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('28만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틜듯', 'O')]"
276,2013.10.28. 오전 11:01,군산시 인공섬 금란도라 불러주세요,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('금란도', 'LOCATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
277,2013.10.28. 오전 11:01,내년 아파트 입주물량 28만5000호…올해보다 36% 늘어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('28만5000호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
278,2013.10.28. 오전 11:01,상가분양의 ‘완성형’ 상봉동 이노시티 11월 준공 홈플러스 엔터식스 등 대형 업체 입점확정으로 안정성 확보,"[('상가분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완성형’', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔터식스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입점확정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
279,2013.10.28. 오전 11:01,내년 아파트 입주예정물량 36% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
280,2013.10.28. 오전 11:01,수익성과 안정성 두 마리 토끼 모두 잡은 상가분양의 해답 상봉동 이노시티 11월 준공,"[('수익성과', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
281,2013.10.28. 오전 11:01,내년 입주아파트 전년比 36.5%↑…수도권·지방 모두 늘어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
282,2013.10.28. 오전 11:00,양덕 코오롱 하늘채 모델하우스 2만5000여명 방문,"[('양덕 코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
283,2013.10.28. 오전 11:00,내년 아파트 28만5천가구 입주…올해보다 36% 증가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('28만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
284,2013.10.28. 오전 11:00,내년 전국 아파트 28만5000가구 입주…35% ↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('28만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
285,2013.10.28. 오전 11:00,군산 앞바다 새 인공섬 금란도라 불러주세요,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬', 'O'), (' ', 'O'), ('금란도', 'LOCATION'), ('라', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
286,2013.10.28. 오전 11:00,대포차 4036대 적발…1대당 평균 50건 법규위반,"[('대', 'ARTIFACT'), ('포차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4036대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('1대당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법규위반', 'O')]"
287,2013.10.28. 오전 11:00,2013 교통사고 장애극복 재활상 시상식,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통사고 장애극복 재활상 시상식', 'EVENT')]"
288,2013.10.28. 오전 10:56,호반건설 ‘호반사랑 나눔이’ 사랑의 연탄 나눔 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반사랑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔이', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
289,2013.10.28. 오전 10:53,삼성물산 과천주공 72단지 재건축 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2013.10.28. 오전 10:50,11월 아파트 1만8천가구 입주‥전년비 2배↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
291,2013.10.28. 오전 10:49,대한주택보증  PF보증 3년간 4.4조,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF보증', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.4조', 'QUANTITY')]"
292,2013.10.28. 오전 10:45,‘래미안 대치 청실’ 미래형 아파트로 선봬,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('청실’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
293,2013.10.28. 오전 10:44,국감 대한주택보증 현장 리스크 불감증…보증사업장 관리 태만,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('불감증…보증사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('태만', 'O')]"
294,2013.10.28. 오전 10:41,국토지리정보원 이란 요르단서 공간정보 오픈포럼 개최 중동 진출위한 교두보 마련,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
295,2013.10.28. 오전 10:39,2013국감도시정비 추정분담금 검증제도 적극 추진해야,"[('2013', 'DATE'), ('국감도시정비 추정분담금 검증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
296,2013.10.28. 오전 10:35,11월 전국아파트 입주물량 1만8천여가구,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여가구', 'QUANTITY')]"
297,2013.10.28. 오전 10:35,국감 관세청 지하경제 활성화 계획 실효성 의문,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
298,2013.10.28. 오전 10:32,내달 전국 1만8천가구 집들이…전년동월비 2배↑,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
299,2013.10.28. 오전 10:31,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
300,2013.10.28. 오전 10:28,래미안 대치청실 전기차 충전에 태양광 발전까지 첨단,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'ARTIFACT'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전까지', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O')]"
301,2013.10.28. 오전 10:23,2013국감시설물 부실점검 급증…붕괴사고 연간 369건,"[('2013', 'DATE'), ('국감시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('부실점검', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…붕괴사고', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('369건', 'QUANTITY')]"
302,2013.10.28. 오전 10:22,호반건설 ‘사랑의 연탄 나눔’ 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄 나눔', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
303,2013.10.28. 오전 10:19,압구정 로데오길’ 중소형 빌딩이 움직인다,"[('압구정 로데오길', 'ARTIFACT'), (""'중소형"", 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
304,2013.10.28. 오전 10:19,서울부동산포럼 ‘한국 경제와 부동산’ 세미나 개최,"[('서울부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국 경제와 부동산', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
305,2013.10.28. 오전 10:19,공인중개사 인기 주르륵 응시자 반토막··부동산경기 침체 여파,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주르륵', 'O'), (' ', 'O'), ('응시자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반토막··부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
306,2013.10.28. 오전 10:18,수도권 집값 다시 하락세 전환,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
307,2013.10.28. 오전 10:17,부동산 대책 실패 이유는…KBS 시사기획 창,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시사기획', 'O'), (' ', 'O'), ('창', 'O')]"
308,2013.10.28. 오전 10:17,‘래미안 대치 청실’ 서울 강남구 최초 미래형 아파트 선봬,"[('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('청실’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
309,2013.10.28. 오전 10:17,매경닷컴에서 캠핑사업의 성공 노하우를 배우자,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑사업의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우를', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), ('자', 'O')]"
310,2013.10.28. 오전 10:17,건설사 사업다각화 바람분다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람분다', 'O')]"
311,2013.10.28. 오전 10:16,화성산업 대구 서구서 ‘집수리 봉사활동’,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동’', 'O')]"
312,2013.10.28. 오전 10:16,내달 전국 아파트 입주물량 소폭 늘어..“수도권은 경기 최다”,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최다”', 'O')]"
313,2013.10.28. 오전 10:15,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
314,2013.10.28. 오전 10:12,서울부동산포럼 한국 경제와 부동산 세미나 개최,"[('서울부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2013.10.28. 오전 10:08,DMC가재울4구역 ‘계약조건 안심보장제’ 실시,"[('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약조건 안심보장제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
316,2013.10.28. 오전 10:07,2013국감현실과 다른 지도…지적불합치 땅 전국토의 6.2%,"[('2013', 'DATE'), ('국감현실과', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('지도…지적불합치', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('6.2%', 'QUANTITY')]"
317,2013.10.28. 오전 10:03,제주도 호텔분양 블루칩 비스타케이 서귀포 업계 최고 수익률 보장,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('비스타케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
318,2013.10.28. 오전 9:56,국감국토부 산하기관 대졸 신입연봉 3000만원 대,"[('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원 대', 'QUANTITY')]"
319,2013.10.28. 오전 9:53,분양소식 위례 송파 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
320,2013.10.28. 오전 9:51,호반건설 사랑의 연탄 나눔 봉사활동 진행,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
321,2013.10.28. 오전 9:44,화성산업 집수리 봉사활동 실시,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
322,2013.10.28. 오전 9:43,견본주택서 나타나는 온도차…서울은 멈칫 vs 지방은 북적,"[('견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나는', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
323,2013.10.28. 오전 9:43,호반건설 사랑의 연탄 나눔봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
324,2013.10.28. 오전 9:40,수입차 수리비 폭탄 잡는 대체 부품 인증 제도란,"[('수입차', 'O'), (' ', 'O'), ('수리비', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('제도란', 'O')]"
325,2013.10.28. 오전 9:39,공간정보 중소업계 중동에서 우리기술 우수성 홍보,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중소업계', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('우리기술', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
326,2013.10.28. 오전 9:39,내포신도시 ‘중흥S클래스 리버티 ’견본주택 가보니,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 리버티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('’견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
327,2013.10.28. 오전 9:37,가장 비싼 집에 사는 재벌은 이건희 회장…집값은 얼마,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
328,2013.10.28. 오전 9:37,서울시 경기·인천택시 불법영업 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
329,2013.10.28. 오전 9:33,래미안 대치 청실  강남구 최초 미래형 아파트 선봬,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
330,2013.10.28. 오전 9:32,분양소식 영주 가흥 코아루 노블,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 노블', 'ARTIFACT')]"
331,2013.10.28. 오전 9:32,초등학생 대상 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('초등학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
332,2013.10.28. 오전 9:32,현대산업개발 ‘위례2차 아이파크’ 11월초 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'ARTIFACT'), ('2차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2013.10.28. 오전 9:32,수익형부동산 시장 대세는 어디일까,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디일까', 'O')]"
334,2013.10.28. 오전 9:30,분양 클로즈UP 코오롱글로벌 창원 마산회원구 양덕 코오롱하늘채  12순위 31일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마산회원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
335,2013.10.28. 오전 9:29,선임대 맞춰진 역세권 상가 노려볼까,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
336,2013.10.28. 오전 9:27,“새 먹거리 찾자”..건설사들 사업영역 확장,"[('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자”..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
337,2013.10.28. 오전 9:26,LH 파주 운정신도시 점포겸용 단독주택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2013.10.28. 오전 9:25,호반건설 부산서 ‘명지 호반베르디움’ 11월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2013.10.28. 오전 9:25,11월 입주물량 전년 동기比 2배 ↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
340,2013.10.28. 오전 9:24,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
341,2013.10.28. 오전 9:20,삼성물산 올해 첫 재건축 사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2013.10.28. 오전 9:20,창원 양덕 코오롱하늘채 인파 북적,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
343,2013.10.28. 오전 9:20,대주보 직원 33명 전매제한 풀리자 특별분양 팔아 차익,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
344,2013.10.28. 오전 9:20,삼성물산 과천주공72단지 재건축 시공사 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('주공', 'LOCATION'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2013.10.28. 오전 9:18,위례 자연 래미안e편한세상 내달초 특별공급,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
346,2013.10.28. 오전 9:18,삼성물산 과천 주공 72단지 시공사로 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('72단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
347,2013.10.28. 오전 9:17,부동산 경기 침체로 공인중개사 인기 시들,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
348,2013.10.28. 오전 9:17,건단련 제2회 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2013.10.28. 오전 9:07,한국토지신탁 ‘영주가흥 코아루 노블’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영주가흥 코아루 노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2013.10.28. 오전 9:06,DMC가재울4구역 계약조건 안심보장제 실시,"[('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2013.10.28. 오전 9:03,땅값 뛴 세종·하남 등서 분양물량 대기,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
352,2013.10.28. 오전 8:54,‘래미안 강동팰리스’ 최고급 생활문화 서비스 도입,"[('‘', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('생활문화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
353,2013.10.28. 오전 8:53,2013국감분양사고 이행거절 2031가구…계약자만 피해,"[('2013', 'DATE'), ('국감분양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('이행거절', 'O'), (' ', 'O'), ('2031가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
354,2013.10.28. 오전 8:53,서울 성동구 공공복합청사 시대 열린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공복합청사', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
355,2013.10.28. 오전 8:40,2013국감월세수입보장 임차료지급보증 실적 제로,"[('2013', 'DATE'), ('국감월세수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
356,2013.10.28. 오전 8:13,2013국감대한주택보증 분양보증 後 사업장 관리 빨간불,"[('2013', 'DATE'), ('국감대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
357,2013.10.28. 오전 8:06,2013국감전세보증금 반환보증 실효성 논란,"[('2013', 'DATE'), ('국감전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
358,2013.10.28. 오전 7:16,양덕 코오롱하늘채 견본주택 주말간 2만5000명 북적,"[('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
359,2013.10.28. 오전 7:10,기자수첩 무너지는 중소도시…대관령을 넘는 아이들,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시…', 'O'), ('대관령', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들', 'O')]"
360,2013.10.28. 오전 7:02,분양 현장 포커스 왕십리 KCC스위첸 중소형 272가구…분양가 시세보다 저렴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('272가구', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
361,2013.10.28. 오전 7:02,서울서 거래된 오피스텔 절반은 3억 이하,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY')]"
362,2013.10.28. 오전 7:02,저가 매물 실종…서울 매매가 8주 만에 하락세,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('8주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
363,2013.10.28. 오전 7:02,임대시장 ABC 월세 주택 확대는 대세…집주인도 사업가 마인드 갖춰야,"[('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
364,2013.10.28. 오전 7:02,래미안 대치청실·평촌 더샵…대단지 분양 풍년,"[('래미안 대치청실', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
365,2013.10.28. 오전 7:02,‘취득세’ 때문에…계약은 올해 잔금은 내년에,"[('‘', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O')]"
366,2013.10.28. 오전 7:01,돈 버는 풍수 취직에 유리한 풍수인테리어,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('취직에', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수인테리어', 'O')]"
367,2013.10.28. 오전 7:01,분양 현장 포커스 안양 데이드림 오피스텔 4호선 인덕원역 5분…관악산 등산로 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안양 데이드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등산로', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
368,2013.10.28. 오전 6:53,2013국감한국 SOC 신규투자에 치중…유지·보수 투자 인색,"[('2013', 'DATE'), ('국감', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('신규투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('치중…유지·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인색', 'O')]"
369,2013.10.28. 오전 6:51,2013국감대주보 보증사고 절반 신용평가 없었다,"[('2013', 'DATE'), ('국감대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
370,2013.10.28. 오전 6:49,9호선 시민펀드 환매불가 폐쇄형으로 만든다,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환매불가', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
371,2013.10.28. 오전 6:49,LH 매입임대주택 30% 싼데도 임차인 없다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼데도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
372,2013.10.28. 오전 6:48,기자수첩갈지자 취득세 대책 갈피 못잡는 시장,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩갈지자', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('갈피', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
373,2013.10.28. 오전 6:45,대전 죽동 예미지 견본주택 주말인파 3만2500명,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2500명', 'QUANTITY')]"
375,2013.10.28. 오전 6:15,우리가 그리는 행복주택의 미래는…,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('그리는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는…', 'O')]"
376,2013.10.28. 오전 6:15,우리가 그리는 행복주택의 미래는…,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('그리는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는…', 'O')]"
377,2013.10.28. 오전 6:10,층간소음 걱정없는 아파트 저렴하게 사볼까,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
378,2013.10.28. 오전 6:10,행복주택 정부·지자체·사회적기업 삼각연대로 풀어야,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체·사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각연대로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
379,2013.10.28. 오전 6:10,행복주택 재원마련 정부·민간 함께 고민해야,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재원마련', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해야', 'O')]"
380,2013.10.28. 오전 6:00,공간정보 산업 중동 진출 교두보 마련,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
381,2013.10.28. 오전 6:00,2013 전국 VE경진대회…오늘부터 참가 접수,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국 VE경진대회', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
382,2013.10.28. 오전 3:41,주택건설 물량 갈수록 감소,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
383,2013.10.28. 오전 3:38,산업단지 주변 오피스텔 도심보다 알짜,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도심보다', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
384,2013.10.28. 오전 3:37,한경데스크 부동산 회생 불씨 짓밟는 국회,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('짓밟는', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION')]"
385,2013.10.28. 오전 3:36,정자동 3차 푸르지오시티 상가,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
386,2013.10.28. 오전 3:34,가을분양 이번주 절정…전국  9966가구 청약 봇물,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절정…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9966가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
387,2013.10.28. 오전 3:34,고삐 풀린 전셋값…겉도는 세입자 금융대책,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융대책', 'O')]"
388,2013.10.28. 오전 3:07,분양 정보울산 남구 ‘신정동 대명루첸’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명루첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
389,2013.10.28. 오전 3:07,분양 캘린더‘왕십리 KCC스위첸’ 등 13곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('왕십리 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
390,2013.10.28. 오전 3:07,포토 부동산‘아산 반도유보라’ 본보기집 1만6000명 인파,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
391,2013.10.28. 오전 3:07,아파트 미리보기 ‘광교 센트럴 푸르지오 시티’ 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
392,2013.10.28. 오전 3:04,매매 시황서울지역 재건축 아파트값도 약세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
393,2013.10.28. 오전 3:03,우려가 현실로… ‘목돈 안드는 전세’ 실적 제로,"[('우려가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
394,2013.10.28. 오전 3:02,고삐 풀린 전월세上끝없는 고공행진 이유는,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세上끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
395,2013.10.28. 오전 12:33,지난달 주택 인허가 426호 지난해 동기比 67.1% 급감,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('426호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('67.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
396,2013.10.28. 오전 12:33,공공임대 불법거주 단속 강화,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거주', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
397,2013.10.28. 오전 12:33,주택구매심리 2개월째 상승,"[('주택구매심리', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
399,2013.10.29. 오후 11:05,건설산업 자생력·융복합 필요,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('자생력·융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
400,2013.10.29. 오후 10:22,경남기업 2년 만에 또 워크아웃 추진,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
401,2013.10.29. 오후 10:14,박원순 시장 용산에 현장지원센터 설치할 것종합,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치할', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
402,2013.10.29. 오후 10:13,임대아파트 체납가구·체납액 급증,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('체납가구·체납액', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
403,2013.10.29. 오후 10:13,‘집값 비싸고 월세는 부담’ 전셋값 61주째 고공 행진,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('61주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
404,2013.10.29. 오후 10:03,경남기업 두 번째 워크아웃 신청…졸업 2년만,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE')]"
405,2013.10.29. 오후 10:02,박 시장 용산에 현장지원센터 설치하겠다1보,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하겠다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
406,2013.10.29. 오후 9:31,경남기업 또 워크아웃 왜종합,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('왜종합', 'O')]"
407,2013.10.29. 오후 9:02,경남기업 워크아웃 졸업 2년만에 또 다시 워크아웃,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O')]"
408,2013.10.29. 오후 8:45,오피스텔 고급 편의시설로 승부수,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
409,2013.10.29. 오후 8:29,경남기업 2년만에 또 워크아웃 신청,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
410,2013.10.29. 오후 8:01,LH 준공 아파트 62% 층간소음 취약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
411,2013.10.29. 오후 7:43,종합140조 부채 공룡 LH 하루 이자만 123억,"[('종합', 'O'), ('140조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('공룡', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('123억', 'QUANTITY')]"
412,2013.10.29. 오후 7:22,경남기업 워크아웃 신청…건설업계 후폭풍우려,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍우려', 'O')]"
413,2013.10.29. 오후 7:22,경남기업 워크아웃 신청,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
414,2013.10.29. 오후 7:15,경남기업 또 다시 워크아웃 신청,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
415,2013.10.29. 오후 7:14,경남기업 워크아웃 신청,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
416,2013.10.29. 오후 7:01,현대건설 문정동 현대지식산업센터 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2013.10.29. 오후 7:01,부동산 분양업 종사자 73% 고용계약서 없이 근무,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O')]"
418,2013.10.29. 오후 6:54,분양 클로즈UP 코오롱글로벌 창원 마산회원구 양덕 코오롱하늘채  12순위 31일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마산회원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
419,2013.10.29. 오후 6:46,경남기업 워크아웃 신청,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
420,2013.10.29. 오후 6:38,부동산 투자 이것은 반드시 알아야 한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것은', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
421,2013.10.29. 오후 6:28,최강동호회축구로 심신 단련… 회사 발전 이바지,"[('최강동호회축구로', 'O'), (' ', 'O'), ('심신', 'O'), (' ', 'O'), ('단련…', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('이바지', 'O')]"
422,2013.10.29. 오후 6:23,빅5 건설사 3분기 실적 희비…삼성물산 껑충 vs 대림산업 뒷걸음질apos...,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질apos...', 'O')]"
423,2013.10.29. 오후 6:22,2억 미만 저가 전세아파트 2만 가구 감소,"[('2억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
424,2013.10.29. 오후 6:08,이슈 분석 혼용방식 개발 남양뉴타운 들여다보니,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('혼용방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
425,2013.10.29. 오후 6:07,이슈 분석 구룡마을 개발방식 논란,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
426,2013.10.29. 오후 6:04,세종시 공무원 특별분양 아파트 전매제한 3년으로 강화,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
427,2013.10.29. 오후 6:00,대명리조트 전국 가을겨울 콘도회원권 성수기분양 벌써 끝,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('가을겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
428,2013.10.29. 오후 5:58,용산 지분쪼개기 경매 급증,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
429,2013.10.29. 오후 5:55,LH 천문학적 부채 우려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천문학적', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
430,2013.10.29. 오후 5:54,2013국감국토위 LH 부채문제 집중포화,"[('2013', 'DATE'), ('국감국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채문제', 'O'), (' ', 'O'), ('집중포화', 'O')]"
431,2013.10.29. 오후 5:44,세종시·혁신도시 공무원 특별분양 규제 강화 입법 예고,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
432,2013.10.29. 오후 5:35,LH 최근 5년간 PF사업으로 8255억원 손실,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('8255억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
433,2013.10.29. 오후 5:33,건설산업 자생력·융복합 필요,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('자생력·융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
435,2013.10.29. 오후 5:28,현대건설 문정동 현대지식산업센터 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2013.10.29. 오후 5:23,2013 국감 국토교통위“LH 부채 하루 이자만 123억..대책 서둘러라”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통위', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('123억', 'QUANTITY'), ('..대책', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라”', 'O')]"
437,2013.10.29. 오후 5:10,전세난 덕 하우스푸어 급한 불 껐다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O')]"
438,2013.10.29. 오후 5:09,MK 추천매물 왕십리 뉴타운 단지 상가  5억7천만원,"[('M', 'ORGANIZATION'), ('K', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7천만원', 'QUANTITY')]"
439,2013.10.29. 오후 5:09,건설산업비전포럼 해외건설·부동산개발 지원할 전문 IB를,"[('건설산업비전포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설·부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('IB를', 'O')]"
440,2013.10.29. 오후 5:09,LH 내달 토지 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
441,2013.10.29. 오후 5:09,세종시·혁신도시 특별분양 축소,"[('세종시', 'CITY'), ('·혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
442,2013.10.29. 오후 5:09,제주영어마을 인근에 갈까…삼정G에듀 701가구 청약,"[('제주영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까…', 'O'), ('삼정G에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
443,2013.10.29. 오후 5:09,수도권 미분양 4년만에 최대폭 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
444,2013.10.29. 오후 5:09,서울시 포기한 창동·수서역 행복주택 추진 LH 국정감사 지적,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
445,2013.10.29. 오후 5:09,용산개발 무산에 경매매물 속출,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
446,2013.10.29. 오후 5:06,용산 지분쪼개기 경매 급증 낙찰가는 급락,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
447,2013.10.29. 오후 5:00,국감현장LH 부채해소 특단 대책한 목소리…행복주택 건축비 논란,"[('국감현장', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채해소', 'O'), (' ', 'O'), ('특단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
448,2013.10.29. 오후 4:55,서울 고덕에 첨단산업·문화 복합단지 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
449,2013.10.29. 오후 4:54,세종시 특별공급 전매제한 3년으로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
450,2013.10.29. 오후 4:54,‘인천 SK스카이뷰’ 소형·부분임대 분양 선방,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
451,2013.10.29. 오후 4:54,‘문정동 현대지식산업센터’ 11월 분양,"[('‘', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2013.10.29. 오후 4:54,용산 지분쪼개기 후폭풍 경매 낙찰가율 반토막,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
453,2013.10.29. 오후 4:54,화제의 주거단지 대림산업 ‘아크로리버 파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
454,2013.10.29. 오후 4:54,‘진흙속의 진주’ 정비구역 미분양 시선집중,"[('‘진흙속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
455,2013.10.29. 오후 4:54,신길·왕십리뉴타운 엇갈린 분양성적,"[('신길', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O')]"
456,2013.10.29. 오후 4:53,강남역세권에 투룸 오피스텔이 인기라는 데,"[('강남역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기라는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
457,2013.10.29. 오후 4:52,화려한 분양경쟁률 vs 열악한 현장종사자,"[('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('열악한', 'O'), (' ', 'O'), ('현장종사자', 'CIVILIZATION')]"
458,2013.10.29. 오후 4:47,매입임대주택 10% 이상 빈집,"[('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O')]"
459,2013.10.29. 오후 4:46,과천 보금자리 속도낸다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
460,2013.10.29. 오후 4:46,용산개발 무산에 지분쪼개기 물건 경매 쏟아져,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
461,2013.10.29. 오후 4:46,창동·수서역에 행복주택 건설 검토,"[('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
462,2013.10.29. 오후 4:36,건설산업비전포럼 글로벌 경쟁력 강화 방안 논의,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
463,2013.10.29. 오후 4:35,하우스푸어 치솟는 전셋값에 한숨은 돌렸는데..,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌렸는데..', 'O')]"
464,2013.10.29. 오후 4:35,뉴타운 분양성적 ‘극과 극’...왜,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’...왜', 'O')]"
