,date,headline,keyword
0,2013.10.06. 오후 10:23,수도권 전셋값 58주 연속 올라… 신기록 눈앞,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('58주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
1,2013.10.06. 오후 10:16,“부양책으로 집값 올라도 부채 늘어 소비 되레 준다”,"[('“부양책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('준다”', 'O')]"
2,2013.10.06. 오후 9:17,전세 시황 전세 물건 품귀 여전… 강남구 0.37% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2013.10.06. 오후 9:16,매매 시황 급매물 소진… 재건축지역 외 매매가 주춤,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
4,2013.10.06. 오후 9:03,전셋값 고공행진 신기록 세우나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세우나', 'O')]"
5,2013.10.06. 오후 9:00,세종시의 강남 3생활권에 모아미래도가 온다,"[('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3생활권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
6,2013.10.06. 오후 8:57,송파 파크하비오 푸르지오 시공사인 대우건설과 최종 정식계약 체결,"[('송파 파크하비오 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사인', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('정식계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
7,2013.10.06. 오후 6:48,금호건설 ‘평택 용이 금호어울림’ 대단지 아파트 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2013.10.06. 오후 6:42,‘송파 파크하비오 푸르지오’ 대우건설 시공사 정식 계약,"[('‘', 'O'), ('송파 파크하비오 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
9,2013.10.06. 오후 6:38,대우건설 ‘관악 파크 푸르지오’ 견본주택에 6천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
11,2013.10.06. 오후 6:08,서울·대구 분양열기…경기·충청은 울상,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
12,2013.10.06. 오후 5:59,LH 인천가정지구 19필지 토지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2013.10.06. 오후 5:40,중소형 빌딩에 돈 몰린다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
14,2013.10.06. 오후 5:39,대우건설 관악 파크 푸르지오3일 동안 6천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
15,2013.10.06. 오후 5:36,2013 대한민국 국토도시디자인대전 개막,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
16,2013.10.06. 오후 5:31,수도권 전셋값 58주 연속 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('58주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
17,2013.10.06. 오후 5:31,전셋값은 고공행진중,"[('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진중', 'O')]"
18,2013.10.06. 오후 5:31,수도권 전셋값 58주 연속 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('58주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
19,2013.10.06. 오후 5:31,수도권 전셋값 58주 연속 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('58주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
20,2013.10.06. 오후 5:30,전셋값은 고공행진중,"[('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진중', 'O')]"
21,2013.10.06. 오후 5:27,보증금 전액 날릴 수 있는 불법전대 여전,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
22,2013.10.06. 오후 5:25,급전세 매물 붙은 부동산,"[('급전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
23,2013.10.06. 오후 5:25,전셋값 언제까지 오르나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
24,2013.10.06. 오후 5:25,전셋값 고공행진중,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진중', 'O')]"
25,2013.10.06. 오후 5:24,미친 전셋값 최장기록 눈앞…언제 꺾일까,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…언제', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일까', 'O')]"
26,2013.10.06. 오후 5:20,한화건설 임원 한강서 투신자살 시민 구출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투신자살', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구출', 'O')]"
27,2013.10.06. 오후 5:12,공공기관 이전 본격화 기존 아파트 매매가 “영향 별무”,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('“영향', 'O'), (' ', 'O'), ('별무”', 'O')]"
28,2013.10.06. 오후 5:12,중견그룹 및 건설사 자산매각 통해 유동성확보 나섰다,"[('중견그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성확보', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
29,2013.10.06. 오후 5:12,수도권 외곽 전세난 여파로 경매물건 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
30,2013.10.06. 오후 5:11,알짜 자회사에 사옥까지.. 중견그룹·中企 “팔 건 다 판다”,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('중견그룹·', 'O'), ('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“팔', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('판다”', 'O')]"
31,2013.10.06. 오후 5:09,분양현장 NOW 폭 5.4ｍ 넓은 거실…개방감 극대화,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('거실…개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
32,2013.10.06. 오후 5:09,이번주 위례·미사 등 6천가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2013.10.06. 오후 5:09,경남기업 대표 장해남씨,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
34,2013.10.06. 오후 5:09,층간소음 73%는 아이들 뜀걸음,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀걸음', 'O')]"
35,2013.10.06. 오후 5:09,전세금 고공행진 최장기록 깨나…수도권 58주째 올라,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기록', 'O'), (' ', 'O'), ('깨나…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('58주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
36,2013.10.06. 오후 5:09,톡톡 부동산 고급주택에서 인맥·혼맥 쌓는다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인맥·혼맥', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓는다', 'O')]"
37,2013.10.06. 오후 5:09,철거비리 檢조사 발목잡힌 재건축,"[('철거비리', 'O'), (' ', 'O'), ('檢조사', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
38,2013.10.06. 오후 5:09,MK 추천매물 서초구 투자용 코너빌딩 28억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('코너빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
39,2013.10.06. 오후 5:01,안 꺾이는 전셋값…역대 최장 기록 넘을까,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
40,2013.10.06. 오후 5:01,신성건설 법정관리 졸업,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
41,2013.10.06. 오후 5:01,서울 도심 재건축·재개발 잇달아 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2013.10.06. 오후 5:01,인천 검단신도시 착수 시기 놓고 시행자 갈등,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
45,2013.10.06. 오후 5:01,가을 분양시장 풍성…위례·하남 청약 실시,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
46,2013.10.06. 오후 5:01,캠코 309억원 국유재산 매각,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('309억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
47,2013.10.06. 오후 4:56,혁신도시 공공기관 이전 무덤덤,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
48,2013.10.06. 오후 4:56,LH 인천 가정지구서 총 19필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2013.10.06. 오후 4:56,‘평택 용이 금호어울림’ 2215가구 분양,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2013.10.06. 오후 4:56,전셋값 상승 최장 기록 세우나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세우나', 'O')]"
51,2013.10.06. 오후 4:55,수공 사장 박명현·최계운·전제상 3파전,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박명현', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('최계운', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('전제상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
52,2013.10.06. 오후 4:55,‘관악파크 푸르지오’ 견본주택 사흘 새 6000명 방문,"[('‘', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2013.10.06. 오후 4:55,공공주택 확대 촉구 가두서명 행사,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('가두서명', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
54,2013.10.06. 오후 4:55,웃돈 붙은 ‘동탄2신도시’ 청약통장 없이 청약,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
55,2013.10.06. 오후 4:55,LH 오리사옥 매각에 집중,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
56,2013.10.06. 오후 4:55,‘서울 전셋값’ 들고 수도권 경매 간다,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값’', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
57,2013.10.06. 오후 4:53,송파 파크하비오 10월 말 분양… 오피스텔 3.3㎡당 1700만원대,"[('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원대', 'QUANTITY')]"
58,2013.10.06. 오후 4:53,위례 센트럴 푸르지오 등 12곳 청약,"[('위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2013.10.06. 오후 4:53,수도권 전셋값 58주째↑… 상승세 연말까지 간다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('58주째', 'DATE'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
60,2013.10.06. 오후 4:40,‘관악 파크 푸르지오’ 견본주택 주말간 6000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2013.10.06. 오후 4:38,2013 국토도시디자인대전 해외건설부문 추가 품격 더 높여.. 총 5개 부문 치열한 경합,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높여..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
62,2013.10.06. 오후 4:33,2013 국토도시디자인대전 대통령상충북 충주시달천역 문화디자인,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화디자인', 'O')]"
63,2013.10.06. 오후 4:30,2013 국토도시디자인대전 국무총리상경기 용인시―용인아르피아,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국무총리', 'CIVILIZATION'), ('상경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), ('―', 'O'), ('용인아르피아', 'ARTIFACT')]"
65,2013.10.06. 오후 4:27,2013 국토도시디자인대전 도시단지부문 대한국토도시계획학회장상 롯데건설 용인 신동백 롯데캐슬,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시단지부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
66,2013.10.06. 오후 4:27,2013 국토도시디자인대전 도시단지부문 대한국토도시계획학회장상충북 증평군 창조경제 디자인,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시단지부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
67,2013.10.06. 오후 4:27,2013 국토도시디자인대전 도시단지부문 국토교통부장관상경북 영주시 참사랑 주민복지센터,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시단지부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부장관', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('참사랑 주민복지센터', 'ARTIFACT')]"
68,2013.10.06. 오후 4:27,2013 국토도시디자인대전 해외건설부문 국토연구원장상삼성물산 싱가포르 MCE483 프로젝트,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('MCE483 프로젝트', 'TERM')]"
69,2013.10.06. 오후 4:20,동탄2신도시 1 2순위 통장 고갈..3순위 청약 뜬다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('고갈..', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
70,2013.10.06. 오후 4:20,LH 오리사옥 매각에 ‘올인’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인’', 'O')]"
71,2013.10.06. 오후 4:20,2013 국토도시디자인대전 해외건설부문 국토교통부장관상쌍용건설싱가포르 W호텔,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부장관상', 'CIVILIZATION'), ('쌍용건설싱가포르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION')]"
72,2013.10.06. 오후 4:20,2013 국토도시디자인대전 공공공간부문 국토연구원장상대구 남구 ‘앞산 맛둘레길’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맛둘레길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
73,2013.10.06. 오후 4:20,2013 국토도시디자인대전 공공공간부문 국토교통부장관상서울 관악구 ‘무장애 숲길’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공공간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부장관상', 'CIVILIZATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무장애 숲길', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
74,2013.10.06. 오후 4:16,2013 국토도시디자인대전 기반시설부문 교통연구원장상강원 화천군 ‘배머리산 사면복구’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기반시설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('교통연구원장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배머리산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사면복구’', 'O')]"
75,2013.10.06. 오후 4:16,2013 국토도시디자인대전 기반시설부문 국토교통부장관상부산시 ‘시 경계표지판 디자인’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기반시설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부장관', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시', 'O'), (' ', 'O'), ('경계표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인’', 'O')]"
76,2013.10.06. 오후 4:14,2013 국토도시디자인대전 특별부문 국토교통부장관상부산 해운대구 ‘구남로’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특별부문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부장관', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구남로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
77,2013.10.06. 오후 4:13,2013 국토도시디자인대전 특별부문 대한국토도시계획학회장상제주 서귀포시 ‘명동로’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특별부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명동로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
78,2013.10.06. 오후 4:13,2013 국토도시디자인대전 대한민국을 디자인한 당신 대통령賞 영예를 드립니다,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인한', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('영예를', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
79,2013.10.06. 오후 4:03,임대아파트 불법전대 여전히 기승…한해 평균 23.7건,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…한해', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('23.7건', 'QUANTITY')]"
80,2013.10.06. 오후 4:01,위례·미사강변 등 알짜분양 쏟아진다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
81,2013.10.06. 오후 4:00,강남권 단일 최대 규모 사업지 대우건설과 도급계약 체결,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
82,2013.10.06. 오후 3:56,관악파크 푸르지오 견본주택에 6천여명 몰려,"[('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
83,2013.10.06. 오후 3:50,부동산 QA 유치권 설정된 경매 물건 왜 조심해야 하나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설정된', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요', 'O')]"
84,2013.10.06. 오후 3:47,LH 인천 서부권 중심 가정지구 상업용지 등 19필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2013.10.06. 오후 3:46,캠코 1천9백억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천9백억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
86,2013.10.06. 오후 3:35,아파트 주간 시세 매매가 5주 연속 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
87,2013.10.06. 오후 3:33,HOT 아파트 당산동5가 삼성래미안4차,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안4차', 'ARTIFACT')]"
88,2013.10.06. 오후 3:33,상가 투자로 안정 수익 노려볼까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
89,2013.10.06. 오후 3:25,‘관악 파크 푸르지오’ 견본주택 주말 6000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
90,2013.10.06. 오후 2:53,층간소음 73% 아이들 때문에 발생,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
92,2013.10.06. 오후 2:45,경남기업 장해남 대표이사 사장 승진 발령,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
93,2013.10.06. 오후 2:34,임대아파트 불법 전대 행위 다시 기승,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
95,2013.10.06. 오후 2:18,보증금 떼이는 임대아파트 불법 전대 여전히 횡행,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행', 'O')]"
96,2013.10.06. 오후 2:11,대형 건설사 위례 신도시 VS 미니 신도시급 분양 격돌,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
97,2013.10.06. 오후 2:06,관악 파크 푸르지오 모델하우스 3일간 6천여명 북적,"[('관악 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
98,2013.10.06. 오후 2:00,관악파크푸르지오 견본주택에 사흘간 6000여명 방문,"[('관악파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
99,2013.10.06. 오후 2:00,부동산114 추천매물 경기 여주군 강천면 토지 2억7900만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주군', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강천면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7900만원', 'QUANTITY')]"
100,2013.10.06. 오후 1:59,수공 신임 사장 3파전 압축,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
101,2013.10.06. 오후 1:58,꺾일줄 모르는 전셋값..60주 연속 상승 눈앞,"[('꺾일줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), ('60주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
102,2013.10.06. 오후 1:56,금성백조주택 ‘예미지’신축공사장서 ‘무재해.무하자 선포식’,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), ('’신축공사장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무재해.무하자 선포식', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
103,2013.10.06. 오후 1:53,금호산업 ‘평택 용이 금호어울림’ 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2013.10.06. 오후 1:30,평택용이 금호어울림 현관부터 다르네,"[('평택', 'LOCATION'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현관부터', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
106,2013.10.06. 오후 1:00,85㎡이하 중소형… 9월 수도권 매매시장 주도,"[('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
107,2013.10.06. 오후 1:00,입지와 분양가가 청약 성패 갈랐다… 10월은,"[('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('은', 'O')]"
108,2013.10.06. 오후 12:43,정부 내년도 SOC 예산 줄이고...민자 보조금 늘리고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고...민자', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O')]"
109,2013.10.06. 오후 12:18,부동산 대책에서 방치된 상가…착한 분양가는 없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에서', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
110,2013.10.06. 오후 12:13,LH 인천 가정지구 내 상업용지 등 19필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
111,2013.10.06. 오전 11:32,경부·경인 고속도로 등 4곳 통행료 2.6조 초과징수,"[('경부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과징수', 'O')]"
112,2013.10.06. 오전 11:30,위례신도시·하남미사지구 흥행몰이 이어갈까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
113,2013.10.06. 오전 11:25,전셋값 상승 58주째…최장 기록 눈앞,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('58주째', 'DATE'), ('…최장', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
114,2013.10.06. 오전 11:11,LH 인천가정지구서 총 19필지 토지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천가정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2013.10.06. 오전 11:08,인천가정지구 상업용지 등 19필지 공급,"[('인천가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2013.10.06. 오전 11:07,매매전환으로 수도권 아파트값 2주째 상승,"[('매매전환으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
117,2013.10.06. 오전 11:03,충주 달천역 문화디자인  국토도시디자인대전 대통령상,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION')]"
118,2013.10.06. 오전 11:01,아파트 커뮤니티 시설도 실속형이 대세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
119,2013.10.06. 오전 11:01,국토도시디자인 달천역 문화디자인 대통령상 수상,"[('국토도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
120,2013.10.06. 오전 11:01,충추 달천역 국토도시디자인 대통령상 수상,"[('충추', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
121,2013.10.06. 오전 11:00,충주 달천역 국토도시디자인 대전 대통령상 수상,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
122,2013.10.06. 오전 11:00,분양시장 ‘싸면 움직인다’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다’', 'O')]"
123,2013.10.06. 오전 10:01,국토부 건설 SOC 예산 줄이고 주거복지 사업 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
124,2013.10.06. 오전 9:39,경남기업 사장에 장해남 전 부사장 선임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
125,2013.10.06. 오전 9:18,부동산캘린더 8일 위례센트럴푸르지오 1순위 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례센트럴푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
126,2013.10.06. 오전 9:02,서울 아파트값 5주 연속 상승…전세금 오름세도 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
127,2013.10.06. 오전 9:00,경매사냥 목동 2차 우성 85㎡  2회 유찰 2억8160만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8160만원', 'QUANTITY')]"
128,2013.10.06. 오전 8:56,청주 재개발 추정분담금 조사비 지원되나,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추정분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원되나', 'O')]"
129,2013.10.06. 오전 8:17,전세값 고공행진 최장 신기록 세우나,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세우나', 'O')]"
130,2013.10.06. 오전 6:00,국토도시디자인 대통령상에 충주 달천역 수상,"[('국토도시디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
131,2013.10.07. 오후 11:32,서민주거안정 촉구 10만인 서명운동,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('10만인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서명운동', 'O')]"
132,2013.10.07. 오후 11:29,동원썬밸리CC 회원권 분양,"[('동원썬밸리CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2013.10.07. 오후 11:20,국토부 공기업 국감 부실화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O')]"
134,2013.10.07. 오후 10:57,위례신도시 중에서도 ‘요지’… 애경그룹 390가구 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘요지’…', 'O'), (' ', 'O'), ('애경그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('390가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2013.10.07. 오후 9:18,정영균 희림 대표 인도네시아 경제사절단 동행,"[('정영균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제사절단', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
136,2013.10.07. 오후 8:58,동탄 반도유보라 아이비파크 2.0 청약결과 평균 1.92대1,"[('동탄 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.92대1', 'QUANTITY')]"
137,2013.10.07. 오후 8:54,반도건설 동탄2신도시 이유 있는 3순위 청약 대박,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
138,2013.10.07. 오후 8:33,공공기관 지방이전 울산 땅값 최고,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
139,2013.10.07. 오후 8:33,공공기관 혁신도시 입주율 8.7%,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY')]"
140,2013.10.07. 오후 8:33,서울 주택 전세가격,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O')]"
141,2013.10.07. 오후 8:12,서울 전셋값 수도권 매매가 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
142,2013.10.07. 오후 7:09,입주 두달만에 30% 할인 분양‥파주 한라비발디 입주민 “기가 찬다”,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“기가', 'O'), (' ', 'O'), ('찬다”', 'O')]"
143,2013.10.07. 오후 6:27,LH 미분양자산 32조원 돌파…미분양토지 해결해야,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양자산', 'O'), (' ', 'O'), ('32조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…미분양토지', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해야', 'O')]"
144,2013.10.07. 오후 6:20,위례신도시 ‘송파 와이즈 더샵’ 11일 견본주택 개관,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 와이즈 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
145,2013.10.07. 오후 6:12,최연혜 코레일 사장 “철도 경쟁체제 도입 검토”,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“철도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
146,2013.10.07. 오후 5:48,광명소하 상업용지 등 18필지 공급,"[('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2013.10.07. 오후 5:42,코레일 “서울시 요청시 용산 지원”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요청시', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
148,2013.10.07. 오후 5:40,국토부 공기업 국감 부실화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O')]"
149,2013.10.07. 오후 5:40,건설사 대단지 분양 ‘신중모드’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신중모드’', 'O')]"
150,2013.10.07. 오후 5:37,2013 국토도시디자인대전 “공개공지에 많은 사람 찾아오면 치안여건 등 개선”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“공개공지에', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아오면', 'O'), (' ', 'O'), ('치안여건', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개선”', 'O')]"
151,2013.10.07. 오후 5:37,2013 국토도시디자인대전 “용적률 인센티브 받는 건물주 시민 위해 공적공간 마련을”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공적공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을”', 'O')]"
152,2013.10.07. 오후 5:37,2013 국토도시디자인대전 “베이징 고유전통 보존 개발 사람，위한 도시로 변모 노력”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고유전통', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사람，위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O'), (' ', 'O'), ('노력”', 'O')]"
153,2013.10.07. 오후 5:36,2013 국토도시디자인대전 “창의적인 공간 디자인은 지역개발전략과 시너지”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“창의적인', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지”', 'O')]"
154,2013.10.07. 오후 5:30,전월세 대책 효과 어디로 갔나,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나', 'O')]"
155,2013.10.07. 오후 5:29,LH 광명·시흥 용지 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2013.10.07. 오후 5:29,서울 전셋값 인천·경기 매매가 넘어섰다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
157,2013.10.07. 오후 5:15,현오석 세제개편 목적은 세수확보 아닌 조세 형평성,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세제개편', 'O'), (' ', 'O'), ('목적은', 'O'), (' ', 'O'), ('세수확보', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('조세', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O')]"
158,2013.10.07. 오후 5:14,대학가 아파트 불황…나 그런 거 몰라요,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황…나', 'O'), (' ', 'O'), ('그런', 'O'), (' ', 'O'), ('거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
159,2013.10.07. 오후 5:14,2013 국토도시디자인대전 “공간디자인 창조경제 핵심 되도록 법률 정비”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“공간디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('되도록', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('정비”', 'O')]"
160,2013.10.07. 오후 5:13,관세청 조세피난처 통한 국부유출 40개업체 1조원 적발,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세피난처', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('국부유출', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
161,2013.10.07. 오후 5:12,2013 국토도시디자인대전 행사 이모저모..정홍원 총리 참석에 ‘철통보안’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이모저모..', 'O'), ('정홍원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참석에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘철통보안’', 'O')]"
162,2013.10.07. 오후 5:12,2013 국토도시디자인대전 전재호 회장 등 주요인사 티타임..화두는 ‘부동산 관련 법안’,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요인사', 'O'), (' ', 'O'), ('티타임..화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법안’', 'O')]"
163,2013.10.07. 오후 5:12,2013 국토도시디자인대전 “충주 달천역 같은 작은 변화가 ‘아름다운 대한민국’ 이끌어”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('변화가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어”', 'O')]"
164,2013.10.07. 오후 5:12,서울 전세금 수도권 집값보다 340만원 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('340만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
165,2013.10.07. 오후 5:12,성수동의 변신…지식산업센터 메카로,"[('성수동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
166,2013.10.07. 오후 5:12,부산 광안리 69층 주상복합 11월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('69층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2013.10.07. 오후 5:12,공공성에 발목잡힌 개포 재건축,"[('공공성에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
168,2013.10.07. 오후 5:12,국토부 특별분양 5060%로 축소검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5060%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소검토', 'O')]"
169,2013.10.07. 오후 5:09,2013 국토도시디자인대전 전재호 회장 “국토 및 도시 경쟁력 높이고 국민적 공감대 형성하는 데 밑거름 될 것”,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전재호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“국토', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('국민적', 'O'), (' ', 'O'), ('공감대', 'O'), (' ', 'O'), ('형성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('밑거름', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
170,2013.10.07. 오후 5:05,‘급증하는 나홀로族’ 시장을 바꾼다 2 부동산 도시형생활주택·오피스텔 시장 성장,"[('‘급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로族’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
171,2013.10.07. 오후 5:05,‘급증하는 나홀로族’ 시장을 바꾼다 2 청소부터 막힌 변기까지..전화만 하세요,"[('‘급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로族’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('청소부터', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('변기까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('전화만', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
172,2013.10.07. 오후 5:02,주택구입부담 역대 최저…내집마련 청신호,"[('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
173,2013.10.07. 오후 5:01,행복주택 오류·가좌지구 연말 착공…11월까지 시공사 선정,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오류·', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
174,2013.10.07. 오후 5:01,대우건설 1조4000억 복합단지 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2013.10.07. 오후 5:01,브레이크 풀린 서울 전셋값 수도권 매매가격 첫 추월,"[('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
176,2013.10.07. 오후 5:01,미사강변 동원로얄듀크 한강·생태공원 품은 준강남권 눈길,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
178,2013.10.07. 오후 4:42,올해 1만가구 추진한다던 행복주택 진척없이 표류,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진한다던', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진척없이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
179,2013.10.07. 오후 4:36,일본 도레이 새만금 산단에 5천5백억 투자,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금 산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천5백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
180,2013.10.07. 오후 4:34,평택 용이 금호어울림 이상봉 디자이너의 한글 입었다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한글', 'O'), (' ', 'O'), ('입었다', 'O')]"
181,2013.10.07. 오후 4:28,이달 GS건설·동부건설 등 올해 하반기 채용 진행,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
182,2013.10.07. 오후 4:20,CCIM한국협회 부동산투자분석전문가 과정 개강,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자분석전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
183,2013.10.07. 오후 4:16,제14기 한경자산관리사 교육과정 수강생 모집,"[('제14기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한경자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
184,2013.10.07. 오후 4:06,서울 전세가 수도권 매매가 추월한 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
185,2013.10.07. 오후 4:01,LH 미분양 재고자산 32조원 규모…역대 최고치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재고자산', 'O'), (' ', 'O'), ('32조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
186,2013.10.07. 오후 4:01,송도국제도시 다양한 축제 통해 생동감 있는 문화도시 ‘부상’,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('생동감', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부상’', 'O')]"
187,2013.10.07. 오후 4:00,트렌드에 적응 못하는 상가 피해자 속출,"[('트렌드에', 'O'), (' ', 'O'), ('적응', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
188,2013.10.07. 오후 3:57,EG건설 ‘세종시 이지더원’ 2차 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2013.10.07. 오후 3:53,제주시 함덕해수욕장 레지던스 호텔 등기분양예정,"[('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('함덕해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양예정', 'O')]"
190,2013.10.07. 오후 3:50,서울·수도권 도시 근로자 주택구입부담 감소,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
191,2013.10.07. 오후 3:47,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 3차 오는 11일 견본주택 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
192,2013.10.07. 오후 3:46,건설기술연구원 BIM 기반 유지관리 정보 모델링 지침 개발,"[('건설기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
193,2013.10.07. 오후 3:42,1·2순위자 없는 수도권 3순위 청약이 대세,"[('1·2순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
194,2013.10.07. 오후 3:38,대형 복합쇼핑몰 인근 아파트 눈독 0순위,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY')]"
195,2013.10.07. 오후 3:33,서울시 경의선 공원화사업 2단계 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경의선 공원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
196,2013.10.07. 오후 3:31,대우건설 개발사업 1조4000억 규모 수주,"[('대우건설 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2013.10.07. 오후 3:30,한국토지신탁 영주 가흥택지지구내 코아루 노블 이달 분양예정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥택지지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
198,2013.10.07. 오후 3:20,포토도심내 공공주택 공급 확실히 진행하라,"[('포토도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확실히', 'O'), (' ', 'O'), ('진행하라', 'O')]"
199,2013.10.07. 오후 3:16,롯데건설 운정신도시 롯데캐슬 분양중…잔여가구 분양에 다양한 혜택,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중…잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
200,2013.10.07. 오후 3:12,아파트 선호요건 1순위 교육환경…없으면 만든다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호요건', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육환경…없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
202,2013.10.07. 오후 3:06,제주 호텔 패소 금호산업 항소하겠다,"[('제주 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패소', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항소하겠다', 'O')]"
203,2013.10.07. 오후 2:59,제주 개인호텔 분양 연간 11.5% 5년간 매달 지급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개인호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
204,2013.10.07. 오후 2:55,과잉여파로 정규홀 골프장 경·공매 잇따라..“올들어 3번째”,"[('과잉여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('정규홀', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
205,2013.10.07. 오후 2:54,SK건설 싱가포르 건설현장 가림막 “예술이네”,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('“예술이네”', 'O')]"
206,2013.10.07. 오후 2:48,교통안전공단 서비스품질우수기관 인증,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스품질우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
207,2013.10.07. 오후 2:45,아파트 같은 주상복합…포스코건설 송파 와이즈 더샵 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 와이즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2013.10.07. 오후 2:44,배후수요 몰리며 높은 임대수익 예상 지역 어디,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
209,2013.10.07. 오후 2:42,건설업계 4대강 잔혹사 해외수주도 위험하다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔혹사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주도', 'O'), (' ', 'O'), ('위험하다', 'O')]"
210,2013.10.07. 오후 2:42,매경닷컴 서울시 뉴타운 ‘출구전략 평가 및 가치지역 분석’ 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가치지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분석’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2013.10.07. 오후 2:35,대우건설 하반기 분양 강풍,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강풍', 'O')]"
212,2013.10.07. 오후 2:32,“없어서 못 팔아요”...분양시장 대세는 ‘중소형’,"[('“없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요”...분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O')]"
213,2013.10.07. 오후 2:32,대우건설 부산 69층 THE W 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('69층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('THE W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
214,2013.10.07. 오후 2:32,매경닷컴 하남 미사지구 특별세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
215,2013.10.07. 오후 2:30,매몰 보조금 별따기 좋다말았네 뉴타운,"[('매몰', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다말았네', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
216,2013.10.07. 오후 2:21,최연혜 코레일 사장 안전제일 경영실천 결의,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전제일', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
217,2013.10.07. 오후 2:19,해외에서 세금내고 법인세 공제받는 금액 2.5조…4년새 2.7배,"[('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내고', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제받는', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY')]"
218,2013.10.07. 오후 2:17,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 3차 견본주택 11일 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
219,2013.10.07. 오후 2:13,송파 와이즈 더샵 견본주택 11일 개관,"[('송파 와이즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
220,2013.10.07. 오후 2:12,동탄 반도유보라 오늘 3순위 청약 기대감↑,"[('동탄 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
221,2013.10.07. 오후 2:11,인천 영종 미단시티 토지 매각 활발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
222,2013.10.07. 오후 2:10,서울 전세가 수도권 매매가 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
223,2013.10.07. 오후 2:07,주택임대관리업 국내 첫 인터넷 강좌 개설,"[('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
224,2013.10.07. 오후 2:05,서울 아파트 전셋값 수도권 매매가 앞질러,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
225,2013.10.07. 오후 2:02,포스코건설 ‘아산 더샵 레이크시티 3차’ 11일 견본주택 개관,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
226,2013.10.07. 오후 2:00,골프존 GDR렌탈 시범연습장 모집,"[('골프존 GDR', 'TERM'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
227,2013.10.07. 오후 1:58,삼성물산 11월 래미안 강동 팰리스 개발 시작,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 강동 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
228,2013.10.07. 오후 1:56,대우건설 송파 파크 하비오 등 1.4조원 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 파크 하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2013.10.07. 오후 1:53,은행서 외면한 서민들 하소연부터 듣죠,"[('은행서', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('하소연부터', 'O'), (' ', 'O'), ('듣죠', 'O')]"
231,2013.10.07. 오후 1:48,대우건설초대형 랜드마크 복합개발 사업 2건 수주,"[('대우건설초대형 랜드마크 복합개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2013.10.07. 오후 1:40,부동산 투자분석 교육과정 CCIM 개강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
233,2013.10.07. 오후 1:37,이윤식 한화건설 기획실장 한강서 투신하려던 남자 구출,"[('이윤식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기획실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투신하려던', 'O'), (' ', 'O'), ('남자', 'O'), (' ', 'O'), ('구출', 'O')]"
234,2013.10.07. 오후 1:35,별내신도시 오피스텔 노린다면 백상앨리츠 2차가 답이다,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('백상앨리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
235,2013.10.07. 오후 1:34,日 도레이社 새만금에 5500억원 투자 결정…외국인 최초,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도레이', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
236,2013.10.07. 오후 1:27,지금은 분양중오류역 바로 앞 프리가 오피스텔 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중오류역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2013.10.07. 오후 1:18,퍼플하임 수성 대구 3호선 황금역세권 오피스텔,"[('퍼플하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
238,2013.10.07. 오후 12:43,철도공단 하절기 사랑나눔 헌혈행사 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 헌혈행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
239,2013.10.07. 오후 12:26,한국토지신탁 영주 가흥택지지구서 ‘코아루 노블’ 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥택지지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 노블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2013.10.07. 오후 12:26,쏟아지는 골프장 경매…가산노블리제CC 공매로,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), ('가산노블리제CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O')]"
241,2013.10.07. 오후 12:13,포스코건설 오는 11일 충남 아산에 1천1백여가구 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천1백여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2013.10.07. 오후 12:11,1차 분양 3주만에 마감 검증된 名品 오피스텔 10월 9일 2차 오픈,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('名品', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
243,2013.10.07. 오후 12:00,국세청부당환급사전검증등 부가세탈루방지 강화‥예정신고 25일,"[('국세청부당환급사전검증등', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세탈루방지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화‥예정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE')]"
244,2013.10.07. 오전 11:52,서울 평균 전세가 수도권 매매가 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
245,2013.10.07. 오전 11:44,혁신도시 이전 공무원 특별분양 아파트 전매로 7500만원 차익,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매로', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
246,2013.10.07. 오전 11:43,청약통장 없이 청약 수도권 분양시장 3순위로 몰린다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
247,2013.10.07. 오전 11:41,한강신도시 ‘대림 e편한세상’ 잔여세대 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
248,2013.10.07. 오전 11:37,LH광명소하ㆍ광명역세권ㆍ시흥능곡 토지 분양,"[('LH광명소하', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권ㆍ', 'O'), ('시흥능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2013.10.07. 오전 11:37,‘내포신도시 경남아너스빌’ 당일 3순위 청약접수,"[('‘', 'O'), ('내포신도시 경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
250,2013.10.07. 오전 11:36,SK건설 싱가포르 건설현장 혁신적 소음관리 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('소음관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
251,2013.10.07. 오전 11:34,국토부 산하 공기업 부채 5년후 28조↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('28조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
252,2013.10.07. 오전 11:33,대형 복합쇼핑몰 인근 아파트 여전히 ‘인기’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
253,2013.10.07. 오전 11:30,도시 근로자 주택구입 부담 역대 최저,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
254,2013.10.07. 오전 11:25,‘영어식’ 부동산 신조어 쏟아진다,"[('‘', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('식’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
255,2013.10.07. 오전 11:24,한강신도시 ‘쌍용예가’ 잔여세대 특별 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2013.10.07. 오전 11:20,8·28대책 후 경매공식 깨졌다,"[('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('경매공식', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
257,2013.10.07. 오전 11:20,월세의 습격…전세난에 슈퍼월세 급증,"[('월세의', 'O'), (' ', 'O'), ('습격…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼월세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
258,2013.10.07. 오전 11:18,신대 에코타운 마지막 500만원대 분양 예정 ‘희소식’,"[('신대 에코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희소식’', 'O')]"
259,2013.10.07. 오전 11:18,휴식과 여유를 가질 수 있는 직주근접 아파트 “관심집중”,"[('휴식과', 'O'), (' ', 'O'), ('여유를', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“관심집중”', 'O')]"
260,2013.10.07. 오전 11:15,경의선 폐철로 3.48㎞ 녹색 공원으로 탈바꿈,"[('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폐철로', 'O'), (' ', 'O'), ('3.48㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
261,2013.10.07. 오전 11:11,헌 아파트값 된 새 아파트값,"[('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
262,2013.10.07. 오전 11:11,서초 성뒤마을…공영개발 포기,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성뒤마을', 'LOCATION'), ('…공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
263,2013.10.07. 오전 11:11,LH 인천 가정지구 19필지 입찰공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰공급', 'O')]"
264,2013.10.07. 오전 11:11,송파 파크하비오 계약 마무리…이달 하순 일부 물량 일반분양,"[('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
265,2013.10.07. 오전 11:10,경기 포천 가산노블리제CC 공매,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산노블리제CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
266,2013.10.07. 오전 11:10,SK건설이 싱가포르 건설현장에 그림 그린 이유가…,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
267,2013.10.07. 오전 11:03,서울 아파트 전세 수도권 아파트 매매 보다 더 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
268,2013.10.07. 오전 11:03,싱가포르 육상교통국 혁신적 소음관리 우수기업 SK건설 선정,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('육상교통국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('소음관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
269,2013.10.07. 오전 11:02,LH 광명소하·시흥능곡 상업용지 등 18필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('능곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2013.10.07. 오전 11:02,입주 대기자만 7만명…영구임대서 벗어나지 못하는 사람들,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), ('…영구임대서', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
271,2013.10.07. 오전 11:02,국토부 산하 공기업 부채 폭증…258조원 증가 전망,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), ('258조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
272,2013.10.07. 오전 11:01,SK건설 싱가포르서 혁신적 소음관리 어워드 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('소음관리 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
273,2013.10.07. 오전 11:00,SGI보증 전세금 보장보험 요율 12.5% 인하,"[('SGI', 'ORGANIZATION'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장보험', 'O'), (' ', 'O'), ('요율', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
274,2013.10.07. 오전 11:00,새아파트 값이 하향 평준화된다고…왜,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('평준화된다고…왜', 'O')]"
275,2013.10.07. 오전 10:57,전세 보증금 우선변제 대상 7500만9500만원 조정,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
276,2013.10.07. 오전 10:55,대우건설 서울·부산에 1조4000억원 개발사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2013.10.07. 오전 10:50,대형 복합쇼핑몰 인근 아파트 관심 UP,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
278,2013.10.07. 오전 10:50,도시 근로자 주택구입 부담 역대 최저,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
279,2013.10.07. 오전 10:50,서울시 어린이 눈높이 맞춤형 층간소음 교육교재 선봬,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('교육교재', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
280,2013.10.07. 오전 10:49,SK건설 싱가포르서 혁신적 소음관리상 받았다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신적 소음관리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
281,2013.10.07. 오전 10:49,에너지 절감 주택 공사비 최대 무이자로 지원,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자로', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
282,2013.10.07. 오전 10:47,경기 포천 가산노블리제CC 공매로 나와,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산노블리제CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
283,2013.10.07. 오전 10:45,‘가격·입지·금융혜택’ 3박자 갖춘 수도권 알짜 분양 단지는,"[('‘가격·입지·금융혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
284,2013.10.07. 오전 10:44,혁신도시서 특별분양받은 공공기관 직원 15% 1년만에 집팔아,"[('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양받은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔아', 'O')]"
285,2013.10.07. 오전 10:38,혁신도시 주택 특별공급은 돈벌이용,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈벌이용', 'O')]"
286,2013.10.07. 오전 10:33,서울 전셋값 수도권 매매가 첫 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
287,2013.10.07. 오전 10:32,송파구 위례신도시 C12블록 개발 사업 착수,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C12블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
288,2013.10.07. 오전 10:31,한국토지신탁 영주 가흥지구서 277가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('277가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2013.10.07. 오전 10:30,지방이전 공기업 직원 특별분양 아파트 되팔아 수천만원 차익,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
290,2013.10.07. 오전 10:28,주택임대관리업 인터넷 강좌 개설,"[('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
291,2013.10.07. 오전 10:25,충주 달천역 2013 국토도시디자인대전 대통령상 수상,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
292,2013.10.07. 오전 10:24,1·2순위자 없는 수도권…3순위 청약이 대세,"[('1·2순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
293,2013.10.07. 오전 10:11,대우건설 송파 파크 하비오 부산 용호만 The W 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 파크 하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('The W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2013.10.07. 오전 10:10,서울시 교육도시 서울플랜 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
295,2013.10.07. 오전 10:09,대우건설 서울·부산에서 초대형 개발사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
296,2013.10.07. 오전 10:08,트렌드에 적응 못하는 상가 피해자 속출,"[('트렌드에', 'O'), (' ', 'O'), ('적응', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
297,2013.10.07. 오전 10:07,카리스마 최연혜…취임하자마자 쾌속철 경영,"[('카리스마', 'O'), (' ', 'O'), ('최연혜', 'PERSON'), ('…취임하자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
298,2013.10.07. 오전 10:05,대우건설 초대형 개발사업 2건·1조4천억 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2013.10.07. 오전 10:01,버스에서 내 사무실에서...아파트 분양상담도 진화,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실에서...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
300,2013.10.07. 오전 9:55,대우건설 대형 개발사업 하루 2건..1조4천억 규모 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2013.10.07. 오전 9:54,오피스텔 vs 서비스드 레지던스 누가 더 셀까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('셀까', 'O')]"
302,2013.10.07. 오전 9:52,평택 최대 2215가구 용이 금호어울림 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2013.10.07. 오전 9:50,대우건설 서울·부산서 복합개발 1조4천억 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2013.10.07. 오전 9:50,서울 아파트 전셋값 수도권 매매가 첫 추월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
305,2013.10.07. 오전 9:48,경기·인천 집 팔아도 서울 전세 못 구한다,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구한다', 'O')]"
306,2013.10.07. 오전 9:48,송파구 위례신도시 C12블록 개발사업 착수,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C12블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
307,2013.10.07. 오전 9:48,미친 서울 전셋값 수도권 매매가 추월,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
308,2013.10.07. 오전 9:47,서울 전세가  수도권 매매가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O')]"
309,2013.10.07. 오전 9:40,가산노블리제 골프장 1540억원에 공매로 나와,"[('가산노블리제 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1540억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
310,2013.10.07. 오전 9:39,강남역 소재 상가 피해자 속출 이유 알고보니,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O')]"
311,2013.10.07. 오전 9:32,한국토지신탁 영주가흥 코아루 노블 이달 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영주가흥 코아루 노블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2013.10.07. 오전 9:32,대우건설 서울과 부산에서 1조4000억원 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2013.10.07. 오전 9:32,대우건설 초대형 개발사업 2건 1조 4천억 규모 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조 4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2013.10.07. 오전 9:27,부산 정관신도시에 첫 임대아파트 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2013.10.07. 오전 9:19,분양소식 영주 가흥택지지구 코아루 노블,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('영주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가흥택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 노블', 'ARTIFACT')]"
316,2013.10.07. 오전 9:19,경남기업 장해남 號 출범,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장해남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
317,2013.10.07. 오전 9:17,매경닷컴 서울시 뉴타운 재개발 정책 평가 및 분석 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2013.10.07. 오전 9:13,미친 전세…서울 전셋값 수도권 매매가 넘어섰다,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
319,2013.10.07. 오전 9:12,매경닷컴 8일 ‘하남 미사지구’ 특별 세미나 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2013.10.07. 오전 9:12,‘하메족·한콩집’을 아시나요,"[('‘', 'O'), ('하메족', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한콩집', 'CIVILIZATION'), ('’을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
321,2013.10.07. 오전 9:10,“강동·천호역 일대 스카이라인 바뀐다”,"[('“', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다”', 'O')]"
322,2013.10.07. 오전 9:08,단독 서초구 부촌 성뒤마을이 공영개발을 포기한다는 데…왜,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성뒤마을', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('포기한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…왜', 'O')]"
323,2013.10.07. 오전 9:02,한국토지신탁 구미 최초 복층형 오피스텔 특별분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
324,2013.10.07. 오전 8:45,행복주택 첫삽부터 오류,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽부터', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
325,2013.10.07. 오전 8:28,LH 인천 서부권 중심 가정지구 상업용지 등 19필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('가정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2013.10.07. 오전 8:28,송파 파크하비오 시공사 대우건설과 분양사업 등 계약 체결…이달 하순 아파트 오피스텔 등 일반 분양,"[('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2013.10.07. 오전 8:27,대전시 부동산거래 허위계약서 단속,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
328,2013.10.07. 오전 8:21,한화건설 임원 마포대교 자살시도 남성 구출,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마포대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자살시도', 'O'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('구출', 'O')]"
329,2013.10.07. 오전 8:17,렌트푸어부터 하메족까지…부동산 신조어 범람,"[('렌트푸어', 'CIVILIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('하메족', 'CIVILIZATION'), ('까지…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어', 'O'), (' ', 'O'), ('범람', 'O')]"
331,2013.10.07. 오전 7:58,금성백조주택 무재해·무하자 명품예미지 선포식 열어,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해·무하자', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('명품예미지 선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
332,2013.10.07. 오전 7:30,기자수첩1%대 초저금리 대출상품과 로또,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품과', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
333,2013.10.07. 오전 7:02,위례·미사강변 대거 분양…청약 성공 이어갈까,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
334,2013.10.07. 오전 7:02,르포주택거래 실종…상권 죽고 ‘깡통아파트’ 공포만 남아,"[('르포주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…상권', 'O'), (' ', 'O'), ('죽고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('공포만', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
335,2013.10.07. 오전 6:45,시세가 감정가보다 낮은 아파트를 더 싸게 사려면,"[('시세가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O')]"
336,2013.10.07. 오전 6:30,골Goal은 넣고 공功은 돌리는 캡틴 정鄭,"[('골', 'TERM'), ('Goal은', 'O'), (' ', 'O'), ('넣고', 'O'), (' ', 'O'), ('공功은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('캡틴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정', 'PERSON'), ('鄭', 'O')]"
337,2013.10.07. 오전 6:21,부동산캘린더분양시장 가을 성수기 흥행몰이 나선다,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
338,2013.10.07. 오전 6:21,줄줄 새는 화물차 유가보조금…매년 급증,"[('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금…매년', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
339,2013.10.07. 오전 5:48,쫓겨날까봐 조마조마했는데 해제돼서 다행,"[('쫓겨날까봐', 'O'), (' ', 'O'), ('조마조마했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('해제돼서', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
340,2013.10.07. 오전 5:36,확 달라진 재개발·재건축 환경…주민들은,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O')]"
341,2013.10.07. 오전 3:04,매매 시황서울 매매가 5주 연속전세금 58주 연속 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('58주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
342,2013.10.07. 오전 3:04,부동산 캘린더‘위례 센트럴 푸르지오’ 등 9곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('위례 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
343,2013.10.07. 오전 3:04,분양 정보서울 ‘인왕산 2차 아이파크’ 잔여분 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
344,2013.10.07. 오전 3:04,김준일 기자의 핫플레이스 실수요 몰리는 ‘미사강변도시’,"[('김준일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
345,2013.10.07. 오전 3:04,포토 부동산‘국토도시디자인대전’ 대통령상 받은 충북 달천역,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('국토도시디자인대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달천역', 'LOCATION')]"
346,2013.10.07. 오전 12:33,소형 아파트 가격 6주 연속 상승,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
348,2013.10.08. 오후 9:56,대우건설 ‘위례·미사강변’ … 1·2순위서 90% 털었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례·', 'LOCATION'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('털었다', 'O')]"
349,2013.10.08. 오후 8:40,“수도권 알짜 골프장 팝니다” 정부 88·뉴서울CC 매각,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('뉴서울CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
350,2013.10.08. 오후 7:55,미분양 아파트 ‘전세금 보증제도’로 날개달까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전세금 보증제도', 'CIVILIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개달까', 'O')]"
351,2013.10.08. 오후 7:55,10월 9일 부동산 파일,"[('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
352,2013.10.08. 오후 7:55,미사강변 청약 당첨 가점 궁금해요,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해요', 'O')]"
353,2013.10.08. 오후 6:46,LH 통합 4주년 동안 부채 줄여 정상화 박차 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('4주년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
354,2013.10.08. 오후 6:36,아스테리움 서울우선 청약제 실시,"[('아스테리움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울우선 청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2013.10.08. 오후 6:33,한누리 GS건설 분식회계 혐의 손해배상청구소송 제기,"[('한누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분식회계', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상청', 'CIVILIZATION'), ('구소송', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
356,2013.10.08. 오후 6:32,‘청약’ 외면받는 중소형사,"[('‘청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형사', 'O')]"
357,2013.10.08. 오후 6:30,서울시 안전 뒷전 기일맞추기 공사 퇴출,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O'), (' ', 'O'), ('기일맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
358,2013.10.08. 오후 6:20,올해 서울 아파트 거래량 톱3 지역은 어디,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('톱3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
359,2013.10.08. 오후 6:18,SK건설 ‘시흥배곧SK뷰’ 계약률 100% 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
360,2013.10.08. 오후 6:17,오창 모아미래도 평균 1.2대 1 청약 마쳐,"[('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
361,2013.10.08. 오후 6:10,‘마지막 강남 생활권’ 하남 미사강변도시에 관심 ‘북적북적’,"[('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
362,2013.10.08. 오후 6:06,동원개발 ‘미사강변 동원로얄듀크’ 11일 견본주택 오픈,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변 동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
363,2013.10.08. 오후 5:54,“보증상품 다양화로 주택시장 안정화 지원할터”…김선규 대한주택보증 사장,"[('“보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할터”…', 'O'), ('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
364,2013.10.08. 오후 5:48,중개사協 부동산활성화 위해 관련법 속히 처리하라,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('속히', 'O'), (' ', 'O'), ('처리하라', 'O')]"
365,2013.10.08. 오후 5:48,‘청약’ 외면받는 중소형사,"[('‘청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형사', 'O')]"
366,2013.10.08. 오후 5:45,서울시 안전 뒷전 기일맞추기 공사 퇴출,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전', 'O'), (' ', 'O'), ('기일맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
367,2013.10.08. 오후 5:20,미분양 전세전환 잇따라,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
368,2013.10.08. 오후 5:20,LH 통합 4년… 사업비 112조 아꼈다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('112조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아꼈다', 'O')]"
369,2013.10.08. 오후 5:19,건설기능경기대회 거푸집 등 14개 종목 70명 수상,"[('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('거푸집', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종목', 'O'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
370,2013.10.08. 오후 5:16,한화건설 동반성장 데이,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장 데이', 'DATE')]"
371,2013.10.08. 오후 5:16,분양시장 3순위 청약이 뜬다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
372,2013.10.08. 오후 5:14,국내 건설수주액 13개월째 감소,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
373,2013.10.08. 오후 5:14,대학가 아파트 불황 무풍,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O')]"
374,2013.10.08. 오후 5:12,첨단산단 아파트 분양 쏟아지네,"[('첨단산단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지네', 'O')]"
375,2013.10.08. 오후 5:11,500가구 이상 단지 92% 층간소음에 취약,"[('500가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층간소음에', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
376,2013.10.08. 오후 5:11,현대건설·경남기업 스리랑카 5700억 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2013.10.08. 오후 5:11,오피스텔 기상도 강남 흐림…도심·신도시 맑음,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흐림…도심·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O')]"
378,2013.10.08. 오후 5:10,SK건설 전주 산단 우선협상자,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION')]"
379,2013.10.08. 오후 5:09,서울시 저가 공사현장 감독 강화,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
380,2013.10.08. 오후 5:08,현대건설·경남기업 스리랑카 5700억 리조트 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
381,2013.10.08. 오후 5:08,아랫·윗집 엽서보내니 층간소음 뚝,"[('아랫', 'TERM'), ('·윗집', 'O'), (' ', 'O'), ('엽서보내니', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
382,2013.10.08. 오후 5:08,서울시 노량진식 기일맞추기 공사 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('기일맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
383,2013.10.08. 오후 5:08,천호동 45층 주상복합 내달 분양,"[('천호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2013.10.08. 오후 5:06,최연혜 코레일 사장 취임 1주일 인사 단행,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
385,2013.10.08. 오후 5:05,공인중개사제도 전문자격사법 추진,"[('공인중개사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문자격사법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
386,2013.10.08. 오후 5:05,롯데건설 덕수궁 롯데캐슬 오피스텔 178실 일반분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('178실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
387,2013.10.08. 오후 5:05,현대건설·경남기업 5억2275만弗 공동 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억2275만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2013.10.08. 오후 5:05,‘통합 4년’ LH 사업 조정으로 부채비율 개선,"[('‘통합', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
389,2013.10.08. 오후 5:05,대우건설 ‘푸르지오체’ 공개 건설사 최초 전용서체 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전용서체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
390,2013.10.08. 오후 5:04,‘시흥배곧SK뷰’ 분양 성공 기여 대행사 포상,"[('‘', 'O'), ('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O'), (' ', 'O'), ('대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
391,2013.10.08. 오후 5:04,삼성물산 일본식 건설용어 순화집 배포,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('건설용어', 'O'), (' ', 'O'), ('순화집', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
392,2013.10.08. 오후 5:04,‘학교’ 품었더니 집값 쑥쑥 오르네,"[('‘학교’', 'O'), (' ', 'O'), ('품었더니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
393,2013.10.08. 오후 5:04,공무원 분양권 먹튀 국토부 최다,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
394,2013.10.08. 오후 5:04,수도권·지방 분양 3순위가 더 뜨겁네,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
395,2013.10.08. 오후 4:59,판교 단독주택지 “잘 나가네”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('“잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네”', 'O')]"
396,2013.10.08. 오후 4:57,송파대로 주변 분양시장 주목… 대형건설사 집중 공급,"[('송파대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2013.10.08. 오후 4:56,삼성물산 건설현장 일본식 용어 걷어낸다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어낸다', 'O')]"
398,2013.10.08. 오후 4:40,8·28 대책 이후 서울·수도권 주택시장 회복세 뚜렷,"[('8·28 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
399,2013.10.08. 오후 4:36,자연을 담은 아파트 ‘청평 삼성쉐르빌’,"[('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
400,2013.10.08. 오후 4:34,거품 논란 서판교 단독주택용지 지금은,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O')]"
401,2013.10.08. 오후 4:18,학교 품은 아파트단지 실수요자 ‘관심’,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
402,2013.10.08. 오후 4:14,김선규 대한주택보증 사장 서민주거안정 지원 위해 최선 다하겠다,"[('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O'), (' ', 'O'), ('다하겠다', 'O')]"
403,2013.10.08. 오후 4:13,러시아 슈퍼개미 경남기업 지분확보 왜,"[('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('슈퍼개미', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분확보', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
404,2013.10.08. 오후 4:13,‘충남도청 내포신도시 모아엘가’ 견본주택 10일 오픈,"[('‘', 'O'), ('충남도청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
405,2013.10.08. 오후 3:45,김선규 대주보 사장 보증 상품 늘려 전세난 해소 기여할 것,"[('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
406,2013.10.08. 오후 3:42,건설협회 8월 국내건설공사 수주액 5조9679억원..전년비 1.9% 감소,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('5조9679억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
407,2013.10.08. 오후 3:40,대한주택보증 상품 다각화로 주택시장 안정 지원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
408,2013.10.08. 오후 3:34,포스코건설 상생협력으로 환경경영 박차,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경경영', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
409,2013.10.08. 오후 3:33,삼부토건 화성창고 85억원에 매각,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성창고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
410,2013.10.08. 오후 3:30,홍천군 내촌면 백우산.백암산 등산로 정비 완료,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내촌면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백우산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('백암산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등산로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
411,2013.10.08. 오후 3:21,홍천 무궁화축제 “조선시대 현감 납시오”,"[('홍천 무궁화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('조선시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납시오”', 'O')]"
412,2013.10.08. 오후 3:21,김선규 대한주택보증 사장 개인보증 늘리겠다,"[('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개인보증', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리겠다', 'O')]"
413,2013.10.08. 오후 3:13,제주 서귀포호텔 분양 개별등기 연 11.5%확정수익 5년지급,"[('제주 서귀포호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('지급', 'O')]"
414,2013.10.08. 오후 3:12,심재철 의원 LH 장기임대보다 단기임대가 임대료 월5만원 더 비싸,"[('심재철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대보다', 'O'), (' ', 'O'), ('단기임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
415,2013.10.08. 오후 3:12,코레일 공기업 최초 ‘기후변화 그랜드 리더스 어워드’ 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기후변화 그랜드 리더스 어워드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
416,2013.10.08. 오후 3:11,주택보증 서민주거안정 위한 공기업으로 변신중,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
417,2013.10.08. 오후 3:11,이근포 한화건설 대표가 중소 협력사 대표를 만난 까닭은,"[('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
418,2013.10.08. 오후 3:07,국내 건설수주액 13개월 연속 감소…민간건설부문 회복 더뎌,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…민간건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('더뎌', 'O')]"
419,2013.10.08. 오후 3:04,전·월세난 해결할 개인보증 상품에 주력,"[('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결할', 'O'), (' ', 'O'), ('개인보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
420,2013.10.08. 오후 3:02,포스코건설 환경경영 우수 협력사에 공로상 수여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경경영', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('공로상', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
421,2013.10.08. 오후 2:58,포스코건설 환경경영 확산지원사업 성과발표회 열어,"[('포스코건설 환경경영 확산지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
422,2013.10.08. 오후 2:57,김선규 주택보증 사장 “서민 주거안정에 기여할 것”,"[('김선규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
423,2013.10.08. 오후 2:57,술 마시고 운전하려던 철도 기관사 늘었다,"[('술', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마시고', 'O'), (' ', 'O'), ('운전하려던', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
424,2013.10.08. 오후 2:56,국가주요시설물 관리 안전불감증 심각,"[('국가주요시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
425,2013.10.08. 오후 2:54,천안 첫 엠코타운 아파트 조합원 모집,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
426,2013.10.08. 오후 2:43,천안 ‘스마일시티 효성해링턴 플레이스’ 11일 견본주택 오픈,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마일시티 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
427,2013.10.08. 오후 2:42,국내 건설수주액 13개월 연속 감소,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
428,2013.10.08. 오후 2:41,최연혜 코레일 사장 대대적 인사통해 조직 추스르기 본격 나섰다,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('인사통해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('추스르기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
429,2013.10.08. 오후 2:40,삼성물산 한글날 맞아 건설현장 용어 바로쓰기 운동 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('바로쓰기', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
430,2013.10.08. 오후 2:37,집사면 빈곤층 전략 전·월세 대책은 없다,"[('집사', 'CIVILIZATION'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
431,2013.10.08. 오후 2:33,건설 수주액이 13개월째 곤두박질치는 데…이유가,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액이', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('곤두박질치는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…이유가', 'O')]"
432,2013.10.08. 오후 2:26,종합서울시 200억원 이상 공사현장 안전전문가 필수 배치,"[('종합서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
433,2013.10.08. 오후 2:22,한화건설 협력사와 동반성장 데이,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장 데이', 'DATE')]"
434,2013.10.08. 오후 2:22,통합 4년 LH “141조원 부채 줄인다”‥제2의 사업조정 박차,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('141조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다”‥', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사업조정', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
435,2013.10.08. 오후 2:11,삼성물산“한글날 맞아 건설현장 일본식 용어 바로 잡는다”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O')]"
436,2013.10.08. 오후 2:09,모아주택 충남도청 내포신도시 모아엘가 모델하우스 오픈,"[('모아주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
437,2013.10.08. 오후 2:08,정부 민자사업으로 경찰서ㆍ세무서 지을수 있도록 허용,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰서', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있도록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
438,2013.10.08. 오후 2:06,국토부 산하 공기업들 4년간 부당 퇴직금 90억원 지급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직금', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
439,2013.10.08. 오후 1:58,아파트가 명품 학군 만든다…학군 따라 집값 천차만별,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…학군', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
440,2013.10.08. 오후 1:55,천안불당지구 우방 아이유쉘 트윈팰리스 11일 분양,"[('천안불당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘 트윈팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2013.10.08. 오후 1:52,롯데건설 덕수궁 롯데캐슬 오피스텔 10월9일 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.10.08. 오후 1:51,래미안 강동 팰리스 999가구 분양,"[('래미안 강동 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2013.10.08. 오후 1:51,현대건설경남기업 스리랑카 리조트 5700억원 수주,"[('현대건설경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2013.10.08. 오후 1:50,공인중개사제도 도입 28년만에 전문자격사법 제정 추진,"[('공인중개사제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('28년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문자격사법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
445,2013.10.08. 오후 1:39,공인중개사도 전문자격사법 갖게 된다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전문자격사법', 'O'), (' ', 'O'), ('갖게', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
446,2013.10.08. 오후 1:36,건단연 건설기능대회 시상식 개최,"[('건단연 건설기능대회 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
447,2013.10.08. 오후 1:30,세종시 공무원 아파트 특별분양 했더니 투기로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('투기로', 'O')]"
448,2013.10.08. 오후 1:13,2층 집주인 1층 세입자…캥거루주택에 가보니,"[('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…캥거루주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
449,2013.10.08. 오후 12:51,안성 롯데캐슬 청약 선방,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
450,2013.10.08. 오후 12:46,건설기반으로 무섭게 성장하는 SM그룹천안불당에 우방 아이유쉘 트윈팰리스 분양,"[('건설기반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('성장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('SM그룹천안불당', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘 트윈팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2013.10.08. 오후 12:35,머니위크MNB 창업프랜차이즈 상가분양 세종 몰리브cgv 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리브cgv', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
452,2013.10.08. 오후 12:31,발 빠른 투자자들··· 주목하는 상가는 어디,"[('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들···', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
453,2013.10.08. 오전 11:51,일감몰아주기 증여세 1만324명 1859억원 자진신고종합,"[('일감몰아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만324명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1859억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자진신고종합', 'O')]"
454,2013.10.08. 오전 11:42,국내건설 수주 13개월 연속 감소세…전년比 1.9%↓,"[('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
455,2013.10.08. 오전 11:35,덕수궁 롯데캐슬 이번엔 오피스텔 분양,"[('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2013.10.08. 오전 11:30,정부 대책 씨도 안먹혔다…전셋값 더 오른다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('씨도', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹혔다…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
457,2013.10.08. 오전 11:29,한국토지신탁 ‘김천혁신도시 한신휴플러스’ 811가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2013.10.08. 오전 11:26,잠시만요 천안두정 한번 보고 가실게요.,"[('잠시만요', 'O'), (' ', 'O'), ('천안두정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('가실게요.', 'O')]"
459,2013.10.08. 오전 11:24,한화건설 협력업체 동반성장데이 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
460,2013.10.08. 오전 11:24,대우건설 한글날 맞아 푸르지오체 개발 무료공개,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한글날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개', 'O')]"
461,2013.10.08. 오전 11:23,국내 건설수주 13개월 연속 하락,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
462,2013.10.08. 오전 11:23,삼성물산 “건설현장 일본식 용어 바로 잡는다”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다”', 'O')]"
463,2013.10.08. 오전 11:22,삼성물산 건설현장 일본식 용어 바로 잡는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('용어', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
464,2013.10.08. 오전 11:21,SK건설 ‘시흥배곧SK뷰’ 계약률 100% 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥배곧SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
