,date,headline,keyword
0,2011.08.07. 오후 11:27,수도권 아파트 매매시장 여름방학,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학', 'O')]"
1,2011.08.07. 오후 11:27,아파트 리모델링 형평성 논란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
2,2011.08.07. 오후 8:45,서울·수도권 매맷값 ‘보합’…새도시는 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보합’…새도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2011.08.07. 오후 8:16,전셋값 부담… 수도권 이동·매매전환 사례 나타나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동·매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
4,2011.08.07. 오후 8:14,본격 휴가철 맞아 거래 한산… 신도시는 소폭 하락,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2011.08.07. 오후 8:01,서울 강남권 전셋값이 심상찮네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
6,2011.08.07. 오후 7:46,경남도 거가대교 시공사 행정처분 의뢰,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('행정처분', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O')]"
7,2011.08.07. 오후 7:45,국토부 올림픽대로 등 도로 침수 사전 고지하기로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('침수', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('고지하기로', 'O')]"
8,2011.08.07. 오후 7:44,강남 4구 7월 전셋값 반년 만에 최대폭 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
9,2011.08.07. 오후 7:12,대림산업 신입사원들 가수 ‘싸이’ 콘서트 단체 관람,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
10,2011.08.07. 오후 7:03,美 말리부 해변 저택 경매 최고가 예상,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말리부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
11,2011.08.07. 오후 6:46,강남 아파트 전셋값 상승률 올초 전세대란 수준,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
12,2011.08.07. 오후 6:32,국토부 대한민국 경관대상 공모…9월16일까지,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('9월16일까지', 'DATE')]"
13,2011.08.07. 오후 6:32,이번주 서초 참누리 등 견본주택 문열어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
14,2011.08.07. 오후 6:31,수목건축 10·17일 도시형주택 투자 세미나,"[('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10·17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
15,2011.08.07. 오후 6:31,부동산 프리즘 유흥주점 임대 세금 중과 조심하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('유흥주점', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
16,2011.08.07. 오후 6:31,강동ㆍ강남 전세가격 무섭게 오르네,"[('강동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
17,2011.08.07. 오후 6:31,국토부 공공보상 정보시스템 9월 서비스,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공보상 정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
18,2011.08.07. 오후 6:31,현장레이더 전셋값 1억 오른 동탄 중소형 매매가도 들썩,"[('현장레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
19,2011.08.07. 오후 6:31,美 신용등급 강등 후폭풍 부동산 시장 영향…주택매매ㆍ분양 회복세에 찬물…전세난 심화 우려,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('강등', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…주택매매ㆍ분양', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
20,2011.08.07. 오후 6:31,한경매물마당 용인시 흥덕지구 커피전문점 상가 8억5000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
21,2011.08.07. 오후 6:31,서울 매매價 2주째 보합…거래는 한산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
22,2011.08.07. 오후 5:10,정비계획관리처분 8년 걸려 공공관리제 도입해 기간 단축,"[('정비계획관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
23,2011.08.07. 오후 5:10,반포지구 사업진행 앞섰지만 중층아파트 많아 부담,"[('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업진행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞섰지만', 'O'), (' ', 'O'), ('중층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
24,2011.08.07. 오후 5:09,잠실·개포·압구정 단지조합 설립도 안돼 요원,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('요원', 'CIVILIZATION')]"
25,2011.08.07. 오후 5:08,삼성엔지니어링 엑손모빌서 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엑손모빌', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2011.08.07. 오후 5:08,MK 추천매물 잠실동 병원상가 11억 4000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억 4000만원', 'QUANTITY')]"
27,2011.08.07. 오후 5:08,부산 청약열기 이어질까 7천가구 입주율에 촉각,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주율에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
28,2011.08.07. 오후 5:08,일원현대 779가구로 재건축,"[('일원', 'LOCATION'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('779가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
29,2011.08.07. 오후 5:08,이번주 국민임대 297가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임', 'ARTIFACT'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
30,2011.08.07. 오후 4:49,공공사업 보상 업무 정밀도 높인다,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
31,2011.08.07. 오후 4:48,동문·신동아 등 워크아웃 건설사 ‘주택사업 잰걸음’,"[('동문', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음’', 'O')]"
32,2011.08.07. 오후 4:48,신공덕 아이파크 잔여분 선착순 분양,"[('신공덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2011.08.07. 오후 4:47,양산 반도유보라3차 9일부터 계약,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
34,2011.08.07. 오후 4:46,‘서초글로벌타운’ 조성 물건너가나,"[('‘', 'O'), ('서초글로벌', 'LOCATION'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
35,2011.08.07. 오후 4:46,집들이 앞둔 반포힐스테이트 재건축 이주수요에 집값 들썩,"[('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
36,2011.08.07. 오후 4:46,건설업계 효자로 떠오른 싱가포르..경쟁과열은 우려,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('효자로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('..경쟁과열은', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
37,2011.08.07. 오후 4:36,분양하이라이트 LH 12일 부평 휴먼시아 국민임대 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2011.08.07. 오후 4:36,영등포구 상가 공실률 서울 도심의 3배 달해,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
39,2011.08.07. 오후 4:36,강남 첫 민간보금자리 서초 참누리에코리치 배짱 고분양가 논란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('참누리에코리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
40,2011.08.07. 오후 4:33,부동산 QA 전세금 올려달라는데 법정 상한은 없는지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('상한은', 'O'), (' ', 'O'), ('없는지…', 'O')]"
41,2011.08.07. 오후 4:32,삼성ENG 엑손모빌로부터 8천억 印尼 육상원유공장 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엑손모빌', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('육상원유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2011.08.07. 오후 4:06,아파트 주간 시세 강남 재건축 급매물 거래되며 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래되며', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
43,2011.08.07. 오후 4:01,삼성엔지니어링 국내 최초 엑슨모빌 원유플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슨모빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
44,2011.08.07. 오후 4:00,삼성엔 세계1위 석유회사 엑슨모빌과 손잡아,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('엑슨모빌', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡아', 'O')]"
45,2011.08.07. 오후 2:55,도시형생활주택 줄줄이 분양…투자 유의점은,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
46,2011.08.07. 오후 2:53,대림산업 임원·신입사원 싸이 콘서트 이색 연수,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
47,2011.08.07. 오후 2:14,권도엽 국토부장관 구미보 30공구 현장 방문,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구미보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
48,2011.08.07. 오후 2:05,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
49,2011.08.07. 오후 1:35,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
50,2011.08.07. 오후 1:13,낡은 고시원 2억 들여 리모델링…月수익 290만원→770만원 껑충,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…月수익', 'O'), (' ', 'O'), ('290만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('770만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
51,2011.08.07. 오후 1:05,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
52,2011.08.07. 오후 12:58,국토부 제1회 대한민국 경관대상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
53,2011.08.07. 오후 12:52,국토부 공공사업 보상업무 지리정보시스템 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('지리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
54,2011.08.07. 오후 12:35,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2011.08.07. 오후 12:33,강남권 전셋값 올초 전세대란 수준 치솟아,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
56,2011.08.07. 오후 12:08,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2011.08.07. 오후 12:06,일산·파주·교하신도시 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
58,2011.08.07. 오후 12:02,“부동산 투자 타이밍 지금 원룸형 오피스텔로 기회 포착,"[('""부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
59,2011.08.07. 오전 11:52,“동인천 명품 랜드마크 아파트 마지막 구입찬스”,"[('“', 'O'), ('동인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('구입찬스”', 'O')]"
60,2011.08.07. 오전 11:40,대림산업 싸이 콘서트 관람 신입사원 이색연수,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이색연수', 'O')]"
61,2011.08.07. 오전 11:35,부동산 시장 지금은 원룸형 도시형생활주택이 제철,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('제철', 'O')]"
62,2011.08.07. 오전 11:20,보금자리주택 5년 거주의무 선별적 폐지 추진,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('선별적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
63,2011.08.07. 오전 11:18,대림산업 싸이 콘서트장에서 이색 연수,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('콘서트장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
64,2011.08.07. 오전 11:01,대한민국 경관대상 8일부터 공모,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
65,2011.08.07. 오전 11:01,공간정보 활용해 공공사업 보상 효율성 높인다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
66,2011.08.07. 오전 11:01,대한민국 경관대상 공모,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
67,2011.08.07. 오전 11:01,고해상도 항공사진 등장..공공사업 허위보상 철퇴,"[('고해상도', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('허위보상', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
68,2011.08.07. 오전 11:01,여기도 미분양되면 할인해주나요,"[('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양되면', 'O'), (' ', 'O'), ('할인해주나요', 'O')]"
69,2011.08.07. 오전 11:00,공공사업 보상업무에 지리정보시스템 활용,"[('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('보상업무에', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'TERM'), ('리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
70,2011.08.07. 오전 11:00,국토부 제1회 대한민국 경관대상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
71,2011.08.07. 오전 11:00,제1회 대한민국 경관대상 공모,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2011.08.07. 오전 11:00,전국해양스포츠제전 12일 남해서 열려,"[('전국해양스포츠제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
74,2011.08.07. 오전 11:00,제1회 대한민국경관대상 공모,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
75,2011.08.07. 오전 11:00,GIS활용한 공공보상 정보지원시스템 9월부터 가동,"[('GIS', 'TERM'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공보상 정보지원시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
76,2011.08.07. 오전 10:48,삼성물산 캐나다에 풍력 및 태양광 발전 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2011.08.07. 오전 10:31,3박자 갖춘 아파트 보셨나요,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O')]"
78,2011.08.07. 오전 10:26,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
79,2011.08.07. 오전 10:16,부동산캘린더분양시장도 휴가 시즌,"[('부동산캘린더분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O')]"
80,2011.08.07. 오전 10:00,주간부동산서울 집값 2주 연속 보합,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
81,2011.08.07. 오전 10:00,신입사원에 눈높이 맞춘 대림산업,"[('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
82,2011.08.07. 오전 9:56,알짜배기 ‘10년 공공임대’ 노려볼까...연말까지 5500여가구 공급,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
83,2011.08.07. 오전 9:39,나주시 시장 관사 기꺼이 내줍니다,"[('나주시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관사', 'O'), (' ', 'O'), ('기꺼이', 'O'), (' ', 'O'), ('내줍니다', 'O')]"
84,2011.08.07. 오전 9:02,부동산 초보 탈출기 ⑨생활 속 토지투자 요령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), (' ', 'O'), ('⑨생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
85,2011.08.07. 오전 9:00,부동산캘린더 한산한 분양시장…보금자리 민영주택 MH 개관,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
86,2011.08.07. 오전 8:44,휴가철에 아파트 매매 시장도 잠잠,"[('휴가철에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
87,2011.08.07. 오전 8:05,올해 지방 분양 물량 지난 2009년대비 두배 늘어...지방 미분양 확산될까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 2009년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어...', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
88,2011.08.07. 오전 7:00,휴가철 영향..매매·전셋값 상승세 소폭 꺾여,"[('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영향..매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
89,2011.08.08. 오후 9:29,뉴타운 임대주택 비율 대폭 낮추기로,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기로', 'O')]"
90,2011.08.08. 오후 8:15,개포지구 일원현대도 주민공람..개포재건축 탄력,"[('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원현대도', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람..', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
91,2011.08.08. 오후 7:46,“저축은행들 PF부실로 3兆 추가 손실”,"[('“저축은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('PF부실로', 'O'), (' ', 'O'), ('3兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('손실”', 'O')]"
92,2011.08.08. 오후 7:46,뉴타운 등 도시정비사업 속도 빨라진다,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
93,2011.08.08. 오후 7:07,정비사업 임대주택 비율 완화,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
94,2011.08.08. 오후 6:33,재개발ㆍ뉴타운 옥석 가리기…장기표류 땐 지정해제,"[('재개발ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기…장기표류', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O')]"
95,2011.08.08. 오후 6:32,모든 재개발ㆍ재건축 용적률 인센티브 적용,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
96,2011.08.08. 오후 6:32,화성 동탄2ㆍ광주 역동 중소형 평형변경 가능,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
97,2011.08.08. 오후 6:32,홍은동 교수촌 재건축조합 인가 무효,"[('홍은동 교수촌 재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
98,2011.08.08. 오후 6:31,신반포1차 한강변 초고층 개발에 발목,"[('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
99,2011.08.08. 오후 6:31,경남기업 394억원 규모 스리랑카 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('394억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('스리랑카 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2011.08.08. 오후 6:31,꼬리 잡힌 MA꾼…범양건영 회장 기소,"[('꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('MA꾼…', 'O'), ('범양건영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
101,2011.08.08. 오후 6:31,분양단신 구기동 타운하우스 10필지,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('구기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY')]"
102,2011.08.08. 오후 6:31,수도권 집들이 3배 늘어…9월 6962가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6962가구', 'QUANTITY')]"
103,2011.08.08. 오후 6:31,분양단신 대림산업 울산에 330가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY')]"
104,2011.08.08. 오후 6:31,치솟는 전셋값에…전세대출 21% 급증,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에…전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
105,2011.08.08. 오후 6:31,한경매물마당 서교동 대로변 수익용 7층 빌딩 70억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
106,2011.08.08. 오후 6:29,내달 수도권 입주물량 3배 증가,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
107,2011.08.08. 오후 6:17,뉴타운사업 문턱 높아지고 해제 쉬워진다,"[('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
108,2011.08.08. 오후 6:14,포스코건설 신입사원 갯벌 극기훈련 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('극기훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
109,2011.08.08. 오후 6:14,쌍용건설 경력직 150명 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
110,2011.08.08. 오후 6:02,문화부 대학생 광고 공모전 대상 선정,"[('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
111,2011.08.08. 오후 5:58,용적률 인센티브 확대…임대주택 비율 완화,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
112,2011.08.08. 오후 5:49,뉴타운 등 도시정비사업 대폭 개선,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
113,2011.08.08. 오후 5:49,‘스마트폰 도시영화’ 작품 9월15일까지 공모,"[('‘', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시영화’', 'O'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('9월15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
114,2011.08.08. 오후 5:48,국민주택기금 전세대출 급증,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
115,2011.08.08. 오후 5:48,도시정비사업 개선방안 실효성..“부동산시장 살아나지 않는 한 효과없다”,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성..“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없다”', 'O')]"
116,2011.08.08. 오후 5:46,화제의 주거단지 우면2지구 ‘서초 네이처힐’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('네이처힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
117,2011.08.08. 오후 5:45,‘휴가때도 걱정없는 아파트’ 속속 분양,"[('‘휴가때도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2011.08.08. 오후 5:41,용산구 일자리 사업 일냈다··1223명 채용 성과,"[('용산구 일자리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일냈다', 'O'), (' ', 'O'), ('··', 'O'), ('1223명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
119,2011.08.08. 오후 5:34,현대엔지니어링 우즈벡 가스플랜트 설계 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2011.08.08. 오후 5:28,“집 살까” 했던 사람들 다시 “관망”,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까”', 'O'), (' ', 'O'), ('했던', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('“관망”', 'O')]"
121,2011.08.08. 오후 5:27,수도권 재개발지역 등서도 임대주택 더 지으면 용적률 법정 상한까지 올려준다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등서도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('상한까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올려준다', 'O')]"
122,2011.08.08. 오후 5:13,투데이 초대석김광중 한백RC 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), ('김광중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한백RC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
123,2011.08.08. 오후 5:11,6년간 지지부진 창원 가포보금자리주택사업 시행 언제쯤,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포보금자리주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
124,2011.08.08. 오후 5:09,엔알부동산아카데미 8월 부동산 무료공개강좌 개최,"[('엔알부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2011.08.08. 오후 5:08,아라뱃길 다리 2개 9일부터 개통,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
126,2011.08.08. 오후 5:08,경남기업 스리랑카서 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2011.08.08. 오후 5:05,울산전하 e편한세상330가구 일반분양,"[('울산전하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
128,2011.08.08. 오후 5:05,용적률 인센티브 전국으로 확대한다,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
129,2011.08.08. 오후 5:05,현대엔지어링 우즈베키스탄 가스공장설계 수주,"[('현대엔지어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스공장설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2011.08.08. 오후 5:05,전세난에 전세자금대출 급증,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
131,2011.08.08. 오후 5:05,쌍용건설 경력직 150명 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
132,2011.08.08. 오후 5:05,톡톡 부동산 주민들만 멍든 신도시 명칭 논란,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('멍든', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
133,2011.08.08. 오후 5:05,몸값 높아지는 아파트형 공장,"[('몸', 'ANIMAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
134,2011.08.08. 오후 5:04,민자역사 비리 온상 코레일 나몰라라,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
135,2011.08.08. 오후 5:04,7월 항만 컨테이너 물동량 역대 월별 최고 실적 경신,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
136,2011.08.08. 오후 5:04,탈 많은 재개발ㆍ재건축 전면 손질,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
137,2011.08.08. 오후 5:03,미국발 경제위기… 부동산 시장에는 위기이자 기회,"[('미국', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에는', 'O'), (' ', 'O'), ('위기이자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
138,2011.08.08. 오후 5:00,부동산플러스 민자역사 비리 온상..코레일 나몰라라,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('온상..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
139,2011.08.08. 오후 4:58,미국發 악재…부동산엔 단기 악재 장기 호재,"[('미국', 'COUNTRY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('악재…부동산엔', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
140,2011.08.08. 오후 4:57,민자역사 비리 온상 코레일 나몰라라,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
141,2011.08.08. 오후 4:52,정비사업 임대주택 비율 완화,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
142,2011.08.08. 오후 4:49,두산그룹 수해복구 돕고도 홍보 잘못해 곤욕,"[('두산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수해복구', 'O'), (' ', 'O'), ('돕고도', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못해', 'O'), (' ', 'O'), ('곤욕', 'O')]"
143,2011.08.08. 오후 4:44,강남 재건축 날개… 임대비율 완화 최대 수혜,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('날개…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
144,2011.08.08. 오후 4:41,미 신용등급 강등‥부동산시장 찬물,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('강등‥부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
145,2011.08.08. 오후 4:38,부동산플러스 민자역사 비리 온상..코레일 나몰라라,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('온상..', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나몰라라', 'O')]"
146,2011.08.08. 오후 4:33,정부 다주택자 양도세 중과 폐지 두고 딜레마에 빠지다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지다', 'O')]"
147,2011.08.08. 오후 4:28,뉴타운 등 도시정비사업 규제 대폭 완화,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
148,2011.08.08. 오후 4:27,美신용 쇼크 길어지면 분양시장도 타격,"[('美', 'LOCATION'), ('신용', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('길어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
149,2011.08.08. 오후 4:18,부동산 매각 이익 따라 확정금리α,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('확정금리α', 'O')]"
150,2011.08.08. 오후 4:15,LH 본격 사업재개 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재개', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
151,2011.08.08. 오후 4:12,공원 품은 아파트 블루칩 각광,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
152,2011.08.08. 오후 4:06,건설주 전멸속 성지건설 나홀로 상한 왜,"[('건설주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전멸속', 'O'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
153,2011.08.08. 오후 3:52,분양소식 대림산업 울산 전하 e편한세상,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
154,2011.08.08. 오후 3:46,남산딸깍발이연좌제가 부활했다,"[('남산딸깍발이연좌제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부활했다', 'O')]"
155,2011.08.08. 오후 3:46,현대엔지니어링 2.3억弗 우즈벡 가스플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.3억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2011.08.08. 오후 3:29,쌍용건설 플랜트 등 해외 경력직 150여 명 모집,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('150여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
157,2011.08.08. 오후 3:18,뉴타운 등 도시정비사업 어떻게 달라지나,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
158,2011.08.08. 오후 3:08,재개발 등 정비사업 38% 지연 혹은 중단,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
159,2011.08.08. 오후 3:03,분양가 상한제여파..올 9월 입주물량 감소,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('여파..', 'O'), ('올 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
160,2011.08.08. 오후 3:01,한화리조트 설악쏘라노·대천 오픈기념 특별회원권 한정분양,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설악쏘라노', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
161,2011.08.08. 오후 2:58,잘 안팔리는데 맞바꿔볼까…불황에 부동산 맞교환 확산,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('맞바꿔볼까…불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맞교환', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
162,2011.08.08. 오후 2:58,경인아라뱃길 횡단교량 속속 개통,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('횡단교량', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
163,2011.08.08. 오후 2:57,잘 안팔리는데 맞바꿔볼까…불황에 부동산 맞교환 확산,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('맞바꿔볼까…불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맞교환', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
164,2011.08.08. 오후 2:49,전세난 가중에 서민 전세자금 대출 급증세,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
165,2011.08.08. 오후 2:48,정비사업 옥석가리기‥활성화에는 역부족,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기‥활성화에는', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
166,2011.08.08. 오후 2:45,부동산 시장 9월이 최대 분수령…하락세 멈추고 다시 오를까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령…하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
167,2011.08.08. 오후 2:45,부동산 시장 9월이 최대 분수령…하락세 멈추고 다시 오를까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령…하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
168,2011.08.08. 오후 2:35,뉴타운 등 도시정비사업 빨라진다,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
169,2011.08.08. 오후 2:32,뉴타운 등 임대주택 요건 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
170,2011.08.08. 오후 2:32,재개발 국공유지 무상양도 확대,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무상양도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
171,2011.08.08. 오후 2:23,광교 첫 공공임대 84㎡ 월 임대료 70만원,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY')]"
172,2011.08.08. 오후 2:14,대명리조트 여름성수기 특별회원가입 찬스,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별회원가입', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
173,2011.08.08. 오후 2:11,서울과 인천의 중심 부천 오피스텔 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
174,2011.08.08. 오후 2:07,원하는 모습 그대로 짓는 타운하우스 은화삼 샤인빌,"[('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('은화삼 샤인빌', 'ARTIFACT')]"
175,2011.08.08. 오후 2:01,현대ENG 우즈벡서 2.4억불 가스플랜트 기본설계 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2011.08.08. 오후 2:01,박인호의 전원별곡제3부 전원일기18귀농시 농지원부 못지않게 중요한 농업경영체 등록,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기18', 'ARTIFACT'), ('귀농시', 'O'), (' ', 'O'), ('농지원부', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않게', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('농업경영체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
177,2011.08.08. 오후 1:58,경남기업 스리랑카서 394억원 규모 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('394억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2011.08.08. 오후 1:56,서울과 인천의 중심 부천 오피스텔 ‘코스모폴리탄 시티’,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코스모폴리탄 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
179,2011.08.08. 오후 1:55,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
180,2011.08.08. 오후 1:51,쌍용건설 경력직원 150여명 모집,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('150여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
181,2011.08.08. 오후 1:51,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
182,2011.08.08. 오후 1:41,정부 임대주택비율 완화 사업성 개선 효과 미지수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
183,2011.08.08. 오후 1:40,부산건축문화제 영화의 전당에서 10월 4일 개막,"[('부산건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영화의 전당', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
184,2011.08.08. 오후 1:33,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
185,2011.08.08. 오후 1:27,서울 오피스 2분기 공실률 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
186,2011.08.08. 오후 1:05,도시정비사업 임대주택 비율 완화,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
187,2011.08.08. 오후 1:00,입주는 시작했는데.. 아직 휑한 광교 곧 훤한 광교,"[('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('휑한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('훤한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
188,2011.08.08. 오후 1:00,평창 이후...강원의 두 얼굴 집은 웃고 땅은 운다,"[('평창 이후', 'DATE'), ('...', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
189,2011.08.08. 오후 12:59,경남기업 스리랑카 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
190,2011.08.08. 오후 12:55,“부동산 투자고수 원룸형 오피스텔로 가을시장 채비”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자고수', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('채비”', 'O')]"
191,2011.08.08. 오후 12:54,강남·서초 역세권 최초로 도시형생활주택 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
192,2011.08.08. 오후 12:50,대명콘도 아주 통큰 분양 실속형 잔여구좌 모집,"[('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여구좌', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
193,2011.08.08. 오후 12:25,수도권 정비사업 임대주택비율 완화…공공관리제도 확대,"[('수도권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('공공관리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
194,2011.08.08. 오후 12:17,현대엔지니어링 우즈벡 가스플랜트 설계 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2011.08.08. 오후 12:16,송도 월세 걱정없는 오피스 원룸 선착순 특별분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
196,2011.08.08. 오후 12:10,김포 풍무ㆍ북변동 주민 지하철역사 건립해야,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철역사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립해야', 'O')]"
197,2011.08.08. 오후 12:10,해제된 뉴타운도 정비할 수 있다,"[('해제된', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
198,2011.08.08. 오후 12:05,모든 재건축·재개발에 용적률 인센티브 적용,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
199,2011.08.08. 오후 12:04,용인시 84㎡형 아파트 인기 실감 나네 죽전역 신일유토빌,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O'), (' ', 'O'), ('나네', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT')]"
200,2011.08.08. 오후 12:03,쌍용건설 해외사업 강화…경력직 150명 채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('150명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
201,2011.08.08. 오후 12:01,서울 강남에 30가구 이상 초소형 뉴타운 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
202,2011.08.08. 오후 12:01,박상우 실장 다양한 형태의 정비방식 추진이 핵심,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('형태의', 'O'), (' ', 'O'), ('정비방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진이', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
203,2011.08.08. 오후 12:00,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2011.08.08. 오후 12:00,“하반기 부동산은 역시 원룸형 도시형생활주택”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택”', 'O')]"
205,2011.08.08. 오후 12:00,재개발·재건축 조합 참여 및 세입자 재정착률 높인다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
206,2011.08.08. 오후 12:00,뉴타운 등 도시정비사업 빨라진다,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
207,2011.08.08. 오후 12:00,대림산업 울산 전하동 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2011.08.08. 오후 12:00,경남기업 스리랑카 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2011.08.08. 오후 12:00,뉴타운 등 정비사업 용적률 인센티브 최저 30%로 완화,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
210,2011.08.08. 오후 12:00,재개발·재건축 40% 마비..이유가 뭐길래,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마비..이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
211,2011.08.08. 오후 12:00,재개발·재건축 공공관리자제 확대..이주대책·관리처분 수립 지원 추가,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..이주대책·관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
212,2011.08.08. 오후 12:00,재개발 임대주택비율 5%까지 낮아진다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
213,2011.08.08. 오전 11:56,울산 전하 e편한세상 분양…1475가구 대단지,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('1475가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
214,2011.08.08. 오전 11:51,한국토지신탁  인천시청역 코아루 파크드림 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2011.08.08. 오전 11:51,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
216,2011.08.08. 오전 11:51,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2011.08.08. 오전 11:51,의정부 최대의 매머드급 도시형생활주택 ‘맥스타워’ 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대의', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맥스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2011.08.08. 오전 11:51,주택기금 전세 대출 작년보다 21% 늘어,"[('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
219,2011.08.08. 오전 11:46,일산·파주 한라 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
220,2011.08.08. 오전 11:46,대림산업 ‘울산 전하 e편한세상’ 견본주택 8월12일 오픈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8월12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
221,2011.08.08. 오전 11:42,알짜배기 ‘10년 공공임대’ 연말까지 5500여가구 공급,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2011.08.08. 오전 11:40,아파트 시장 강남 고급화 강북 가격이 좌우,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
223,2011.08.08. 오전 11:37,경남기업 스리랑카서 394억원 규모 도로공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('394억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2011.08.08. 오전 11:36,포스코건설 신입사원 갯벌 극기훈련 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('극기훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
226,2011.08.08. 오전 11:24,9월 신규입주물량 수도권 집중..8월 대비 158% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중..', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('158%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
227,2011.08.08. 오전 11:21,부산서 중소형 찾는다면 구포 동원로얄듀크 비스타 노려라,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다면', 'O'), (' ', 'O'), ('구포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
228,2011.08.08. 오전 11:21,의정부 최대의 매머드급 도시형생활주택 ‘맥스타워’ 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대의', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맥스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.08.08. 오전 11:21,경인아라뱃길 시천교 수향교 9일 개통,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시천교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수향교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
230,2011.08.08. 오전 11:15,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 교육 1번지 대치동 수해 피해 입었지만 전셋값 여전히 강세,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('입었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
231,2011.08.08. 오전 11:15,울산시 ‘지방건설기술심의위원회’ 재구성,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지방건설기술심의위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O')]"
232,2011.08.08. 오전 11:11,현대엔지니어링 우즈벡 가스플랜트 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2011.08.08. 오전 11:10,국민주택기금 전세자금대출 3.5조..전년동기대비 21% 증가,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
234,2011.08.08. 오전 11:09,2분기 서울 오피스 공실률 감소,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
235,2011.08.08. 오전 11:06,평촌 고품격 아파트 ‘의왕내손 대림e편한세상’ 분양,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕내손 대림e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2011.08.08. 오전 11:03,법원 교수촌 아파트 재건축 제동,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
237,2011.08.08. 오전 11:01,경인아라뱃길 시천교 수향교 개통,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시천교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수향교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
238,2011.08.08. 오전 11:01,7월 항만 물동량 월별 최대치 경신,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
239,2011.08.08. 오전 11:00,경인아라뱃길 횡단교량 속속 개통,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('횡단교량', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
240,2011.08.08. 오전 11:00,지난달 항만 컨테이너 물동량 전년동월대비 13% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년동', 'DATE'), ('월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
241,2011.08.08. 오전 11:00,경인아라뱃길 시천교 수향교 9일개통,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시천교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수향교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), ('개통', 'O')]"
242,2011.08.08. 오전 10:55,반도건설 양산서 잇단 분양 흥행 배경은,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
243,2011.08.08. 오전 10:51,전셋값 고공행진…전세대출 눈덩이,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
244,2011.08.08. 오전 10:46,1차 워크아웃 건설사 ‘희비쌍곡선’,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비쌍곡선’', 'O')]"
245,2011.08.08. 오전 10:45,“연장할게요”vs“더 낼게 비켜”,"[('“연장할게요”vs“더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼게', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜”', 'O')]"
246,2011.08.08. 오전 10:45,내달 신규 입주 물량 수도권 집중,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
247,2011.08.08. 오전 10:44,소규모 창업자들을 위한 오피스공간 인기,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스공간', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
248,2011.08.08. 오전 10:43,포스코건설 신입사원 갯벌서 극기훈련,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갯벌서', 'O'), (' ', 'O'), ('극기훈련', 'O')]"
249,2011.08.08. 오전 10:42,국민주택기금 전세대출 큰 폭 증가,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
250,2011.08.08. 오전 10:39,쌍용건설 대규모 경력사원 공개채용,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
251,2011.08.08. 오전 10:26,대림산업 울산 전하 e편한세상 330가구 일반분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
252,2011.08.08. 오전 10:23,9월 수도권 입주물량 3배 늘어나,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
253,2011.08.08. 오전 10:23,포스코건설 신입사원들 갯벌 극기훈련 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('극기훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
254,2011.08.08. 오전 10:21,9월 수도권서 7000가구 입주…전세난 완화될까,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될까', 'O')]"
255,2011.08.08. 오전 10:11,쌍용건설 대규모 경력사원 공개채용...해외 고급 건축 및 개발사업 확대 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용...해외', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
256,2011.08.08. 오전 10:07,광교신도시 광교상가 성희프라자 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('성희프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2011.08.08. 오전 10:07,현대엔지니어링 우즈벡서 2억3000만달러 규모 가스처리설비사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가스처리설비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
258,2011.08.08. 오전 10:05,쌍용건설 대규모 경력직원 모집,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
259,2011.08.08. 오전 10:03,울산시 지방건설기술심의위 재구성,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방건설기술심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O')]"
260,2011.08.08. 오전 10:00,명동전망대글로벌경제 불확실성에 국내 건설사도 부담 가중,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), ('글로벌경제', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실성에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
261,2011.08.08. 오전 10:00,한경매물마당 용인시 흥덕지구 커피전문점 상가 8억5000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
262,2011.08.08. 오전 9:51,현대엔지 우즈벡 가스플랜트 2억3800만달러 계약,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3800만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
263,2011.08.08. 오전 9:42,9월 수도권 6900가구 집들이..전세시장 숨통,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
264,2011.08.08. 오전 9:41,친환경 랜드마크 울산 전하 e편한세상 330가구 분양,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2011.08.08. 오전 9:40,강남 역세권 도시형생활주택 오피스텔 선보여 ‘눈길’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
266,2011.08.08. 오전 9:38,대림산업 울산 전하 e편한세상 330가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2011.08.08. 오전 9:36,현대엔지니어링 우즈베키스탄 가스플랜트 2억3800만불 계약,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3800만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
268,2011.08.08. 오전 9:35,중개업소 MK리치 파트너 가입 붐,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('MK리치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
269,2011.08.08. 오전 9:30,2분기 서울 오피스 공실률 소폭 하락,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
270,2011.08.08. 오전 9:29,현대건설 찜통 청사 관련 성남시와 협의중,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찜통', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의중', 'O')]"
271,2011.08.08. 오전 9:10,수목건축 도시형주택 8월 세미나,"[('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
272,2011.08.08. 오전 9:06,1차 구조조정 건설사 희비 엇갈린다,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린다', 'O')]"
273,2011.08.08. 오전 9:05,한경매물마당 인천시청 앞 수익용 상가 6억5000만원 등 12건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
275,2011.08.08. 오전 8:41,이번주 분양일정분양시장도 휴가 견본주택은 서울서 2곳 오픈,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
276,2011.08.08. 오전 8:40,임대수익 보장된 수도권 아파트형공장 줄경매,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장된', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('줄경매', 'O')]"
277,2011.08.08. 오전 8:36,하반기 전세난 입주짝수년차 단지를 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('입주짝수년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
278,2011.08.08. 오전 8:28,경인 아라뱃길 교량 속속 개통,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
279,2011.08.08. 오전 7:55,반도건설 양산서 잇따른 분양 흥행...양산 반도유보라 3차 9일부터,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행...', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE')]"
280,2011.08.08. 오전 7:48,기자수첩전셋값 안정의 딜레마,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
281,2011.08.08. 오전 7:29,월세 평균 6만원…대학생 임대주택 접수,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
282,2011.08.08. 오전 7:16,전셋값 폭등으로 전세금 대출 급증...전년비 21% 증가,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
283,2011.08.08. 오전 7:13,영구임대 기다리다 늙어죽겠다.. 최고 9년5개월 대기,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리다', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어죽겠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9년5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
284,2011.08.08. 오전 7:06,보금자리 첫 민간 중대형…서초지구 가보니,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형…', 'O'), ('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
285,2011.08.08. 오전 7:04,평창 찬바람 VS 원주 신바람..부동산시장 신풍경,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신바람..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍경', 'O')]"
286,2011.08.08. 오전 6:59,토지보상업무에 지리정보 활용,"[('토지보상업무에', 'O'), (' ', 'O'), ('지리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
288,2011.08.08. 오전 6:57,외국인 소유 산 여의도 면적 11.5배,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('11.5배', 'QUANTITY')]"
289,2011.08.08. 오전 6:57,삼성엔지니어링 엑손모빌 공사 턴키 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엑손모빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2011.08.08. 오전 6:27,국민주택기금 전세대출 실적 큰 폭 증가,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2011.08.08. 오전 6:16,알짜 보금자리 6000여가구 대거 봇물,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
292,2011.08.08. 오전 6:15,부동산캘린더청약 1곳 모델하우스 3곳 개관,"[('부동산캘린더청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
293,2011.08.08. 오전 6:00,초중등 교사 해양교육 연수 실시,"[('초중등', 'O'), (' ', 'O'), ('교사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해양교육', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
294,2011.08.08. 오전 3:07,매매 시황신도시 하락세… 산본 소형은 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
295,2011.08.08. 오전 3:07,분양 정보대명리조트 회원권 분양 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
296,2011.08.08. 오전 3:07,살어리랏다 한강변에 살어리랏다,"[('살어리랏다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
297,2011.08.08. 오전 3:07,인천 부개동 휴먼시아 12일 접수 시작,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
298,2011.08.08. 오전 3:07,서울 강남 전세금 또 큰폭 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
299,2011.08.08. 오전 12:33,평창효과…강릉 아파트값 무서운 상승세,"[('평창', 'EVENT'), ('효과…', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
300,2011.08.08. 오전 12:33,재테크야 놀자전셋값 폭등 내집 마련 기회로 삼자,"[('재테크야', 'O'), (' ', 'O'), ('놀자전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼자', 'O')]"
301,2011.08.09. 오후 10:05,임실 섬진강댐 범람 가능성…3.5ｍ 남아,"[('임실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('섬진강댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('범람', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성…', 'O'), ('3.5ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
302,2011.08.09. 오후 9:40,다가구주택 가구수 제한 폐지…정부 발표 믿었다 업자들 ‘낭패’,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었다', 'O'), (' ', 'O'), ('업자들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낭패’', 'O')]"
303,2011.08.09. 오후 9:05,이사철엔 새 아파트 전세매물 노려라,"[('이사철엔', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
304,2011.08.09. 오후 8:37,LH 15년 넘은 영구임대주택 개선사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택 개선사업', 'TERM')]"
305,2011.08.09. 오후 8:33,금투협 증시안정 위한 공동펀드 조성 중,"[('금투협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증시안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
306,2011.08.09. 오후 8:10,저축銀국조 2억원서 후퇴 “예금 6000만원까지 전액 보상”,"[('저축銀국조', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('“예금', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보상”', 'O')]"
307,2011.08.09. 오후 8:00,동진강 범람 위기로 주민 수백명 대피,"[('동진강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범람', 'O'), (' ', 'O'), ('위기로', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수백명', 'O'), (' ', 'O'), ('대피', 'O')]"
308,2011.08.09. 오후 7:55,성남 구시가지2단계 재개발 공공민간합동 개발 추진,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'LOCATION'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공민간합동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
309,2011.08.09. 오후 7:31,2008년 금융위기 직후 서울 강남3구 시가총액 7% 급락,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융위기 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
310,2011.08.09. 오후 7:31,코레일 부사장에 팽정광 씨 임명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팽정광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
311,2011.08.09. 오후 7:15,쌍용건설 소형주택 브랜드 플래티넘S 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
312,2011.08.09. 오후 7:06,‘아파트 하자’ 건설사에 직접 책임 묻는다,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('묻는다', 'O')]"
313,2011.08.09. 오후 6:55,도쿄전력 1분기 8조원가량 순손실… 창사 최대 위기,"[('도쿄전력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8조원가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순손실…', 'O'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
314,2011.08.09. 오후 6:33,건축 본고장서 국제공모 대상 받은 건축학도,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본고장서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축학도', 'CIVILIZATION')]"
315,2011.08.09. 오후 6:32,아파트 하자 크면 해약도 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('크면', 'O'), (' ', 'O'), ('해약도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
316,2011.08.09. 오후 6:31,서울시 대학생 자취방 年900개 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자취방', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('900개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2011.08.09. 오후 6:31,한경ㆍ글로벌PMC 부동산자산관리사 과정 모집…23일 개강,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
318,2011.08.09. 오후 6:31,늘어나는 부분임대…강남 재건축도 속속 도입,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
319,2011.08.09. 오후 6:31,한경매물마당 역삼동 역세권 13층 빌딩 110억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('110억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
320,2011.08.09. 오후 6:31,토지거래허가구역 내 매매 쉬워진다…투기 목적外 전면 허용,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('목적外', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
321,2011.08.09. 오후 6:31,쌍용건설 도시형주택 첫선…대림동 플래티넘S 291가구,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
322,2011.08.09. 오후 6:31,SK건설 1800억원 규모 UAE 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2011.08.09. 오후 6:31,벽산ㆍ풍림ㆍ신동아…워크아웃 건설사 분양 기지개,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), ('…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
324,2011.08.09. 오후 6:29,충북도 개별공시지가 이의신청 토지 36.6% 조정,"[('충북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('36.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
325,2011.08.09. 오후 6:27,장기공공임대주택 시설개선 사업 추진,"[('장기공공임대주택 시설개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
326,2011.08.09. 오후 6:16,부산시 옥상조경 녹화사업 펼친다,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥상조경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화사업', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
327,2011.08.09. 오후 6:15,웃돈 붙은 신도시에 파격적인 조건 내세운 아파트 등장,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
328,2011.08.09. 오후 6:15,은평새길 사장에 이찬호 전 GS건설 부사장,"[('은평새길', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이찬호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
329,2011.08.09. 오후 6:15,뉴타운 개발 빨라진다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
330,2011.08.09. 오후 6:06,쌍용 소형주택 브랜드 플래티넘 S 론칭,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
331,2011.08.09. 오후 6:06,한강변 초고층 프로젝트 현장을 가다 3 합정전략정비구역,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'O'), (' ', 'O'), ('합정전략정비구역', 'LOCATION')]"
332,2011.08.09. 오후 6:03,침체 부동산 시장 더 위축될 수도,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
333,2011.08.09. 오후 5:48,서울지역 대학생에 연 900개 방 공급,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('900개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
334,2011.08.09. 오후 5:44,울산 전하 e편한세상 330가구,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY')]"
335,2011.08.09. 오후 5:44,SK건설，UAE 아파트공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2011.08.09. 오후 5:43,서울지역 대학생에 매년 900실 이상 공급,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('900실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2011.08.09. 오후 5:41,‘강남까지 16분’ 신분당선 개통..정자동·판교 전셋값 6500만원↑,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('6500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
339,2011.08.09. 오후 5:39,월셋값 치솟는 대학가..매년 공공임대 900실 공급,"[('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가..', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('900실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2011.08.09. 오후 5:39,상반기 국내 건설 수주액 1.4% 감소,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
341,2011.08.09. 오후 5:39,건설업계，집합건물법 개정안에 “집단민원 불보듯” 강력반발,"[('건설업계，', 'O'), ('집합건물법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안에', 'O'), (' ', 'O'), ('“집단민원', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯”', 'O'), (' ', 'O'), ('강력반발', 'O')]"
342,2011.08.09. 오후 5:20,성남시 본시가지 민간·공공 합동 재개발 추진,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간·공공', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2011.08.09. 오후 5:13,대학생 보금자리 2만개 공급,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2011.08.09. 오후 5:13,국토해양부 4대강 16개 보 이름 확정,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
345,2011.08.09. 오후 5:12,4대강 16개 다기능보 명칭 확정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다기능보', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
346,2011.08.09. 오후 5:12,SK건설 UAE 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2011.08.09. 오후 5:11,도시형 생활주택의 모든 것,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
348,2011.08.09. 오후 5:11,한라비발디 스튜디오 193 분양,"[('한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('193', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2011.08.09. 오후 5:10,내년부터 대학생 주택 해마다 900실 이상 공급,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('900실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
350,2011.08.09. 오후 5:10,대학생 보금자리 2만개 공급,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2011.08.09. 오후 5:10,쌍용건설 플래티넘 S 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
352,2011.08.09. 오후 5:10,아파트 하자보수 시공사도 책임져야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
353,2011.08.09. 오후 5:09,전세난 속 경기남부 중소형아파트 꿈틀,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
354,2011.08.09. 오후 5:09,재개발조합 일반분양가 낮추자,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자', 'O')]"
355,2011.08.09. 오후 5:09,잘나가는 양산신도시도 분양가 할인 경쟁,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
356,2011.08.09. 오후 5:09,지방출신 대학생 집걱정 던다,"[('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
357,2011.08.09. 오후 5:07,과천주공2단지 1990가구로 재건축,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1990가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
358,2011.08.09. 오후 4:32,현대건설 은평구 폭포동 힐스테이트 2011 서울시 환경상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
359,2011.08.09. 오후 4:08,동탄 서해더블루 주상복합상가 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해더블루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2011.08.09. 오후 4:05,눈여겨 볼 만한 미분양 단지는,"[('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
361,2011.08.09. 오후 3:59,쌍용건설 대림동 플래티넘S 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동 플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2011.08.09. 오후 3:58,한라건설 양재역 인근에 도시형생활주택 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
363,2011.08.09. 오후 3:44,아시아블로그리모델링 법안 남은 숙제,"[('아시아', 'CIVILIZATION'), ('블로그리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
364,2011.08.09. 오후 3:39,아파트 하자 생기면 시공사에도 책임 청구,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('생기면', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
365,2011.08.09. 오후 3:39,서울시 대학생 임대주택 매년 900실 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('900실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2011.08.09. 오후 3:39,4대강 16개 다기능보 공식명칭 확정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다기능보', 'O'), (' ', 'O'), ('공식명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
367,2011.08.09. 오후 3:39,코레일  KTX 제작사 현대로템에 피해구상 소 제기,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피해구상', 'O'), (' ', 'O'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
368,2011.08.09. 오후 3:38,금연아파트 서울에만 289개단지 지정 효과는,"[('금연아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('289개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
369,2011.08.09. 오후 3:35,MK리치 파트너 무료 매물회원 가입 붐,"[('MK리치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('매물회원', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
370,2011.08.09. 오후 3:32,시공사도 하자보수 책임..손해배상 청구 봇물 이룰 듯,"[('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('책임..손해배상', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
371,2011.08.09. 오후 3:15,전세값 오르고 또 오르고…증시쇼크 부동산에 독될까 약될까,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…증시쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('독될까', 'O'), (' ', 'O'), ('약될까', 'O')]"
372,2011.08.09. 오후 3:15,전세값 오르고 또 오르고…증시쇼크 부동산에 독될까 약될까,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…증시쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('독될까', 'O'), (' ', 'O'), ('약될까', 'O')]"
373,2011.08.09. 오후 3:11,한화리조트 설악쏘라노 오픈기념 무기명 특별회원권 한정분양,"[('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설악쏘라노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈기념', 'O'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
374,2011.08.09. 오후 3:11,쌍용건설소형주택 플래티넘S 분양,"[('쌍용건설소형주택 플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2011.08.09. 오후 3:03,휴가 끝나고 눈여겨 볼만한 미분양,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
376,2011.08.09. 오후 3:03,도시계획 짤때 기후변화등 대비해야,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('짤때', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화등', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
377,2011.08.09. 오후 2:54,재개발·재건축 옥석가리기..조합 정책 역부족,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기..조합', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
378,2011.08.09. 오후 2:49,서울시 수해피해자 마음을 치유한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수해피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('치유한다', 'O')]"
379,2011.08.09. 오후 2:48,서울시 대학생들에 1330개 방 공급키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('1330개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
380,2011.08.09. 오후 2:41,건설업계 해외 플랜트 인력 모시기 혈안,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('혈안', 'O')]"
381,2011.08.09. 오후 2:39,도시계획 수립때 자연재해 예방방안 담아야,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립때', 'O'), (' ', 'O'), ('자연재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방방안', 'O'), (' ', 'O'), ('담아야', 'O')]"
382,2011.08.09. 오후 2:39,서울시 내외국인 설문 서울의 매력 발굴,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
383,2011.08.09. 오후 2:37,도시형생활주택 한라비발디 스튜디오193 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오193', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2011.08.09. 오후 2:36,SK건설 1.6억弗 UAE 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2011.08.09. 오후 2:29,현대건설 서울시 환경상 생태조경 최우수상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
386,2011.08.09. 오후 2:26,서울시 상암DMC 이름을 지어주세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
387,2011.08.09. 오후 2:25,일산·파주 한라 아파트 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
388,2011.08.09. 오후 2:15,올 상반기 국내건설 수주 작년보다 1.4%↓,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
389,2011.08.09. 오후 2:14,상반기 국내건설수주 민간분야만 웃었다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분야만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
390,2011.08.09. 오후 2:12,인사 서울도시철도공사 1급·팀장급,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O')]"
391,2011.08.09. 오후 2:05,쌍용건설 대림동 도시형 생활주택 플레티넘 S 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림동 도시형 생활주택 플레티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2011.08.09. 오후 2:03,양화대교 기울어진 기둥 2개 전면 재시공,"[('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재시공', 'O')]"
393,2011.08.09. 오후 1:55,올 상반기 국내 건설수주 토목 급감에 1.4%↓,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('급감에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
394,2011.08.09. 오후 1:54,현대산업개발 고양 삼송 아이파크 특별 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2011.08.09. 오후 1:53,쌍용건설 도시형생활주택 첫 선…대림동 플래티넘S,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'ARTIFACT'), ('S', 'O')]"
396,2011.08.09. 오후 1:49,서울시 대학생에 연 900개 방 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('900개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2011.08.09. 오후 1:49,쌍용건설 도시형 생활주택 플래티넘 S 런칭,"[('쌍용건설 도시형 생활주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
398,2011.08.09. 오후 1:48,쌍용건설 도시형 생활주택 플래티넘S 이달말 첫선,"[('쌍용건설 도시형 생활주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
399,2011.08.09. 오후 1:36,쌍용건설 소형주택브랜드 플래티넘 S 론칭,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
400,2011.08.09. 오후 1:35,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
401,2011.08.09. 오후 1:34,저렴한 분양가로 내 사무실 마련하자,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하자', 'O')]"
402,2011.08.09. 오후 1:33,쌍용건설 소형주택 시장 진출,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
403,2011.08.09. 오후 1:30,관악구 신림역 오피스텔 분양,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2011.08.09. 오후 1:27,양화대교 기울어진 기둥 전면 재시공,"[('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기울어진', 'O'), (' ', 'O'), ('기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재시공', 'O')]"
405,2011.08.09. 오후 1:27,시공자도 아파트 하자 책임..법 개정,"[('시공자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('책임..법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
406,2011.08.09. 오후 1:24,지방출신 대학생 집걱정 덜어드려요,"[('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어드려요', 'O')]"
407,2011.08.09. 오후 1:23,국내건설사 올 상반기 수주액 49조9671억원 전년보다 1.4% 감소,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('49조9671억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
408,2011.08.09. 오후 1:16,강남 한라비발디 스튜디오 193 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오 193', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2011.08.09. 오후 1:10,도시계획 수립단계서 재해예방책 강구,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립단계서', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
410,2011.08.09. 오후 12:59,영구하강 주거명당…풍수로 본 부산구포 ‘동원로얄듀크 비스타’,"[('영구하강', 'O'), (' ', 'O'), ('주거명당…풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('구포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
411,2011.08.09. 오후 12:54,송도 5000만원대 풀옵션싱글하우스를 잡아라,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션싱글하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
412,2011.08.09. 오후 12:50,분양 서울과 인천의 중심 부천 오피스텔 ‘코스모폴리탄 시티’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코스모폴리탄 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
413,2011.08.09. 오후 12:45,통큰가격 대명리조트대명콘도하프패밀리 한시적 분양,"[('통큰가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도하프패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.08.09. 오후 12:45,알짜경매가락동 우성아파트 최저가 6억6400만원,"[('알짜경매', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6400만원', 'QUANTITY')]"
415,2011.08.09. 오후 12:43,평창올림픽 효과 원주 두산위브 분양 인기,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
416,2011.08.09. 오후 12:40,대명리조트 1200만원대 성수기 특별회원모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
417,2011.08.09. 오후 12:34,LH 평택 영구임대아파트에 승강기 무료 설치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구임대아파', 'ARTIFACT'), ('트에', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
418,2011.08.09. 오후 12:33,1500만원으로 공실률 0% 대학가 오피스텔 잡아라,"[('1500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
419,2011.08.09. 오후 12:29,동해 바닷가 별장이 보증금 870만원...‘더 블루힐’,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닷가', 'O'), (' ', 'O'), ('별장이', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원', 'QUANTITY'), ('...‘', 'O'), ('더 블루힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
420,2011.08.09. 오후 12:25,“평창올림픽 효과” 원주 두산위브 특별분양 인기,"[('“', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과”', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
421,2011.08.09. 오후 12:23,충무로역 1분 ‘최고 업무중심지’ 중소형 오피스 분양,"[('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('업무중심지’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2011.08.09. 오후 12:15,송도 국제도시 마지막 선착순 특별분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
423,2011.08.09. 오후 12:06,쌍용건설 소형주택 브랜드 ‘플래티넘 S’ 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
424,2011.08.09. 오후 12:05,7호선 역세권 오피스텔 분양,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.08.09. 오후 12:03,상봉동과 망우동을 무시하지마라 부동산 가격 고공 행진,"[('상봉동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('망우동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지마라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
426,2011.08.09. 오후 12:00,대법 분양가 산출 자료 정보공개 대상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산출', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
427,2011.08.09. 오후 12:00,시공자도 아파트 하자 책임지도록 법 개정,"[('시공자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지도록', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
428,2011.08.09. 오후 12:00,의왕 내손 e편한 세상 아파트 마감 임박,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
429,2011.08.09. 오전 11:56,철거된 오동동 아케이드 아래 회원천,"[('철거된', 'O'), (' ', 'O'), ('오동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O'), (' ', 'O'), ('아래', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회원천', 'LOCATION')]"
430,2011.08.09. 오전 11:56,철거된 마산 오동동 아케이드,"[('철거된', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O')]"
431,2011.08.09. 오전 11:56,철거 직전  마산 오동동 아케이드,"[('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O')]"
432,2011.08.09. 오전 11:55,수원 삼성 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
433,2011.08.09. 오전 11:54,쌍용건설 소형주택 브랜드 플래티넘 S 공개,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
434,2011.08.09. 오전 11:53,카메라뉴스 철거된 마산 오동동 아케이드,"[('카메라', 'TERM'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('철거된', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오동동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O')]"
435,2011.08.09. 오전 11:52,쌍용건설 이달 말 대림동에서 도시형생활주택 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2011.08.09. 오전 11:51,강남 한라비발디 스튜디오 모델하우스 오픈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
437,2011.08.09. 오전 11:50,올 상반기 건설수주액 전년동기대비 1.4% 감소,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
438,2011.08.09. 오전 11:50,마감임박 수원 영통지구 랜드마크 ‘래미안 영통 마크원‘ 분양,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2011.08.09. 오전 11:49,지하철 3개 노선 확정된 신도시가 있다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확정된', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
440,2011.08.09. 오전 11:43,대명리조트 파격 1200만원대 회원권 한정구좌,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정구좌', 'O')]"
441,2011.08.09. 오전 11:42,LH 임대주택 시설개선사업 벌여,"[('LH 임대주택 시설개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
442,2011.08.09. 오전 11:41,SK건설 UAE서 1억6600만弗 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6600만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
443,2011.08.09. 오전 11:36,‘언 발에 오줌누기’…재건축시장 ‘시큰둥’,"[('‘언', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기’…재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
444,2011.08.09. 오전 11:36,재개발은 일단 환영 속 손익계산 분주,"[('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('손익계산', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
445,2011.08.09. 오전 11:36,LH 공공임대 시설개선 올 552억 투자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('552억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
446,2011.08.09. 오전 11:35,화제의 분양단지 현대重 등 배후주거지 실수요층 탄탄,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('배후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
447,2011.08.09. 오전 11:29,길동 청광플러스원 큐브 오피스텔,"[('길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청광플러스원 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
448,2011.08.09. 오전 11:29,잠실주공5단지 지금이 바닥시세,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥시세', 'O')]"
449,2011.08.09. 오전 11:27,현대건설맹꽁이 서식지 조성해 서울시 환경상 받아,"[('현대건설맹꽁이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('서식지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('환경상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
450,2011.08.09. 오전 11:24,자사주 산 대우건설 임원 120여명 주가폭락에 씁쓸,"[('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주가폭락에', 'O'), (' ', 'O'), ('씁쓸', 'O')]"
451,2011.08.09. 오전 11:17,강동·과천 재건축 임대비율 완화로 웃는다,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
452,2011.08.09. 오전 11:16,상경 지방대학생 주거문제 해소된다..서울시 연 900실 이상 공급,"[('상경', 'O'), (' ', 'O'), ('지방대학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해소된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('900실 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
453,2011.08.09. 오전 11:16,서울시 대학생 주택 매년 900방 이상 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('900방 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2011.08.09. 오전 11:15,포토뉴스 포스코건설 신입사원 갯벌 극기훈련,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('극기훈련', 'O')]"
455,2011.08.09. 오전 11:15,서울지역 대학생에 900개 이상 방 공급,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('900개 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2011.08.09. 오전 11:15,대학생용 주택 2만실 나온다,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
457,2011.08.09. 오전 11:15,내년부터 서울시내 대학생 주택 900개이상씩 공급,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('900개이상씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
458,2011.08.09. 오전 11:14,상반기 국내건설수주액 1.4%↓..4대강 마무리 영향,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
459,2011.08.09. 오전 11:12,여기도 저기도 중개사무소네,"[('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('저기도', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소네', 'O')]"
460,2011.08.09. 오전 11:01,4대강 16개 다기능보 공식명칭 결정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다기능보', 'O'), (' ', 'O'), ('공식명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
461,2011.08.09. 오전 11:00,국토부 4대강 16개 보 명칭 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
462,2011.08.09. 오전 11:00,4대강 16개보 공식명칭 확정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공식명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
463,2011.08.09. 오전 11:00,한라건설 전주에서 드림콘서트 개최,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('드림콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
464,2011.08.09. 오전 11:00,SK건설1억6600만弗 UAE 아파트공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('1억6600만', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
465,2011.08.09. 오전 10:58,현대건설 맹꽁이 덕분에 환경상 받아,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맹꽁이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('환경상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
466,2011.08.09. 오전 10:56,현대건설 서울시 환경상 생태조경 최우수 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
467,2011.08.09. 오전 10:53,가격부담 확 낮춘 개별 맞춤형 주택 죽전 극동스타클래스 1·2차,"[('가격부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
468,2011.08.09. 오전 10:51,분양소식 강남 한라비발디 스튜디오 193종합,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('193', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
469,2011.08.09. 오전 10:51,SK건설 UAE서 1800억원 규모 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
470,2011.08.09. 오전 10:51,현대건설 서울시 환경상 4년 연속 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
471,2011.08.09. 오전 10:45,SK건설 UAE 아파트공사 1.6억달러 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
472,2011.08.09. 오전 10:44,코레일 KTX산천 제작사 현대로템에 피해구상 소송,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX산천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피해구상', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
473,2011.08.09. 오전 10:42,현대건설 서울시 환경상 ‘생태조경 최우수’ 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
474,2011.08.09. 오전 10:39,맹꽁이 서식지 은평뉴타운 힐스테이트 환경상,"[('맹꽁이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('서식지', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환경상', 'O')]"
475,2011.08.09. 오전 10:38,LH 영구임대 시설개선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O')]"
476,2011.08.09. 오전 10:34,신용 불량 미국風 부동산시장..2008년 데자뷰 ,"[('신용', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('風', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장..', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('데자뷰', 'O')]"
477,2011.08.09. 오전 10:33,재건축 활성화책..인센티브로는 약발 역부족,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화책..인센티브로는', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
478,2011.08.09. 오전 10:32,추천 경매물건 노원구 상계동 아파트 전용 53.96㎡ 1억 7600만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('53.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억 7600만원', 'QUANTITY')]"
479,2011.08.09. 오전 10:31,SK건설 UAE서 1800억원 규모 아파트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
480,2011.08.09. 오전 10:30,LH 임대주택 시설 개선에 올해 552억원 투입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('552억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
481,2011.08.09. 오전 10:30,최악의 전세난…상반기 전세자금 대출 3조5486억 원,"[('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5486억 원', 'QUANTITY')]"
483,2011.08.09. 오전 10:30,둘이상 용도지역 걸치는 대지 용적률 산정때 가중평균치 적용한다,"[('둘이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('걸치는', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('산정때', 'O'), (' ', 'O'), ('가중평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
484,2011.08.09. 오전 10:30,여성 눈높이 반영된 도시는 모두 살기좋은 도시,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('반영된', 'O'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
485,2011.08.09. 오전 10:28,한라비발디 스튜디오 193 모델하우스 오픈,"[('한라비발디 스튜디오 193', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
486,2011.08.09. 오전 10:26,대천해수욕장 중심지구 용지분양,"[('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지구', 'O'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O')]"
487,2011.08.09. 오전 10:26,대림산업 울산 전하 e편한세상 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2011.08.09. 오전 10:25,현대건설 서울시 환경상 ‘생태조경 최우수’ 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시 환경상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
489,2011.08.09. 오전 10:21,앞으로 도시계획 수립단계부터 재해예방책 마련된다.,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립단계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다.', 'O')]"
490,2011.08.09. 오전 10:12,뉴타운 임대주택 의무건설 완화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무건설', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
491,2011.08.09. 오전 10:11,여성 분양소장 단점보다 장점이 많아요,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단점보다', 'O'), (' ', 'O'), ('장점이', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
492,2011.08.09. 오전 10:02,카페거리 빛의거리로 변화된 위브더스테이트 상가를 주목하세요 임대수익은 물론 매매 차익까지,"[('카페거리', 'O'), (' ', 'O'), ('빛의거리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화된', 'O'), (' ', 'O'), ('위브더스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('차익까지', 'O')]"
493,2011.08.09. 오전 10:00,국토부 용도지역 분할된 토지개발時 용적률 가중평균치 적용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분할된', 'O'), (' ', 'O'), ('토지개발時', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('가중평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
494,2011.08.09. 오전 10:00,도시계획 수립단계부터 재해예방책 강구,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립단계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방책', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
495,2011.08.09. 오전 10:00,토지거래허가 원칙적 허용 전환,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙적', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
496,2011.08.09. 오전 10:00,한경매물마당 서교동 대로변 수익용 7층 빌딩 70억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
497,2011.08.09. 오전 10:00,우면산의 교훈…도시계획때 풍수해 감소방안 세워야,"[('우면산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈…도시계획때', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수해', 'O'), (' ', 'O'), ('감소방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
498,2011.08.09. 오전 9:56,코레일 현대로템에 첫 피해구상 소송,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대로템', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('피해구상', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
499,2011.08.09. 오전 9:46,분양소식 강남 한라비발디 스튜디오 193,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('193', 'QUANTITY')]"
