,date,headline,keyword
0,2011.09.04. 오후 8:57,지방ㆍ수도권 부동산 희비,"[('지방ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
1,2011.09.04. 오후 8:43,8월 전셋값 상승률 7개월來 최고,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
2,2011.09.04. 오후 7:58,수원시 비상활주로 이전비용 분담안 전격 수용,"[('수원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전비용', 'O'), (' ', 'O'), ('분담안', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
3,2011.09.04. 오후 6:39,현대건설 4억弗 카타르박물관 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
4,2011.09.04. 오후 6:35,권도엽 국토부 장관 하프 마라톤 대회 참가,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('하프 마라톤 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
5,2011.09.04. 오후 6:33,분당ㆍ목동 등 전세 매물 씨 말라…시세는 없고 부르는 게 값,"[('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말라…시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
6,2011.09.04. 오후 6:32,오피스텔값 3년째 고공행진…시세차익 짭짤,"[('오피스텔값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고공행진…시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
7,2011.09.04. 오후 6:32,보금자리 착공시기 조율 나선다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('착공시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
8,2011.09.04. 오후 6:32,동북권 르네상스 중랑천 주변 노후주택 개발 시동,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
9,2011.09.04. 오후 6:32,평창올림픽 개최지 일대 횡계리 등 개발 제한,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('횡계리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
10,2011.09.04. 오후 6:31,광교신도시ㆍ용인 등 이번주 7곳 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2011.09.04. 오후 6:31,고덕주공 3단지 재건축…현대건설 시공사에 선정,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
12,2011.09.04. 오후 6:31,웅진스타클래스ㆍ호반 힐하임 새 이름값 톡톡,"[('웅진스타클래스', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('호반 힐하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
13,2011.09.04. 오후 6:31,한경매물마당 서울대입구역 수익형 9층 빌딩 65억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
14,2011.09.04. 오후 6:31,한경매물마당 구미시 인의동 수익용 원룸 7억3000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
15,2011.09.04. 오후 6:31,서울 매매價 0.01% 하락…거래도 뜸해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해', 'O')]"
16,2011.09.04. 오후 6:31,바다 조망 가능…매머드급 주민시설 눈길,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
17,2011.09.04. 오후 6:31,수원 곡반정 신일유토빌 인기 높은 소형…3.3㎡당 100만200만원 저렴,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곡반정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
18,2011.09.04. 오후 6:31,우리동네 베스트공인 서울 시흥동 서남권 르네상스 뉴타운 등 호재,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스 뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
19,2011.09.04. 오후 6:31,미분양 줄고 전셋값 치솟아…전주 3800가구 청약 훈풍 기대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아…', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
20,2011.09.04. 오후 6:25,현대건설 4.3억弗 카타르 국립박물관 신축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.3억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
21,2011.09.04. 오후 6:06,서울 전세값 상승폭 30주 만에 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('30주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
22,2011.09.04. 오후 6:05,정부 보금자리 TF 만들어 점검 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
23,2011.09.04. 오후 5:36,분양하이라이트 광교 호반 베르디움 6일 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
24,2011.09.04. 오후 5:36,수도권 침체 벗어날 기미 안보인다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날', 'O'), (' ', 'O'), ('기미', 'O'), (' ', 'O'), ('안보인다', 'O')]"
25,2011.09.04. 오후 5:36,지방은 청약 마감 행진 웃음꽃,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음꽃', 'O')]"
26,2011.09.04. 오후 5:36,LH 미착공 물량 사업 시기 조정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
27,2011.09.04. 오후 5:34,지역 현장 리포트 부동산시장 뜨거운 원주,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION')]"
28,2011.09.04. 오후 5:34,변두리 다가구주택 통째 삽니다,"[('변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
29,2011.09.04. 오후 5:34,MK 추천매물 안양 평촌신도시 수익형 빌딩 59억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY')]"
30,2011.09.04. 오후 5:32,새길 뚫리는 곳에 내집 마련 해볼까,"[('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
31,2011.09.04. 오후 5:32,이번주 분양 광교·평택에서 임대주택 5000가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY')]"
32,2011.09.04. 오후 5:32,보금자리주택 착공 관리 나선다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
33,2011.09.04. 오후 5:32,민자역사 주변에도 아파트 분양 줄이어,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
34,2011.09.04. 오후 5:31,사랑채에 툇마루 목포에 첫 한옥 아파트 등장,"[('사랑채', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('툇마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
35,2011.09.04. 오후 5:16,뉴타운을 가다 22 서울 창신·숭인뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신·', 'LOCATION'), ('숭인뉴타운', 'LOCATION')]"
36,2011.09.04. 오후 5:15,‘뻥튀기 분양광고’ 주의보,"[('‘', 'O'), ('뻥튀기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양광고’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
37,2011.09.04. 오후 5:14,‘최신식 고전’ 한옥 아파트 뜬다,"[('‘최신식', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'STUDY_FIELD'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
38,2011.09.04. 오후 5:13,투룸형 도시생활주택 등장 ‘수익률 확보’가 성공 열쇠,"[('투룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('확보’가', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
39,2011.09.04. 오후 4:37,서울·신도시 0.01% 하락… 수도권 지역은 변동없어,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없어', 'O')]"
40,2011.09.04. 오후 4:30,서울 전셋값 14주째 상승… 오름폭도 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
41,2011.09.04. 오후 4:19,정부 보금자리주택 착공 관리 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
42,2011.09.04. 오후 4:12,전원주택도 이젠 소형이다,"[('전원주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이다', 'O')]"
43,2011.09.04. 오후 4:06,부동산 QA 규모 비해 원룸 수 많은 건물 구입해도 될지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('구입해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될지…', 'O')]"
44,2011.09.04. 오후 3:59,정부 보금자리 되는 곳부터 우선 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳부터', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
45,2011.09.04. 오후 3:17,공공아파트 직접 착공 관리…물량 부족 해소되나,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('해소되나', 'O')]"
46,2011.09.04. 오후 2:39,무서운 전세난…LH 임대아파트 노려볼까,"[('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
47,2011.09.04. 오후 1:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
48,2011.09.04. 오후 1:45,대법 가구원 주거이전비 직접 청구 불가,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구원', 'O'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
49,2011.09.04. 오후 1:17,현대건설 카타르서 4700억 국립박물관 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국립박물관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2011.09.04. 오후 12:07,국토부 보금자리주택 착공 관리,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
51,2011.09.04. 오전 11:48,평창올림픽 개최지 일대 개발행위 제한지역 지정,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
53,2011.09.04. 오전 11:35,문경레저타운 문경새재 콘도미니엄 회원권 분양,"[('문경레저타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문경새재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('콘도미니엄', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2011.09.04. 오전 11:33,현대건설 4.3억불 카타르 국립박물관 신축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
55,2011.09.04. 오전 11:22,현대건설 4억3400만弗 카타르 국립박물관 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억3400만', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
56,2011.09.04. 오전 11:17,SH공사 임대주택 거주 취약계층 맞춤형 직업훈련 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('직업훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2011.09.04. 오전 11:00,황해경제자유구역 70% 축소개발 구조조정 마무리,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
58,2011.09.04. 오전 10:00,서울 집값 6주째 요지부동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
59,2011.09.04. 오전 9:35,울산시 상반기 분할ㆍ합병 토지 공시지가 열람,"[('울산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분할ㆍ합병', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
60,2011.09.04. 오전 9:21,두산건설협력사 사랑의 집짓기 봉사,"[('두산건설협력사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
61,2011.09.04. 오전 9:16,전세난에 9월 입주물량도 품귀...주요 입주단지는,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀...주요', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지는', 'O')]"
62,2011.09.04. 오전 9:16,추석 앞둔 지방 분양시장 호조,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
63,2011.09.04. 오전 9:15,세종시 아파트 분양 민간 합동설명회 열린다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('합동설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
64,2011.09.04. 오전 9:11,부동산캘린더 청약 경쟁률 상승세…경기권 주목,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
65,2011.09.04. 오전 9:01,전세난 본격화…매매전환 수요만 기대할 뿐,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
66,2011.09.04. 오전 8:56,올 가을 전세난 대규모 식사지구 입주 아파트가 ‘해결사’,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('식사', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해결사’', 'O')]"
67,2011.09.04. 오전 8:33,서울아파트 전세 아우성…소형 부족이 원인,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부족이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
68,2011.09.04. 오전 8:30,춘천시 5년간 1만가구 공급..주택난 해결 기대,"[('춘천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
69,2011.09.04. 오전 8:00,움츠러든 강남4구 재건축값 ..대출중단 여파,"[('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('..대출중단', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
70,2011.09.04. 오전 7:02,심층분석 전세대책 번번히 비웃는 고공행진 전세금,"[('심층분석', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('번번히', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O')]"
71,2011.09.04. 오전 6:46,르포 값싸고 임대쉬운 빌라 경매서 귀하신 몸,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
72,2011.09.05. 오후 11:30,광교 호반베르디움 모델하우스 장사진,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
73,2011.09.05. 오후 8:23,마지막 달동네 백사마을 옛 풍경 살려 재개발,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
74,2011.09.05. 오후 6:33,임대료 낮춰도 기업들 외면… 지은 지 두달 된 건물도 텅텅,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('외면…', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
75,2011.09.05. 오후 6:33,도심 오피스는 바겐세일 중 강남·여의도는 꿋꿋,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스는', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
76,2011.09.05. 오후 6:33,조합원 부담 줄여라 고덕ㆍ왕십리 시공사 교체,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
77,2011.09.05. 오후 6:32,SK건설 파나마서 7000억 火電 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('火電', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2011.09.05. 오후 6:32,하반기 취업 올 가이드 건설 해외시장 확대로 공격적 채용…중견그룹 작년보다 소폭 늘려,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…중견그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
79,2011.09.05. 오후 6:31,아현3구역 2년 만에 사업 재개…용적률 29%P ↑,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('29%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
80,2011.09.05. 오후 6:31,부산 대박 분양권 3곳 남은 하나는 어디,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
81,2011.09.05. 오후 6:31,中하이난그룹 고양 한류월드에 1600실 규모 호텔 짓는다,"[('中', 'LOCATION'), ('하이난그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1600실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
82,2011.09.05. 오후 6:31,동탄2신도시 이름 공모,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
83,2011.09.05. 오후 6:31,마지막 달동네 백사마을 재개발,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
84,2011.09.05. 오후 6:31,LH 진주 평거3지구 국민임대 826가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평거3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY')]"
85,2011.09.05. 오후 6:31,한경매물마당 강남역 대로변 수익용 5층 빌딩 70억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
86,2011.09.05. 오후 6:31,시론 미친 전셋값 대책 정밀한 보완을,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀한', 'O'), (' ', 'O'), ('보완을', 'O')]"
87,2011.09.05. 오후 6:16,서울 백사마을 옛 풍경 살려 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
88,2011.09.05. 오후 6:15,주거지 보존 재개발 달동네 품는다,"[('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('품는다', 'O')]"
89,2011.09.05. 오후 6:14,수도권 미분양 중대형이 70% 육박,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
90,2011.09.05. 오후 5:57,백사마을 주민 재개발 조속 추진· 권리 보장 촉구,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진·', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
91,2011.09.05. 오후 5:56,싱가포르 부동산 투자 세미나 개최,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
92,2011.09.05. 오후 5:56,포스코건설 대학생봉사단 베트남에서 봉사활동 및 문화교류,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('문화교류', 'O')]"
93,2011.09.05. 오후 5:47,화성동탄2 ‘브랜드’ 공모 최우수작에 상금 300만원,"[('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수작에', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY')]"
94,2011.09.05. 오후 5:46,경남진주 국민임대 826가구,"[('경남', 'LOCATION'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY')]"
95,2011.09.05. 오후 5:45,김포 ‘한강시네폴리스’사업 탄력,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강시네폴리스', 'TERM'), ('’사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
96,2011.09.05. 오후 5:45,서울 노원구 중계동 백사마을 ‘달동네’ 없애고 ‘풍경’은 남긴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘달동네’', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍경’은', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴다', 'O')]"
97,2011.09.05. 오후 5:43,분양권 전매완화 앞두고 수혜 예상지역 반응 ‘썰렁’,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매완화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
98,2011.09.05. 오후 5:43,대흥동 마포자이2차 평균 1.3대 1 경쟁률,"[('대흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
99,2011.09.05. 오후 5:43,서울 ‘면목선 경전철’ 건설사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('면목선 경전철', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
100,2011.09.05. 오후 5:42,도심 오피스는 지금 바겐세일 중,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐', 'EVENT'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
101,2011.09.05. 오후 5:42,아현3구역 ‘2년 만에’ 아파트공사 착공,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
102,2011.09.05. 오후 5:38,백사마을 재개발‥옛 풍경 재현,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발‥옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
103,2011.09.05. 오후 5:11,미분양 아파트도 중소형이 인기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
104,2011.09.05. 오후 5:10,북아현뉴타운 3구역 사업시행인가,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
105,2011.09.05. 오후 5:10,워크아웃 건설사 분양 기지개,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
106,2011.09.05. 오후 5:10,SK건설 파나마 화력발전소 6억弗에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
107,2011.09.05. 오후 5:10,매경부동산자산관리사 부동산업 종사자 대거 몰려,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
108,2011.09.05. 오후 5:10,LH 동탄2신도시 브랜드 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
109,2011.09.05. 오후 5:10,싱가포르 부동산 투자설명회,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
110,2011.09.05. 오후 5:10,4대강 16개보 일시 개방,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
111,2011.09.05. 오후 5:10,상가는 웃고 토지는 울상 세종시 분양 희비 엇갈려,"[('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
112,2011.09.05. 오후 5:10,옛 풍경 담아 재개발…백사마을에 첫 적용,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
113,2011.09.05. 오후 5:06,요트계류장 공유수면 사용료 기준 명확해진다,"[('요트', 'ARTIFACT'), ('계류장', 'O'), (' ', 'O'), ('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해진다', 'O')]"
114,2011.09.05. 오후 5:03,명품 아울렛 효과 파주선 안 통하네,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('파주선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통하네', 'O')]"
115,2011.09.05. 오후 5:03,LH 세종시 상가·토지 분양 희비,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
116,2011.09.05. 오후 5:03,23년전 가격에… 착한 분양가로 승부,"[('23년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격에…', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
117,2011.09.05. 오후 4:57,가족의 재구성 미래엔 아파트 공화국 벗어날까,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O'), (' ', 'O'), ('미래엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어날까', 'O')]"
119,2011.09.05. 오후 4:46,전세난 수도권으로 확대 추석 쇠고 나면 더 오를 것,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쇠고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
120,2011.09.05. 오후 4:42,부동산 플러스 완공 앞둔 4대강을 가다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
121,2011.09.05. 오후 4:37,신규분양 오피스텔만 세제혜택,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O')]"
122,2011.09.05. 오후 4:34,치솟는 전셋값 불씨 집값으로 옮겨붙나,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('집값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙나', 'O')]"
123,2011.09.05. 오후 4:32,남광토건 안양서 아파트 125가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('125가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2011.09.05. 오후 4:30,전세난 속 수도권 미분양 아파트 관심 고조,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
125,2011.09.05. 오후 4:25,신고리 5·6호기 2013년 발주…입찰제도도 변경될 듯,"[('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주…입찰제도도', 'O'), (' ', 'O'), ('변경될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
126,2011.09.05. 오후 4:15,국토부 검사 출신 감사관 임명,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('감사관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
127,2011.09.05. 오후 4:14,목포에 한옥 아파트 우미 파렌하이트 548가구 분양,"[('목포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우미 파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('548가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2011.09.05. 오후 4:05,국토부 검사 출신 신은철 감사관 임명,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('신은철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
129,2011.09.05. 오후 4:04,힐튼 남해리조트 추석 프로모션 실시,"[('힐튼 남해리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
130,2011.09.05. 오후 4:03,동정권도엽 국토부 장관 영주다목적댐 정초식 참석,"[('동정권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영주다목적댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정초식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
131,2011.09.05. 오후 4:02,청량리신내경전철 면목선 사전자격심사 통과,"[('청량리신내경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면목선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전자격심사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
132,2011.09.05. 오후 4:01,백사마을 재개발‥옛 풍경 재현,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발‥옛', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
133,2011.09.05. 오후 3:59,남광토건 안양 석수 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2011.09.05. 오후 3:51,한강시네폴리스 환경영향평가 완료 조성사업 탄력,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
135,2011.09.05. 오후 3:37,풍림산업 강원 하조대 일출 결의대회 가져,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하조대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일출', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
136,2011.09.05. 오후 3:35,극동건설 용인7구역 재개발 611억원 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('611억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
137,2011.09.05. 오후 3:23,남광토건 안양 석수 하우스토리 125가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('125가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2011.09.05. 오후 3:20,SK건설 파나마서 7000억 규모 화력발전 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2011.09.05. 오후 3:16,매경부동산자산관리사 부동산업 종사자 대거 몰려,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
140,2011.09.05. 오후 3:11,마켓in스페셜리포트건설업 구조조정 시원치 않다,"[('마켓in스페셜리포트건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시원치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
141,2011.09.05. 오후 3:00,화성소식 공동주택 28% 관리ㆍ운영 허술,"[('화성', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리ㆍ운영', 'O'), (' ', 'O'), ('허술', 'O')]"
142,2011.09.05. 오후 2:56,오피스텔 공급 봇물.. 비싼 소형주택 양산,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
143,2011.09.05. 오후 2:55,포스코건설 대학생 봉사단 9박10일 활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('9박10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
144,2011.09.05. 오후 2:50,남광토건 안양 석수 하우스토리 선착순 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2011.09.05. 오후 2:48,LH 동탄2신도시 네이밍 공모전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
146,2011.09.05. 오후 2:47,극동건설 용인7구역 재개발 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
147,2011.09.05. 오후 2:41,동탄2 신도시 새이름 지어주세요,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('새이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
148,2011.09.05. 오후 2:41,포스코건설 컨소 면목선 경전철 수주 유력,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('면목선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
149,2011.09.05. 오후 2:32,남광토건 안양석수 하우스토리 125가구 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양석수 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('125가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2011.09.05. 오후 2:30,분양소식 남광토건 안양 석수 하우스토리,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT')]"
151,2011.09.05. 오후 2:25,매매가≒전셋값..거침없는 서울 전세,"[('매매가≒전셋값..거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
152,2011.09.05. 오후 2:24,남광토건 안양 석수 하우스토리 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2011.09.05. 오후 2:18,전세대란에 수원역 인근 800만원대 소형아파트 인기절정,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기절정', 'O')]"
154,2011.09.05. 오후 2:10,안양 석수 하우스스토리 선착순 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2011.09.05. 오후 2:09,풍림산업 야간행군으로 정신무장,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('행군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정신무장', 'O')]"
156,2011.09.05. 오후 2:04,세종시 상가 vs 필지분양 희비,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('필지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
157,2011.09.05. 오후 1:41,국세청 무자료 거래 혐의로 농축산물 유통업자 21명 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무자료', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('농축산물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유통업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
158,2011.09.05. 오후 1:13,서울 청계천 26호선 더블 역세권 오피스텔 ‘두산위브’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2011.09.05. 오후 1:11,수원 삼성 ‘래미안 영통 마크원’ 역세권아파트 선착순 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2011.09.05. 오후 1:00,인천 주안역 1분거리 오피스텔 도시형생활주택 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2011.09.05. 오후 12:59,종자돈 2700만원 동대문 밀리오레가 “딱이네”,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레가', 'O'), (' ', 'O'), ('“딱이네”', 'O')]"
162,2011.09.05. 오후 12:55,송내역 도보 2분거리 풀옵션 소형오피스텔이 3000만원대,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY')]"
163,2011.09.05. 오후 12:55,떠오르는 송도 국제도시 전세대란속 싱글하우스 분양,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란속', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2011.09.05. 오후 12:55,안양 석수동 소형아파트 ‘하우스토리’ 선착순 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2011.09.05. 오후 12:55,수도권 미분양 중대형이 70% 육박,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
166,2011.09.05. 오후 12:54,1인가구 수요를 독점하는 송도포레스트 선착순 분양,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('독점하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2011.09.05. 오후 12:50,전세값도 안되는 4천만원으로 서울대입구 오피스텔를…,"[('전세값도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔를…', 'O')]"
168,2011.09.05. 오후 12:28,가을 전세난 해결 서울대입구 오피스텔을 주목하라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'LOCATION'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
169,2011.09.05. 오후 12:25,남광토건 안양석수 하우스스토리 재건축 선착순 분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양석수 하우스스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2011.09.05. 오후 12:07,극동건설 웅진 브랜드 달고 재개발·재건축 잇단 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('달고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2011.09.05. 오후 12:06,수원 삼성 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
172,2011.09.05. 오후 12:03,신분당선 연내 개통…용인 교통체증 싹 풀린다,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
173,2011.09.05. 오후 12:01,충남 서산일반산업단지 오토폴리스 내 지원시설용지 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오토폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2011.09.05. 오전 11:57,달동네 백사마을 서민주거문화 보존 재개발,"[('달동네', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
175,2011.09.05. 오전 11:53,서울시 공공요금 내달 인상될 듯,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인상될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
176,2011.09.05. 오전 11:51,가을장 앞두고 맥 빠진 서울 vs 기 살은 경기,"[('가을장', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('살은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'ORGANIZATION')]"
177,2011.09.05. 오전 11:50,수도권 미분양 중대형이 70% 육박,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
178,2011.09.05. 오전 11:50,극동건설 용인7구역 주택재개발정비사업 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인7구역 주택재개발정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2011.09.05. 오전 11:50,분양성수기 9월 광교신도시 하반기 첫 분양 1330가구 공급,"[('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
181,2011.09.05. 오전 11:48,남한강 자전거길 종주 라이딩 개최,"[('남한강 자전거길', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종주', 'O'), (' ', 'O'), ('라이딩', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2011.09.05. 오전 11:47,SK건설 7000억원 규모 파나마 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2011.09.05. 오전 11:47,아시아나 화물기 인양작업에 해군특수부대 투입,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인양작업에', 'O'), (' ', 'O'), ('해군특수부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
184,2011.09.05. 오전 11:46,항공운송실적 역대 최고..10년 만에 세계 6위,"[('항공운송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('6위', 'QUANTITY')]"
185,2011.09.05. 오전 11:39,극동건설 용인일대 610억원 규모 재개발 사업 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('610억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2011.09.05. 오전 11:38,극동건설 611억원 규모 용인7구역 재개발 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('611억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
187,2011.09.05. 오전 11:38,SK건설 파나마에서 7000억 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2011.09.05. 오전 11:37,중구 명동성당 1단계 사업 건축허가,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O')]"
189,2011.09.05. 오전 11:36,SK 건설 파나마 화력발전 사업 수주..7000억원 규모,"[('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마 화력발전 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
190,2011.09.05. 오전 11:35,두산건설 사랑의 집짓기 봉사 활동 펼쳐,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
191,2011.09.05. 오전 11:34,마포자이2차 분양 성공적‥순위내 대부분 마감,"[('마포자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적‥순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
192,2011.09.05. 오전 11:33,취득세.재산세 면제 상암 두산위브 오피스텔 문의 급증,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
193,2011.09.05. 오전 11:32,풍림산업 경영정상화 위한 오대산 야간산행 개최,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('오대산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2011.09.05. 오전 11:28,SK건설 7천억원 규모 파나마 최대 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2011.09.05. 오전 11:26,하도급가 재입찰로 ↓ SK건설 과징금 정당,"[('하도급가', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
196,2011.09.05. 오전 11:26,박인호의 전원별곡제3부 전원일기21청산에서 만난 느릅나무 연리지와 장수목 전나무,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기21', 'ARTIFACT'), ('청산', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('느릅나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('연리지와', 'O'), (' ', 'O'), ('장수목', 'O'), (' ', 'O'), ('전나무', 'PLANT')]"
197,2011.09.05. 오전 11:21,강남 민간보금자리 부지 재공급,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
198,2011.09.05. 오전 11:21,수도권에도 1억미만 전세 73만가구 있다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('73만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
199,2011.09.05. 오전 11:21,“6년전 가격에…” 건설업계 착한분양가 눈길,"[('“', 'O'), ('6년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격에…”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
200,2011.09.05. 오전 11:21,사막의 모래장미 모양…카타르 국립박물관 공사…현대건설 4700억에 수주,"[('사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('모래장미 모양', 'TERM'), ('…', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2011.09.05. 오전 11:20,‘세부’ 수익 18%를 잡아라,"[('‘세부’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
202,2011.09.05. 오전 11:17,서울 마포로 상습정체구간 뚫린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상습정체구간', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
203,2011.09.05. 오전 11:16,면목선 경전철 포스코건설 컨소시엄 수주 유력,"[('면목선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
204,2011.09.05. 오전 11:15,‘연금복권’ 열풍 이어 ‘연금형부동산’ 인기몰이,"[('‘', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('금복권’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연금형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
205,2011.09.05. 오전 11:15,면목선경전철 포스코건설 컨소시엄 1단계 통과,"[('면목선경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
206,2011.09.05. 오전 11:15,디자인 고충 중소기업..무엇을 도와드릴까요,"[('디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('고충', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업..무엇을', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드릴까요', 'O')]"
207,2011.09.05. 오전 11:14,인천 송도 전셋값 상승은 딴세상 얘기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('딴세상', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
208,2011.09.05. 오전 11:14,은퇴후 부동산 투자..임대용 소형아파트가 정답,"[('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O')]"
209,2011.09.05. 오전 11:14,GS건설 하반기 첫 분양 성공 마포자이2차 대부분 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('마포자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
210,2011.09.05. 오전 11:13,서울 백사마을 달동네 숨결 살려 재개발 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('숨결', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
211,2011.09.05. 오전 11:13,장년층 10명중 7명 노인주택에서 살 의향 있다,"[('장년층', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
212,2011.09.05. 오전 11:05,본격 이사철…전·월세 계약시 주의사항 5계명,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('5계명', 'QUANTITY')]"
213,2011.09.05. 오전 11:01,4대강 자전거길 사전 현장점검 실시,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
214,2011.09.05. 오전 11:00,자전거 타고 4대강 자전거길 답사 점검,"[('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 자전거길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답사', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
215,2011.09.05. 오전 11:00,공유수면 점용·사용료 산전기준 마련된다,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('점용·사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('산전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
216,2011.09.05. 오전 10:59,청주 연내 아파트 3천289가구 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2011.09.05. 오전 10:58,서울시 백사마을 서민 숨결 살려 재개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨결', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
218,2011.09.05. 오전 10:53,70년대 서울풍경 그대로 담아 재개발,"[('70년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
219,2011.09.05. 오전 10:46,업무밀집지역 인근 ‘수익형 부동산’…임대수요 풍부 각광,"[('업무밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’…임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
220,2011.09.05. 오전 10:44,진주평거3지구 3블록 국민임대 826가구 공급,"[('진주평거3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2011.09.05. 오전 10:44,LH 진주서 국민임대 826가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2011.09.05. 오전 10:42,ICAO 국내 항공보안체계 세계 최고로 평가,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안체계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
223,2011.09.05. 오전 10:41,SK건설 7천억원 파나마 화력발전소 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2011.09.05. 오전 10:39,한강시네폴리스 환경평가 완료 사업 급물살,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경평가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
225,2011.09.05. 오전 10:32,한강시네폴리스 환경영향평가 마쳐 사업 본궤도 올라,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
226,2011.09.05. 오전 10:31,노원구 백사마을 저층주거지 보존방식 재개발 추진,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('보존방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2011.09.05. 오전 10:31,SK건설 7천억 규모 파나마 화력발전소 사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2011.09.05. 오전 10:30,서울 마지막달동네 백사마을 주거지보전 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마지막달', 'DATE'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지보전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
229,2011.09.05. 오전 10:30,LH 동탄 2신도시 도시브랜드 공모전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시 도시브랜드 공모전', 'EVENT')]"
230,2011.09.05. 오전 10:30,마을 정취 살려 재개발되는 백사마을,"[('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('정취', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발되는', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION')]"
231,2011.09.05. 오전 10:30,달동네 ‘백사마을’ 보존방식 재개발 추진,"[('달동네', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보존방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
232,2011.09.05. 오전 10:25,세종시 부동산 모두 흥행대박이라고요,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행대박이라고요', 'O')]"
233,2011.09.05. 오전 10:21,표류하던 아현3구역 7일부터 공사 재개,"[('표류하던', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
234,2011.09.05. 오전 10:18,명동성당 개발 1단계 기공식 16일 개최,"[('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2011.09.05. 오전 10:16,서울 중구 명동성당 1단계 건축허가..16일 기공식,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동성당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축허가..', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
236,2011.09.05. 오전 10:15,SK건설 7000억원 규모 파나마 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2011.09.05. 오전 10:14,부동산라운지 타워팰리스 전세 인기 떨어진 이유는,"[('부동산라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
238,2011.09.05. 오전 10:06,한강시네폴리스 환경영향평가 협의로 조성사업 본격화,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
239,2011.09.05. 오전 10:06,한강시네폴리스 환경영향평가 협의로 조성사업 본격화,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
240,2011.09.05. 오전 10:01,LH 재활용 골재로 24억원 예산절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('골재로', 'O'), (' ', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O')]"
241,2011.09.05. 오전 9:55,황해경제자유구역 반에 반토막 난다,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
242,2011.09.05. 오전 9:51,LH 진주평거 지구에 826가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주평거 지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2011.09.05. 오전 9:51,LH 순환골재 사용..24억원 절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환골재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용..', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
244,2011.09.05. 오전 9:51,LH 진주평거 국민임대 826가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주평거', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2011.09.05. 오전 9:51,보금자리 민간택지 청약제로 굴욕은 더이상 없다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕은', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
246,2011.09.05. 오전 9:49,아현3구역 2년만에 공사 재개,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
247,2011.09.05. 오전 9:48,서울 도심속 흉물 전깃줄 대대적 정비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('전깃줄', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
248,2011.09.05. 오전 9:46,LH 순환골재 사용으로 24억원 예산절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환골재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O')]"
249,2011.09.05. 오전 9:45,서울시 임대주택거주자 무료 직업훈련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('직업훈련', 'O')]"
250,2011.09.05. 오전 9:40,인사국토해양부,"[('인사국토해양부', 'ORGANIZATION')]"
251,2011.09.05. 오전 9:37,서울 마포구 아현뉴타운 아현3구역 공사 재개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
252,2011.09.05. 오전 9:36,LH 화성동탄2 신도시 브랜드 네이밍 국민공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('국민공모', 'EVENT')]"
253,2011.09.05. 오전 9:36,화성동탄2 신도시 브랜드 네이밍 국민공모,"[('화성동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('국민공모', 'EVENT')]"
254,2011.09.05. 오전 9:35,화성동탄2신도시 이름을 지어주세요,"[('화성동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
255,2011.09.05. 오전 9:34,두산건설 협력사와 함께 사랑의 집짓기 봉사,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
256,2011.09.05. 오전 9:33,LH 순환골재 사용 예산 24억원 절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순환골재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
257,2011.09.05. 오전 9:33,부산 부동산 너무 올랐나..석달째 주춤,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나..', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
258,2011.09.05. 오전 9:27,법제처 리모델링 수직증축 한 개층만 가능..논란 재연되나,"[('법제처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('한 개층만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능..논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재연되나', 'O')]"
259,2011.09.05. 오전 9:26,세종시 상가 분양은 ‘후끈’ 땅은 ‘주춤’..2단계 상가 100% 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’..', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2011.09.05. 오전 9:20,진주평거 3지구 국민임대 826가구 공급,"[('진주평거', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2011.09.05. 오전 9:20,분양소식 LH 진주평거에서 국민임대 826가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주평거', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY')]"
263,2011.09.05. 오전 9:00,노인 10명중 7명 노인주택에서 살 의향 있다,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
264,2011.09.05. 오전 8:56,LH 진주평거3지구 3블록에 국민임대 826가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주평거3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2011.09.05. 오전 8:50,은평뉴타운 첫 오피스텔 아이파크 포레스트 게이트 계약률 85%,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY')]"
266,2011.09.05. 오전 8:40,수도권 반값아파트로 내집마련·소액투자,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련·소액투자', 'O')]"
267,2011.09.05. 오전 8:31,LH 진주평거3 3블록 국민임대 826가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주평거3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2011.09.05. 오전 8:29,고개드는 아현3구역..용적률 높여 공사 재시동,"[('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('..용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
269,2011.09.05. 오전 8:23,분양대목 놓칠 수 없어…건설업계 파격세일,"[('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
270,2011.09.05. 오전 8:11,건설업계 가을 분양대전 앞두고 파격세일 나섰다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
271,2011.09.05. 오전 8:11,부산 ‘다대 롯데캐슬 블루’ 6일 1순위 청약에 수요자들 ‘관심집중’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다대 롯데캐슬 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심집중’', 'O')]"
272,2011.09.05. 오전 8:00,물관리와 함께한 30여년…자타 공인 전문가,"[('물관리와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('30여년', 'DATE'), ('…자타', 'O'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
273,2011.09.05. 오전 7:56,4대강 사업 내달 마무리…두 배 남는 장사,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
274,2011.09.05. 오전 7:41,현대건설 4700억원 규모 카타르 국립박물관 신축공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2011.09.05. 오전 7:34,정부 보금자리주택 착공 집중 관리,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
276,2011.09.05. 오전 7:29,정부 보금자리주택 착공 관리 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
277,2011.09.05. 오전 7:26,전세시장 현장르포③외곽까지 확산…수도권도 두 배 올라,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포③외곽까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
278,2011.09.05. 오전 7:26,지방 부동산 활기…이번 주 분양 이어져,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
279,2011.09.05. 오전 7:20,권도엽 국토해양부 장관 건설경기 진작과 화합위해 하프마라톤 대회 참석,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진작과', 'O'), (' ', 'O'), ('화합위해', 'O'), (' ', 'O'), ('하프마라톤 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
280,2011.09.05. 오전 7:06,추석 고향길 개발중인 지역상가 눈여겨보자,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향길', 'O'), (' ', 'O'), ('개발중인', 'O'), (' ', 'O'), ('지역상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보자', 'O')]"
281,2011.09.05. 오전 7:01,추석연휴에 4대강 16개 보洑 임시 개방된다.,"[('추석연휴', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보洑', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('개방된다.', 'O')]"
282,2011.09.05. 오전 6:03,분양대목 놓칠 수 없어..건설업계 파격세일,"[('분양대목', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
283,2011.09.05. 오전 6:02,토지등소유자방식 동의요건 자율화 위헌,"[('토지등소유자', 'CIVILIZATION'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('동의요건', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
284,2011.09.05. 오전 6:00,철도 건널목 사고를 막자 정부·민간 합동 캠페인,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건널목', 'O'), (' ', 'O'), ('사고를', 'O'), (' ', 'O'), ('막자', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
285,2011.09.05. 오전 5:45,큰 수익된다던 오피스텔 무작정 투자하면 쪽박,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('수익된다던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무작정', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O')]"
286,2011.09.05. 오전 5:40,아현3구역 갈등 풀고 2년만에 공사재개,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사재개', 'O')]"
287,2011.09.05. 오전 5:40,가장 비싼 물건파는 직업…분양상담사 아시나요,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('물건파는', 'O'), (' ', 'O'), ('직업…', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
288,2011.09.05. 오전 3:13,수도권 전세금 비명지를 때 지방 집값은 소리없이 급등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('비명지를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없이', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
289,2011.09.05. 오전 3:13,매매 시황“전세 대신 내 집” 군포평택하남 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집”', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('평택하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
290,2011.09.05. 오전 3:12,분양 정보‘청계천 두산위브더제니스’ 오피스텔 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보‘', 'O'), ('청계천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
291,2011.09.05. 오전 3:12,내달까지 수도권 신규입주 아파트 2만2370채… 가을 전세대란 탈출 ‘단비’될까,"[('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2370채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’될까', 'O')]"
292,2011.09.05. 오전 3:12,아파트 미리보기우미건설 ‘목포 우미 파렌하이트’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 파렌하이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
293,2011.09.05. 오전 3:12,도시형 생활주택 A to Z1 ‘틈새상품’ 인기 급상승,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A to Z1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘틈새상품’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
294,2011.09.05. 오전 3:12,부동산 캘린더수원 광교 ‘호반 베르디움’ 내일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
295,2011.09.05. 오전 3:00,여전히 치솟는 전세금… 일부 중소형 매매거래 살아나,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
296,2011.09.05. 오전 12:33,“작은 집이 더 비싸네”,"[('“작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네”', 'O')]"
297,2011.09.05. 오전 12:33,재테크야 놀자가을 이사철 전세사기 주의,"[('재테크야', 'O'), (' ', 'O'), ('놀자', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
298,2011.09.06. 오후 11:22,용산개발 세계적 건축가 대거 참여 확정,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
299,2011.09.06. 오후 10:17,추석에 가 볼만한 4대강변 베스트 10,"[('추석', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY')]"
300,2011.09.06. 오후 9:25,권도엽 “주택거래 살리려면 DTI 없애야”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야”', 'O')]"
301,2011.09.06. 오후 9:25,집값 내려도 받는 돈 그대로… 주택연금 꾸준한 성장세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O')]"
302,2011.09.06. 오후 9:20,수도권 분양권 전매제한 1∼3년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
303,2011.09.06. 오후 9:11,“4대강 사업 10월 개방식 가질 것”,"[('“', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개방식', 'O'), (' ', 'O'), ('가질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
304,2011.09.06. 오후 8:50,세계 건축명장들 ‘명품 용산’ 만든다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'CIVILIZATION'), ('축명장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
305,2011.09.06. 오후 8:39,SK건설 2천억 유상증자로 해외 개발 사업 박차,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
306,2011.09.06. 오후 8:36,수도권 과밀억제권…전매제한기간 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀억제권', 'CIVILIZATION'), ('…전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
307,2011.09.06. 오후 8:36,월세 계약사기 조심하세요,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
308,2011.09.06. 오후 8:36,해외건설 순항 일본 제치고 세계 7위,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7위', 'QUANTITY')]"
309,2011.09.06. 오후 7:36,DTI등 풀어야하는데…,"[('DTI등', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야하는데…', 'O')]"
310,2011.09.06. 오후 6:57,포스코건설 국내 건설사 최초 녹색기술인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
311,2011.09.06. 오후 6:53,SK건설 2000억 유상증자..재원 확보로 해외시장 공략,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자..', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
312,2011.09.06. 오후 6:52,악성 미분양 비율 54%…4년 만에 4배 증가,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
313,2011.09.06. 오후 6:52,주인 행세 하며 전세 보증금 가로채…전월세 사기 주의,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행세', 'O'), (' ', 'O'), ('하며', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('가로채…전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
314,2011.09.06. 오후 6:38,한화건설 iF 디자인 2년 연속 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('iF', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
315,2011.09.06. 오후 6:33,삼성 이어 LG도 평택으로…경부축 新성장 메카로 뜬다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('으로…', 'O'), ('경부', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('新성장', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
316,2011.09.06. 오후 6:32,악성 미분양 절반 넘었다,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
317,2011.09.06. 오후 6:32,복층ㆍ천창…지하상가 설치기준 완화,"[('복층ㆍ천창…지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
318,2011.09.06. 오후 6:32,가짜 집주인과 직거래…2000만원 날렸어요,"[('가짜', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래…', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날렸어요', 'O')]"
319,2011.09.06. 오후 6:32,경기도 86만가구 서울 전셋값보다 싸네,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('86만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
320,2011.09.06. 오후 6:32,전농7구역 3.3㎡당 분양가 중대형이 더 싸졌다,"[('전농7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸졌다', 'O')]"
321,2011.09.06. 오후 6:32,초고층 올림픽 10월 서울서 열린다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
322,2011.09.06. 오후 6:31,국내 건설업계 세계 점유율 7위,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('7위', 'QUANTITY')]"
323,2011.09.06. 오후 6:31,다니엘 리베스킨트ㆍ렌조 피아노…용산역세권 개발 참여,"[('다니엘 리베스킨트', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('렌조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
325,2011.09.06. 오후 6:31,쌍용건설 싱가포르 高부가 공사 수주 올인,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('高부가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
326,2011.09.06. 오후 6:17,LH 친환경 놀이터 리모델링,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
327,2011.09.06. 오후 6:14,수도권 분양권 전매제한 1∼3년으로 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
328,2011.09.06. 오후 6:14,과천시·서울 강동구 재건축 ‘반등’,"[('과천시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등’', 'O')]"
329,2011.09.06. 오후 6:13,‘서수원 푸르지오’ 1366가구,"[('‘', 'O'), ('서수원 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1366가구', 'QUANTITY')]"
330,2011.09.06. 오후 6:12,혁신도시 공공청사 ‘녹색건물’로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공청사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘녹색건물’로', 'O')]"
331,2011.09.06. 오후 6:12,금호산업 고속부문 분할..매각 추진상보,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속부문', 'O'), (' ', 'O'), ('분할..매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
332,2011.09.06. 오후 6:10,용산，세계적 건축 거장들 경연장 되다？,"[('용산', 'LOCATION'), ('，세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O'), (' ', 'O'), ('되다？', 'O')]"
333,2011.09.06. 오후 6:10,대학가 ‘유명 브랜드’ 도시형생활주택 속속 분양,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유명', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2011.09.06. 오후 6:10,항만 재개발사업에 인·허가 절차 간소 ‘리츠’ 투자도 허용,"[('항만 재개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
335,2011.09.06. 오후 6:07,SK건설 기존 주주대상 2000억원 유상증자,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O')]"
336,2011.09.06. 오후 6:03,가을 이사철 불법 중개 주의보 발령,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
337,2011.09.06. 오후 6:01,분양소식 서수원 레이크 푸르지오종합,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서수원 레이크 푸르지오종합', 'ARTIFACT')]"
338,2011.09.06. 오후 6:01,한국감정원 국가생산성대상 대통령 표창 수상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가생산성대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
339,2011.09.06. 오후 5:44,LH 대전 대덕노은사업단 문열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕노은사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
340,2011.09.06. 오후 5:14,7월 준공 후 미분양 아파트 54%..소진 어려울 것,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('..소진', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
341,2011.09.06. 오후 5:10,지역개발사업 일몰제 도입,"[('지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
342,2011.09.06. 오후 5:10,권도엽 국토해양부 장관 매매 살아야 전세수요 줄어,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('살아야', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
343,2011.09.06. 오후 5:10,여의도 주민 3800가구 전략정비구역 철회 해달라,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전략정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라', 'O')]"
344,2011.09.06. 오후 5:10,세계적 건축거장 19명 참여…용산 국제업무지구 설계,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축거장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여…', 'O'), ('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
345,2011.09.06. 오후 5:10,MK 추천매물 천안 성정동 신축 원룸 10억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억5천만원', 'QUANTITY')]"
346,2011.09.06. 오후 5:09,리비아 대수로 기술자 현지 급파..복구 조사,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대수로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('급파..복구', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
347,2011.09.06. 오후 5:09,1억미만 오피스텔 투자해볼까,"[('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
348,2011.09.06. 오후 5:08,설계비만 3200억..해외 건축사 용산설계 대거 참여,"[('설계비만', 'O'), (' ', 'O'), ('3200억', 'QUANTITY'), ('..해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
349,2011.09.06. 오후 4:57,한국건설산업연구원 8일 지역 건설경기 활성화 방안 토론회 개최,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2011.09.06. 오후 4:55,용산역세권개발 세계적 건축가 대거 참여,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
351,2011.09.06. 오후 4:54,적도의 나라 에콰도르로 가는 하늘길 활짝,"[('적도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
352,2011.09.06. 오후 4:46,용산국제업무지구 한국 홍보대사로 충분,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
353,2011.09.06. 오후 4:46,권도엽 장관 금융당국 대출통제로 부동산 정책 제약,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출통제로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O')]"
354,2011.09.06. 오후 4:46,한국감정원 국가생산성대회 대통령 표창 받아,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가생산성대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
356,2011.09.06. 오후 4:45,LH 신임 상임감사위원에 김영진씨 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('상임감사위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
357,2011.09.06. 오후 4:44,세종시 민간아파트에 몰려든 공무원…분양설명회 성황,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('…분양설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
358,2011.09.06. 오후 4:41,이지송 LH 사장 한가위 사회봉사 펼쳐,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
359,2011.09.06. 오후 4:39,수도권 분양권 전매제한 완화..광교 신도시 ‘눈길’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
360,2011.09.06. 오후 4:38,권도엽 부동산정책 제약 많아,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
361,2011.09.06. 오후 4:36,KB부동산신탁·부국증권 리츠 설립,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부국증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
362,2011.09.06. 오후 4:33,가을 이사철 전세사기 주의보,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
363,2011.09.06. 오후 4:33,미분양 54%가 준공후 빈집,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O')]"
364,2011.09.06. 오후 4:33,말많은 랜드마크타워 시공사 공모,"[('말많은', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
365,2011.09.06. 오후 4:33,신라 금관·다도해서 영감 얻어 한국적인 문화 최대한 살릴 것,"[('신라', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금관', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다도해', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('영감', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('한국적인', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
366,2011.09.06. 오후 4:30,LH 놀이터도 친환경으로 가꾼다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('놀이터도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾼다', 'O')]"
367,2011.09.06. 오후 4:28,용산역세권개발 세계적 건축가 대거 참여,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
368,2011.09.06. 오후 4:27,용산 세계적 건축디자인 전시장으로 바뀐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
369,2011.09.06. 오후 4:26,경남기업 열정·신념·글로벌경영 新사훈 선포,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열정·신념·글로벌경영', 'O'), (' ', 'O'), ('新사훈', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
370,2011.09.06. 오후 4:20,한강르네상스 여의도 개발계획 삐끗..주민들 철회요구,"[('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('삐끗..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('철회요구', 'O')]"
371,2011.09.06. 오후 4:20,부동산 임대차 계약 이것만은 꼭 살펴보자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보자', 'O')]"
372,2011.09.06. 오후 4:18,경남기업 새로운 사훈 열정 신념 Global경영,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('사훈', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('신념', 'O'), (' ', 'O'), ('Global경영', 'O')]"
373,2011.09.06. 오후 4:16,리비아 식수난 비상 한국 기술팀 급파상보,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('식수난', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기술팀', 'O'), (' ', 'O'), ('급파상보', 'O')]"
374,2011.09.06. 오후 4:10,권도엽 국토부장관 전월세 대책 담보대출 강화로 어려움 있어,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
375,2011.09.06. 오후 4:04,정부 리비아 식수난 해소 위해 대수로 기술팀 급파,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('식수난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대수로', 'O'), (' ', 'O'), ('기술팀', 'O'), (' ', 'O'), ('급파', 'O')]"
376,2011.09.06. 오후 4:02,권도엽 가계부채 때문에 부동산정책 제약 많다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
377,2011.09.06. 오후 4:00,경남기업 열정·신념·글로벌 경영으로 사훈 변경,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열정·신념·글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사훈', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
378,2011.09.06. 오후 3:59,전세공포시대 “전세값으로 서울 아파트 내집 마련 어떠세요”,"[('전세공포시대', 'O'), (' ', 'O'), ('“전세값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요”', 'O')]"
379,2011.09.06. 오후 3:59,‘웅진 스타클래스 안동’ 경북 실속형 대표 단지로 떠올라,"[('‘', 'O'), ('웅진 스타클래스 안동', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
380,2011.09.06. 오후 3:51,혁신도시 청사 에너지 덜먹는 ‘녹색건물’로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('덜먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘녹색건물’로', 'O')]"
381,2011.09.06. 오후 3:51,수도권 분양권 전매제한 13년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
382,2011.09.06. 오후 3:42,LH 신임감사에 김영진 전 감사원 행정안보감사국장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정안보감사국장', 'CIVILIZATION')]"
383,2011.09.06. 오후 3:35,권도엽 KTX 전월세 대책 조만간 효과 낼 것,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
384,2011.09.06. 오후 3:29,경남기업 열정·신념·글로벌 경영 신사훈 선포,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열정·신념·글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('신사훈', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
385,2011.09.06. 오후 3:28,新 건축기행싱가포르의 관문 마리나 베이 샌즈 호텔,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기행', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나 베이 샌즈 호텔', 'ARTIFACT')]"
386,2011.09.06. 오후 3:21,LH 김영진 신임 상임 감사위원 임명,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('상임', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
387,2011.09.06. 오후 3:20,세종시에 쏠린 눈..하반기 6726가구 쏟아진다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6726가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
388,2011.09.06. 오후 3:19,포스코건설 하반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
389,2011.09.06. 오후 3:14,전국 미분양 중 절반 이상 악성,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악성', 'O')]"
390,2011.09.06. 오후 3:11,영감하고 오피스텔 들어가라고…맞춤형 전세대책 절실,"[('영감하고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가라고…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
391,2011.09.06. 오후 3:07,LH 신임 상임감사위원에 김영진 씨,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('상임감사위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
392,2011.09.06. 오후 3:07,미분양 2채중 1채는 준공후 미분양물량,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양물량', 'O')]"
393,2011.09.06. 오후 3:05,용산개발 총괄 마스터플래너 한국건설사 시공능력 높아,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플래너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
394,2011.09.06. 오후 3:00,현장에서세계 건축명장들의 경연장된 용산역세권,"[('현장에서세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명장', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장된', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O')]"
395,2011.09.06. 오후 3:00,건산硏 지역 건설경기 활성화 방안 토론회 개최,"[('건산硏', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
396,2011.09.06. 오후 2:59,LH 신임감사에 김영진씨,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
397,2011.09.06. 오후 2:56,LH 신임 상임감사위원에 김영진씨 선임,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('상임감사위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
398,2011.09.06. 오후 2:55,전국 미분양 절반은 악성…4년만에 비율 4배 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('악성…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
399,2011.09.06. 오후 2:55,권도엽 장관 전세대책 효과 있다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
400,2011.09.06. 오후 2:42,LH 신임감사에 김영진 전 감사원 행정안보감사국장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정안보감사국장', 'CIVILIZATION')]"
401,2011.09.06. 오후 2:38,인사LH 김영진 신임 감사위원,"[('인사', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('감사위원', 'CIVILIZATION')]"
402,2011.09.06. 오후 2:35,용산역세권개발 해외설계자 19개사 선정,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해외설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
403,2011.09.06. 오후 2:35,포스코건설 친환경 주차장 바닥재 녹색기술 인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
404,2011.09.06. 오후 2:33,건설산업연구원 8일 오전 10시 ‘지역건설경기 활성화 방안 토론회’ 주관,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 10시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지역건설경기 활성화 방안 토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주관', 'O')]"
405,2011.09.06. 오후 2:20,리모델링 수직증축 정기국회에서 반드시 통과시킬 것,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('정기국회에서', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('통과시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
406,2011.09.06. 오후 2:17,포스코건설 하반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
407,2011.09.06. 오후 2:16,추석에 가볼만한 4대강변 베스트 10 선정 임시 개방,"[('추석', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
408,2011.09.06. 오후 2:10,미분양아파트 4년 사이에 4배 증가,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 사이', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
409,2011.09.06. 오후 2:10,자연친화형 펜션·주택 ‘태안 라온제나’ 분양,"[('자연친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태안 라온제나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2011.09.06. 오후 2:10,비싼 전세금이 집값 올리기 전에 내집 마련할까,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
411,2011.09.06. 오후 2:07,국토부 전월세 사기 이렇게 예방하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('예방하세요', 'O')]"
412,2011.09.06. 오후 2:06,가을 분양 마지막 반값 아파트 위례신도시 나온다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
413,2011.09.06. 오후 2:05,대우건설 서수원 레이크 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서수원 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.09.06. 오후 2:05,추석 연휴에도 무역항 정상 운영,"[('추석 연휴', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무역항', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
415,2011.09.06. 오후 2:05,가을 분양 삼성물산  래미안 전농 크레시티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농 크레시티', 'ARTIFACT')]"
416,2011.09.06. 오후 2:05,가을 분양 신동아건설  천호동 파밀리에 주상복합,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
417,2011.09.06. 오후 2:03,강동 과천 재건축시장 6개월만에 상승반전,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O')]"
418,2011.09.06. 오후 2:03,북극해 진출위한 한러 해운회담,"[('북극해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출위한', 'O'), (' ', 'O'), ('한러 해운회담', 'EVENT')]"
419,2011.09.06. 오후 2:02,추석연휴 가볼만한 4대강변 베스트10,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베스트', 'QUANTITY'), ('10', 'QUANTITY')]"
420,2011.09.06. 오후 2:02,포스코건설 하반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
421,2011.09.06. 오후 2:02,가을 분양 동부건설 인천 계양 센트레빌 2·3단지,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·3단지', 'QUANTITY')]"
422,2011.09.06. 오후 2:01,박상언의 부동산재테크추석이후 전세시장 더 들썩인다,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
423,2011.09.06. 오후 2:01,가을 분양 대우건설 인천 논현 2차 푸르지오 시티,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
424,2011.09.06. 오후 2:01,가을 분양 호반건설 광교 호반베르디움,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
425,2011.09.06. 오후 2:00,권도엽 국토해양부 장관은 누구인가,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구인가', 'O')]"
426,2011.09.06. 오후 2:00,취임 100일 맞은 권 국토장관 보금자리 추가 개발 검토하겠다,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하겠다', 'O')]"
427,2011.09.06. 오후 1:59,권 국토장관 1기신도시 수직증축 리모델링 안 한다,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
428,2011.09.06. 오후 1:59,포스코건설 건설재료 분야 녹색기술 인증,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재료', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
429,2011.09.06. 오후 1:58,지방 분양 대방건설 양산 물금지구 대방노블랜드,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방노블랜드', 'ARTIFACT')]"
430,2011.09.06. 오후 1:58,지방 분양 롯데건설 부산 다대 롯데캐슬 블루,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 블루', 'ARTIFACT')]"
431,2011.09.06. 오후 1:58,지방 분양 호반건설 대전 도안신도시 호반베르디움,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
432,2011.09.06. 오후 1:57,‘악성미분양’ 54% 돌파‥4년만에 4배로 늘어,"[('‘악성미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
433,2011.09.06. 오후 1:57,무분별한 지역개발 지구지정 차단,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
434,2011.09.06. 오후 1:57,지방 분양 현대엠코 충남 송산지구 당진 엠코타운,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT')]"
435,2011.09.06. 오후 1:56,분양 소식 두산건설 일산 두산위브더제니스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
436,2011.09.06. 오후 1:56,도공 구매조건부 신제품개발 협약 통해 중기 지원 나섰다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
437,2011.09.06. 오후 1:55,분양소식 금호건설 리첸시아 중동,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
438,2011.09.06. 오후 1:55,분양 소식 대림산업 울산 전하 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
439,2011.09.06. 오후 1:54,포스코건설 건설재료 분야 녹색기술 인증 획득,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설재료', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
440,2011.09.06. 오후 1:50,가을 전세난 중개업자들도 속터진다는데..왜,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('속터진다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
441,2011.09.06. 오후 1:47,추석 고향부동산 투자해볼까 평창동계올림픽 유치 등 굵직한 호재 많아 관심 커,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
442,2011.09.06. 오후 1:43,일본신문 한국 부동산 신화 무너졌다,"[('일본', 'COUNTRY'), ('신문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('무너졌다', 'O')]"
443,2011.09.06. 오후 1:42,포스코건설 하반기 경력사원 채용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
444,2011.09.06. 오후 1:33,전액반환 1200만원대 실속형회원권 대명리조트 한정분양,"[('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
445,2011.09.06. 오후 1:28,미분양 2채중 1채 빈 집..악성미분양 54% 돌파 4년만에 4배로 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('집..악성미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
446,2011.09.06. 오후 1:26,아시아블로그헬기까지 동원..격세지감 분양현장,"[('아시아블로그헬기', 'ARTIFACT'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('동원..격세지감', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O')]"
447,2011.09.06. 오후 1:18,2억대 전셋값 5천만원 오르는 건 예사··요즘 부르는게 값,"[('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('예사··요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
448,2011.09.06. 오후 1:18,2억대 전셋값 5천만원 오르는 건 예사··요즘 부르는게 값,"[('2억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('예사··요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
449,2011.09.06. 오후 1:18,신길역 역세권 도시형생활주택 오피스텔 ‘여의도의 아침’,"[('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
450,2011.09.06. 오후 1:03,광교신도시수익형 오피스텔 ‘광교 데시앙루브’ 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 데시앙루브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2011.09.06. 오후 12:57,서울의 강남 사모님이 인천으로 눈길을 돌린 이유가 있었네...,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네...', 'O')]"
452,2011.09.06. 오후 12:54,안양 석수 소형아파트 ‘하우스토리’ 선착순 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2011.09.06. 오후 12:49,송내역에서 2분거리 3000만원대 풀옵션 소형오피스텔 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2011.09.06. 오후 12:43,“송도신도시” 월세 걱정없는 5천만원대 선착순 분양,"[('“', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2011.09.06. 오후 12:41,송내역 도보2 분거리 풀옵션 소형오피스텔이 3000만원대,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분거리', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY')]"
456,2011.09.06. 오후 12:11,송도 국제도시 1억에 2채 오피스 원룸 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2011.09.06. 오후 12:01,세계9위 임대료 충무로 명동 한류스타거리 조성으로 천만관광객시대 열려,"[('세계', 'O'), ('9위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류스타거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('천만', 'QUANTITY'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
458,2011.09.06. 오전 11:51,분양소식 힘찬건설 주안 베스티움,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주안 베스티움', 'ARTIFACT')]"
459,2011.09.06. 오전 11:51,분양소식 SK건설 광명 테크노파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명 테크노파크', 'ARTIFACT')]"
460,2011.09.06. 오전 11:51,지난 달 보금자리론 6115억원 공급,"[('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6115억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2011.09.06. 오전 11:49,분양소식 한일건설 회기 베라체캠퍼스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기', 'O'), (' ', 'O'), ('베라체캠퍼스', 'ORGANIZATION')]"
462,2011.09.06. 오전 11:47,분양소식 두산 청계천 두산위브더제니스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
463,2011.09.06. 오전 11:47,분양소식 의왕·안성에 첫 해외동포 단지,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외동포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
464,2011.09.06. 오전 11:47,분양소식 아델산업개발 인천 아델라이,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아델산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아델라이', 'ARTIFACT')]"
465,2011.09.06. 오전 11:46,일산 더 루벤스카운티 오피스텔 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 루벤스카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2011.09.06. 오전 11:46,양산 물금2지구 양우내안애 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2011.09.06. 오전 11:46,서산 오토폴리스 지원시설용지 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오토폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.09.06. 오전 11:44,신림·서울대입구역 코스모그린·블루 분양,"[('신림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코스모그린', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('블루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2011.09.06. 오전 11:44,창동역 역세권 월가타워 분양,"[('창동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('월가타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2011.09.06. 오전 11:39,전국 미분양 절반 이상이 악성 미분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
472,2011.09.06. 오전 11:38,천정부지 서울 전셋값 경기 집값 뛰어넘어.. 86만가구,"[('천정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('86만가구', 'QUANTITY')]"
473,2011.09.06. 오전 11:35,인천 청라지구 딜라이트타워Ⅱ 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜라이트타워', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2011.09.06. 오전 11:34,악성미분양 54% 돌파‥4년만에 4배로 늘어,"[('악성미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
475,2011.09.06. 오전 11:34,수원 해피니스프리빌 오피스텔 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해피니스프리빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2011.09.06. 오전 11:34,원주 남한강 온천전원마을 필지 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2011.09.06. 오전 11:34,‘두산건설’ 상암DMC 최초 소형 오피스텔 분양 ,"[('‘', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2011.09.06. 오전 11:33,“○○컨설팅 업소는 피하라”…국토부 ‘전월세 거래 행동요령’,"[('“○○컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('업소는', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라”…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('행동요령’', 'O')]"
479,2011.09.06. 오전 11:31,수도권 과밀지구 전매제한…강남3구 외 13년으로 단축,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과밀지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('13년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
480,2011.09.06. 오전 11:31,악성 준공 후 미분양 비율 54% 돌파 골칫덩어리,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('골칫덩어리', 'O')]"
481,2011.09.06. 오전 11:31,고향 가는 길 노다지 캐볼까...평창올림픽 세종시 등 개발 봇물,"[('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('노다지', 'O'), (' ', 'O'), ('캐볼까...', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
482,2011.09.06. 오전 11:26,금융조건 좋은 미분양단지 주목,"[('금융조건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
483,2011.09.06. 오전 11:26,강동·과천 재건축 아파트 값 6개월만에 하락 탈출,"[('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
484,2011.09.06. 오전 11:26,한옥디자인 목포 우미 파렌하이트 화제,"[('한옥디자인', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미 파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
485,2011.09.06. 오전 11:18,수도권 분양권 전매제한 1∼3년으로 완화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
