,date,headline,keyword
0,2016.06.26. 오후 10:17,국토부 파나마·칠레에 해외건설 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
1,2016.06.26. 오후 9:42,개포주공 3단지 분양가 내리기로,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기로', 'O')]"
2,2016.06.26. 오후 9:41,주영섭 중기청장 “대기업 골목상권 침해 방지에 직을 건다”,"[('주영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중기청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지에', 'O'), (' ', 'O'), ('직을', 'O'), (' ', 'O'), ('건다”', 'O')]"
3,2016.06.26. 오후 9:29,카페 같은 정원…아파트 ‘동별 조경’ 등장,"[('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('정원…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동별', 'O'), (' ', 'O'), ('조경’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
4,2016.06.26. 오후 9:23,흑석뉴타운 7구역 ‘아크로 리버하임’ 1073가구,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1073가구', 'QUANTITY')]"
5,2016.06.26. 오후 9:23,대명 721실 규모 ‘쏠 비치 호텔리조트 삼척’ 개관,"[('대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('721실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쏠 비치 호텔리조트 삼척', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
6,2016.06.26. 오후 9:23,구미 ‘형곡 금호어울림 포레 2차’ 255가구 분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('형곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2016.06.26. 오후 9:23,배곧신도시 ‘시흥배곧 호반 써밋플레이스’ 1795가구,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥배곧 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1795가구', 'QUANTITY')]"
8,2016.06.26. 오후 9:23,현대산업 용죽지구 ‘비전 아이파크 평택’ 잔여 가구,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용죽지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비전 아이파크 평택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O')]"
9,2016.06.26. 오후 8:02,한은 금리인하 뒤 망설이던 수요자 움직여,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('망설이던', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직여', 'O')]"
10,2016.06.26. 오후 7:47,현대엔지니어링 신입사원 수련대회,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원 수련대회', 'EVENT')]"
11,2016.06.26. 오후 7:38,한화건설 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
12,2016.06.26. 오후 7:38,도로공사 잇단 해외수주로 국내기업 진출 견인차 역할,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('견인차', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
13,2016.06.26. 오후 7:38,주택시장 규제 칼 빼든 정부.. 하려면 제대로 해라,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('해라', 'O')]"
14,2016.06.26. 오후 7:38,fn금주의 분양일정 센트럴파크 푸르지오 등 9068가구 분양,"[('fn', 'O'), ('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2016.06.26. 오후 7:29,과열 우려 ‘개포주공 3단지’ 분양가 낮춘다,"[('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
16,2016.06.26. 오후 7:29,용인 신동백 롯데캐슬 에코 잔여분 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2016.06.26. 오후 7:00,남산과 한강 사이...배산임수背山臨水에 들어선 한남더힐,"[('남산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이...배산임수背山臨水에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT')]"
18,2016.06.26. 오후 6:57,옥시 가습기살균제 피해자 배상 확대안 내놓아,"[('옥시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가습기살균제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대안', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓아', 'O')]"
19,2016.06.26. 오후 6:54,개포주공 3단지 분양가 5000만원 밑돌 듯,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
20,2016.06.26. 오후 6:24,강남 과열 지적에…개포주공3 분양가 낮춘다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에…', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
21,2016.06.26. 오후 6:22,거제·울산동구 땅값 하락 1·2위,"[('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY')]"
22,2016.06.26. 오후 6:21,영국의 EU탈퇴 쇼크가 한국 부동산 시장에 미치는 영향은,"[('영국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), ('탈퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크가', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
23,2016.06.26. 오후 6:18,한화건설 협력사 상생 간담회,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
24,2016.06.26. 오후 6:17,이번주 분양캘린더 평택 비전 3차 푸르지오 등 9000가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY')]"
25,2016.06.26. 오후 5:50,브렉시트 쇼크국내 부동산 영향 단기 미미 vs 중장기 침체,"[('브렉시트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('쇼크국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
26,2016.06.26. 오후 5:46,김철수의 데스크 시각 강남 분양가 급등의 비밀,"[('김철수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
27,2016.06.26. 오후 5:42,개포 주공3단지 최고 분양가 3.3㎡당 5000만원 이하로,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
28,2016.06.26. 오후 5:29,모델하우스 탐방‘중동 센트럴파크 푸르지오’ 역세권 입지로 눈길,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방‘', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
29,2016.06.26. 오후 5:27,대우조선해양·삼성중공업 7월부터 임금 반납…현대중공업은 축소,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('반납…', 'O'), ('현대중공업', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
30,2016.06.26. 오후 5:20,분양단지 들여다보기 롯데건설 ‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’...GTX 개통땐 강남까지 10분대···미니 신도시급 대단지,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥덕 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), ('···미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
31,2016.06.26. 오후 5:15,해외건설 수주지원단 중남미 파견,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
32,2016.06.26. 오후 5:15,북한산 두산위브 등 9024가구 청약,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2016.06.26. 오후 5:15,상가주택 투자열기 이번엔 춘천·전주,"[('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION')]"
34,2016.06.26. 오후 5:14,분양현장 NOW 신흥덕 롯데캐슬 레이시티,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT')]"
35,2016.06.26. 오후 5:13,한화건설 우수협력사 지원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
36,2016.06.26. 오후 5:11,중소형 뜨자 설계변경 나선 아파트,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨자', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
37,2016.06.26. 오후 5:11,MK 추천매물 대전 둔산동 대로변 코너 빌딩 200억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY')]"
38,2016.06.26. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 18곳·견본주택 10곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
39,2016.06.26. 오후 5:03,강남도 아닌데 ‘분양권 웃돈 1억’ 세종시가 뜨는 이유,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
40,2016.06.26. 오후 5:03,분양현장 돋보기 대우건설 평택 비전 3차 푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
41,2016.06.26. 오후 4:50,포항 철강산단 배후단지 ‘신문덕 코아루’ 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철강산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신문덕 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2016.06.26. 오후 4:44,동네방네영등포구 중개 사고 예방 위한 부동산 아카데미 개최,"[('동네방네영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2016.06.26. 오후 4:17,“30대그룹 상장사 5년간 인건비 늘고…1인당 매출액·영업이익은 줄어”,"[('“', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인건비', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출액·영업이익은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어”', 'O')]"
44,2016.06.26. 오후 4:15,평택 땅값 공시지가의 5배라니…부동산 지역따라 폭등종합2보,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), ('라니…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
45,2016.06.26. 오후 4:02,고분양가 논란 개포3단지 최고분양가 5천만원 이하로,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
46,2016.06.26. 오후 3:53,정부 한·영 FTA 체결 검토…“기업 충격 최소화 및 국익 극대화”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·영 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…“기업', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('국익', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화”', 'O')]"
47,2016.06.26. 오후 3:42,3.3㎡당 5000만원은 시기상조…디에이치 아너힐즈 분양가 낮춘다,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조…', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
48,2016.06.26. 오후 3:33,이번주 전국 14곳·7813가구 청약…전월比 37%↑,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('7813가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
49,2016.06.26. 오후 3:19,재건축·분양시장 열풍 지속…정부 불법행위 엄중 단속,"[('재건축·분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
50,2016.06.26. 오후 3:04,김해공항 확장 영향…김해 신규 분양 시장 들썩,"[('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
51,2016.06.26. 오후 2:58,브렉시트에 출렁이는 금융시장…믿을 건 부동산 뿐,"[('브렉시트', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('금융시장…믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
52,2016.06.26. 오후 2:52,반포 삼호가든3차 조합장 해임…재건축 속도내나,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
53,2016.06.26. 오후 2:47,현대엔지니어링 신입사원 수련대회 열어,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수련대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
54,2016.06.26. 오후 2:46,한화건설 2016년도 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2016.06.26. 오후 2:44,중도금 대출 규제 움직임 …중도금 무이자 아파트는,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
56,2016.06.26. 오후 2:40,대보그룹 세자녀 이상 임직원에 다자녀수당,"[('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀수당', 'CIVILIZATION')]"
57,2016.06.26. 오후 2:38,정부의 중도금 대출규제 눈감고 휘두르는 칼춤될라,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈감고', 'O'), (' ', 'O'), ('휘두르는', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('춤될라', 'O')]"
58,2016.06.26. 오후 2:32,펄펄 끓는 강남 재건축…개포 분양가 4400만원대 눈치 인하,"[('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
59,2016.06.26. 오후 2:15,LG하우시스 KCL과 차세대 주택 연구협약 체결,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KCL', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
60,2016.06.26. 오후 2:14,대전 대덕문지지구 20개 기업 투자유치…분양 조기마감,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕문지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O')]"
61,2016.06.26. 오후 2:11,평택 비전 3차 푸르지오 977가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('977가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2016.06.26. 오후 2:11,전세대란 이어지니 전세대출도 급증..1Q 1.9조원↑,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('1', 'DATE'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9조원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
63,2016.06.26. 오후 2:11,동탄2신도시 분양열기 북동탄→남동탄 확산,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('북동탄', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('남동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
64,2016.06.26. 오후 2:07,대한주택건설협회 오는 28일 ‘2016년 국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기념식’ 개최,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기념식', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2016.06.26. 오후 2:01,강남 개포 래미안루체하임 5일만에 완판,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
66,2016.06.26. 오후 1:59,개포주공 3단지 과열 우려에 분양가 3.3㎡당 5000만원 아래로,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
67,2016.06.26. 오후 1:58,정부 재건축 과열 우려에 개포주공3 분양가 낮춰종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰종합', 'O')]"
68,2016.06.26. 오후 1:56,강호인 국토부 장관 대통령 특사로 파나마行,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('行', 'O')]"
69,2016.06.26. 오후 1:47,한화건설 2016년도 우수협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2016.06.26. 오후 1:44,브렉시트 현실화…채권에 투자했다면 이익,"[('브렉시트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현실화…채권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
71,2016.06.26. 오후 1:34,전세가율 90%…소형단지서 내집 마련 해볼까,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('…소형단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
72,2016.06.26. 오후 1:32,저금리 시대 토지로 돈 몰린다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
73,2016.06.26. 오후 1:30,분양 현장 포커스 안산 e편한세상 선부 단지 옆에 공원…전철역 이용 수월,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원…전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('수월', 'O')]"
74,2016.06.26. 오후 1:28,분양 현장 포커스 평택 비전 3차 푸르지오 12차와 함께 푸르지오 타운 형성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12차', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
75,2016.06.26. 오후 1:26,분양 현장 포커스 부천 정우 제이클래스 중동 오피스텔 510실…부천시청역 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정우 제이클래스 중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('510실', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부천시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
76,2016.06.26. 오후 1:21,이제 바꿔봐요 안전관리는 책상머리에서 하는 게 아닙니다,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔봐요', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리는', 'O'), (' ', 'O'), ('책상머리에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다', 'O')]"
77,2016.06.26. 오후 1:13,부동산 과열 칼 빼든 정부…일단 숨 죽인 시장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…일단', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
78,2016.06.26. 오후 12:26,개포주공 3단지 과열 우려에 3.3㎡당 5000만원 아래로,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
79,2016.06.26. 오후 12:17,현대엔지니어링 2016년 신입사원 수련대회 실시,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수련대회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2016.06.26. 오전 11:53,현대ENG 2016년 신입사원 수련대회 실시,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수련대회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
82,2016.06.26. 오전 11:43,입주 전 청약통장 가입하면 행복주택 신청 가능,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
83,2016.06.26. 오전 11:14,경북도 무등록 부동산개발업체 대표 4명 고발,"[('경북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무등록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
85,2016.06.26. 오전 11:02,청년창업자 위한 창업지원주택 사업 입법 예고,"[('청년창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
86,2016.06.26. 오전 11:02,국토부 파나마·칠레에 해외건설 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
87,2016.06.26. 오전 11:02,강호인 장관 파나마ㆍ칠레行...중남미 수주확대 노린다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('行...', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주확대', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
88,2016.06.26. 오전 11:01,창업자·예비창업인 위한 창업지원주택 공급된다,"[('창업자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('예비창업인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
89,2016.06.26. 오전 11:01,청년창업자에 공공임대주택 우선공급,"[('청년', 'CIVILIZATION'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
90,2016.06.26. 오전 11:01,중남미 해외건설시장 파나마·칠레로 확대,"[('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
91,2016.06.26. 오전 11:00,강호인 국토부 장관 파나마·칠레 돌며 중남미 해외건설 시장 넓힌다,"[('강호인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('돌며', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
92,2016.06.26. 오전 11:00,행복주택 입주일까지만 청약통장 가입해도 신청 가능해진다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주일까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입해도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
93,2016.06.26. 오전 11:00,국토부 파나마·칠레 수주지원 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
94,2016.06.26. 오전 11:00,국토부 파나마·칠레 등 중남미 해외건설 지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
95,2016.06.26. 오전 11:00,창업지원주택 공급근거 마련…행복주택 입주 기준 개선,"[('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
96,2016.06.26. 오전 11:00,강호인 장관 파나마·칠레서 해외건설수주 직접 챙긴다,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파나마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
98,2016.06.26. 오전 10:51,한화건설 15번째 우수협력사 간담회 개최... 상생문화 조성 앞장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('상생문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
99,2016.06.26. 오전 10:49,한화건설 우수 협력사 간담회 가져,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
100,2016.06.26. 오전 10:36,한화건설 우수 협력사 간담회 개최,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2016.06.26. 오전 10:19,강남까지 20분대..‘성복역 KCC스위첸’ 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('..‘', 'O'), ('성복역 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
102,2016.06.26. 오전 10:03,서울 개포 재건축 아파트 6개월새 1억 이상 올랐다종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다종합', 'O')]"
103,2016.06.26. 오전 9:57,조선업 구조조정 거제·울산 땅값 하락률 전국 1위·2위,"[('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
104,2016.06.26. 오전 9:52,분양2300세대 메이저타운 김해율하2지구 원메이저,"[('분양', 'O'), ('2300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메이저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('김해율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원메이저', 'O')]"
106,2016.06.26. 오전 9:29,서울 반포 삼호가든3차재건축조합 조합장 해임,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든3차재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
107,2016.06.26. 오전 9:11,수익형 부동산 교통 호재에 ‘주목’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
108,2016.06.26. 오전 9:02,“현명한 수요자는 저금리에도 아무데나 투자하지 않아요”,"[('“현명한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아무데나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요”', 'O')]"
109,2016.06.26. 오전 9:02,서울·6대 광역시 상가 70% 권리금 형성··· 평균 권리금 4574만원,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('형성···', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('4574만원', 'QUANTITY')]"
110,2016.06.26. 오전 9:01,경매사냥 집값 치솟자 연립·다세대 거래 늘어... 연남동 마이빌 73.35㎡ 신건 2억7500만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟자', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어...', 'O'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('73.35㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('2억7500만원', 'QUANTITY')]"
111,2016.06.26. 오전 9:01,서울 아파트값 상승률 10년 만에 최고…강남 재건축 효과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
112,2016.06.26. 오전 9:01,부동산캘린더 세종시 등 전국 20곳에서 9068가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('9068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2016.06.26. 오전 8:59,중소기업계 “대기업에 쏠린 금융자원 공정배분 이뤄져야”,"[('중소기업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('금융자원', 'O'), (' ', 'O'), ('공정배분', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져야”', 'O')]"
114,2016.06.26. 오전 8:51,금강주택 동탄2신도시서 지식산업센터 금강펜테리움 IT타워 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IT타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2016.06.26. 오전 8:11,환금성.주거만족도 두 토끼…’O세권’이 답이다,"[('환금성.주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), ('…’O세권’이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
116,2016.06.26. 오전 8:01,“단지 주변에 학교가 9개” 하남 미사 신안인스빌 7월 1일 오픈 ·,"[('“단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O')]"
117,2016.06.26. 오전 8:00,“대세는 초소형”…몸값 올라가는 49㎡,"[('“대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형”…몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가는', 'O'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY')]"
118,2016.06.26. 오전 7:30,부동산 과열…서울 개포 재건축 1억 이상 급등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
119,2016.06.26. 오전 7:23,부동산이야기 한강 앞세운 반포 강남 왕좌 도전장,"[('부동산이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕좌', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
120,2016.06.26. 오전 7:01,정부 재건축 과열 우려에 개포주공3 분양가 낮춘다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
121,2016.06.26. 오전 6:07,전세대란에 1분기 전세대출 1조9천억 증가,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
122,2016.06.26. 오전 6:05,6년만에 또다시 뿔난 감평사들 삭발까지…왜,"[('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('감평사', 'ORGANIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('삭발까지…왜', 'O')]"
123,2016.06.26. 오전 6:02,분양시장서 에너지 절감형 아파트 인기,"[('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
124,2016.06.26. 오전 6:01,춘천 후평 우미린 뉴시티③푹푹찌는 여름…물만난 아파트가 온다,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('③푹푹찌는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('…물만난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
125,2016.06.26. 오전 6:01,오르는 수도권 내려가는 지방…아파트 값 양극화 심화,"[('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내려가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
126,2016.06.26. 오전 6:01,조선업 구조조정에 거제·울산 땅값 하락률 1위·2위,"[('조선업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정에', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
127,2016.06.26. 오전 5:57,김용일의 계약톡 계약위반시 위약벌과 무효 여부,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('계약위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('위약벌과', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O')]"
128,2016.06.26. 오전 5:50,브렉시트 英 건설株 우르르…팔팔 끓던 부동산시장 빙하기 전조,"[('브렉시트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('우르르…팔팔', 'O'), (' ', 'O'), ('끓던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('전조', 'O')]"
129,2016.06.26. 오전 5:50,김해신공항 소음 논란 소송 번지나...다른 공항 사례는,"[('김해신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나...', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('사례는', 'O')]"
130,2016.06.27. 오후 11:54,주택시장 양극화 사회문제로 비화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('사회문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
131,2016.06.27. 오후 10:17,호영개발 서귀포 주거형 리조트 ‘씨사이드아덴’ 분양,"[('호영개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨사이드아덴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2016.06.27. 오후 10:01,국토부태국 수자원청 수자원협력 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수자원청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수자원협력 MOU', 'ORGANIZATION')]"
133,2016.06.27. 오후 9:53,서울 아파트에 노인·장애인 복지시설 설치근거 마련,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치근거', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
134,2016.06.27. 오후 9:52,‘성복역 KCC스위첸’ 판교·분당 세입자 방문 비율↑,"[('‘', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('비율↑', 'O')]"
136,2016.06.27. 오후 9:34,정용기 “LH 준공기일 못지켜 270억원 추가비용,"[('정용기', 'PERSON'), ('""', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공기일', 'O'), (' ', 'O'), ('못지켜', 'O'), (' ', 'O'), ('270억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가비용', 'O')]"
137,2016.06.27. 오후 9:09,주건협·HUG 국가유공자 주거여건개선사업 기념식,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HUG 국가유공자 주거여건개선사업 기념식', 'EVENT')]"
138,2016.06.27. 오후 7:56,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2016.06.27. 오후 7:04,법정관리 동부건설 키스톤과 MA 본계약 체결,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키스톤', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
140,2016.06.27. 오후 6:56,마천·삼송 등 5곳 행복주택 1901가구 신청하세요,"[('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
141,2016.06.27. 오후 6:51,내년 2월 입주 ‘고덕 래미안 힐스테이트 단지 내 상가’ 분양,"[('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트 단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2016.06.27. 오후 6:27,위례신도시 오피스텔 투자 깜짝 금리인하에 인기 gogo,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('gogo', 'O')]"
143,2016.06.27. 오후 6:19,경매물건서울 도봉구 동아에코빌 아파트 84.96㎡ 3억8700만 원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아에코빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('84.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8700만 원', 'QUANTITY')]"
144,2016.06.27. 오후 6:16,LH서초경찰서 입주민 안전 업무협약,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
145,2016.06.27. 오후 6:15,주건협HUG 국가유공자 주택보수 지원,"[('주건협HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택보수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
146,2016.06.27. 오후 6:15,화제의 분양단지 계성종합건설 해이든 평창 레지던스 700,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('계성종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해이든 평창 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700', 'QUANTITY')]"
147,2016.06.27. 오후 6:15,소형 오피스텔의 특별한 진화,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
148,2016.06.27. 오후 6:15,헬리오시티 분양권 한달새 160건 거래,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('160건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
149,2016.06.27. 오후 6:15,기지개 켜는 평택 분양시장.. 공급과잉 극복할까,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('극복할까', 'O')]"
150,2016.06.27. 오후 6:15,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 시공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
151,2016.06.27. 오후 6:11,골목의 반란…몸값 치솟는 단독주택,"[('골목의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
152,2016.06.27. 오후 6:10,6월 서울 분양권 거래 사상 최고…헬리오시티 영향,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
153,2016.06.27. 오후 6:09,32년 된 둔촌 현대1차 포스코건설이 리모델링한다,"[('32년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링한다', 'O')]"
154,2016.06.27. 오후 6:04,한국건설산업연구원 하반기 건설·부동산 전망 세미나,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
156,2016.06.27. 오후 6:03,실시간 거래잠실지역 호재 多  신천동 파크리오아파트 상승세,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크리오아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
157,2016.06.27. 오후 6:02,미분양 양극화…수도권 줄고 지방 10% 늘어,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
158,2016.06.27. 오후 6:02,송파·삼송·동탄2 등 행복주택 1900가구 나온다,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
159,2016.06.27. 오후 6:01,다음달 전국 3만9천 가구 분양…“집단대출 심사강화 주의보”,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…“집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사강화', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보”', 'O')]"
160,2016.06.27. 오후 5:48,풍부한 생활 인프라와 대형건설사 브랜드 더해진 단지 ‘인기’,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라와', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더해진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
161,2016.06.27. 오후 5:48,실시간 거래북가좌동 DMC래미안e편한세상 DMC개발 영향으로 수요 높아,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('북가', 'LOCATION'), ('좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), ('래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
162,2016.06.27. 오후 5:46,해외 부동산가격 원화로 환산해 드립니다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'CIVILIZATION'), ('화로', 'O'), (' ', 'O'), ('환산해', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
163,2016.06.27. 오후 5:38,사설  부동산 경기부양 정책의 딜레마,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
164,2016.06.27. 오후 5:37,실시간 현장서대문구 홍제현대아파트 … 도심 가깝고 매매가 저렴해 눈길,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍제현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
165,2016.06.27. 오후 5:36,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
166,2016.06.27. 오후 5:35,실시간 거래성북구 월곡래미안루나밸리 대형 평형위주로 인기,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
167,2016.06.27. 오후 5:33,한국토지신탁 천안 안서 코아루 에뜨젠 견본주택 오픈,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 에뜨젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
168,2016.06.27. 오후 5:30,서울 마천·고양 삼송 등 행복주택 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
169,2016.06.27. 오후 5:28,후평 우미린 뉴시티 분양 읽기②잇단 개발호재로 변화하는 ‘춘천’,"[('후평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기②잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
170,2016.06.27. 오후 5:28,영역 넓히는 부동산개발협회,"[('영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발협회', 'ORGANIZATION')]"
171,2016.06.27. 오후 5:26,서울·경기·충북 등 행복주택 1910가구 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1910가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
172,2016.06.27. 오후 5:17,산업단지 가까운 중소형 아파트 분양시장서 ‘각광’,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
173,2016.06.27. 오후 5:16,서울 대학가 10곳 청년창업 요람 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('요람', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
174,2016.06.27. 오후 5:09,귀한 몸 호수공원 품은 신도시 상가,"[('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
175,2016.06.27. 오후 5:09,창전·신수동 제2 연트럴파크 뜬다,"[('창전', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
176,2016.06.27. 오후 5:08,경남도 대규모 개발사업에 갑질 진주시장에 경고,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
177,2016.06.27. 오후 5:08,서울 마천ㆍ화성 동탄2 등 행복주택 1900가구 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
178,2016.06.27. 오후 4:56,지방자치제 개헌론 솔솔…제도개선 시급,"[('지방자치제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개헌론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔…제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
179,2016.06.27. 오후 4:55,정부 수도권 5개지역에 행복주택 1901가구 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2016.06.27. 오후 4:52,건설노조 “건설민생법안 후퇴” 규탄…7월6일 총파업 결의,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건설민생법안', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴”', 'O'), (' ', 'O'), ('규탄…', 'O'), ('7월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
181,2016.06.27. 오후 4:52,서울마천·고양삼송 등 올해 두 번째 행복주택 입주자 1901가구 모집,"[('서울마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
182,2016.06.27. 오후 4:44,실시간 거래2021 구성역 GTX 개통…연원마을금호베스트빌 아파트 관심,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('2021', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구성역 GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('연원마을', 'LOCATION'), ('금호베스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
183,2016.06.27. 오후 4:38,건설사 1분기 수익성 개선됐지만 유동성 나빠져,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠져', 'O')]"
184,2016.06.27. 오후 4:28,국토부 서울마천 화성 동탄 등 5곳서 행복주택 2차 입주자 1901가구 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
185,2016.06.27. 오후 4:27,인구 늘고 집값 뛰는 진주 현대엔지니어링 ‘힐스테이트 초전’ 분양 예정,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 초전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
186,2016.06.27. 오후 4:26,건설노조 7월6일 총파업 투쟁…서울 도심 건설현장 올 스톱,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
187,2016.06.27. 오후 4:25,전국 미분양주택 5만5456가구 올해 첫 증가세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5456가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
188,2016.06.27. 오후 4:20,1분기 건설사 실적 보니…수익은 나아져도 유동성 나빠져,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('나아져도', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠져', 'O')]"
189,2016.06.27. 오후 4:19,주택관리공단 경남 진주혁신도시로 본사 이전,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
190,2016.06.27. 오후 4:17,주건협HUG 국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기념식 개최,"[('주건협HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기', 'EVENT'), ('념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2016.06.27. 오후 4:16,실시간 거래강동구 랜드마크 고덕래미안힐스테이트 입주 앞두고 기대감↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
192,2016.06.27. 오후 4:11,대우건설 ‘평택 비전 3차 푸르지오’ 분양…2018년 9월 입주예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2018년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
193,2016.06.27. 오후 4:09,평택 비전 3차 푸르지오 견본주택에 주말 1만5000여명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
194,2016.06.27. 오후 4:08,현대건설 ‘힐스테이트 동탄’ 1479가구 분양중,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
195,2016.06.27. 오후 4:06,주식회사 새정홀딩스지역발전에 기여하는 울산의 대표기업으로 거듭나고파,"[('주식회사', 'O'), (' ', 'O'), ('새정홀딩스', 'ORGANIZATION'), ('지역발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나고파', 'O')]"
196,2016.06.27. 오후 3:55,현대건설 디에이치 아너힐즈 최고급 커뮤니티 시설 갖춰,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
197,2016.06.27. 오후 3:42,서울·고양·화성·충주서 행복주택 2차 입주 신청,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
198,2016.06.27. 오후 3:23,전국 재개발·재건축 ‘붐’ 하반기 신규 분양 봇물,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
199,2016.06.27. 오후 3:15,우미건설 ‘춘천 후평 우미린 뉴시티’ 7월 분양…특화 커뮤니티 등 강점,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평 우미린 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
200,2016.06.27. 오후 3:13,기자수첩보름이면 외부실력자 찾아... 대우건설 사추위의 자신감,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'DATE'), ('보름', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('외부실력자', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아...', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사추위의', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감', 'O')]"
201,2016.06.27. 오후 3:12,실시간 거래대출규제 속 입주권 거래 활발…신금호e편한세상 관심,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('신금호e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
202,2016.06.27. 오후 3:10,안성 서해그랑블 ‘내 집 마련 신청’으로 실수요자 정계약 전환↑,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전환↑', 'O')]"
203,2016.06.27. 오후 3:03,여수 부동산이 뜨거운 이유,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
205,2016.06.27. 오후 3:00,상호금융 집단대출 규제 강화…사전심사제·조합별 한도 검토,"[('상호금융', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…사전심사제·조합별', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
206,2016.06.27. 오후 2:59,비수기 없는 수도권 분양시장 78월 4만8000여 가구 쏟아져,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
207,2016.06.27. 오후 2:58,교통의 허브 영천시 내 영천 고경일반산업단지 분양,"[('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('영천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고경일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2016.06.27. 오후 2:58,비수기 없는 수도권 분양시장…78월 4만8000여 가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2016.06.27. 오후 2:57,건설업체 수익성 개선됐지만 유동성은 악화,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성은', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
210,2016.06.27. 오후 2:56,두산중공업 이란서 2200억 규모 해수담수화플랜트 수주,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해수담수화플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2016.06.27. 오후 2:53,상가의 경제학 이색상권이 주목받는 이유,"[('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('이색상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
212,2016.06.27. 오후 2:49,실시간 거래장기동 초당마을우남퍼스트빌…김포도시철도 개발에 수요자 ↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초당마을우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
213,2016.06.27. 오후 2:47,분양시장 새로운 붐 내 집 마련 신청 .. 도입하는 신규 아파트 많아,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
214,2016.06.27. 오후 2:44,김해 율하2지구 원메이저 견본주택 ‘문전성시’,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
215,2016.06.27. 오후 2:43,내달 전국 3만 9000만가구 분양…분양 열기 지속,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 9000만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
216,2016.06.27. 오후 2:40,포스코건설 둔촌동 현대1차 아파트 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
217,2016.06.27. 오후 2:38,SRT 인근 분양권 거래 1조2천억,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2천억', 'QUANTITY')]"
218,2016.06.27. 오후 2:36,전국 미분양 주택 전달比 3.1%↑…수도권 줄고 지방 늘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
219,2016.06.27. 오후 2:35,부동산 자산관리사 교육 인기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
220,2016.06.27. 오후 2:33,제주도 땅값 폭등 1분기 전국 최고 상승 수혜단지는,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
221,2016.06.27. 오후 2:32,마천·삼송 행복주택 입주자모집,"[('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
222,2016.06.27. 오후 2:30,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2016.06.27. 오후 2:29,5대 취약 업종 건설업…자금난 심화됐다,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업…자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화됐다', 'O')]"
224,2016.06.27. 오후 2:22,모든 인프라 갖춘 라이프 콤플렉스 시티 e편한세상 디오션시티 주목,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 디오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
225,2016.06.27. 오후 2:18,LH서초경찰서 임대주택 입주민 생활안전 강화 MOU 체결,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
226,2016.06.27. 오후 2:18,미사 강변도시 알짜단지…하남 미사 신안인스빌 다음달 분양,"[('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2016.06.27. 오후 2:18,국토부 전국 5곳 행복주택 2차 입주자 1천901가구 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2016.06.27. 오후 2:13,평택 비전 3차 푸르지오 견본주택에 1만5천명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
229,2016.06.27. 오후 2:13,실시간 거래재건축 사업 시동 거는 압구정동 한양5차아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양5차아파트', 'ARTIFACT')]"
230,2016.06.27. 오후 2:12,요즘 상가 트렌드 체류형 스트리트 상가가 뜬다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('체류형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
231,2016.06.27. 오후 2:12,5월말 미분양 주택 5개월만에 다시 늘어,"[('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
232,2016.06.27. 오후 2:12,7월 전국 3만9천여가구 분양…전월비 30%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
233,2016.06.27. 오후 2:06,제주 2공항 인근 부동산 투기 기획업체 덜미…100억대 차익,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('기획업체', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미…', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
234,2016.06.27. 오후 2:02,7월 전국 3만9000여가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2016.06.27. 오후 2:00,미분양 5개월만에 다시 증가세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
236,2016.06.27. 오후 1:59,포스코건설 둔촌 현대1차 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2016.06.27. 오후 1:58,제주공항이 차량 10분 거리 연동 디오션시티 2차,"[('제주공항', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
238,2016.06.27. 오후 1:56,소사원시선 교통 호재 안산 ‘e편한세상 선부’ 6월중 분양,"[('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 선부', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2016.06.27. 오후 1:56,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2016.06.27. 오후 1:55,복선전철 철길 따라 훈풍부는 e편한세상 부천심곡,"[('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 부천심곡', 'ARTIFACT')]"
241,2016.06.27. 오후 1:54,건설사 수익성 호조에도 자금압박은 커졌다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('호조에도', 'O'), (' ', 'O'), ('자금압박은', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
242,2016.06.27. 오후 1:53,서울시 2016 상반기 공동주택 한마당 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2016.06.27. 오후 1:53,비수기 잊은 분양시장…올여름 역대 최대 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('올여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2016.06.27. 오후 1:50,기업 운영 효율성 더하는 비즈니스 인프라 여기가 딱,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('더하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
245,2016.06.27. 오후 1:49,신안종합건설 하남 미사 신안인스빌 아파트 734가구 분양,"[('신안종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2016.06.27. 오후 1:48,내 집 마련 욕구 공공택지에서 해결 청주 테크노폴리스 우미린,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('욕구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
247,2016.06.27. 오후 1:47,한 여름에도 수도권 분양시장 활활..4.8만가구 쏟아져,"[('한 여름', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활..', 'O'), ('4.8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
248,2016.06.27. 오후 1:32,한화건설 지역민 사로잡는 서산 동문 꿈에그린 분양 중,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
249,2016.06.27. 오후 1:31,GTX K컬쳐밸리 등 각종 호재…일산신도시 부동산시장 들썩,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('K컬쳐밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
250,2016.06.27. 오후 1:30,서울남부지법 3개 등기소 통합한 새 등기국 업무 개시,"[('서울남부지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등기소', 'O'), (' ', 'O'), ('통합한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('등기국', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
251,2016.06.27. 오후 1:30,풍부한 배후수요 갖춘 수익형 부동산 ‘각광’,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
252,2016.06.27. 오후 1:26,청년층 주거난의 대안 행복주택 고양삼송에서 총 832세대 공급된다,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('832세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
253,2016.06.27. 오후 1:26,‘평택 비전 3차 푸르지오’ 1만5000여명 문전성시…29일 특별공급 시작,"[('‘', 'O'), ('평택 비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문전성시…', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
254,2016.06.27. 오후 1:23,알립니다 제 1회 한국부동산금융대상 주인공 찾습니다,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('제 1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국부동산금융대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
255,2016.06.27. 오후 1:01,포스코건설 강동구 둔촌현대1차 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
256,2016.06.27. 오후 1:01,아파트 못지 않은 커뮤니티 시설 갖춘 단독주택 단지 ‘인기’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
257,2016.06.27. 오후 12:56,공공택지 아파트에 쏠리는 관심 ‘청주 테크노폴리스 우미린’으로 이어져,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
258,2016.06.27. 오후 12:56,층간소음 걱정없는 ‘e편한세상 용인 한숲시티’,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
259,2016.06.27. 오전 11:47,서울·고양·화성·충주·포천 행복주택 5곳 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
260,2016.06.27. 오전 11:45,올 두 번째 행복주택 입주자 모집…서울마천ㆍ고양삼송 등 1901가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('서울마천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY')]"
261,2016.06.27. 오전 11:38,삼성 등 대기업 효과 톡톡공실률 제로 지역 노려라,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
262,2016.06.27. 오전 11:36,유흥가 일색 대학가 청년 창업 캠퍼스타운으로…고려대 첫발종합,"[('유흥가', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운으로…', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫발종합', 'O')]"
263,2016.06.27. 오전 11:35,행복주택 건립놓고 서울시강남구 또 으르렁,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('으르렁', 'O')]"
264,2016.06.27. 오전 11:35,일문일답박원순 캠퍼스타운 서울형 도시재생의 한 모델될 것,"[('일문일답', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생의', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('모델될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
265,2016.06.27. 오전 11:35,서울 52개 대학가에 ‘캠퍼스타운’ 조성…청년문제·지역경제 활성화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캠퍼스타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…청년문제·지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
266,2016.06.27. 오전 11:34,LH공사 부채 감축위해 임대사업 축소…설립 목적 외면,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('감축위해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…설립', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
267,2016.06.27. 오전 11:33,합리적 분양가와 명품가치에 청라가 들썩 대광로제비앙 3일간 1만여명 몰려,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('명품가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
268,2016.06.27. 오전 11:33,지난달 전국 미분양 물량 5만5456호…전월 대비 3.1%↑,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5456호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2016.06.27. 오전 11:31,제주 연동 ‘디오션시티 2차’ 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2016.06.27. 오전 11:27,7월 전국 3만9천여 가구 분양,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2016.06.27. 오전 11:25,안성 공도 우미린 더퍼스트 계약시작 20일 만에 ‘완판 ’눈앞,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약시작', 'O'), (' ', 'O'), ('20일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판', 'O'), (' ', 'O'), ('’눈앞', 'O')]"
272,2016.06.27. 오전 11:25,항만 배후단지 개발 분양 시장 ‘활기’,"[('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
273,2016.06.27. 오전 11:24,15m 골프연습장·8m 암벽등반장…개포주공3단지 커뮤니티시설 눈길,"[('15m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프연습장·', 'O'), ('8m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('암벽등반장…', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2016.06.27. 오전 11:23,5월 주택 인·허가량 5만2713호…17개월 만에 감소세,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2713호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('17개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
275,2016.06.27. 오전 11:23,고양삼송·화성동탄·포천신읍 행복주택 입주자 모집,"[('고양삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('포천신읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2016.06.27. 오전 11:22,서울‘매물실종’·경기‘주인실종’초저금리에…빌라시장도‘양극화’,"[('서울', 'CITY'), ('‘매물실종’·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('실종’초저금리에…빌라시장도‘양극화’', 'O')]"
277,2016.06.27. 오전 11:22,강북재건축“가격‘껑충’…매물 씨말라”,"[('강북', 'LOCATION'), ('재건축“가격‘껑충’…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('씨말라”', 'O')]"
278,2016.06.27. 오전 11:21,포스코건설 둔촌 현대1차 아파트 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2016.06.27. 오전 11:21,김해 율하2지구 원메이저 견본주택 5만명 북새통,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
280,2016.06.27. 오전 11:20,교통사고 위험 미리 알려주는 서비스 체험단 모집,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
281,2016.06.27. 오전 11:19,㈜동원개발 부산 ‘센텀 비스타 동원 1차’ 상가 분양,"[('㈜동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀 비스타 동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2016.06.27. 오전 11:16,서울시 공동주택 한마당 개최,"[('서울시 공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2016.06.27. 오전 11:15,서울 소재 아파트 공동체 한자리에 모인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
285,2016.06.27. 오전 11:11,유흥가 일색 대학가 창조경제 캠퍼스타운으로 변신,"[('유흥가', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
286,2016.06.27. 오전 11:09,서울시강남구 수서 행복주택 갈등 접임가경,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('접임가경', 'O')]"
287,2016.06.27. 오전 11:05,고려대 등 서울 대학가 10곳에 청년 창업 지원공간 마련,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
288,2016.06.27. 오전 11:03,5월 주택 인허가·분양 줄어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
289,2016.06.27. 오전 11:03,아파트 몸값 높은 곳 오피스텔도 가치 올라 마곡 일성트루엘 플래닛에 관심,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘 플래닛', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
290,2016.06.27. 오전 11:02,행복주택 한부모 가정도 청약 가능…입주기준 개선,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가정도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…입주기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
291,2016.06.27. 오전 11:02,전국 미분양 주택 5만5456호…전월比 3.1%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5456호', 'QUANTITY'), ('…전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
292,2016.06.27. 오전 11:02,5월 주택 인·허가 전년比 7.3%↓…17개월만에 감소세,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('17개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
293,2016.06.27. 오전 11:02,국토부 차세대 지능형 교통시스템 체험단 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
294,2016.06.27. 오전 11:01,서울마천3·화성동탄2 등 전국 5곳 행복주택 1901가구 입주자 모집,"[('서울마천', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
295,2016.06.27. 오전 11:01,5월 주택 인허가 1년5개월 만에 감소…미분양은 소폭 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
296,2016.06.27. 오전 11:01,서울·고양·화성·충주 등 5곳서 행복주택 1900가구 모집,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
297,2016.06.27. 오전 11:01,미분양아파트 다시 증가세…5월 5.5만호로 3.1% ↑,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.5만호', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
298,2016.06.27. 오전 11:01,지난달 주택 인·허가 5.3만 가구..17개월 만에 감소세 전환,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3만 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('17개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
299,2016.06.27. 오전 11:01,78월 수도권 4만8000 가구 역대 최대 물량 분양,"[('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만8000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2016.06.27. 오전 11:00,서울마천 등 5곳 행복주택 2차 입주자 모집,"[('서울마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
301,2016.06.27. 오전 11:00,신혼부부·사회초년생 파견 근무지서도 행복주택 신청 가능,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('근무지서도', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
302,2016.06.27. 오전 11:00,교통사고 위험 미리 알려주는 서비스 체험해 보세요,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('체험해', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
303,2016.06.27. 오전 11:00,미분양주택 수도권은 줄고 지방은 늘고,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
304,2016.06.27. 오전 11:00,5월말 미분양 주택 5만5456가구…5개월만에 다시 늘어,"[('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5456가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
305,2016.06.27. 오전 11:00,5월 주택인허가 5만2713가구…17개월만에 감소세,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2713가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('17개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
306,2016.06.27. 오전 11:00,임대료 5만40만원…마천·삼송·동탄 등 행복주택 입주자 모집,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5만40만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
307,2016.06.27. 오전 11:00,미분양도 양극화 수도권 줄고 지방은 늘었다,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
308,2016.06.27. 오전 10:56,종합청년일자리지역경제 활성화 서울시 52개 대학가에 창조경제 캠퍼스 조성,"[('종합청년일자리지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
309,2016.06.27. 오전 10:52,지금은 분양중대우건설 평택 비전 3차 푸르지오 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
310,2016.06.27. 오전 10:45,1인가구 증가세…김포한강신도시 ‘안강 럭스나인’ 분양,"[('1인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안강 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2016.06.27. 오전 10:45,포스코건설 1200억 규모 둔촌동 현대1차 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2016.06.27. 오전 10:41,LH서초경찰서 ‘임대주택 입주민의 생활안전 강화를 위한 업무협약’ 체결,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약’', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
313,2016.06.27. 오전 10:38,신분당선 개통 수혜단지 ‘성복역 KCC스위첸’ 내방객 북적,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
314,2016.06.27. 오전 10:33,강남구 서울시와 수서 행복주택 대립 격화…대법에 추가 제소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O'), (' ', 'O'), ('격화…', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('제소', 'O')]"
315,2016.06.27. 오전 10:31,대우건설 평택 비전 3차 푸르지오 3일간 1만5000명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
316,2016.06.27. 오전 10:28,주건협ㆍHUG 국가유공자 노후주택 보수ㆍ임차금 지원,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수ㆍ임차금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
317,2016.06.27. 오전 10:28,서울경제TV 포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 사업 수주,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2016.06.27. 오전 10:26,평택 브레인시티 사업재개로 다시 주목받는 평택 부동산 시장,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업재개로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
319,2016.06.27. 오전 10:26,비수기 없는 수도권 분양시장 78월 4만8천여 가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2016.06.27. 오전 10:23,두산건설 일산 두산위브더제니스 잔여세대 공급,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2016.06.27. 오전 10:21,LH서초경찰서 임대주택 입주민 생활 안전 업무 협약,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
322,2016.06.27. 오전 10:17,서울시 ‘캠퍼스타운’ 조성해 대학가 재정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘캠퍼스타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
323,2016.06.27. 오전 10:17,LH서초경찰서 임대주택 주민 생활안전 강화 업무협약 체결,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
324,2016.06.27. 오전 10:17,삼호가든 3차재건축조합 운영비리 의혹조합장 해임 발표,"[('삼호가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('운영비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
325,2016.06.27. 오전 10:16,포스코건설 둔촌동 현대1차 아파트 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2016.06.27. 오전 10:16,SRT 개통 효과…인근 분양권 거래 활발,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
327,2016.06.27. 오전 10:16,개발호재와 풍부한 생활 인프라… 남울산 ‘온양 발리 양우내안애 더 포레’,"[('개발호재와', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라…', 'O'), (' ', 'O'), ('남울산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 더 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
328,2016.06.27. 오전 10:15,야외골프장에 수영장까지…신동백 롯데캐슬에코 분양 중,"[('야외골프장에', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장까지…', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
329,2016.06.27. 오전 10:05,‘평택 비전 3차 푸르지오’ 모델하우스 주말 1.5만명 방문,"[('‘', 'O'), ('평택 비전 3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
330,2016.06.27. 오전 10:04,디에이치 아너힐스 호텔급 커뮤니티 시설 들인다,"[('디에이치 아너힐스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들인다', 'O')]"
331,2016.06.27. 오전 10:03,MK 부동산 실거래가 서울 서초구 잠원동 래미안신반포팰리스아파트 전용 84.49㎡ 전세 9억5000만원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.49㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
332,2016.06.27. 오전 10:03,비수기 없는 수도권 분양시장 78월 4만8000여 가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2016.06.27. 오전 10:02,본격 개통 앞둔 SRT 상반기 수도권 분양권 거래 20% 차지,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
334,2016.06.27. 오전 10:01,청년일자리지역경제 활성화 서울시 52개 대학가에 창조경제 캠퍼스 조성,"[('청년일자리지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가에', 'O'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
335,2016.06.27. 오전 10:01,대학이 마을이 된다...안암동 창업문화 캠퍼스타운 2025년 조성,"[('대학이', 'O'), (' ', 'O'), ('마을이', 'O'), (' ', 'O'), ('된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('안암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
336,2016.06.27. 오전 10:00,서울 대학가 청년창업 중심지로 육성..市 10년간 1520억 지원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성..市', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1520억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
337,2016.06.27. 오전 10:00,유흥가 일색 대학 주변 청년 캠퍼스타운으로 바꾼다,"[('유흥가', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
338,2016.06.27. 오전 9:57,김해 삼계두곡 쌍용예가 1차 조합원 모집 완료 2차 조합원 모집,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡 쌍용예가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
339,2016.06.27. 오전 9:55,포스코건설 1200억원 규모 ‘둔촌동 현대1차 리모델링’ 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
340,2016.06.27. 오전 9:52,7월 3만9000여가구 분양…역세권·대단지 알짜단지 주목,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…역세권·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
341,2016.06.27. 오전 9:52,대우건설 ‘평택 비전 3차 푸르지오’ 견본주택 ‘문전성시’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
342,2016.06.27. 오전 9:51,627 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('627 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
343,2016.06.27. 오전 9:49,석촌역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('석촌역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
344,2016.06.27. 오전 9:47,포스코건설 둔촌동 현대1차 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
345,2016.06.27. 오전 9:47,포스코건설 둔촌동 현대1차 아파트 리모델링 시공사 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
346,2016.06.27. 오전 9:44,LH·서초경찰서 임대주택 입주민 안전 관련 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
347,2016.06.27. 오전 9:38,평택 비전 3차 푸르지오 견본주택 1만5000명 방문,"[('평택 비전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
348,2016.06.27. 오전 9:37,강남구 수서동 727번지 개발행위허가 제한 취소 부당…추가 법적조치,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('부당…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('법적조치', 'O')]"
349,2016.06.27. 오전 9:31,리모델링 강자 포스코건설 이번엔 둔촌동 현대1차 수주,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2016.06.27. 오전 9:29,서울시강남구 수서역 행복주택 놓고 또 갈등,"[('서울시', 'CITY'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
351,2016.06.27. 오전 9:29,포스코건설 ‘둔촌동 현대1차 아파트’ 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2016.06.27. 오전 9:27,강남구 서울시 수서동 행복주택 부지 ‘개발행위허가 직권 취소’ 반발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('직권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소’', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
353,2016.06.27. 오전 9:26,포스코건설 둔촌동 현대1차 아파트 리모델링 사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2016.06.27. 오전 9:17,개포 재건축 두번째 분양도 닷새만에 완판,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
355,2016.06.27. 오전 9:17,LH서초경찰서 임대주택 입주민 생활안전 업무협약 체결,"[('LH서초경찰서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
356,2016.06.27. 오전 9:16,대출규제 강화 앞둔 견본주택 열기 뜨겁네,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
357,2016.06.27. 오전 9:10,오피스텔 수백명 중복 분양…시행사 대표 검찰 송치,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수백명', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송치', 'O')]"
358,2016.06.27. 오전 9:07,그린벨트 뉴스테이냐 공원이냐,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('공원이냐', 'O')]"
359,2016.06.27. 오전 9:03,금강주택 동탄테크노밸리 183블록 금강펜테리움IT타워 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('183블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움IT타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2016.06.27. 오전 9:01,‘성복역 KCC스위첸’ 견본주택 인산인해…“신분당선 성복역 개통 수혜”,"[('‘', 'O'), ('성복역 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…“', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜”', 'O')]"
361,2016.06.27. 오전 9:00,주거공간 공감각시대 공간에 예술의 장 열린다,"[('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('공감각시대', 'O'), (' ', 'O'), ('공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
362,2016.06.27. 오전 8:48,강북권 재건축 성산시영ㆍ상계주공 가보니…“오를만큼 올랐다”,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('성산시영', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상계주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…“오를만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다”', 'O')]"
363,2016.06.27. 오전 8:43,서울은 없어 못팔고 경기는 주인 못찾고…빌라시장도 ‘양극화’,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾고…빌라시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
364,2016.06.27. 오전 8:40,‘창업지원주택’ 공급사업 27일부터 40일 간 입법 예고,"[('‘', 'O'), ('창업지원주택', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급사업', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
365,2016.06.27. 오전 8:07,SRT 인근지역 분양권 거래 1조2000억···서울·경기 전체 20% 차지,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
366,2016.06.27. 오전 8:00,부산 북항재개발지 창의적 건축물로 명품미항 조성,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), ('재개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('명품미항', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
367,2016.06.27. 오전 7:41,개포주공3단지 재건축 입 떡 벌어지는 커뮤니티시설,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떡', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O')]"
368,2016.06.27. 오전 7:16,김해 율하2지구 원메이저 견본주택 5만명 북적,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
369,2016.06.27. 오전 7:06,특화설계로 아파트 층간소음 스트레스 잡는다,"[('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
370,2016.06.27. 오전 6:50,치솟는 전세가...전월세 상한제 재도입 되나,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가...', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재도입', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
371,2016.06.27. 오전 6:05,“상생문화 구축 총력” 한화건설 우수협력사 간담회 성료,"[('“상생문화', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('총력”', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
372,2016.06.27. 오전 6:03,현대건설 하도급 업체에 갑질 논란,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
373,2016.06.27. 오전 6:00,법무사·중개사 아파트 등기 관련 뒷거래 여전,"[('법무사', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
374,2016.06.27. 오전 5:53,중흥건설 김해 진영2지구 중흥S클래스 에코시티 전 가구 순위내 청약마감,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
375,2016.06.27. 오전 5:51,제로금리 생존법 수익형 부동산 4인방 노려라,"[('제', 'CIVILIZATION'), ('로금리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생존법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
376,2016.06.27. 오전 5:45,단독김해공항 새 활주로 일부구간 교량으로 건설…안전성은,"[('단독', 'O'), ('김해공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('교량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…안전성은', 'O')]"
377,2016.06.27. 오전 5:01,화통토크김한기 주택협회장 “민간임대 늘려 서민들 집구하기 쉬운 환경 만들겠다”,"[('화통토크', 'ORGANIZATION'), ('김한기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다”', 'O')]"
378,2016.06.27. 오전 5:01,강남 재건축·신도시 ‘이상 열기’… 브렉시트가 진정시키나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상', 'O'), (' ', 'O'), ('열기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('브렉시트', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('진정시키나', 'O')]"
379,2016.06.27. 오전 4:49,강남發 분양시장 과열… 정부 눈초리에 ‘숨 죽이기’,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈초리에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨', 'O'), (' ', 'O'), ('죽이기’', 'O')]"
380,2016.06.27. 오전 3:16,재건축風에 강남권 일반아파트도 들썩… 강북은 아직 無風,"[('재건축風에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('無風', 'O')]"
381,2016.06.27. 오전 3:12,9만2753채… 하반기 공공택지분양 ‘큰 장’,"[('9만2753채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O')]"
382,2016.06.27. 오전 3:12,부동산 캘린더경기 ‘평택 비전 3차 푸르지오’ 등 18곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 비전 3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
383,2016.06.27. 오전 3:12,강원 강릉 ‘세인트존스 경포호텔’ 1091실 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세인트존스 경포호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1091실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.06.27. 오전 3:11,부동산 단신동문건설 평택에 ‘대치동 학원타운’ 유치계약 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('유치계약', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
385,2016.06.27. 오전 3:11,아파트 시세서울 아파트값 6월 넷째주 0.19%↑… 10년만에 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.19%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
386,2016.06.27. 오전 12:33,경제플러스물량 부족…매매·전세가 2주 연속 상승,"[('경제플러스물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
387,2016.06.27. 오전 12:33,아파트 매매가 가장 비싼 곳은 원주 반곡동 ㎡당 219만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('219만원', 'QUANTITY')]"
388,2016.06.27. 오전 12:17,개포 3단지 5000만원 아래로 낮춘다,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
389,2016.06.28. 오후 10:34,집단대출 규제 강화…분양시장 냉각 우려,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
390,2016.06.28. 오후 9:55,부동산 전자계약 땐 등기수수료 30% 절감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('등기수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
391,2016.06.28. 오후 8:53,공인중개사변호사부동산 다시 격돌…소비자보호법 위반 혐의,"[('공인중개사변호사', 'CIVILIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌…', 'O'), ('소비자보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
392,2016.06.28. 오후 8:26,‘고분양가 진앙’ 강남 재건축시장 타격 불가피,"[('‘고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
393,2016.06.28. 오후 8:11,부동산 파일 시흥은계 한양수자인 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
394,2016.06.28. 오후 8:11,호수공원 프리미엄… 1000가구 배후 수요 탄탄,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
395,2016.06.28. 오후 8:11,환경ㆍ교통 좋고 초ㆍ중ㆍ고 트리플 학군,"[('환경ㆍ교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('초ㆍ중ㆍ고', 'O'), (' ', 'O'), ('트리', 'QUANTITY'), ('플', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O')]"
396,2016.06.28. 오후 8:09,하반기 경제정책고가 아파트 사실상 중도금대출 중단,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제정책고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
397,2016.06.28. 오후 7:39,공인중개사협회 변호사중개 트러스트 전자상거래법 위반 신고,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('전자상거래법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
398,2016.06.28. 오후 7:25,LH 중기 상생발전 동반성장 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전 동반성장 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
399,2016.06.28. 오후 7:25,시흥배곧 호반 써밋플레이스 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2016.06.28. 오후 7:25,SH 강남권 행복주택 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2016.06.28. 오후 7:24,치솟는 전셋값에 신도시 중소형 단지 인기,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
402,2016.06.28. 오후 7:24,생활인프라 좋은 구도심 새 아파트 살아볼까,"[('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
403,2016.06.28. 오후 7:24,은평뉴타운 집값 다시 기지개 켠다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠다', 'O')]"
404,2016.06.28. 오후 7:24,안산 군자주공 재건축 e편한세상 선부 분양,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 선부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2016.06.28. 오후 7:24,현산 서울 마포구 신촌숲 아이파크 분양,"[('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신촌숲 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2016.06.28. 오후 7:24,미니신도시급 인천 SK스카이뷰 입주 시작,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
407,2016.06.28. 오후 7:12,HUG 저소득층 노후주택 개보수 사업에 4억 기부,"[('HUG 저소득층 노후주택 개보수 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
408,2016.06.28. 오후 7:01,동부건설 울산 테라스하우스 주거단지 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2016.06.28. 오후 6:58,2016년 상반기 한경 주거문화대상 뷰티풀 명품단지…원더풀 랜드마크,"[('2016년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뷰티풀 명품단지', 'LOCATION'), ('…원더풀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
410,2016.06.28. 오후 6:56,인공지능시대…감정평가정보산업 미래는 어떨까,"[('인공지능', 'STUDY_FIELD'), ('시대…감정평가정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
411,2016.06.28. 오후 6:55,흑석뉴타운 아크로 리버하임 7월 분양…한강변·역세권 단지,"[('흑석뉴타운 아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
412,2016.06.28. 오후 6:53,하반기 경제정책분양 앞둔 건설업계 “폭탄 맞았다”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제정책분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았다”', 'O')]"
413,2016.06.28. 오후 6:42,LH 동반성장위 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
414,2016.06.28. 오후 6:42,“강남發 재건축 열기 확산 안될 것…  건설사 선제적 리스크 관리 필요”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('안될', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선제적', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
415,2016.06.28. 오후 6:39,동부건설 울산 테라스하우스 주거단지 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2016.06.28. 오후 6:39,2016년 상반기 한경 주거문화대상 복층·테라스 등 선택의 폭 넓혀,"[('2016년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복층·테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
417,2016.06.28. 오후 6:38,부영그룹 전북 무주 ‘사랑으로 부영’ 임대 아파트 분양,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으', 'ARTIFACT'), ('로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2016.06.28. 오후 6:37,2016년 상반기 한경 주거문화대상 평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 맘스 특화 설계로 평택맘 사로잡다,"[('2016년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티 맘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
419,2016.06.28. 오후 6:37,부영 전북 무주에 ‘사랑으로’ 임대아파트 180가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2016.06.28. 오후 6:35,노후 인프라시설 리모델링 시장 열린다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라시설', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
421,2016.06.28. 오후 6:35,용인 신동백 롯데캐슬 에코,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
422,2016.06.28. 오후 6:35,다산신도시 한양수자인 2차,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
423,2016.06.28. 오후 6:34,건설임금·대금 지급 여부 실시간 모니터링 시스템 구축,"[('건설임금·대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
