,date,headline,keyword
0,2011.06.19. 오후 11:44,美 은행 주택 압류 엄두도 못내,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('압류', 'O'), (' ', 'O'), ('엄두도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
1,2011.06.19. 오후 10:14,연찬회 관련 하천협회 임원 자진 사퇴,"[('연찬회', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('하천협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
2,2011.06.19. 오후 10:02,감사원 한강르네상스 예산낭비..서울시 재심의 요구,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산낭비..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재심의', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
3,2011.06.19. 오후 9:44,인천도개공 직원 50명 줄이고 예산 447억 원 절감,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('447억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
4,2011.06.19. 오후 9:32,재개발·재건축 조합설립 인가 후 다주택자의 집 사도 분양권 준다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
5,2011.06.19. 오후 8:42,6월 4주 아파트 분양 SH공사 등 3000여 가구 공급,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2011.06.19. 오후 8:42,분양가상한제 폐지vs전월세상한제 도입,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지vs', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
7,2011.06.19. 오후 8:42,상반기 주택시장 등락 반복…하반기도 암울,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('등락', 'O'), (' ', 'O'), ('반복…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
8,2011.06.19. 오후 8:27,서울 개포 주공·송파 가락시영 중심 하락 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
9,2011.06.19. 오후 8:24,수도권 아파트 38.5% 리모델링 대상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('38.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
10,2011.06.19. 오후 8:03,연찬회 파문..국토부 공무원 한국하천협회 임원서 전원 사퇴,"[('연찬회', 'O'), (' ', 'O'), ('파문..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국하천협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
11,2011.06.19. 오후 7:26,재개발·재건축 ‘물딱지’ 입주권 받는다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
12,2011.06.19. 오후 7:16,재개발 다주택자 ‘물딱지’ 분양권 준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
13,2011.06.19. 오후 7:03,재개발·재건축 물딱지도 입주권 받는다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
14,2011.06.19. 오후 6:33,재개발ㆍ재건축 물딱지에도 입주권,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
15,2011.06.19. 오후 6:32,세곡·우면 등 강남권에 시프트 1400가구,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY')]"
16,2011.06.19. 오후 6:32,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 파주운정 신도시 교통여건 개선 되고 가격 경쟁력 뛰어나,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
17,2011.06.19. 오후 6:32,서울 집값 11주째 하락…분당·일산 관망세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('11주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
18,2011.06.19. 오후 6:32,한경매물마당 수원 영통역 사거리 클리닉센터 상가 4억원 등 20건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역 사거리 클리닉센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
19,2011.06.19. 오후 6:32,분양현장 포커스 송파 푸르지오 시티 3.3㎡당 평균 1170만원…소형평형 분양가 2억 미만,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1170만원', 'QUANTITY'), ('…소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 미만', 'QUANTITY')]"
20,2011.06.19. 오후 6:32,분양현장 포커스 한강밤섬자이 중대형 46가구 일반분양 전환…로열층 당첨 가능,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
21,2011.06.19. 오후 6:32,70㎡ 같은 49㎡ 强小주택 첫 선,"[('70㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('强小주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
22,2011.06.19. 오후 6:31,재개발 임대·소형비율 완화 추진,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
23,2011.06.19. 오후 6:31,이번 주 송파·부산 우동 등 11곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2011.06.19. 오후 6:31,울트라건설 서초지구 PF 성공…내달 550가구 분양,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2011.06.19. 오후 6:31,한경매물마당 파주 LG화학 정문 앞 5층 신축 빌딩 75억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LG화학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
26,2011.06.19. 오후 6:02,나이든 신도시 리모델링의 유혹,"[('나이든', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
27,2011.06.19. 오후 5:54,살기좋은 아파트 대통령상 한화 에코메트로,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한화 에코메트로', 'ORGANIZATION')]"
28,2011.06.19. 오후 5:46,입주 2년차 재계약 영향 서초 등 오름세로,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
29,2011.06.19. 오후 5:44,한국하천협회 임원활동 국토부 공무원 자진 사퇴,"[('한국하천협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
30,2011.06.19. 오후 5:18,재개발 다주택자 집 사들여도 입주권,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O')]"
31,2011.06.19. 오후 5:18,MK추천매물 하남 사옥·투자용 토지 17억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사옥·투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('17억5천만원', 'QUANTITY')]"
32,2011.06.19. 오후 5:18,속도내는 강남권 거여·마천 뉴타운,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION')]"
33,2011.06.19. 오후 5:18,서울 보금자리지구에 강소주택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O')]"
34,2011.06.19. 오후 5:18,세곡·우면 등지에 시프트 1429가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2011.06.19. 오후 5:18,쌍용·한라건설 도시형생활주택 진출,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
36,2011.06.19. 오후 5:16,15년간 주거 트렌드 이끌어,"[('15년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
37,2011.06.19. 오후 5:15,아파트 끝없는 진화 … 천연원시림에 단지내 발전기까지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('천연원시림에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('발전기까지', 'O')]"
38,2011.06.19. 오후 5:12,청약 경쟁률 톱10 중 9곳이 부산,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
39,2011.06.19. 오후 5:12,분양하이라이트 청담자이·여수 웅천지웰 등 11곳 공급,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2011.06.19. 오후 5:06,공간을 보다 더 넓게 12인용 强小주택 보금자리에 공급,"[('공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('强小주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2011.06.19. 오후 5:06,수도권 전세대란 하반기에도 이어질듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
42,2011.06.19. 오후 5:04,세곡·우면2·천왕지구 시프트 1429가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
43,2011.06.19. 오후 5:03,새로 바뀐 집주인이 전세금 올려달라는데..,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데..', 'O')]"
44,2011.06.19. 오후 5:01,여름 비수기 옛말 수익형부동산 분양 봇물,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
45,2011.06.19. 오후 4:59,현대건설，하반기 힐스테이트 1만1161가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만1161가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2011.06.19. 오후 4:59,재개발·재건축 ‘물딱지’ 사도 입주권 준다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물딱지’', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
47,2011.06.19. 오후 4:58,서울 ‘강소주택’ 235가구 2014년 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘강소주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('235가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2011.06.19. 오후 4:58,광교 경기도청역 데시앙루브 오피스텔 잔여분 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙루브 오', 'ARTIFACT'), ('피스', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2011.06.19. 오후 4:57,강남·목동 전셋값 방학 앞두고 뜀박질,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
50,2011.06.19. 오후 4:57,화제의 주거단지 김포한강신도시 우남퍼스트빌,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT')]"
51,2011.06.19. 오후 4:36,아파트 주간 시세 거래 침체 현상 수도권 전역 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
52,2011.06.19. 오후 4:33,LH 세종시 첫마을·인천 서창·판교 등서 줄줄이 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2011.06.19. 오후 4:18,부동산QA 근저당·전세금 합이 매매가 넘을땐 위험,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당·전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('합이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
54,2011.06.19. 오후 3:57,세곡·천왕·우면 등지에 장기전세주택 1429가구,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY')]"
55,2011.06.19. 오후 3:55,서울 보금자리지구에 강소주택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O')]"
56,2011.06.19. 오후 3:11,태영그룹 경주 블루원리조트 내 워터파크 조성,"[('태영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루원리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
58,2011.06.19. 오후 2:55,땅콩 주택 열풍 획일적 주거 환경 아파트에 대한 반작용,"[('땅콩', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('획일적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('반작용', 'O')]"
59,2011.06.19. 오후 2:52,인천 주택 50% 리모델리 대상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
60,2011.06.19. 오후 2:45,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2011.06.19. 오후 2:35,수원 광교신도시에서 명품 오피스텔 분양 받는법,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는법', 'O')]"
62,2011.06.19. 오후 2:17,수도권아파트 10채 중 4채는 리모델링 대상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
63,2011.06.19. 오후 2:05,재개발 재건축 다주택자 집 사도 입주권 준다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
64,2011.06.19. 오후 1:21,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2011.06.19. 오후 1:05,수원 광교신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
66,2011.06.19. 오후 12:55,재개발·재건축 다주택자 물딱지도 입주권 준다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물딱지도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
67,2011.06.19. 오후 12:15,서울 아파트 10곳 중 4곳은 리모델링 대상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
68,2011.06.19. 오후 12:03,해외부동산 취득 회복세…2개월 연속 1억弗 넘어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
69,2011.06.19. 오전 11:48,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2011.06.19. 오전 11:45,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
71,2011.06.19. 오전 11:40,세곡천왕우면2지구 장기전세주택 1429가구 공급,"[('세곡천왕우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2011.06.19. 오전 11:28,수도권아파트 38.5%가 리모델링 대상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('38.5%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
73,2011.06.19. 오전 11:16,오세훈 서해뱃길 사업포기 없다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서해뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
74,2011.06.19. 오전 11:16,서울시 작지만 넓게 쓰는 강소주택 첫 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2011.06.19. 오전 11:15,70㎡같은 49㎡...서울시 강소주택 첫선,"[('70㎡', 'QUANTITY'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
76,2011.06.19. 오전 11:15,SH공사 세곡·천왕·우면 등 시프트 1400여가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2011.06.19. 오전 11:15,서울시 서해뱃길 사업 중단없다..시의회와 충돌,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해뱃길 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단없다..', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
78,2011.06.19. 오전 11:15,49㎡를 70㎡처럼 쓰는 강소주택 첫 선,"[('49㎡', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡', 'QUANTITY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
79,2011.06.19. 오전 11:15,세곡 우면2 등 시프트 1429가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2011.06.19. 오전 11:01,국토부 50억 들여 그린벨트 누리길 10곳 조성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('누리길', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
83,2011.06.19. 오전 11:00,국토부 15개 개도국 대상 항행정책 교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('항행정책', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
84,2011.06.19. 오전 11:00,만트럭 543대 리콜 실시,"[('만트럭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('543대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
85,2011.06.19. 오전 10:39,민간건설사 이번주 광주 신규 아파트 분양 잇따라,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
86,2011.06.19. 오전 10:35,가을철 전세난 유비무환..신규 입주단지 어떠세요,"[('가을철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('유비무환..신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠세요', 'O')]"
87,2011.06.19. 오전 10:17,위기의 리츠①규제풀어 키우려다 급제동,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠①규제풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('키우려다', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
88,2011.06.19. 오전 10:00,건설주택포럼 21일 2분기 정기 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2011.06.19. 오전 9:59,이번 주 분양 전국 3천여 가구 선보여,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
90,2011.06.19. 오전 9:56,상반기 신규분양 청약경쟁률...부산 7.12대1경기 0.68대1,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률...', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7.12대1', 'QUANTITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.68대1', 'QUANTITY')]"
91,2011.06.19. 오전 9:55,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
92,2011.06.19. 오전 9:00,하반기 전세 ‘서울은 강북을 경기는 남부지역을 공략’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('공략’', 'O')]"
93,2011.06.19. 오전 9:00,네티즌이 선택한 하반기 인기 분양단지는,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
94,2011.06.19. 오전 8:56,전원생활도 재테크다…귀농ㆍ귀촌 시골생활 10계명,"[('전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…귀농ㆍ귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('시골생활', 'O'), (' ', 'O'), ('10계명', 'QUANTITY')]"
95,2011.06.19. 오전 8:52,재개발ㆍ재건축 다주택자 집 사도 입주권 준다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
96,2011.06.19. 오전 8:51,오피스빌딩 매매가 대비 임대료 높은 곳은,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
97,2011.06.19. 오전 8:51,배산임수 명당 터에 자리잡은 아파트는 어디,"[('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
98,2011.06.19. 오전 8:01,상반기 부동산결산 ②전세파동 또 오나,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('②전세파동', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
99,2011.06.19. 오전 8:01,상반기 부동산결산 ①언발에 오줌 대책,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산결산', 'O'), (' ', 'O'), ('①언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
100,2011.06.20. 오후 9:53,“한 달간 한 건도 거래 못해” 과천 중개업소 개점휴업,"[('“', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한 건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
101,2011.06.20. 오후 9:09,與 보금자리주택 공공·민간 이원화 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('이원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
102,2011.06.20. 오후 9:07,“하반기 전세가격 5%정도 오를 것”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5%정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
103,2011.06.20. 오후 8:25,신규분양 가뭄 지방지역 올 지방발 청약열풍 타고 분양 재개,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지방지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방발', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
104,2011.06.20. 오후 8:16,상가투자 피해야할 입지부터 찾아라 금리 추가 인상으로 안전투자를 원하는 투자자 늘어,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야할', 'O'), (' ', 'O'), ('입지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
105,2011.06.20. 오후 7:54,집보다는 땅…아파트경매 시들 토지경매 인기,"[('집보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
106,2011.06.20. 오후 7:54,오피스텔은 진화중…기발한 공간활용이 청약성패 좌우,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중…기발한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성패', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
107,2011.06.20. 오후 7:44,북한산 코오롱 하늘채 71가구 일반 분양TV,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('71가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양TV', 'TERM')]"
108,2011.06.20. 오후 7:44,보금자리주택 면적 줄여 공급 늘린다TV,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
109,2011.06.20. 오후 7:19,강남에 몰리는 모델하우스TV,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스TV', 'TERM')]"
110,2011.06.20. 오후 7:18,전셋값 하반기 강세 지속TV,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
111,2011.06.20. 오후 7:13,건설사 불황 넘는다TV,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
112,2011.06.20. 오후 6:48,성남도촌 휴먼시아 잔여세대 공급,"[('성남도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
113,2011.06.20. 오후 6:48,국립서울병원 종합의료복합단지로 탈바꿈,"[('국립서울병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합의', 'LOCATION'), ('료복합단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
114,2011.06.20. 오후 6:48,초고층 주상복합 어지럼증 걱정마세요,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어지럼증', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O')]"
115,2011.06.20. 오후 6:42,성지건설 인수 우선협상대상자에 ㈜대원,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('대원', 'CIVILIZATION')]"
116,2011.06.20. 오후 6:42,운정3지구 광역교통개선 비용 13로 축소,"[('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
117,2011.06.20. 오후 6:42,역세권개발법 무용지물 되나,"[('역세권개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
118,2011.06.20. 오후 6:42,역삼동 개나리 SK뷰 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2011.06.20. 오후 6:40,성인 60% 집 살 시기는 2013년 이후,"[('성인', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE')]"
120,2011.06.20. 오후 6:38,성지건설 인수 우선협상대상자에 ㈜대원,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('대원', 'CIVILIZATION')]"
121,2011.06.20. 오후 6:36,오피스텔 인기에 분양가도 껑충,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
122,2011.06.20. 오후 6:34,현대건설 노조 임단협 23년만에 사측에 첫 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('23년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
123,2011.06.20. 오후 6:34,시공사와 뒷거래 없앴더니 사업 빨라져 조합원 만족,"[('시공사와', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없앴더니', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
124,2011.06.20. 오후 6:33,광교신도시 상가용지 공급…27일부터 580억 규모 입찰,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('580억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
125,2011.06.20. 오후 6:33,위례 원주민 헐값에 수용된 땅 비싸게 사라니,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헐값에', 'O'), (' ', 'O'), ('수용된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사라니', 'O')]"
126,2011.06.20. 오후 6:33,건산연 부동산 전망 세미나 하반기 전셋값 5% 오를 것,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
127,2011.06.20. 오후 6:33,집 사려면 2013년 이후 적절,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적절', 'O')]"
128,2011.06.20. 오후 6:32,과천주공2 용적률 축소검토…1ㆍ6ㆍ7단지도 비상,"[('과천주공2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('축소검토…', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('6ㆍ', 'QUANTITY'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
129,2011.06.20. 오후 6:32,한라건설 파주 교하에 823가구,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY')]"
130,2011.06.20. 오후 6:32,한경매물마당 중동 신도시 수익형 병원 상가 15억5000만원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
131,2011.06.20. 오후 6:05,성인 60% 집 살 시기는 내후년 이후,"[('성인', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('내후년 이후', 'DATE')]"
132,2011.06.20. 오후 5:48,하반기 전셋값 평균 5% 오른다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
133,2011.06.20. 오후 5:48,주택 매수 타이밍은 2013년 이후,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍은', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE')]"
135,2011.06.20. 오후 5:29,역삼동 개나리 SK뷰 64가구,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY')]"
136,2011.06.20. 오후 5:29,상가 투자때 이런 곳 피하라,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
138,2011.06.20. 오후 5:28,성인 60% “2013년이후 주택 매입 고려”,"[('성인', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2013년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('고려”', 'O')]"
139,2011.06.20. 오후 5:27,화제의 주거단지 교하신도시 한라비발디 플러스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT')]"
140,2011.06.20. 오후 5:27,위례신도시 보금자리 ‘잡음’만 무성,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잡음’만', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
141,2011.06.20. 오후 5:26,천안 청수지구 한양수자인 입주율 50％ 돌파,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
142,2011.06.20. 오후 5:26,배산임수 주거명당 후광효과 톡톡,"[('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('주거명당', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
143,2011.06.20. 오후 5:17,동북권 르네상스 분양에도 통할까,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
144,2011.06.20. 오후 5:16,톡톡 부동산 분양가 제대로 봐야 안속는다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('안속는다', 'O')]"
145,2011.06.20. 오후 5:16,용인 신안 인스빌 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안 인스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
146,2011.06.20. 오후 5:16,톡톡 부동산 자투리 공간 살리기 경쟁,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
147,2011.06.20. 오후 5:16,광교 상업용지 8필지 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('8필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2011.06.20. 오후 5:16,쓰레기 매립가스 수소 전환…수소스테이션 상암동에 준공,"[('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('매립가스', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('수', 'ARTIFACT'), ('소스', 'ARTIFACT'), ('테이션', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
149,2011.06.20. 오후 5:16,기존 계약자 계약금 돌려주고 재분양,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려주고', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
150,2011.06.20. 오후 5:16,올 입주물량 작년보다 33% 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
151,2011.06.20. 오후 5:16,매경닷컴 수익형부동산 개발실무교육,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발실무교육', 'O')]"
152,2011.06.20. 오후 5:15,역삼동 개나리 SK뷰 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2011.06.20. 오후 5:15,수도권 체감 전세난 매우 심각,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('매우', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
154,2011.06.20. 오후 5:10,교하 한라비발디 3.3.㎡당 100만원 할인,"[('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3', 'QUANTITY'), ('.㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
155,2011.06.20. 오후 5:07,중대형아파트 시대 갔다..소형 편중 심화,"[('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
156,2011.06.20. 오후 5:06,추천 경매물건강남구 도곡동 아파트 전용 84.97㎡ 6억4000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.97㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억4000만원', 'QUANTITY')]"
157,2011.06.20. 오후 5:00,칭찬릴레이 김호영 경남기업 사장,"[('칭찬릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
159,2011.06.20. 오후 4:46,권도엽 “식사 더치페이..골프 금지”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“식사', 'O'), (' ', 'O'), ('더치페이..', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지”', 'O')]"
160,2011.06.20. 오후 4:46,술자리 2차 골프 금지 착잡한 국토부,"[('술자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('착잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
161,2011.06.20. 오후 4:45,감사원 한강르네상스 왜 하는데 오 시장 강력 반발,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
162,2011.06.20. 오후 4:42,소형 오피스텔 나홀로 인기,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
163,2011.06.20. 오후 4:42,교하 신도시 분양 기지개,"[('교하 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
164,2011.06.20. 오후 4:40,충북도 2011년도 도내 개별주택가격 조정 공시,"[('충북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
166,2011.06.20. 오후 4:37,권도엽 “식사 더치페이..골프 금지”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“식사', 'O'), (' ', 'O'), ('더치페이..', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지”', 'O')]"
167,2011.06.20. 오후 4:35,소형 오피스텔 나홀로 인기,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
168,2011.06.20. 오후 4:30,수도권 주택시장 하반기도 얼음장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('얼음장', 'O')]"
169,2011.06.20. 오후 4:15,혜택주는 미분양 부동산 잡아볼까,"[('혜택주는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
170,2011.06.20. 오후 4:15,강남 사모님 별내지구로 모이는 까닭은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
171,2011.06.20. 오후 4:02,경남기업 OHSAS 18001 국제인증 획득,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
172,2011.06.20. 오후 4:01,현대건설 노조 임단협 사항 사측에 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
173,2011.06.20. 오후 4:01,강남구 청담동 ‘청담자이’ 16가구 20일 인터넷 청약 개시,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
174,2011.06.20. 오후 3:58,임대수요 풍부한 지역에 수익형 부동산 봇물,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
175,2011.06.20. 오후 3:56,침체된 건설채용…저축은행 폭탄까지 진퇴양난,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('건설채용…저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
176,2011.06.20. 오후 3:55,경남기업 국제안전보건경영 인증 획득,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제안전보건경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
177,2011.06.20. 오후 3:54,입주폭탄에 휘청이던 ‘파주’… ‘제2자유로’ 호재로 활기,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청이던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2자유로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
178,2011.06.20. 오후 3:47,10명중 7명 5.1대책 별도움 안돼,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('별도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
179,2011.06.20. 오후 3:45,강남구 청담동 청담자이 16가구 20일 인터넷 청약 개시,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
180,2011.06.20. 오후 3:44,한라건설 교하신도시 한라비발디4차 재분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('4차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
181,2011.06.20. 오후 3:40,한미글로벌 건설사업관리 지침서 개정판 발간,"[('한미글로벌 건설사업관리 지침', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개정판', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
182,2011.06.20. 오후 3:36,중대형 아파트 갈아타기 지금이 적기,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
183,2011.06.20. 오후 3:31,파주 교하신도시 한라비발디 플러스 823가구 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2011.06.20. 오후 3:30,씨푸드 레스토랑 이젠 투자상품으로 대박나세요,"[('씨푸드', 'O'), (' ', 'O'), ('레스토랑', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대박나세요', 'O')]"
185,2011.06.20. 오후 3:30,LH 마을형사회적기업 사업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을형사회적기업 사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2011.06.20. 오후 3:13,“장마철 실내에서 자동차 쇼핑하세요”,"[('“장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('실내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑하세요”', 'O')]"
187,2011.06.20. 오후 3:12,알짜 아파트 선점하려는 실수요자들이 늘어,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
188,2011.06.20. 오후 3:12,동북부의 판교 ‘별내지구’ 놓칠 수 없는 마지막 입성기회,"[('동북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('놓칠', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입성기회', 'O')]"
189,2011.06.20. 오후 3:12,추천 경매물건노원구 상계동 아파트 전용 54.59㎡ 1억5680만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('54.59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억5680만원', 'QUANTITY')]"
190,2011.06.20. 오후 3:05,추천 경매물건성동구 금호동 아파트 전용 116.81㎡ 4억320만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('116.81㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억320만원', 'QUANTITY')]"
191,2011.06.20. 오후 3:05,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2011.06.20. 오후 3:03,대우건설 지진·바람 동시제어기술 개발 특허 취득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지진·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('동시제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
193,2011.06.20. 오후 3:00,부동산 투자 2013년 이후가 적절,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년 이후', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('적절', 'O')]"
194,2011.06.20. 오후 2:59,한강 조망 아파트 분양 쏟아진다 GS건설 청담자이 고려해 볼 만,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
195,2011.06.20. 오후 2:58,이명박 대통령 임기 4년차 집값 오를 지역은 어디,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
196,2011.06.20. 오후 2:53,한미글로벌 CM 지침서 CM A to Z 출간,"[('한미글로', 'ORGANIZATION'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('지침서', 'O'), (' ', 'O'), ('CM A to Z', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
197,2011.06.20. 오후 2:51,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
198,2011.06.20. 오후 2:50,성인 10명 중 6명 내집 마련 적기는 내후년 이후,"[('성인', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('내후년 이후', 'DATE')]"
199,2011.06.20. 오후 2:46,현대건설 노조 임단협 사항 사측 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('사측', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
200,2011.06.20. 오후 2:41,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
201,2011.06.20. 오후 2:40,반도건설 7월에 경남 양산신도시 반도유보라3차 648가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2011.06.20. 오후 2:36,경남기업 ‘OHSAS 18001’국제 인증 획득,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘OHSAS', 'O'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), ('’국제', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
203,2011.06.20. 오후 2:28,부동산 직거래 스마트폰 어플로 하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어플로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
204,2011.06.20. 오후 2:26,양산 반도유보라 3차 648가구 내달 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.06.20. 오후 2:26,한라건설 23일 파주 교하신도시서 ‘한라비발디 플러스’ 823가구 공급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2011.06.20. 오후 2:21,10명중 5명 부동산 경기 안좋다,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋다', 'O')]"
207,2011.06.20. 오후 2:17,개발붐으로 지역 경제 활성화. 안성 평택 주택 시장은 봄날,"[('개발붐으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화.', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O')]"
208,2011.06.20. 오후 2:17,대명콘도리조트 1200만원대 특별회원 모집,"[('대명콘도리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
209,2011.06.20. 오후 2:12,역삼동 개나리 SK뷰 64가구 분양,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2011.06.20. 오후 2:12,LH 성남 휴먼시아 잔여분 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2011.06.20. 오후 2:11,농진청 혁신도시 이전 착공식 7월로 연기,"[('농진청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
212,2011.06.20. 오후 2:09,성인 60% 집 살 타이밍은 내후년 이후,"[('성인', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍은', 'O'), (' ', 'O'), ('내후년 이후', 'DATE')]"
213,2011.06.20. 오후 2:08,경기도시공사 토지공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O')]"
214,2011.06.20. 오후 2:06,건산硏 하반기 전셋값 5% 상승 전망,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
215,2011.06.20. 오후 2:05,개나리 SK뷰 분양,"[('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2011.06.20. 오후 2:00,경남기업 국제 안정경영 인증 획득,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('안정경영', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
217,2011.06.20. 오후 2:00,올 하반기 지방 집값 4%대 상승…수도권 침체,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
218,2011.06.20. 오후 2:00,건산硏 하반기 전세가 5% 상승,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
219,2011.06.20. 오후 1:52,대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
220,2011.06.20. 오후 1:51,2500만원 있으면 안성에 아파트 산다,"[('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
221,2011.06.20. 오후 1:44,경남기업 국제안전보건경영시스템 오사스 18001 인증 획득,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('오사스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
222,2011.06.20. 오후 1:44,현대건설 노조 올해 임단협 사측에 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
223,2011.06.20. 오후 1:39,평균 분양가는 3.3㎡당 790만원대…초소형 초역세권 오피스텔이 뜬다,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('790만원대', 'QUANTITY'), ('…초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
224,2011.06.20. 오후 1:39,SK건설 개나리 SK뷰 24일 모델하우스 공개,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
225,2011.06.20. 오후 1:38,상암동에 수소스테이션 건립,"[('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수소스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
227,2011.06.20. 오후 1:37,감사원 서울시 한강르네상스 사업 예산 낭비,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강르네상스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
228,2011.06.20. 오후 1:37,경남기업 국제안전보건경영시스템 인증,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제안전보건경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
229,2011.06.20. 오후 1:26,파주 교하 한라비발디 플러스 823가구 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.06.20. 오후 1:21,재건축 상가 조합원에 물어봐,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
231,2011.06.20. 오후 1:17,주택금융公 구입자금보증 담보인정액 확대,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('담보인정액', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
232,2011.06.20. 오후 1:16,올해 부동산 시장 기대감 높은 인기 투자처 따로 있다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
233,2011.06.20. 오후 1:16,부산 명륜 아이파크 청약 마감 2만4천여명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
234,2011.06.20. 오후 1:05,송파 푸르지오 시티 강남 新 주거벨트 내 프리미엄 오피스텔로 인기,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
235,2011.06.20. 오후 1:05,종잣돈 3천 밀리오레를 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 밀리오레', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
236,2011.06.20. 오후 1:05,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별 이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2011.06.20. 오후 1:02,파격분양 동탄오피스텔 3000만원 할인,"[('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
238,2011.06.20. 오후 12:58,수익형 부동산 ‘호텔 도미인 구미’투자자 관심 집중,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('도미인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('’', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
239,2011.06.20. 오후 12:53,역시 별내신도시 남광 하우스토리 인기 대단하네,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('대단하네', 'O')]"
240,2011.06.20. 오후 12:48,동탄신도시 턱없이 부족한 소형 오피스텔…. 그 해결책은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔….', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책은', 'O')]"
241,2011.06.20. 오후 12:43,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
242,2011.06.20. 오후 12:43,대우건설 방진방풍 복합제진기술 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방진방풍', 'O'), (' ', 'O'), ('복합제진기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
243,2011.06.20. 오후 12:38,강남까지 9 정거장 광교 대우 푸르지오시티 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('9 정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
244,2011.06.20. 오후 12:36,광교신도시 역세권 최초 600만원대 오피스텔,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
245,2011.06.20. 오후 12:34,마지막 기회 3000만 원 할인 오피스텔,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
246,2011.06.20. 오후 12:25,대우건설 지진·바람 제어하는 복합제진기술 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지진·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('제어하는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합제진기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
247,2011.06.20. 오후 12:25,송도 싱글하우스 포레스트 앉아서 돈 번다는데…,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트', 'O'), (' ', 'O'), ('앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다는데…', 'O')]"
248,2011.06.20. 오후 12:20,대우건설 지진도 태풍도 끄떡없다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지진도', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없다', 'O')]"
249,2011.06.20. 오후 12:05,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
250,2011.06.20. 오전 11:59,중소형 평형 아파트를 주목하라 문수산 더샵 6월 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2011.06.20. 오전 11:48,권도엽 장관 골프 금지·음주 자제…전방위 암행감찰,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지·음주', 'O'), (' ', 'O'), ('자제…전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('암행감찰', 'O')]"
252,2011.06.20. 오전 11:48,69월 수도권 신규분양 GS건설 청담자이 현대건설 이수힐스테이트 등,"[('69월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
253,2011.06.20. 오전 11:46,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2011.06.20. 오전 11:46,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
255,2011.06.20. 오전 11:46,LH 성남도촌 휴먼시아 잔여세대 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2011.06.20. 오전 11:46,현대건설 노조 사측에 임단협 사항 일체 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('일체', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
257,2011.06.20. 오전 11:45,대명리조트 1230만원 실속형상품 한정분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속형상품', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
258,2011.06.20. 오전 11:42,연합시론 주택 활성화 대책 남발 더 이상 안된다,"[('연합시론', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
259,2011.06.20. 오전 11:41,재건축 상가 조합원에 물어봐,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
260,2011.06.20. 오전 11:41,건설주택포럼 정기세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O')]"
261,2011.06.20. 오전 11:40,팽창 상권 주변부 상가·매물 많은 곳은 피하라,"[('팽창', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변부', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('피하라', 'O')]"
262,2011.06.20. 오전 11:36,부동산 훈풍 언제 어디서,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O')]"
263,2011.06.20. 오전 11:33,GS건설 청담자이 16가구 오늘부터 청약 개시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
264,2011.06.20. 오전 11:33,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
265,2011.06.20. 오전 11:31,하반기 주택시장 약보합세 전망...상승하락 요인은,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망...상승하락', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
266,2011.06.20. 오전 11:30,GS건설 청담자이 SK건설 개나리5차 등 강남 3구 예정물량 기대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개나리5차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
267,2011.06.20. 오전 11:30,세곡·우면2지구 등 시프트 1천429가구 공급,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2011.06.20. 오전 11:29,현대건설 노조 사측에 임단협 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
269,2011.06.20. 오전 11:29,서울시 2014년 강소주택 첫 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강소주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
270,2011.06.20. 오전 11:29,미니판교 성남도촌지구 휴먼시아 잔여가구 분양,"[('미니', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2011.06.20. 오전 11:21,7월 비수기 작지만 알찬 분양시장 열린다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('알찬', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
272,2011.06.20. 오전 11:20,SK건설 역삼동 개나리 SK뷰분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
273,2011.06.20. 오전 11:16,한미글로벌 CM전문서적 CM AtoZ 출간,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM전문서적', 'O'), (' ', 'O'), ('CM AtoZ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
274,2011.06.20. 오전 11:15,대우건설 풍진동제어공법 특허취득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍진동제어공법', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특허취득', 'O')]"
275,2011.06.20. 오전 11:14,천안청수 한양수자인 입주율 50% 돌파,"[('천안청수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
276,2011.06.20. 오전 11:11,미니판교 성남도촌지구 휴먼시아 잔여세대 분양,"[('미니', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2011.06.20. 오전 11:11,LH 성남 도촌 미분양 가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
279,2011.06.20. 오전 11:03,수목건축 도시형생활주택 22일 세미나,"[('수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
280,2011.06.20. 오전 11:03,㈜한양 천안 청수지구 ‘한양수자인’ 입주률 50% 달성,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
281,2011.06.20. 오전 11:01,강남역까지 9정거장 초역세권 ‘광교 푸르지오 시티’ 오피스텔 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('9정거장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2011.06.20. 오전 10:56,현대건설 노동조합 사측에 임단협 위임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노동조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
283,2011.06.20. 오전 10:55,지하철9호선 탄천 터널 관통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄천 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통', 'O')]"
284,2011.06.20. 오전 10:53,수원 장안 STX칸 우수한 접근성·편리한 생활환경 눈길,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성·편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
285,2011.06.20. 오전 10:52,코오롱건설 서울 구로 G코오롱디지털타워 분양,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('G코오롱디지털타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2011.06.20. 오전 10:51,남한산성도립공원 1.9㎢ 공원구역 해제 추진,"[('남한산성도립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.9㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
288,2011.06.20. 오전 10:36,1억이면 4채산다 안성 한숲원아파트,"[('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한숲원아파트', 'ARTIFACT')]"
289,2011.06.20. 오전 10:16,SK건설 강남 역삼동 개나리 SK뷰 이달말 청약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
290,2011.06.20. 오전 10:16,국토부 비리차단 청렴실천 총력전접대 골프ㆍ술 금지령,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리차단', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전접대', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ술', 'O'), (' ', 'O'), ('금지령', 'O')]"
291,2011.06.20. 오전 10:13,김포한강신도시 길뚫리니 미분양 급감,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
292,2011.06.20. 오전 10:11,권도엽 장관 골프 금지·음주 자제…전방위 암행감찰,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지·음주', 'O'), (' ', 'O'), ('자제…전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('암행감찰', 'O')]"
293,2011.06.20. 오전 10:03,SK건설 역삼동 개나리 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2011.06.20. 오전 10:01,SK건설 역삼동 개나리 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2011.06.20. 오전 10:01,SK건설 역삼동 ‘개나리 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2011.06.20. 오전 10:00,한경매물마당 수원 영통역 사거리 클리닉센터 상가 4억원 등 20건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역 사거리 클리닉센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
297,2011.06.20. 오전 9:58,감정평가사들 금쪽같은 내 재산 놓고 장난하나,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('금쪽같은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('장난하나', 'O')]"
298,2011.06.20. 오전 9:54,광교신도시 내 580억대 상업용지 27일 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('580억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2011.06.20. 오전 9:52,불황을 뚫어라..대우 오피스텔vs 대림 지방,"[('불황을', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어라..', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION')]"
300,2011.06.20. 오전 9:50,명동전망대경매물건을 보면 건설사 경영상태가 보인다,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), ('경매물건을', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영상태가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
302,2011.06.20. 오전 9:35,LH 성남 도촌 휴먼시아 528가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('528가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2011.06.20. 오전 9:35,분양소식 역삼 개나리 SK뷰 64가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY')]"
304,2011.06.20. 오전 9:35,브라질 고속철 국내 대형업체 사업 참여 파란불,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
305,2011.06.20. 오전 9:34,LH 미니 판교 성남 도촌 잔여가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2011.06.20. 오전 9:31,LH 미니판교 성남도촌지구 휴먼시아 잔여세대 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2011.06.20. 오전 9:24,소형보다 저렴한 의왕 내손 e편한세상 선착순 분양,"[('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2011.06.20. 오전 9:23,서울 강남구 역삼동 ‘개나리 SK 뷰’ 64가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개나리 SK 뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2011.06.20. 오전 9:13,부동산 경매시장의 ‘금도끼·은도끼’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금', 'ANIMAL'), ('도끼', 'ANIMAL'), ('·', 'O'), ('은도끼', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
310,2011.06.20. 오전 9:12,고분양가 고집한 강서자이 결과는 줄줄이 미분양,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고집한', 'O'), (' ', 'O'), ('강서자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
311,2011.06.20. 오전 9:05,국토부 직원 골프 금지 과음·2차 술자리 자제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('과음·', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('술자리', 'O'), (' ', 'O'), ('자제', 'O')]"
312,2011.06.20. 오전 9:02,권도엽 장관 전직원 골프금지·점심 더치페이,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('금지·', 'O'), ('점심', 'TIME'), (' ', 'O'), ('더치페이', 'O')]"
313,2011.06.20. 오전 8:58,사후 약방문 국토부 청렴실천..기강 잡히나 ,"[('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('약방문', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴실천..기강', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히나', 'O')]"
314,2011.06.20. 오전 8:46,건설주택포럼 2분기 정기세미나 개최,"[('건설주택포', 'ORGANIZATION'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2011.06.20. 오전 8:36,한라건설 한강신도시 한라비발디 아파트 잔여분 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2011.06.20. 오전 8:26,與 보금자리주택 공공ㆍ민간 이원화 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공공ㆍ민간', 'O'), (' ', 'O'), ('이원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
317,2011.06.20. 오전 8:21,광교 580억대 상업용지 27일 입찰,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('580억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
318,2011.06.20. 오전 8:09,4년전 분양가로 모셔요…한강밤섬자이 46가구,"[('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔요…', 'O'), ('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY')]"
319,2011.06.20. 오전 8:07,공공기관 경영평가 불만없나요,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('불만없나요', 'O')]"
320,2011.06.20. 오전 8:00,상가투자 첫걸음 나쁜 입지부터 살펴봐라,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐라', 'O')]"
321,2011.06.20. 오전 7:56,호반건설 연내 6700가구 분양. 광주 광교 대전 등지서,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양.', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등지서', 'O')]"
322,2011.06.20. 오전 7:54,감정평가업계 투 톱 체제 흔들린다,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('투 톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들린다', 'O')]"
323,2011.06.20. 오전 7:40,잘나가는 대전아파트 경매로 잡아볼까,"[('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
324,2011.06.20. 오전 7:36,박인호의 전원별곡전원생활도 재테크다…‘하우스 푸어’와 닮은 꼴 껍데기 땅 부자 ‘랜드 푸어’의 눈물,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…‘하우스 푸어', 'CIVILIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴', 'O'), (' ', 'O'), ('껍데기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜', 'CIVILIZATION'), ('드 푸어', 'CIVILIZATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
325,2011.06.20. 오전 7:12,LH 충주 연수주공에 꿈이 자라는 땅 공부방 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수주공', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('자라는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
326,2011.06.20. 오전 6:57,건산연 하반기 건설·부동산 경기 전망 세미나 20일 오후 2시 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2011.06.20. 오전 6:46,상가투자 피해야할 입지부터 찾아라,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야할', 'O'), (' ', 'O'), ('입지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
328,2011.06.20. 오전 6:34,우남퍼스트빌 김포한강신도시 첫 입주,"[('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
329,2011.06.20. 오전 6:31,호반건설 광주서 434세대 ‘수완 2차 호반베르디움’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('434세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2011.06.20. 오전 3:20,단독보금자리주택 전용면적 74m² 이하 중소형만 공급,"[('단독보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('74m² 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2011.06.20. 오전 3:12,부동산 캘린더GS건설 ‘청담자이’ 오늘부터 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
332,2011.06.20. 오전 3:12,1차단지 분양 성공 여세 몰아 2차3차까지… ‘시리즈 단지’ 아파트 흥행 새 법칙 뜬다,"[('1차단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('여세', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아', 'O'), (' ', 'O'), ('2차3차', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
333,2011.06.20. 오전 3:12,매매 시황실수요자 거래 꾸준한 전남경남 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황실', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
334,2011.06.20. 오전 3:11,오피스텔 미리보기대우건설 서울 ‘송파 푸르지오 시티’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
335,2011.06.20. 오전 3:11,수도권 아파트 38%가 리모델링 대상… 156만채 15년 넘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상…', 'O'), (' ', 'O'), ('156만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
336,2011.06.20. 오전 3:11,분양 정보인천 논현2지구 ‘보미리즌텔’ 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보미리즌텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
337,2011.06.20. 오전 3:11,‘물딱지’도 아파트 분양받는다,"[('‘물딱지’도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
338,2011.06.20. 오전 3:11,국토부 “보금자리주택 중소형만 공급”… 왜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
339,2011.06.20. 오전 12:05,SH공사 세곡·우면2지구 등 시프트 1429가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2011.06.20. 오전 12:05,수도권아파트 10채 중 4채가 리모델링 대상,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
341,2011.06.21. 오후 11:41,올 상반기 매매는 ‘기고’ 전세는 ‘날고’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기고’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날고’', 'O')]"
342,2011.06.21. 오후 11:40,소형주택 시대 5년 대형의 10배속 상승,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배속', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
343,2011.06.21. 오후 9:14,133층 상암DMC빌딩 좌초 위기,"[('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
344,2011.06.21. 오후 9:13,춘천 아이파크 첫날 계약률 60%,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY')]"
345,2011.06.21. 오후 9:06,알아봅시다 전월세 상한제,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION')]"
346,2011.06.21. 오후 9:03,김중업이 설계한 300억짜리 3층건물 경매,"[('김중업', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('300억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
347,2011.06.21. 오후 8:17,지난달 주택착공 실적 뚝TV,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝TV', 'ORGANIZATION')]"
348,2011.06.21. 오후 8:03,보금자리주택 분양가 최대 10% 낮춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
349,2011.06.21. 오후 7:37,동양건설산업 최건사장 사의..경영정상화 차질빚나,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최건', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사의..경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('차질빚나', 'O')]"
350,2011.06.21. 오후 6:36,5월 주택 분양 22% 늘어… 착공 실적은 감소세 반전,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
351,2011.06.21. 오후 6:33,저소득층 어린이 놀이터 조성,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
352,2011.06.21. 오후 6:33,법원 종부세 산정 잘못됐다 지난해 주택 소유자 16만명ㆍ토지 6만명에 부과,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('16만명', 'QUANTITY'), ('ㆍ토지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
353,2011.06.21. 오후 6:33,캠코 국·공유지 개발 해결사로 급부상,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
355,2011.06.21. 오후 6:33,저축銀 PF사태에 민자사업 빨간불,"[('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사태에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
356,2011.06.21. 오후 6:33,뉴스카페 모델하우스 부지 Y회장에게 물어봐,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('Y', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
357,2011.06.21. 오후 6:33,행정법원 국세청 종부세 계산 잘못…더 걷었다,"[('행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못…더', 'O'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
358,2011.06.21. 오후 6:33,역세권·브랜드 가치 높아 관심,"[('역세권·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
359,2011.06.21. 오후 6:33,보금자리 분양가 최대 10% 낮춘다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
360,2011.06.21. 오후 6:32,재개발 공사비 부풀리기 못한다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
361,2011.06.21. 오후 6:32,다세대·연립 승인대상 대상 20→30가구,"[('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('20→30가구', 'QUANTITY')]"
362,2011.06.21. 오후 6:31,타코라 태국·라오스 국경에 리조트 짓는다,"[('타코라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국경에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
363,2011.06.21. 오후 6:31,개포·고덕 2종지역 재건축 층수 높이겠다,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
364,2011.06.21. 오후 6:31,보금자리 분양가 최대 10% 내린다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
365,2011.06.21. 오후 6:31,수도권·지방 분양·준공실적 극과 극,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양·준공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
366,2011.06.21. 오후 6:31,전셋값 春高秋低…봄 상승폭 가을의 2배,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('春高秋低…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
367,2011.06.21. 오후 6:21,재개발·재건축 공사비 뻥튀기 제동,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
368,2011.06.21. 오후 6:11,최건 동양건설산업 사장 취임 6개월만에 퇴진,"[('최건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
370,2011.06.21. 오후 6:00,중대형 아파트 전성시대 다시오나,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시오나', 'O')]"
371,2011.06.21. 오후 5:55,대구 이시아폴리스 더샵2차 계약률 87%,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY')]"
372,2011.06.21. 오후 5:52,광교신도시 분양권 다운계약 성행,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
373,2011.06.21. 오후 5:33,보금자리주택 분양가 최대 10% 인하,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
374,2011.06.21. 오후 5:23,현대산업개발 춘천 아이파크 계약 첫날 60.6% 계약률,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O')]"
375,2011.06.21. 오후 5:21,성동구 금호자이2차 38가구,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY')]"
376,2011.06.21. 오후 5:20,도시형생활주택 정착도 되기전 좌초？,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정착도', 'O'), (' ', 'O'), ('되기전', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초？', 'O')]"
377,2011.06.21. 오후 5:20,뉴타운을 가다 15 서울 천호뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천호뉴타운', 'LOCATION')]"
378,2011.06.21. 오후 5:19,송파 푸르지오시티 청약 경쟁률 평균 9.68대 1,"[('송파 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.68대 1', 'QUANTITY')]"
379,2011.06.21. 오후 5:18,재개발·재건축 공사비 함부로 못올린다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못올린다', 'O')]"
380,2011.06.21. 오후 5:17,보금자리 분양가 10% 낮춘다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
381,2011.06.21. 오후 5:17,2종 일반주거지역 층수제한 폐지,"[('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
382,2011.06.21. 오후 5:10,VVIP 외국인이 찾는 고급 임대주택의 세계,"[('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O')]"
383,2011.06.21. 오후 5:10,급 이 다른 복덕방…한해 수입만 10억 넘는 곳도,"[('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방…', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수입만', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
384,2011.06.21. 오후 5:08,톡톡 부동산 모델하우스로 놀러갑니다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러갑니다', 'O')]"
385,2011.06.21. 오후 5:08,MK추천매물 천안 두정동 상가주택 19억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19억원', 'QUANTITY')]"
386,2011.06.21. 오후 5:08,서울 잠실지역 재건축단지 활기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
387,2011.06.21. 오후 5:08,전셋집 서울 강북·경기 남부 노려라,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
388,2011.06.21. 오후 5:06,재개발·재건축 시공사 공사비 뻥튀기 봉쇄,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
389,2011.06.21. 오후 5:06,보금자리주택 건축·토지비 절감,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·토지비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
390,2011.06.21. 오후 5:06,휴대폰 전월세 시세 확인,"[('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
391,2011.06.21. 오후 5:06,대학생 주택건축대전 실시,"[('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
393,2011.06.21. 오후 5:05,울산 새천곡 한신 휴플러스 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새천곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2011.06.21. 오후 4:56,재개발 공사비 조합이 정한다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
395,2011.06.21. 오후 4:56,정동화 포스코건설 사장 비빔밥 소통 경영,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비빔밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
396,2011.06.21. 오후 4:56,서울시시의회 정면 충돌,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
397,2011.06.21. 오후 4:51,타코라 태국∼라오스 국경지역 호텔 투자자 모집,"[('타코라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('∼', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
398,2011.06.21. 오후 4:51,중대형 오피스 매입가 연평균 9% 올라,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매입가', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
399,2011.06.21. 오후 4:48,하반기 택지지구에 내 집 마련해볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
400,2011.06.21. 오후 4:46,송파 푸르지오 시티 청약경쟁률 10대 1 육박,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
401,2011.06.21. 오후 4:45,GS건설 금호자이2차 38가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2011.06.21. 오후 4:45,서울시시의회 정면 충돌,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
403,2011.06.21. 오후 4:40,LH 한·중 협력 신도시사업 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·중 협력 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2011.06.21. 오후 4:30,춘천아이파크첫날 계약률 60%넘어,"[('춘천아이파크', 'ARTIFACT'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
405,2011.06.21. 오후 4:26,GS건설 꿈과 희망의 놀이터 및 즐거운 방과후 교실 1호점 완공식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('방과후', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공식', 'O')]"
406,2011.06.21. 오후 4:19,풍림산업 금강 엑슬루타워 잔여분 특별분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
407,2011.06.21. 오후 3:58,단독상암 랜드마크 133층 초고층 안 짓는다,"[('단독', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
408,2011.06.21. 오후 3:57,중고차 시장의 새 바람 ‘키오스크’,"[('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('키오스크', 'TERM'), ('’', 'O')]"
409,2011.06.21. 오후 3:44,포스코건설 우리가족 행복사진전 개최,"[('포스코건설 우리가족 행복사진전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2011.06.21. 오후 3:42,강남세곡보금자리 그린홈 시범단지에 적용할 아이디어 공모,"[('강남세곡보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용할', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
411,2011.06.21. 오후 3:39,온천장역 현대성우오스타 오피스텔 견본주택 2만여명 방문 인산인해,"[('온천장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
412,2011.06.21. 오후 3:37,대학생 주택건축대전 실시,"[('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
413,2011.06.21. 오후 3:36,양산 반도유보라 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.06.21. 오후 3:32,60대이상 400명 인턴 모십니다,"[('60대이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
416,2011.06.21. 오후 3:29,송파 푸르지오시티 우선분양 경쟁률 9.68대1,"[('송파 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9.68대1', 'QUANTITY')]"
417,2011.06.21. 오후 3:29,GS건설 금호자이2차 38가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2011.06.21. 오후 3:26,포스코건설 가정의 소중함 일깨우는 우리가족 행복 사진전 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정의', 'O'), (' ', 'O'), ('소중함', 'O'), (' ', 'O'), ('일깨우는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가족 행복 사진전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
419,2011.06.21. 오후 3:21,외국인 임대 전문 중개업소 20여개,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('20여개', 'QUANTITY')]"
420,2011.06.21. 오후 3:16,정동화 포스코건설 사장 경력직원들과 비빔밥 소통,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('비빔밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
421,2011.06.21. 오후 3:13,남광토건 별내 하우스토리 잔여가구 특별분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
423,2011.06.21. 오후 3:12,30세대 이하 다세대ㆍ연립주택 승인절차 간소화,"[('30세대 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대ㆍ연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('승인절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
424,2011.06.21. 오후 3:08,GS건설 금호자이2차 38가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.06.21. 오후 3:05,보금자리주택 분양가 최대 10% 낮아진다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
426,2011.06.21. 오후 3:05,송파 푸르지오 시티 서울 거주자 우선분양 청약 평균 9.68대 1 기록,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.68대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
427,2011.06.21. 오후 3:02,분양소식 GS건설 금호자이2차 38가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY')]"
428,2011.06.21. 오후 3:01,수원 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
429,2011.06.21. 오후 2:58,보금자리 건축·토지비 절감 방안 연내 시행,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·토지비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
430,2011.06.21. 오후 2:51,우림건설 공공입찰 신용등급 BBB로 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
431,2011.06.21. 오후 2:50,부동산 금리인상 직격탄 맞나··전세값 인상에 세입자 죽을맛,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나··전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죽을맛', 'O')]"
432,2011.06.21. 오후 2:49,부동산 금리인상 직격탄 맞나··전세값 인상에 세입자 죽을맛,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나··전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죽을맛', 'O')]"
433,2011.06.21. 오후 2:49,보금자리주택 분양 싸고 빨라진다…최대 10%인하·241일 단축,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('인하·', 'O'), ('241일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
434,2011.06.21. 오후 2:44,GS건설 금호자이2차 29일부터 1순위 청약 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
435,2011.06.21. 오후 2:36,강남까지 20분 미니신도시 포일지구,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION')]"
436,2011.06.21. 오후 2:33,서울시 건설사 말바꾸기 안 돼TV,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('말바꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
437,2011.06.21. 오후 2:31,우림건설 조달청 신용평가등급 BBB 상승,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가등급', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
439,2011.06.21. 오후 2:26,보금자리주택 분양가 최대 10% 낮춘다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
440,2011.06.21. 오후 2:21,춘천아이파크 청약이어 계약도 호조,"[('춘천아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약이어', 'O'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
441,2011.06.21. 오후 2:19,아파트 닮아가는 오피스텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
442,2011.06.21. 오후 2:18,5월 수도권 주택착공실적 전달보다 38%나 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택착공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
443,2011.06.21. 오후 2:17,정동화 포스코건설 사장 직원들과 비빔밥 소통,"[('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('비빔밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
444,2011.06.21. 오후 2:16,대명리조트 1200만원대 하프 회원권 선착순 한정분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하프', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
446,2011.06.21. 오후 2:10,삼성 래미안 전농 크레시티 489가구 일반분양,"[('삼성 래미안 전농 크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
447,2011.06.21. 오후 2:05,춘천 아이파크 계약 첫날 60% 달성,"[('춘천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
448,2011.06.21. 오후 2:02,GS건설 ‘준강남 생활권’ 금호자이2차 38가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권’', 'O'), (' ', 'O'), ('금호자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2011.06.21. 오후 2:00,온천장역 현대성우오스타 오피스텔  견본주택 ‘인산인해’,"[('온천장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
450,2011.06.21. 오후 2:00,부평 동암역 ‘스마트시티빌’ 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동암역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2011.06.21. 오후 1:59,‘송파 푸르지오 시티’ 최고 10·10대 1 거주자 우선청약에 2300여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10·10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('2300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
452,2011.06.21. 오후 1:59,북한산 코오롱하늘채 오늘부터 1순위 접수,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
453,2011.06.21. 오후 1:56,북한산 코오롱하늘채 오늘부터 1순위 접수,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
454,2011.06.21. 오후 1:45,수원 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
455,2011.06.21. 오후 1:42,EG건설주 광주 예술문화교육아파트 ‘이지더원’분양,"[('EG건설주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예술문화교육아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
456,2011.06.21. 오후 1:35,안성한숲원아파트 주택임대사업자 모집,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
457,2011.06.21. 오후 1:33,우림건설 나이스디앤비 신용평가 BBB 상향,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나이스디앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
458,2011.06.21. 오후 1:32,5월 국제선 여객 332만명 역대 최다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('332만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
459,2011.06.21. 오후 1:32,다세대ㆍ연립주택 건축 원활해진다,"[('다세대ㆍ연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('원활해진다', 'O')]"
460,2011.06.21. 오후 1:31,초고속 인사…정수현의 현대건설 사장 임명 의미는,"[('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
461,2011.06.21. 오후 1:31,2500만원 있으면 안성에 아파트 산다,"[('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
462,2011.06.21. 오후 1:28,삼성물산 래미안 전농 크레시티’ 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 전농 크레시티', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
463,2011.06.21. 오후 1:24,10만원 투자로 수십억 절세 가능하다면…,"[('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('수십억', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다면…', 'O')]"
464,2011.06.21. 오후 1:20,소비자가 뽑은 수도권 1위 단지,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
465,2011.06.21. 오후 1:20,포스코건설 정동화 사장 경력직원들과 비빔밥 소통,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경력직원', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('비빔밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
466,2011.06.21. 오후 1:11,구로구 천왕지구 3500가구 집들이 본격화,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
467,2011.06.21. 오후 1:05,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2011.06.21. 오후 1:02,마지막기회 3000만원 특별할인 오피스텔,"[('마지막기회', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
469,2011.06.21. 오후 1:00,더 이상의 혜택은 없다 별내신도시 아파트 분양,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2011.06.21. 오후 1:00,대체 어떤 조건이기에 모델하우스에 사람이 북적,"[('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('조건이기에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
471,2011.06.21. 오후 12:55,놓치면 평생 후회할…초역세권 ‘광교 푸르지오 시티’ 오피스텔 평균분양가 3.3㎡당 790만원대,"[('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('후회할…초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('790만원대', 'QUANTITY')]"
472,2011.06.21. 오후 12:55,판교신도시에 내 집 마련 판교역 오피스텔 KCC웰츠타워 관심집중,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
473,2011.06.21. 오후 12:54,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양중,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
474,2011.06.21. 오후 12:53,한라건설 교하신도시 한라비발디 플러스 6월 23일 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시 한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2011.06.21. 오후 12:52,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
476,2011.06.21. 오후 12:52,대명리조트대명콘도 회원권 한시적상품 1230만원 인기,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적상품', 'O'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
477,2011.06.21. 오후 12:50,대명리조트 찬스 1200만원대 한정분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O')]"
478,2011.06.21. 오후 12:50,해운업서 백기든 이민주 회장 부동산 투자도 차질,"[('해운업서', 'O'), (' ', 'O'), ('백기든', 'O'), (' ', 'O'), ('이민주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
479,2011.06.21. 오후 12:49,동탄신도시 도시형 생활주택 6월 23일 계약개시,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약개시', 'O')]"
480,2011.06.21. 오후 12:45,한강신도시 10% 할인분양 현대 성우오스타는 모든 것이 다 있다,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우오스타', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
481,2011.06.21. 오후 12:39,동탄 오피스텔 3000만 원 할인 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2011.06.21. 오후 12:36,국토부 그린홈 시범단지 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
483,2011.06.21. 오후 12:36,평창토지 3.3㎡39000원 신발값보다 싸다,"[('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡39000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신발값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
485,2011.06.21. 오후 12:35,파격분양 오피스텔 3000만원대 분양,"[('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2011.06.21. 오후 12:34,지방 아파트 오르고 수도권 내리고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
487,2011.06.21. 오후 12:34,광교역 도보30초 광교 대우 푸르지오 오피스텔,"[('광교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보30초', 'TIME'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
488,2011.06.21. 오후 12:31,수원의 강남 영통 래미안 아파트 선착순 분양,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2011.06.21. 오후 12:29,동북부의 판교 ‘별내 하우스토리’ 분양 개시,"[('동북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내 하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
490,2011.06.21. 오후 12:24,2500만 원에 소형 아파트 임대사업 가능하다,"[('2500만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
491,2011.06.21. 오후 12:12,역세권 오피스텔 1억에 3채 인기분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
494,2011.06.21. 오전 11:59,개발 호재 풍부한 의왕 내손 e편한세상 아파트의 아주 특별한 혜택,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상 아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
495,2011.06.21. 오전 11:59,5월 국제여객 운송량 역대 최고 실적,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('운송량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
496,2011.06.21. 오전 11:57,그린홈 시범단지 아이디어 공모,"[('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
498,2011.06.21. 오전 11:54,송파 푸르지오 시티 청약경쟁률 10대 1 육박,"[('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
