,date,headline,keyword
0,2018.06.17. 오후 9:03,헌재 ‘재건축 부담금 위헌소송’ 또 각하,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌소송’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('각하', 'O')]"
1,2018.06.17. 오후 8:52,‘동작 협성휴포레 시그니처’ 모델하우스 1만3000명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('동작 협성휴포레 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
2,2018.06.17. 오후 7:55,경제 브리핑 국토부 중기 취업 청년·청년 창업자 전월세 대출상품 25일 출시,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
3,2018.06.17. 오후 6:58,동영상알아서 피해가고 차선 변경하고…자율주행차 신기하네,"[('동영상알아서', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가고', 'O'), (' ', 'O'), ('차선', 'O'), (' ', 'O'), ('변경하고…', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신기하네', 'O')]"
4,2018.06.17. 오후 6:40,고급주택도 새집이 좋아… 청담·논현동 신축 붐,"[('고급주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('새집이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
5,2018.06.17. 오후 6:38,우수수 떨어지는 송파 전셋값,"[('우수수', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
6,2018.06.17. 오후 6:36,부동산 공시가격 현실화도 예고… 국토부 시가반영률 단계적 인상 방안 검토,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화도', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
7,2018.06.17. 오후 6:34,마지막 달동네 백사마을 골목길·언덕 살려 재개발,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골목길·언덕', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
8,2018.06.17. 오후 6:33,고덕자이·목동래미안 등 7422가구 분양,"[('고덕자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('목동래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7422가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2018.06.17. 오후 6:32,中企 취업·창업 청년에 저리 1.2% 임차보증금 대출,"[('中', 'LOCATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('취업·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
10,2018.06.17. 오후 6:29,영상드론이 촬영한 강남 한복판 자율주행차,"[('영상드론', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT')]"
11,2018.06.17. 오후 6:07,박원순식 도시재생 뉴딜사업 속도낸다,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
12,2018.06.17. 오후 6:07,보유세 인상에 금리 쇼크까지… 된서리 맞은 부동산시장,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
13,2018.06.17. 오후 6:07,분양현장 돋보기 신풍·보라매역 더블역세권 강점 … 시세차익 2억4억원,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보라매역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4억원', 'QUANTITY')]"
14,2018.06.17. 오후 6:07,분양캘린더 청약접수 14곳·견본주택 5곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
15,2018.06.17. 오후 6:07,부동산 QA 서울 재건축초과이익 부담금 폭탄…대안은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…대안은', 'O')]"
16,2018.06.17. 오후 6:05,규제 올가미 불똥...찬바람 부는 노원,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('올가미', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥...찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION')]"
17,2018.06.17. 오후 5:56,Money  Money 숲세권에 살아볼까… 하반기 5000가구 분양 흥행예고,"[('Money Money', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행예고', 'O')]"
18,2018.06.17. 오후 5:56,알면 돈되는 부동산 상식 토지매매시 계약서 작성 체크 포인트,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
19,2018.06.17. 오후 5:48,‘동작 협성휴포레 시그니처’ 모델하우스에 주말 1.3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('동작 협성휴포레 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
20,2018.06.17. 오후 5:45,분양현장 NOW 김포고촌 캐슬앤파밀리에 시티 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('김포고촌 캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
21,2018.06.17. 오후 5:44,파주 땅값 상승률 전국 1위…0.3% 오른 서울의 6배,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY')]"
22,2018.06.17. 오후 5:44,삼송더샵 견본주택에 주말새 1.7만명…분양大戰 재개,"[('삼송더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7만명', 'QUANTITY'), ('…분양大戰', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
23,2018.06.17. 오후 5:43,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시 도시계획기사부터 투자자문사까지...건축전문 싱크탱크 명성,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획기사부터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자문사까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('건축전문', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O')]"
24,2018.06.17. 오후 5:43,공공지원 민간임대 펀드 끌어와 짓는다,"[('공공지원 민간임대 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌어와', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
25,2018.06.17. 오후 5:42,월드컵 열기도 꺾은 분양열기…전국 모델하우스 북적,"[('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
26,2018.06.17. 오후 5:42,서울 재건축 가격 차별화…부담금 대상↓피한 단지↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상↓피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지↑', 'O')]"
27,2018.06.17. 오후 5:41,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시낡은 백화점 → 新주거공간 재탄생...도시재생 롤모델로 뜨다,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생...도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('롤모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨다', 'O')]"
28,2018.06.17. 오후 5:39,현장르포 여전한 분양열기… 강남북 따로 없었다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
29,2018.06.17. 오후 5:39,SK건설 필리핀 화력발전 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
30,2018.06.17. 오후 5:39,금주의 분양 일정 전국 1만578가구 청약 돌입,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만578가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
31,2018.06.17. 오후 5:39,분양 캘린더고덕 자이 등 15곳 7973가구 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7973가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2018.06.17. 오후 5:37,재초환 이어 시공사 문제까지... 반포주공1  3주구 재건축 악,"[('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('문제까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('악', 'O')]"
33,2018.06.17. 오후 5:31,줄서서 기다리는 고덕자이 견본주택,"[('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
34,2018.06.17. 오후 5:31,방문객으로 붐비는 고덕자이 견본주택,"[('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
35,2018.06.17. 오후 5:31,뜨거운 관심받는 고덕자이,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT')]"
36,2018.06.17. 오후 5:30,뜨거운 관심 받는 고덕자이 로또분양 이어가나,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
37,2018.06.17. 오후 5:28,뜨거운 관심 받는 고덕자이 분양시장,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
38,2018.06.17. 오후 5:27,고덕자이 견본주택 방문객으로 인산인해,"[('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
39,2018.06.17. 오후 5:22,고덕자이 뜨거운 관심,"[('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
40,2018.06.17. 오후 5:22,방문객으로 붐비는 고덕자이 모델하우스,"[('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
41,2018.06.17. 오후 5:22,고덕자이 견본주택 인산인해 로또분양 이어지나,"[('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
42,2018.06.17. 오후 5:16,숨죽인 주택시장 서울 재건축 초과이익환수제 공포 확산,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
43,2018.06.17. 오후 5:15,숨죽인 주택시장 보유세 인상 초읽기.. 서울에 집 한채만 있어도 종부세 내나,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
44,2018.06.17. 오후 5:06,롯데건설 청량리 롯데캐슬 SKYL65 강북로또 대열 합류,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKYL65', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
45,2018.06.17. 오후 4:48,포토신기하네요…자율차 시승한 김현미 국토부 장관,"[('포토신기하네요…', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시승한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
47,2018.06.17. 오후 4:38,“집에서 버스 예약하세요”…M버스·광역버스 좌석예약제 노선 확대,"[('“집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예약하세요”…M버스·광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
48,2018.06.17. 오후 4:37,근로자 8명 사망 …고용부 포스코건설 특별감독,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('고용부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별감독', 'CIVILIZATION')]"
49,2018.06.17. 오후 4:37,정부 수도권 광역버스 좌석예약제 확대,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권 광역버스 좌석예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
50,2018.06.17. 오후 4:16,포토사람이 뛰어드니 딱 멈춰서네…영동대교 지나는 자율주행차,"[('포토사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어드니', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰서네…', 'O'), ('영동대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지나는', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT')]"
51,2018.06.17. 오후 4:15,포토횡단보도 앞에서 멈춰선 자율주행차,"[('포토횡단보도', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT')]"
52,2018.06.17. 오후 4:14,포토영동대교 지나가는 자율주행차,"[('포토', 'O'), ('영동대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT')]"
53,2018.06.17. 오후 4:13,포토영동대교 지나가는 자율주행차,"[('포토', 'O'), ('영동대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT')]"
54,2018.06.17. 오후 4:10, 함께 쓰는 사무공간 ‘플래그원 강남캠프’ 8월 문 연다 ,"[('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('사무공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플래그원 강남캠프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
55,2018.06.17. 오후 4:01,버스가 스스로 신호따라 교차로 통과하고 장애물도 피하고... 자율주행 신기하네,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('신호따라', 'O'), (' ', 'O'), ('교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('통과하고', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물도', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고...', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('신기하네', 'O')]"
56,2018.06.17. 오후 4:00,강남 한복판서 자율주행 빨간불에 스톱 제동은 덜컥,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판서', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불에', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('제동은', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컥', 'O')]"
57,2018.06.17. 오후 4:00,서울 도심 달린 자율주행차…정부 대국민 체험행사 열어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
58,2018.06.17. 오후 3:32,김포 고촌 캐슬앤파밀리에시티 2차 모델하우스 3일간 2만명 방문,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2018.06.17. 오후 3:19,서울서 내집 마련 청약할까 분양권 살까,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
60,2018.06.17. 오후 3:17,실제 농작물 경작되는 땅 경매 땐… 농지취득자격증명 반드시 필요,"[('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('농작물', 'O'), (' ', 'O'), ('경작되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('땐…', 'O'), (' ', 'O'), ('농지취득자격증명', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
61,2018.06.17. 오후 3:14,수도권 신도시 똘똘한 한 채의 요건… 서울 접근성·생활 인프라에 달렸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('요건…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
62,2018.06.17. 오후 2:56,일반도로 달리는 자율주행 자동차,"[('일반도로', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT')]"
63,2018.06.17. 오후 2:51,중소기업첫취직청년에전세보증금연1.2% 대출,"[('중소기업첫취직청년에전세보증금연', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
64,2018.06.17. 오후 2:32,보유세 카운트다운…집값하락 도화선 되나,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카운트다운…집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('도화선', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
65,2018.06.17. 오후 2:28,SK건설 2조2000억원 규모 ‘필리핀 석탄화력발전소’ 투자의향서 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('필리핀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
66,2018.06.17. 오후 2:23,정부 中企 취업 청년에 임차보증금대출 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
67,2018.06.17. 오후 1:53,지방선거 끝나자 기지개… 전국 1만가구 분양 재개,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
68,2018.06.17. 오후 1:31,초과이익환수제 적용 재건축 아파트 값↓ 면제 아파트↑ ,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값↓', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트↑', 'O')]"
69,2018.06.17. 오후 1:02,LH 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 3곳 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
70,2018.06.17. 오후 1:01,캠코 103억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('103억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
71,2018.06.17. 오후 12:36,6월 셋째주 고덕자이 등 전국서 8000가구 분양,"[('6월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2018.06.17. 오전 11:59,LH 하남감일 등 3곳에 공공지원 민간임대주택 사업자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남감일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
73,2018.06.17. 오전 11:57,얼굴인식으로 수속·집에서 수하물 위탁…스마트해지는 인천공항,"[('얼굴', 'ANIMAL'), ('인식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수속·집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수하물', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁…스마트해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION')]"
74,2018.06.17. 오전 11:35,‘재건축 부담금’ 공포… 대상 아파트 시가총액↓,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('공포…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액↓', 'O')]"
75,2018.06.17. 오전 11:22,중기 취업 청년에 최대 3500만원·연간 1.2% 금리 대출 지원,"[('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
76,2018.06.17. 오전 11:16,영등포구 선유도역선유도공원 ‘걷고 싶은 거리’로 조성,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선유도역선유도공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘걷고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('거리’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
77,2018.06.17. 오전 11:16,대모산서 양재천까지 한번에 걷는다…서울시 ‘녹지축’ 연결사업 추진,"[('대모산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('양재천', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘녹지축', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연결사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
78,2018.06.17. 오전 11:07,2018 건설의 날 행사 21일 개최…선언식 등 포함,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…선언식', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
79,2018.06.17. 오전 11:02,LH 올 1차 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
80,2018.06.17. 오전 11:02,LH한국지반공학회 지반 분야 중소기업 지원 기술 협약,"[('LH한국지반공학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
81,2018.06.17. 오전 11:02,중기취업 청년 및 청년창업자 위한 저리의 전월세임차보증금 대출 출시,"[('중기취업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('저리의', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
82,2018.06.17. 오전 11:01,경매사냥 소사원시선 인근 주거시설…경기 부천시 소사본동 부천소사역푸르지오 84.9㎡ 1회 유찰 3억2200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('소사원시선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천소사역푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2200만원', 'QUANTITY')]"
83,2018.06.17. 오전 11:01,LH 새정부 국가균형발전 정책 및 추진전략 특별강연회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부 국가균형발전 정책 및 추진전략 특별강연회', 'EVENT')]"
86,2018.06.17. 오전 11:01,중소기업 취업청년 대상 전월세 대출 출시…연 1.2% 저리,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('취업청년', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O')]"
87,2018.06.17. 오전 11:01,대우건설 수원고등지구서 공공지원 민간임대주택 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원고등지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
88,2018.06.17. 오전 11:01,LH 제1차 공공지원 민간임대주택 민간사업자 공모.. 수원고등 대우건설 컨소시엄,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('수원고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
89,2018.06.17. 오전 11:01,최대 3500만원…中企취업 청년 임차보증금 대출 출시,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('企취업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
91,2018.06.17. 오전 11:00,중소기업 첫 취직 청년에 전세보증금 연 1.2% 대출,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취직', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
92,2018.06.17. 오전 11:00,LH 新국가균형발전 정책 특별강연 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新국가균형발전 정책 특별강연', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2018.06.17. 오전 11:00,LH 올해 1차 공공지원 민간임대 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
95,2018.06.17. 오전 11:00,中企 취업·창업 청년에 연 1.2% 저리 임차보증금 대출,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년에', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
96,2018.06.17. 오전 11:00,수원고등·하남감일·경산하양에 공공지원 민간임대 공급,"[('수원고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하남감일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경산하양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2018.06.17. 오전 11:00,연1.2% 저리로 4년간 지원…중소기업 청년 대출상품 출시,"[('연', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리로', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원…중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
98,2018.06.17. 오전 10:36,‘재건축 부담금’ 공포 확산… 서울 재건축 아파트 시가총액 하락,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
99,2018.06.17. 오전 10:01,6월 셋째주 서울 아파트값 0.02% 올라…보유세 개편 앞두고 관망세,"[('6월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
100,2018.06.17. 오전 9:30,서울 재건축 아파트 시가총액 재건축 부담금이 갈랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
101,2018.06.17. 오전 9:02,부동산캘린더 고덕자이 등 전국 15곳 7973가구 청약 진행,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7973가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
102,2018.06.17. 오전 8:30,여권·탑승권없이 출국심사… 스마트 인천공항시대,"[('여권·탑승권없이', 'O'), (' ', 'O'), ('출국심사…', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
103,2018.06.17. 오전 8:02,지방선거 끝난 주택시장 새로운 태풍 몰려온다,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
104,2018.06.17. 오전 8:00,5대 광역시 올 여름 2만2000여가구 쏟아진다,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
105,2018.06.17. 오전 7:31,주간 실거래가강남3구 거래 실종..평균 거래금액 4억원대,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래금액', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY')]"
106,2018.06.17. 오전 7:31,집코노미 빅스·구구단 배출한 젤리피쉬 사옥으로 빌딩 재테크 성공,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('빅스', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('구구단', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배출한', 'O'), (' ', 'O'), ('젤리피쉬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
107,2018.06.17. 오전 6:00,주택시장서 중소형 강세 뚜렷…청약인기…가격 상승률 절대적으로 높아,"[('주택시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…청약인기…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('절대적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
108,2018.06.17. 오전 6:00,미분양 늪에 빠진 부동산 신탁사 유동성 ‘빨간불’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
109,2018.06.17. 오전 6:00,수도권 공공택지지구서 올 여름 1만3800여가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2018.06.17. 오전 6:00,올 아파트 입주물량 44만가구…하자시 내용증명부터,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('44만가구', 'QUANTITY'), ('…하자시', 'O'), (' ', 'O'), ('내용증명부터', 'O')]"
111,2018.06.18. 오후 10:38,세종대 산업대학원 몽골 울란바토르 도시주택공사 방문,"[('세종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('울란바토르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
112,2018.06.18. 오후 9:10,신혼희망타운 분양가 낮추고 시세차익은 환수한다,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익은', 'O'), (' ', 'O'), ('환수한다', 'O')]"
113,2018.06.18. 오후 9:06,롯데·신동아 김포 ‘캐슬앤파밀리에 시티 2차’ 분양,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2018.06.18. 오후 7:44,경제 브리핑 LH 매입임대주택사업용 다가구·공동주택 8000여 가구 매입,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택사업', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
115,2018.06.18. 오후 7:42,보유세 개편 윤곽 22일 공개,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
116,2018.06.18. 오후 6:59,4년 임대 후 분양 나인원 한남 통장 필요 없어… 분양문의 빗발,"[('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
117,2018.06.18. 오후 6:59,신혼희망타운 수서·위례서도 2억3억원에 나온다,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
118,2018.06.18. 오후 6:58,부천 힐스테이트 중동 다음달 공급,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2018.06.18. 오후 6:58,공시족 떠나자… 노량진 상권 위축,"[('공시족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('떠나자…', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
120,2018.06.18. 오후 6:33,옥상관람차 들어서는 대구 동성로… 새 랜드마크 ‘스파크’ 사업 개시,"[('옥상관람차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성로', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
121,2018.06.18. 오후 6:24,코레일 등 10개 전철 운영기관 부정승차 집중단속 실시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부정승차', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
122,2018.06.18. 오후 6:06,퇴근길 부동산 화해무드 타고 땅값 ‘들썩’ …北인접 토지 투자요령,"[('퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('화해무드', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자요령', 'O')]"
123,2018.06.18. 오후 6:03,LH 시공책임형 CM공사 사업자선정 스타트,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공책임형 CM공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
124,2018.06.18. 오후 5:55,투기지역 연내 재조정…“노원구 빠질듯”,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정…“', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빠질듯”', 'O')]"
125,2018.06.18. 오후 5:54,현실화되는 보유세 폭탄…똑똑한 절세법은,"[('현실화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('절세법은', 'O')]"
126,2018.06.18. 오후 5:47,3억 뛴 신정뉴타운 분양가… 옆동네 목동 반색,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반색', 'O')]"
127,2018.06.18. 오후 5:45,보유세 개편 권고안 22일 공개 영향은 20억 주택 종부세 100만원 늘어나...시장 충격 크지 않을 듯,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('권고안', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나...', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
128,2018.06.18. 오후 5:39,감정원 베트남에 토지행정 전수,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지행정', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
129,2018.06.18. 오후 5:39,강남재건축 앞에선 與·與도 차가운 관계,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('與·與도', 'O'), (' ', 'O'), ('차가운', 'O'), (' ', 'O'), ('관계', 'O')]"
130,2018.06.18. 오후 5:39,신혼희망타운 ‘로또분양’ 없앤다,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
131,2018.06.18. 오후 5:39,LH 영종하늘도시 단독주택·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2018.06.18. 오후 5:34,새 아파트 따라 바뀌는 서울 사교육 지도… 마곡·아현 미래 학군 급부상,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지도…', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
133,2018.06.18. 오후 5:23,신혼희망타운 아파트 시세차익 환수 나선다,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
134,2018.06.18. 오후 5:22,첨단기술 접목 12인용 소형주택 선뵐것,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선뵐것', 'O')]"
135,2018.06.18. 오후 5:22,얼어붙은 서울 주택시장...강남 하루 3건 거래,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
136,2018.06.18. 오후 5:22,보류지 처분방식에 뿔난 재개발 조합원들,"[('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('처분방식에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
137,2018.06.18. 오후 5:20,지방선거후 부동산시장 GTX 경기·KTX 세종 등 수혜지역 주목… 경협지역 투자 신중,"[('지방선거후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('경협지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
138,2018.06.18. 오후 5:19,개인투자자에게 매력 어필 실패한 리츠,"[('개인투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('어필', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O')]"
139,2018.06.18. 오후 5:12,분양현장 NOW 미사역 파라곤 상가 파라곤 스퀘어,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라곤 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
140,2018.06.18. 오후 5:12,신혼희망타운 시세차익 환수제로 로또 막는다,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수제로', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
141,2018.06.18. 오후 5:12,수도권 역세권 프리미엄 5800만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('5800만원', 'QUANTITY')]"
142,2018.06.18. 오후 5:11,반포 아파트 무슨 일… 전셋값 6개월 사이 1억2억원 뚝,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
143,2018.06.18. 오후 5:11,HUG 무주택 저소득층 임차자금 6억 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
144,2018.06.18. 오후 5:11,LH 다가구·다세대 8천가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
145,2018.06.18. 오후 5:11,군포10구역 도시환경정비…호반건설 시공사로 선정돼,"[('군포', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시환경정비…', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
146,2018.06.18. 오후 5:07,안충환 새만금개발청 차장 제3회 한독물류컨퍼런스서 새만금사업 세일즈외교,"[('안충환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한독물류컨퍼런스', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세일즈외교', 'O')]"
147,2018.06.18. 오후 5:00,한국은행 통합별관 입찰논란 쟁점 3가지,"[('한국은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'ARTIFACT'), ('별관', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰논란', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
148,2018.06.18. 오후 4:53,단독L 건설 사당2구역서 하청업체 VS 재하청 업체 몸싸움,"[('단독L', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('재하청', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('몸싸움', 'O')]"
149,2018.06.18. 오후 4:33,수서ㆍ위례 신혼희망타운 3억원대 분양... 시세차익 50%는 회수,"[('수서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('위례 신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
150,2018.06.18. 오후 4:28,침체 지방시장서 원도심권 신규 물량은 꿋꿋,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('원도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
151,2018.06.18. 오후 4:28,내년 초 장재터널 개통… 동작구 상도엠코타운애스톤파크 교통망 확대 기대,"[('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장재터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
152,2018.06.18. 오후 4:27,신혼희망타운 공급계획 이달 나온다… 시세 대비 70%이하로 공급,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('70%이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
153,2018.06.18. 오후 4:26,대금 완납했는데 소유권 이전은 늦어 피해… 임당역세권 도시개발사업 용지 매수인들 ,"[('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('완납했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전은', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어', 'O'), (' ', 'O'), ('피해…', 'O'), (' ', 'O'), ('임당역세권 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
154,2018.06.18. 오후 4:15,무너진 ‘보수 강남불패’…재건축 규제 ‘안갯속’,"[('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보수', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패’…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안갯속’', 'O')]"
155,2018.06.18. 오후 4:13,감정원 베트남 토지행정 공무원 초청연수 실시,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토지행정', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
156,2018.06.18. 오후 4:11,신축 다가구·연립주택값 서울↑ 지방↓,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·연립주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↓', 'O')]"
157,2018.06.18. 오후 4:09,한국교통안전공단 자동차 검사가 주는 사회적가치 향상 위한 워크숍 개최,"[('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사가', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
158,2018.06.18. 오후 4:02,엘시티PFV 101층 엘시티 내 주거용 레지던스 ‘엘시티 더 레지던스’ 분양,"[('엘시티PFV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2018.06.18. 오후 3:54,한국감정원 코이카와 베트남 토지행정 담당자 고위급 연수 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코이카', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토지행정', 'O'), (' ', 'O'), ('담당자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고위급', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
160,2018.06.18. 오후 3:53,철도시설공단 20일 SRT 수서역 철도부지 복합개발 사전설명회,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O')]"
161,2018.06.18. 오후 3:51,HUG 무주택 저소득층 임차자금 6억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
162,2018.06.18. 오후 3:51,경전철 신림선 공사 중...역세권 등극할 신림동 신림현대아파트,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중...역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등극할', 'O'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림현대아파트', 'ARTIFACT')]"
163,2018.06.18. 오후 3:47,한국감정원 베트남 토지행정청 공무원 초청 토지행정업무 관련 초청연수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('토지행정청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('토지행정업무', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O')]"
164,2018.06.18. 오후 3:43,북한산 자락에 위치한 미아동 벽산라이브파크 매매 거래 활발,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산라이브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
165,2018.06.18. 오후 3:41,화성개발 컨소 867억원 규모 충청내륙고속화 3공구 수주 ,"[('화성개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('867억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('충청내륙고속화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2018.06.18. 오후 3:39,근처에서 누리자 ‘올인빌’이 트렌드 ’동작 협성 휴포레시그니처’ 눈길,"[('근처에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인빌’이', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('’동작', 'O'), (' ', 'O'), ('협성', 'O'), (' ', 'O'), ('휴포레시그니처’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
167,2018.06.18. 오후 3:36,HUG 한국사회복지협의회에 무주택 저소득층 위한 임차자금 6억원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국사회복지협의회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
168,2018.06.18. 오후 3:35,7600가구 ‘그랑시티자이 단지내 상가 사업설명회 개최,"[('7600가구', 'QUANTITY'), (""'"", 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
169,2018.06.18. 오후 3:32,신혼희망타운 공급안 이달중 나온다…분양가 낮추고 차익 환수,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공급안', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
170,2018.06.18. 오후 3:32,한라 당진 수청지구 ‘한라비발디 캠퍼스’ 이달말 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2018.06.18. 오후 3:30,HUG 무주택 저소득층 임차자금 6억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
172,2018.06.18. 오후 3:17,서울 신축주택 점점 비싸지는데 지방은 정반대…왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('정반대…왜', 'O')]"
173,2018.06.18. 오후 3:14,하반기 임대주택 공급용 다가구 8000가구 매입,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
174,2018.06.18. 오후 3:13,계약 즉시 입주가능 미래가치 기대되는 ‘아산테크노밸리 5차 이지더원’ 선착순 분양,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2018.06.18. 오후 3:10,호반건설 3368억원 규모 군포10구역 정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('군포10구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
176,2018.06.18. 오후 3:09,플랜코리아일성건설 두번째 ‘푸른꿈 자람터 지원사업’ 실시,"[('플랜코리아일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸른꿈 자람터 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2018.06.18. 오후 3:05,송도 파크뷰 특별 분양 “ 접근성 높은 테마파크와 복합 관광단지”,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크와', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지”', 'O')]"
179,2018.06.18. 오후 3:03,서울 남동부 개발 호재 한몸에… 장지동 송파파인타운8단지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에…', 'O'), (' ', 'O'), ('장지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파파인타운', 'ARTIFACT'), ('8단지', 'QUANTITY')]"
180,2018.06.18. 오후 3:03,효성 평택 소사벌지구서 테라스 하우스 평택 효성해링턴코트 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴코트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2018.06.18. 오후 3:00,한라 송도 C81블록 생활형숙박시설 신축공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C81블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
182,2018.06.18. 오후 2:59,‘의왕 더샵캐슬’ 견본주택 뜨거운 열기로 문전성시,"[('‘', 'O'), ('의왕 더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
183,2018.06.18. 오후 2:55,역세권단지 수요자들 주목 ‘힐스테이트 중동’,"[('역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
184,2018.06.18. 오후 2:54,서해선소사원시 16일 개통…시흥 은계 S4블록 마지막 공공분양,"[('서해선소사원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 S4블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
185,2018.06.18. 오후 2:53,㈜한라 1817억원 규모 송도 생활형숙박시설 수주,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1817억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
186,2018.06.18. 오후 2:49,김포 센트럴 헤센 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 헤센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2018.06.18. 오후 2:46,김포도시철도로 역세권 된다...김포한강신도시 수정마을쌍용예가,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('된다...', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수정마을', 'LOCATION'), ('쌍용예가', 'ORGANIZATION')]"
188,2018.06.18. 오후 2:42,제주 서귀포시 건축허가 감소세…미분양 증가 원인,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
189,2018.06.18. 오후 2:37,얼마집 봉천동 나홀로아파트 대도 거래 활발,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
190,2018.06.18. 오후 2:26,일자리 창출 총력전에 나선 경기광주 물류도시 급부상,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물류도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
191,2018.06.18. 오후 2:22,‘역대급 고정수요’ 그랑시티자이 에비뉴 상가 사업설명회 개최,"[('‘역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2018.06.18. 오후 2:19,포스코건설 더샵과 롯데건설 캐슬이 만난 ‘의왕 더샵캐슬’ 견본주택 붐벼,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설 캐슬', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕 더샵캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
193,2018.06.18. 오후 2:11,서울 아파트 ‘매매 실종’… 강남구 하루 평균 3건 불과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실종’…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
194,2018.06.18. 오후 2:08,신혼희망타운 분양가 낮추고 시세차익 회수…회수율 논의中,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('회수…회수율', 'O'), (' ', 'O'), ('논의中', 'O')]"
195,2018.06.18. 오후 2:02,도시개발 열띤 하남 입지 누리는 지식산업센터 ‘하남테크노밸리 U1 센터’ 분양,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열띤', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2018.06.18. 오후 2:02,경기북부2차 테크노밸리 ‘의정부 메트하임 센트리버’ 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부 메트하임 센트리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2018.06.18. 오후 2:01,부동산 투자의 블루오션 지식산업센터 ‘하남 미사 에코큐브 지식산업센터’ 완판 임박,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코큐브 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
198,2018.06.18. 오후 1:59,HUG 무주택 저소득층 임차자금으로 6억 지원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
199,2018.06.18. 오후 1:58,‘연신내역 트리플파크’ 지주 조합원 모집나서,"[('‘', 'O'), ('연신내역 트리플파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지주', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집나서', 'O')]"
200,2018.06.18. 오후 1:56,중소형·대단지 프리미엄으로 인기 ‘화성시청역 서희스타힐스4차 숲속마을’ ,"[('중소형·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차 숲속마을', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
201,2018.06.18. 오후 1:54,HUG 무주택 저소득층 위한 임차자금 6억원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
202,2018.06.18. 오후 1:53,포스코건설 훈풍 이번엔 분당이다 분당 더샵 파크리버 분양소식에 이목 집중,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이다', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 파크리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
203,2018.06.18. 오후 1:51,도시철도 개통 수혜… 김포 풍무 오피스텔 넘버원리치안 선보여,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('넘버원리치안', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
204,2018.06.18. 오후 1:51,청라국제도시 ‘청라 리베라움 더 레이크’ 경쟁력 갖춘 분양가에 최고입지 눈길,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 리베라움 더 레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2018.06.18. 오후 1:43,명문 학군 지역 시세 이끄는 핵심 역할 주목할 단지는 어디,"[('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
206,2018.06.18. 오후 1:38,보안특화 시스템 적용한 ‘산방산 코아루 아이비타운’,"[('보안특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산방산 코아루 아이비타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
207,2018.06.18. 오후 1:27,강남건물주협회 ‘건물주 되기’ 아카데미 개최,"[('강남건물주협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기’', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2018.06.18. 오후 1:27,얼마집 전용84㎡ 5억원 초반 몰세권 구로 신구로자이,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억원 초반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신구로자이', 'ARTIFACT')]"
209,2018.06.18. 오후 1:26,송도센트럴파크 공세권 연수구 송도푸르지오월드마크7단지 주상복합 매매 완료,"[('송도센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도푸르지오월드마크7단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
210,2018.06.18. 오후 1:24,얼마집 갭투자로 후끈 봉천동 관악드림타운,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악드림타운', 'ARTIFACT')]"
211,2018.06.18. 오후 1:18,LH 영종하늘도시 단독주택용지·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2018.06.18. 오후 1:16,SRT 수서역 일대 복합 환승센터로 개발,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('환승센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
213,2018.06.18. 오후 1:14,LH 하반기 매입임대주택 8000가구 매입… 청년·신혼부부에 저렴하게 임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
215,2018.06.18. 오후 12:13,한라 송도 생활숙박시설 공사도급약정 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
216,2018.06.18. 오후 12:10,LH 영종하늘도시 단독주택 180필지·종교용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('180필지', 'QUANTITY'), ('·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2018.06.18. 오후 12:02,지방 중소도시 시내권 아파트 선호↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시내권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호↑', 'O')]"
218,2018.06.18. 오후 12:02,LH 영종하늘도시에 단독주택용지·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2018.06.18. 오후 12:01,LH 스마트시티 적용 중소·벤처기업 신기술 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
220,2018.06.18. 오후 12:01,LH 올 하반기 다가구·공동주택 8000여호 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다가구·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
221,2018.06.18. 오후 12:01,KTX 등 열차 위약금 출발 3시간 전 10% 부과키로,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간 전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과키로', 'O')]"
222,2018.06.18. 오후 12:00,부동산114 하반기 부동산 전망 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2018.06.18. 오전 11:56,동부건설 ‘과천 센트레빌’ 이달 1921일 정당 계약 진행,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 1921일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
225,2018.06.18. 오전 11:46,LH 임대용 다세대·다가구 8000가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
226,2018.06.18. 오전 11:42,호반건설 군포10구역 재개발 시공사 전정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('전정', 'O')]"
227,2018.06.18. 오전 11:37,100% 토지 매입해 사업안정성 높였다.…’동두천 쌍용예가 더 테라스힐,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('사업안정성', 'O'), (' ', 'O'), (""높였다.…'"", 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 테라스힐', 'ARTIFACT')]"
228,2018.06.18. 오전 11:32,교통과 주거인프라 모두 갖췄다 수원커낼파크아파텔 600만원대 합리적 공급가로 눈길,"[('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O'), (' ', 'O'), ('수원커낼파크아파텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
229,2018.06.18. 오전 11:32,한라 1817억 규모 송도 생활형숙박시설 신축공사 계약 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1817억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
230,2018.06.18. 오전 11:32,소래포구 프리미엄 누려요…논현동 에코메트로10단지한화꿈에그린,"[('소래포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누려요…', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로10단지', 'ARTIFACT'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
231,2018.06.18. 오전 11:31,접경지를 가다금강산도 철도 연결하면…멀다고 하면 안되갔구나,"[('접경지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('금강산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결하면…멀다고', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('안되갔구나', 'O')]"
232,2018.06.18. 오전 11:31, Build Up Korea 2018 중앙亞 최대 ‘순환도로’수주… 종합 디벨로퍼 ‘탄탄대로’ 닦는다,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'ORGANIZATION'), ('앙亞', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘순환도로’수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘탄탄대로’', 'O'), (' ', 'O'), ('닦는다', 'O')]"
233,2018.06.18. 오전 11:31, Build Up Korea 2018 홍콩서 베트남·카자흐까지… 올 해외수주 25억달러 ‘업계 1위’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Kore', 'LOCATION'), ('a', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('25억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
234,2018.06.18. 오전 11:31,내달 ‘전주 인후 더샵’ 478가구,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인후', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('478가구', 'QUANTITY')]"
235,2018.06.18. 오전 11:31,교육 특화 ‘당진 한라비발디’,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
236,2018.06.18. 오전 11:30,접경지를 가다평양가는 표 얼마예요 관광객 북적이는 도라산역,"[('접경지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('평양', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마예요', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('도라산역', 'LOCATION')]"
237,2018.06.18. 오전 11:30,접경지를 가다경의선의 모든 歷史 날짜까지 기억…다시 달리는 날 기다려,"[('접경지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('歷史', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜까지', 'O'), (' ', 'O'), ('기억…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O')]"
238,2018.06.18. 오전 11:29,호반건설 군포10구역에 아파트·오피스텔 1천668가구 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1천668가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2018.06.18. 오전 11:29,‘경희궁자이’ 강북최고 굳히나,"[('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('굳히나', 'O')]"
240,2018.06.18. 오전 11:28,오피스텔 입주폭탄…전세시장 폭격하나,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭격하나', 'O')]"
241,2018.06.18. 오전 11:27,신혼희망타운 ‘반값’ 공급 차익절반 ‘환수’,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘환수’', 'O')]"
242,2018.06.18. 오전 11:25,헤럴드포럼진미윤 한국토지주택공사 토지주택연구원 연구위원호모 헌드레드 시대의 유감,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('진미윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), ('호모 헌드레드', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
243,2018.06.18. 오전 11:25,수익형 부동산 훈풍에 전문가들 ‘옥석 가려야’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려야’', 'O')]"
244,2018.06.18. 오전 11:24,반포 전세 2억 뚝↓ 도대체 무슨 일…서초구 전셋값 18주 연속 하락,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('18주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
245,2018.06.18. 오전 11:24,삶의 질 따지는 주택 수요자 문화시설 옆 주거시설 눈길,"[('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('따지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
246,2018.06.18. 오전 11:22,국제이주공사 미국투자이민 23일 폴저 사장 초청세미나 이벤트도 풍성  ,"[('국제이주공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폴저', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
247,2018.06.18. 오전 11:22,신혼희망타운 싸게 공급하는 대신 시세차익은 수익공유형 모기지로 환수,"[('신', 'ARTIFACT'), ('혼희', 'ARTIFACT'), ('망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
248,2018.06.18. 오전 11:21,우수한 학군과 교통망 개선 호재 위례 신도시 위례호반베르디움,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
249,2018.06.18. 오전 11:20,창간기획 부동산 정책 진단“내년 집값 하락· 보합…집 사려면 올 연말이나 내년 상반기 이후”,"[('창간기획', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('진단“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락·', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기 이후', 'DATE'), ('”', 'O')]"
250,2018.06.18. 오전 11:20,창간기획 부동산 정책 진단전문가 40% 文 정책에 낙제점… 변수는 보유세,"[('창간기획', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('진단전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점…', 'O'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION')]"
251,2018.06.18. 오전 11:20,창간기획 부동산 정책 진단정부 부동산 투기 근절 정책 조급증…수치의 함정 경고,"[('창간기획', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('조급증…수치의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
252,2018.06.18. 오전 11:19,수성범어 에일린의뜰 오픈 3일만에 2만5000여명 방문 21일 1순위 ,"[('수성범어 에일린의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
253,2018.06.18. 오전 11:17,집객력 확보한 휴일 없는 항아리 상권 ‘위례 센트라포레’ 상가 분양,"[('집객력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 센트라포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2018.06.18. 오전 11:13,닭장 아파트는 싫다…건폐율 낮은 단지에 프리미엄,"[('닭장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다…건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
256,2018.06.18. 오전 11:09,LH 하반기 매입임대사업용 다가구·공동주택 8천가구 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
257,2018.06.18. 오전 11:03,군포10구역 도시환경정비사업 호반건설 시공사로 선정,"[('군포10구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2018.06.18. 오전 10:58,SRT 수서역 환승센터 복합개발 사전설명회 20일 열려,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
259,2018.06.18. 오전 10:57,낮아서 좋다…5층 이하 저층주택 분양 잇달아,"[('낮아서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…', 'O'), ('5층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저층주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
260,2018.06.18. 오전 10:57,한라 송도 생활숙박시설 공사도급약정 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
261,2018.06.18. 오전 10:56,52시간 건설현장에선 무슨일이…‘오후 5시 모든 컴퓨터 꺼져’,"[('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('건설현장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이…‘', 'O'), ('오후 5시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퓨터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('꺼져’', 'O')]"
262,2018.06.18. 오전 10:55, 충남 당진수청지구 ‘한라비발디 캠퍼스’ 이달말 분양 ,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2018.06.18. 오전 10:53,한라 송도 숙박시설 공사도급약정·18공주기장 재포장 시설공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급약정·', 'O'), ('18공주기장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재포장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
265,2018.06.18. 오전 10:51,보유세 개편 앞두고 관망 분위기,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
266,2018.06.18. 오전 10:50,신혼희망타운 ‘반값’에 주고 이익 절반 ‘환수’,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘환수’', 'O')]"
267,2018.06.18. 오전 10:47,한라 송도 45층 레지던스 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2018.06.18. 오전 10:45,김포공항서 러시아인 신부한국인 신랑 전통혼례,"[('김포공항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신부', 'CIVILIZATION'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신랑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전통혼례', 'O')]"
269,2018.06.18. 오전 10:44,철도공단 SRT 수서역 환승센터 개발 사전설명회 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2018.06.18. 오전 10:41,지방건설사들 전국으로 사업확장 나선다 ,"[('지방건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업확장', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
271,2018.06.18. 오전 10:40,신한은행 글로벌PMC와 해외부동산투자자문 서비스 제휴,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌PMC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산투자자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
272,2018.06.18. 오전 10:37,한라 1817억원 규모 송도 생활형숙박시설 공사 수주,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1817억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2018.06.18. 오전 10:36,한라 1817억원 규모 송도 생활숙박시설 공사도급약정 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1817억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
274,2018.06.18. 오전 10:35,부동산114 부동산 청약전략 지역 순회 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2018.06.18. 오전 10:35,LH 영종하늘도시 단독주택용지 종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2018.06.18. 오전 10:35,개발 수혜 기대되는 중랑구 면목두산2단지,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면목두산', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
277,2018.06.18. 오전 10:32,한라 송도 생활숙박시설 공사도급약정 체결…1817억 규모,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사도급약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…', 'O'), ('1817억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
278,2018.06.18. 오전 10:30,부동산투자분석전문가협회CCIM 한국협회 정기 부동산 세미나 개최,"[('부동산투자분석전문가협회CCIM 한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
279,2018.06.18. 오전 10:29,호반건설 ‘군포10구역 도시환경정비사업’ 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포10구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
280,2018.06.18. 오전 10:28,지방 단독주택 등 급증하며 가격하락세,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하며', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락세', 'O')]"
281,2018.06.18. 오전 10:28,늦어도 내달 신혼희망타운 윤곽..2억3억원대 반값아파트 나온다,"[('늦어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽..', 'O'), ('2억3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
282,2018.06.18. 오전 10:22,호반건설 3368억원 규모 군포10구역 도시환경정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3368억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('군포10구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2018.06.18. 오전 10:21,LH 올 하반기 매입임대주택 8000가구 매입…시세 30% 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2018.06.18. 오전 10:21,신축 다가구·연립 가격 ‘서울 뛰고 지방 내리고’,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고’', 'O')]"
285,2018.06.18. 오전 10:20,철도공단 SRT 수서역 환승센터 복합개발 사전설명회 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역 환승센터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2018.06.18. 오전 10:20,한라 1817억 규모 인천 송도 생활형숙박시설 신축공사 계약 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1817억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활형숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
287,2018.06.18. 오전 10:17,미국 LA 최고급 주상복합 ‘하얏트 센트릭’ 투자 설명회 개최,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하얏트 센트릭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2018.06.18. 오전 10:14,얼마집 초역세권·명문 학군 갖춘 래미안대치팰리스2단지,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권·명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
289,2018.06.18. 오전 10:14,교통안전공단 7세이하 어린이 대상 카시트 무상보급 추진,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7세이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('카시트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상보급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
290,2018.06.18. 오전 10:11,한국교통안전공단 7세이하 자녀 둔 가정 어린이 카시트 무상 보급,"[('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7세이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('카시트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
291,2018.06.18. 오전 10:10,소액으로 투자 가능하고 리스크 적은 오피스텔로 돈이 몰린다 ,"[('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하고', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
292,2018.06.18. 오전 10:05,호반건설 경기 군포10구역 환경정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('10구역 환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2018.06.18. 오전 10:04,첨단 기업도시로 탈바꿈하는 강동구 직주근접 오피스텔 ‘고덕역 효성해링턴타워 더퍼스트’ 각광,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴타워 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
294,2018.06.18. 오전 10:02,용산마스터플랜 직접 수혜 기대감...이촌동 이촌코오롱아파트,"[('용산마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감...', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌코오롱아파트', 'ARTIFACT')]"
295,2018.06.18. 오전 10:01,LG유플러스 IoT 적용한 스마트 욕실 만든다,"[('LG유플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
296,2018.06.18. 오전 9:58,호반건설 3368억 규모 ‘군포10구역 도시환경정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3368억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포10구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2018.06.18. 오전 9:57,분양시장에 불어닥친 ‘미니멀 라이프’  청주 강서 나보나시티 인기,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('불어닥친', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니멀', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프’', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나보나시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
298,2018.06.18. 오전 9:57,생활 인프라·교통망 확대되는 공덕동 공덕래미안5차 최근 전세로 거래돼,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕래미안5차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
299,2018.06.18. 오전 9:56,한신공영 제12회 한국 유학 베트남동문 초청행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국 유학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남동문 초청행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
300,2018.06.18. 오전 9:54,부동산114 부동산 시장 전망 포럼·지역 순회 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼·지역', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2018.06.18. 오전 9:54,LH  중소벤처기업 기술개발 지원위한 신기술 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원위한', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
302,2018.06.18. 오전 9:53,SK건설 동래 3차 SK VIEW 걸어서 백화점·마트 가는 몰세권 프리미엄 누린다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점·마트', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
303,2018.06.18. 오전 9:52,부동산114 ‘하반기 부동산 전망 및 청약 전략’ 순회 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
304,2018.06.18. 오전 9:50,틈새평면 주력평면으로 자리매김…가성비 최고,"[('틈새평면', 'O'), (' ', 'O'), ('주력평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김…가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
305,2018.06.18. 오전 9:49,인천지하철 시민공원역 직통 신개념 메디 앤 라이프 복합몰 아인애비뉴 분양,"[('인천', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시민공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직통', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('메디', 'O'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('아인애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2018.06.18. 오전 9:49,청담사거리 상권 상업용 빌딩 매매사례 분석,"[('청담사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
308,2018.06.18. 오전 9:47,10년 만에 새 아파트 공급…동작 협성휴포레 시그니처 가보니,"[('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협성휴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
309,2018.06.18. 오전 9:46,LH 매입임대주택으로 쓸 주택 8000가구 하반기 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
310,2018.06.18. 오전 9:44,얼마집 한 달 만에 호가 1억 상승 마곡엠벨리7단지,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡엠벨리', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY')]"
312,2018.06.18. 오전 9:42,‘대출족쇄’ 풀리는 경희궁자이 강북 ‘대장’ 굳히나,"[('‘대출족쇄’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('굳히나', 'O')]"
313,2018.06.18. 오전 9:40,LH 인천영종하늘도시서 주거전용 단독주택용지 180필지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천영종하늘도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('180필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2018.06.18. 오전 9:36,교통안전공단 7세이하 어린이 카시트 1600개 무상보급,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7세이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('카시트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1600개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상보급', 'O')]"
315,2018.06.18. 오전 9:36,오피스텔 입주폭탄…전세시장 폭격하나,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭격하나', 'O')]"
316,2018.06.18. 오전 9:35,LH 영종하늘도시 단독주택·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2018.06.18. 오전 9:34,부동산114 하반기 부동산 전망 및 청약 전략 순회 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2018.06.18. 오전 9:30,현대엔지니어링 지하철 1호선·SRT 지제역 도보 이용 힐스테이트 지제역 7월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2018.06.18. 오전 9:27,한신공영 제12회 한국 유학 베트남 동문 초청행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국 유학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문 초', 'EVENT'), ('청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
321,2018.06.18. 오전 9:24,교통안전공단 7세 이하 어린이 대상 카시트 무상보급,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7세 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('카시트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상보급', 'O')]"
322,2018.06.18. 오전 9:22,중흥 ‘사하 구평지구 중흥S클래스’ 주말 3일간 약 1만명 방문,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2018.06.18. 오전 9:19,LH 매입임대주택 공급 확대 위해 하반기 8000가구 추가 매입 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
324,2018.06.18. 오전 9:18,한경부동산 초역세권 강남권 빌라로 월세 받아볼까,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
325,2018.06.18. 오전 9:12,정원 파고 테라스 넣고…저층주택이 살아남는 방법,"[('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('넣고…저층주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
326,2018.06.18. 오전 9:11,한신공영 제12회 한국 유학 베트남동문 초청행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국 유학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남동문 초청행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2018.06.18. 오전 9:07,LH 하반기 전국 8천가구 매입…매입임대주택 공급 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…매입임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
328,2018.06.18. 오전 9:05,강남3구 사라진 아파트거래… 부동산규제 더 심화될 듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
329,2018.06.18. 오전 9:01,단독주택 선호 현상 뚜렷… 눈길 끄는 수지 단독주택은,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택은', 'O')]"
330,2018.06.18. 오전 8:52,그랑시티자이 에비뉴 상가 분양 전 사업설명회 개최,"[('그랑시티자이 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2018.06.18. 오전 8:52,서울시 집수리 아카데미 2차 수강생 선착순 모집…20일부터 5일간,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5일간', 'DATE')]"
332,2018.06.18. 오전 8:49,얼마집 입주 앞두고 5000만1억 웃돈 송도더샵센트럴시티,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵센트럴시티', 'ARTIFACT')]"
333,2018.06.18. 오전 8:39,한신공영 ‘12회 한국유학 베트남 동문 초청행사’ 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국유학 베트남 동문 초청행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2018.06.18. 오전 8:35,화성개발 국가유공자 노후주택 보수 사회공헌사업 참여,"[('화성', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택 보수 사회공헌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
335,2018.06.18. 오전 8:31,집코노미 분양 대행사 대표의 폭로 모델하우스 방문객수 절반은 거짓말,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓말', 'O')]"
336,2018.06.18. 오전 8:22,은마아파트 35층 계획 수정에도 재건축 심의 또 좌절,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절', 'O')]"
337,2018.06.18. 오전 8:17,신혼희망타운 분양가 낮추고 시세차익 환수한다,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수한다', 'O')]"
338,2018.06.18. 오전 8:13,‘로또 아파트 어딨나’… 주말 분양시장에 9만명 북적,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어딨나’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
339,2018.06.18. 오전 8:09,현대엔지 ‘힐스테이트 지제역’ 7월 분양,"[('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 지제역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2018.06.18. 오전 7:31,집코노미 북적북적…옮겨 지은 문화재 지정 전통한옥에 야생화 정원 조성했더니,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적…옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('야생화', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성했더니', 'O')]"
341,2018.06.18. 오전 7:02,한신공영 한국 유학 베트남동문 초청행사 가져,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
342,2018.06.18. 오전 6:21,선거는 끝났다…멈췄던 분양 스타트,"[('선거는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다…멈췄던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
343,2018.06.18. 오전 6:16,‘시리즈 아파트’가 성공하는 이유,"[('‘시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
344,2018.06.18. 오전 6:03,신혼희망타운 위례·수서 3억원대 분양…사실상 반값,"[('신', 'ARTIFACT'), ('혼희망', 'ARTIFACT'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
345,2018.06.18. 오전 6:03,신혼희망타운 분양가 낮추고 시세차익 환수한다,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수한다', 'O')]"
346,2018.06.18. 오전 6:02,지방선거로 미뤘던 분양 쏟아진다…8월까지 10만가구 대기,"[('지방선거', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
347,2018.06.18. 오전 6:01,미 금리 인상에 보유세 개편 임박…부동산 시장 파티 완전히 끝나나,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상에', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파티', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
348,2018.06.18. 오전 6:01,서울시 집수리 아카데미 2차 수강생..선착순 30명 모집,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집수리 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), ('..선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
349,2018.06.18. 오전 6:01,시중 부동자금 1천90조원 돌파…넉달 연속 사상 최대,"[('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천90조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('넉달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
350,2018.06.18. 오전 6:00,M버스·광역버스 좌석예약제 25일부터 확대 시행,"[('M버스·', 'O'), ('광역버스 좌석예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
351,2018.06.18. 오전 5:51,강남3구 아파트 거래절벽 현실화…지난주 거래량 0건,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY')]"
352,2018.06.18. 오전 5:38,맹모들의 재건축 만년 기대주 은마가 흔들,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('만년', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
353,2018.06.18. 오전 5:32,자율주행차가 영동대로 한복판에…시내서 타도 괜찮을까,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한복판에…시내서', 'O'), (' ', 'O'), ('타도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
354,2018.06.18. 오전 3:04,잇단 개발 호재… 서울 동북권 거점 ‘찜’,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
355,2018.06.18. 오전 3:04,판교 임대아파트 분양 전환가격 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환가격', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
356,2018.06.18. 오전 3:03,서울 전세금 0.02% 떨어져… 13주 연속 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('13주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
357,2018.06.18. 오전 12:32,아파트 예상분양률 3개월째 전국 최저치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('예상분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
358,2018.06.18. 오전 12:00,빌라정보통 중개수수료 없는 무료 빌통투어로 신축빌라분양 성공…높은 만족도 보여,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('빌통투어로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공…높은', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
359,2018.06.19. 오후 10:13,고덕자이 신혼부부 특별공급 경쟁률 17대1,"[('고덕자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17대1', 'QUANTITY')]"
360,2018.06.19. 오후 8:26,週 52시간 플랜트 산업 생존 위협,"[('週', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
361,2018.06.19. 오후 7:14,고침 그래픽 우리나라 가구 순자산 중 75%가 부동산,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('순자산', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
362,2018.06.19. 오후 6:38,국토부환경부 통합 물 관리 업무 협약,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
363,2018.06.19. 오후 6:34,이리츠코크렙 공모주 청약 미달,"[('이리츠코크렙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공모주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
364,2018.06.19. 오후 6:26,사진인천공항 사회적 가치 실현을 위한 비전 선포식,"[('사진', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실현을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
365,2018.06.19. 오후 6:20,입주 폭탄 파주·화성·용인·남양주… 전세 물량 1억원 안팎 바겐세일,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바', 'EVENT'), ('겐세일', 'O')]"
366,2018.06.19. 오후 6:18,어 1층 분양가 제일 비싸네,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
367,2018.06.19. 오후 6:18,로또 과천 위버필드 잔여분 인터넷 청약,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
368,2018.06.19. 오후 6:18,줄어든 SOC 예산 메울 민자사업 확대해야,"[('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('메울', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
369,2018.06.19. 오후 6:17,택배대란 예방… 지하 주차장 높이 2.7m 이상으로 높여,"[('택배대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예방…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7m 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
370,2018.06.19. 오후 6:16,학교용지부담금·기부채납액도 개발비용 인정,"[('학교용지부담금·기부채납액도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발비용', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
371,2018.06.19. 오후 6:16,양주 옥정 점포겸용 단독택지 70필지 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2018.06.19. 오후 6:15,5월 주택 거래량 뚝… 전국 7만 건 밑돌아,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
373,2018.06.19. 오후 6:08,허성무 창원시장 당선인 시험대…현안 해양신도시 개발방향은,"[('허성무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험대…현안', 'O'), (' ', 'O'), ('해양신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방향은', 'O')]"
374,2018.06.19. 오후 6:06,10억까지 치솟은 판교 임대아파트… 분양전환하려다 보니,"[('10억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환하려다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
376,2018.06.19. 오후 6:02,“민자도로 공공보다 두 배 비싸”…요금 낮추려면,"[('“민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸”…요금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추려면', 'O')]"
377,2018.06.19. 오후 5:54,주52시간 초읽기…위기에 내몰리는 중소건설사 ,"[('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초읽기…위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O')]"
378,2018.06.19. 오후 5:52,금싸라기 유엔사 땅 개발 본궤도…날개다는 용산,"[('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…날개다는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
380,2018.06.19. 오후 5:45,단독삼성물산 韓銀 통합별관 입찰분쟁 조정 취하,"[('단독삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합별관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('취하', 'O')]"
381,2018.06.19. 오후 5:44,저층 주택 테라스·다락 특화설계 적극 도입…수요자 눈도장 쾅,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스·다락', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O'), (' ', 'O'), ('쾅', 'O')]"
382,2018.06.19. 오후 5:33,뜨거워지는 여름 분양 SK건설 동래 3차 SK VIEW,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT')]"
383,2018.06.19. 오후 5:31,뜨거워지는 여름 분양 대우건설 원흥 퍼스트 푸르지오 시티,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원흥 퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
384,2018.06.19. 오후 5:29,뜨거워지는 여름 분양 시티건설 대덕수청 시티프라디움,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청 시티프라디움', 'ARTIFACT')]"
385,2018.06.19. 오후 5:29,마곡산단 마지막 땅 잡자 뜨거운 입주 경쟁,"[('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
386,2018.06.19. 오후 5:29,힐스테이트 중동 내달 분양,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2018.06.19. 오후 5:29,아파트 지하주차장 높이 2.7ｍ 이상으로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7ｍ 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
388,2018.06.19. 오후 5:29,래미안 목동 고덕 자이 청약자 얼마나 몰릴까,"[('래미안 목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
389,2018.06.19. 오후 5:29,공모 설계 갈등 커지자...발뺌하는 서울시,"[('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('커지자...', 'O'), (' ', 'O'), ('발뺌하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
390,2018.06.19. 오후 5:27,성수 재개발 또 제동…4개지구 속도 맞춰야,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
391,2018.06.19. 오후 5:27,아파트 지하주차장 높이 2.7m로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7m', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
392,2018.06.19. 오후 5:27,준강남의 위력…수도권 이끄는 성남·과천·하남,"[('준', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위력…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY')]"
393,2018.06.19. 오후 5:27,뜨거워지는 여름 분양 삼성물산 래미안 목동아델리체,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동아델리체', 'ARTIFACT')]"
394,2018.06.19. 오후 5:26,시동거는 과천 주암지구…내년 토지수용,"[('시동거는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주암지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지수용', 'O')]"
395,2018.06.19. 오후 5:26,부천 힐스테이트 중동,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
396,2018.06.19. 오후 5:25,부산 동대신역 비스타동원,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대신역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타동원', 'ARTIFACT')]"
397,2018.06.19. 오후 5:24,뜨거워지는 여름분양 전국 4만가구 봇물..낮은 분양가에 시세차익 기대도 쏠쏠,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물..낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
398,2018.06.19. 오후 5:18,뜨거워지는 여름 분양 신혼부부 더 넓어진 내집마련···특별공급을 찜하라,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련···특별공급을', 'O'), (' ', 'O'), ('찜하라', 'O')]"
400,2018.06.19. 오후 5:17,뜨거워지는 여름 분양 현대건설 힐스테이트 학익,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학익', 'O')]"
401,2018.06.19. 오후 5:17,뜨거워지는 여름 분양 포스코건설·롯데건설 의왕 더샵캐슬,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵캐슬', 'ARTIFACT')]"
402,2018.06.19. 오후 5:17,뜨거워지는 여름 분양 두산건설 신동백 두산위브더제니스,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
403,2018.06.19. 오후 5:17,뜨거워지는 여름 분양 ㈜한라 당진 수청 한라비발디 캠퍼스,"[('뜨거워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION')]"
404,2018.06.19. 오후 5:13,5월 주택매매 전국 6만8000건…전년동월比 20.3%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
405,2018.06.19. 오후 5:06,민자사업 활성화 토론회… ‘민간공공’ 합리적 방안 모색,"[('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘민간공공’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
406,2018.06.19. 오후 5:05,LH 양주 옥정에 주택용지 70필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY')]"
407,2018.06.19. 오후 5:05,금천구·SH공사 보린사랑주택 공급,"[('금천구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보린사랑주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2018.06.19. 오후 5:05,건설의 날 기념행사 21일 개최,"[('건', 'EVENT'), ('설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2018.06.19. 오후 5:05,저금리·경기불황 지속… 수익형 부동산도 양극화,"[('저금리·경기불황', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
410,2018.06.19. 오후 5:05,신혼희망타운 양·질 모두 잡는다,"[('신혼희망', 'ARTIFACT'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('양·질', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
411,2018.06.19. 오후 5:05,공원형 아파트에 택배차 진입 가능,"[('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('택배차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
412,2018.06.19. 오후 5:05,국토부환경부 ‘통합 물관리’ MOU,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘통합', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
413,2018.06.19. 오후 5:04,서울 주택매매 37% 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
414,2018.06.19. 오후 4:50,LH 온나라부동산포털 네이밍 공모전 시상식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온나라부동산포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('네이밍 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2018.06.19. 오후 4:38,LH 양주신도시에 점포겸용 단톡주택용지 70필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단톡주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('70필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2018.06.19. 오후 4:37,직주근접성 뛰어난 서대문구 남가좌현대아파트 최근 전세 거래돼,"[('직주근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남가좌현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
417,2018.06.19. 오후 4:32,아파트 지하주차장 높이 2.7m 이상 올려 택배 대란 막는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7m 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
418,2018.06.19. 오후 4:29,SS이슈삼성물산 래미안 접는다는 루머에 사실 아니다,"[('SS이슈', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접는다는', 'O'), (' ', 'O'), ('루머에', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
419,2018.06.19. 오후 4:23,LX 파견·용역근로자 172명 정규직 추가 전환,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파견·', 'O'), ('용역근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('172명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
420,2018.06.19. 오후 4:21,집 앞에서 힐링해요…판교신도시 판교원3단지휴먼시아푸르지오,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링해요…', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교원3단지', 'ARTIFACT'), ('휴먼시아푸르지오', 'ARTIFACT')]"
421,2018.06.19. 오후 4:12,롯데·신동아 김포 고촌 캐슬앤파밀리에 시티 2차 분양 ,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
