,date,headline,keyword
0,2016.11.27. 오후 10:43,청주 가경 아이파크 견본주택 사흘간 3만여명 북적,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
1,2016.11.27. 오후 10:37,대림산업 e편한세상 서울대입구 등 견본주택 4만1000여명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 서울대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
2,2016.11.27. 오후 10:30,대우건설 연희파크푸르지오 견본주택 등 사흘간 7만9천여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연희파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만9천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
3,2016.11.27. 오후 10:23,여야 조세소위 법인세 주말 담판 결렬…예산부수법안 보다 수정안 중요할 듯,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('조세소위', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('담판', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬…예산부', 'CIVILIZATION'), ('수법안', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('중요할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
4,2016.11.27. 오후 9:22,年 2000만원 이하 임대소득자 과세 가능성에 주택시장 ‘긴장’,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘긴장’', 'O')]"
5,2016.11.27. 오후 9:02,동탄2신도시 중흥S클래스 에코밸리 강추위에도 2만여명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강추위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
6,2016.11.27. 오후 8:57,실수요자 내년 대출 고삐 죄기 전 연말까지 ‘막차’ 탑승 기회,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘막차’', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
7,2016.11.27. 오후 8:57,분양 단신이대역 역세권 ‘신촌 그랑자이’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌 그랑자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2016.11.27. 오후 8:57,분양 단신실내공기 정화 ‘춘천 한숲시티’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신실내공기', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
9,2016.11.27. 오후 8:57,분양 단신디자인 특화 ‘세종 더샵 예미지’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
10,2016.11.27. 오후 8:57,분양 단신창원에 복합단지 ‘아티움시티’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'LOCATION'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아티움시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
11,2016.11.27. 오후 8:35,집단대출 규제 피한 단지 북적... e편한세상 3개 현장에 4만1천명 방문,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북적...', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
12,2016.11.27. 오후 7:40,라인건설EG건설 대학입시 브런치 교육설명회 개최,"[('라인건설EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학입시', 'O'), (' ', 'O'), ('브런치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
13,2016.11.27. 오후 7:28,호반건설 사랑의 연탄·김장 나눔’ 봉사활동 펼쳐,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('김장', 'EVENT'), (' ', 'O'), (""나눔'봉사활동"", 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
14,2016.11.27. 오후 7:21,랜드마크 상징으로 부상한 스카이 브리지,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상징으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('스카', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('브리지', 'O')]"
15,2016.11.27. 오후 7:18,2000만원 이하 임대소득 과세되나 야당 유예 반대…전문가 경착륙 우려,"[('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세되나', 'O'), (' ', 'O'), ('야당', 'O'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
16,2016.11.27. 오후 7:17,대기줄 사라진 서울 모델하우스,"[('대기줄', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
17,2016.11.27. 오후 7:16,지난달 미분양...4.9% 줄었다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양...', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
18,2016.11.27. 오후 7:14,용산공원내 부처 나눠먹기식 시설 설치 백지화,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기식', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
19,2016.11.27. 오후 7:00,‘미분양’ 줄었지만 ’악성’은 늘어,"[('‘미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('’악성’은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
20,2016.11.27. 오후 6:49,두산건설 부산 정관신도시서 272세대 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('272세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2016.11.27. 오후 6:36,동천파크자이 견본주택 사흘 동안 2만명 북적,"[('동천파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
22,2016.11.27. 오후 6:00,용산공원 건물 확 줄인 센트럴파크로,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
23,2016.11.27. 오후 5:49,용산공원 부지에 새 건물 안짓는다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
24,2016.11.27. 오후 5:28,MK 추천매물 구리 갈매지구 상업용지 44억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('44억원', 'QUANTITY')]"
25,2016.11.27. 오후 5:28,용산공원 기초공사만 앞으로 10년…왜이리 늦어지나,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기초공사만', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('…왜이리', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나', 'O')]"
26,2016.11.27. 오후 5:27,남천 금호어울림 더 비치 분양,"[('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2016.11.27. 오후 5:27,잇단 동시청약…바뀐 제도 꼼꼼히 살펴야,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('동시청약…바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
28,2016.11.27. 오후 5:27,용산공원 정부시설 신축 계획 백지화…자연친화형으로,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화…자연친화형으로', 'O')]"
29,2016.11.27. 오후 5:24,지난 달 미분양 4.9% 감소 ··· 주택 인허가도 18% 줄어,"[('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가도', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
30,2016.11.27. 오후 5:24,잠실 ‘진주·미성·크로바’ 재건축 ··· 최대 걸림돌 ‘공원면적’ 부담 덜어,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('미성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('크로바', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공원면적’', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어', 'O')]"
31,2016.11.27. 오후 5:18,용산공원내 기존 건축물 94%가 없어진다,"[('용산공원', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('94%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
32,2016.11.27. 오후 5:06,강남 20분 … 절반 이상 4베이 적용,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
33,2016.11.27. 오후 5:06,분양현장 돋보기 정관 두산위브 더 테라스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 테라스', 'ARTIFACT')]"
34,2016.11.27. 오후 5:06,분양캘린더 청약접수 30곳·견본주택 19곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
35,2016.11.27. 오후 5:06,잔금대출 소득심사 강화로 분양한파 오나,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('소득심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한파', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
36,2016.11.27. 오후 5:05,용산공원 조성계획 전면 재검토…부처 나눠먹기 없는 자연공원으로,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…부처', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('자연공원으로', 'O')]"
37,2016.11.27. 오후 4:41,소액 임대소득자 “내년부터 건보료 폭탄 맞을라”,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을라”', 'O')]"
38,2016.11.27. 오후 4:34,현대건설 힐스테이트 평택3차 542가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 평택', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('542가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2016.11.27. 오후 4:31,신용카드 소득공제 3년 연장 월세 세액공제 2%P 인상 차질 있을까,"[('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
40,2016.11.27. 오후 4:29,종합규제 전 막차 타자…연내 막바지 분양단지 북적,"[('종합규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
41,2016.11.27. 오후 4:29,임대소득 내년부터 과세…가뜩이나 어려운 주택시장 어쩌나,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과세…가뜩이나', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
42,2016.11.27. 오후 4:29,단지명에 ‘파크’ 붙은 새 아파트 눈길,"[('단지명에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파크’', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
43,2016.11.27. 오후 3:57,광주·전남 10월 미분양주택 감소…이사철 거래 증가 영향,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
44,2016.11.27. 오후 3:47,‘연 2000만원 이하 월세수입’ 집주인 내년부터는 세금내나,"[('‘연', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세수입’', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내나', 'O')]"
45,2016.11.27. 오후 3:24,동탄2신도시 중흥S클래스 에코밸리 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2016.11.27. 오후 3:22,연내 막바지 분양대전 실수요자 위주로 재편,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
47,2016.11.27. 오후 3:21,캠코 평택시 대지 등 41억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('41억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
48,2016.11.27. 오후 3:08,주말 내내 푸르지오 모델하우스에 5만명 ‘북적’,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
49,2016.11.27. 오후 3:02,10년 묶인 고군산군도 토지거래 또 제한받나,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('고군산군', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제한받나', 'O')]"
50,2016.11.27. 오후 3:01,전주 만성 시티프라디움 모델하우스에 주말 3일간 1.1만명 방문,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만성 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
51,2016.11.27. 오후 2:49,용산공원 활용방안 재검토… 건물 신축 백지화,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
52,2016.11.27. 오후 2:40,채광·통풍 탁월…아파트 같은 주상복합 뜬다,"[('채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
53,2016.11.27. 오후 2:37,청주 가경 아이파크 모델하우스에 주말 3일간 3만명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2016.11.27. 오후 2:35,전국으로 퍼지는 IoT 아파트,"[('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
55,2016.11.27. 오후 2:32,분양 현장 포커스 e편한세상 춘천 한숲시티 2800가구 대단지…서울 출퇴근 편리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
56,2016.11.27. 오후 2:27,분양 현장 포커스 태전파크자이 판교역 인접…신도시 생활인프라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('태전파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O')]"
57,2016.11.27. 오후 2:25,연말 2만6258가구 ‘분양 대전’··· 실수요자 ‘청약 막차’ 타야할까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6258가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’···', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차’', 'O'), (' ', 'O'), ('타야할까', 'O')]"
58,2016.11.27. 오후 2:25,분양 현장 포커스 평택 소사벌 푸르지오 고덕산업단지·평택항…개발호재 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕산업단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), ('…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
59,2016.11.27. 오후 2:24,광주 용산지구 리슈빌  모델하우스에 3일간 2.1만명 방문,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
60,2016.11.27. 오후 2:09,아시아 5개국 저렴한 공공주택 확보·관리 방안 논의,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
61,2016.11.27. 오후 2:02,초역세권 경희궁 롯데캐슬…직주근접성 뛰어나,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('…직주근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
62,2016.11.27. 오후 2:01,‘용산공원’ 조성계획 전면 재검토…“신축도 없다”,"[('‘', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…“신축도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
63,2016.11.27. 오후 1:49,10월 주택 인허가 18.3% 감소…수도권은 38% 급감,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
64,2016.11.27. 오후 1:39,우체국택배 2년 연속 국토부 서비스 평가 A,"[('우체국택배', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O')]"
65,2016.11.27. 오후 1:27,용산공원 조성 계획 재검토 ...부지 내 신축 건물 배제 2027년 준공 목표도 수정,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('...부지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('2027년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표도', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
66,2016.11.27. 오후 1:26,래미안 아트리치 포일 센트럴 푸르지오 등 주말 수만여명 인파 몰려,"[('래미안 아트리치 포일 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수만여명', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
67,2016.11.27. 오후 12:52,국토부 ‘부처 나눠먹기’ 논란 빚은 용산공원 건축물 활용방안 전면 재검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부처', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
68,2016.11.27. 오후 12:05,돈풀기·차이나머니 공습에 세계 집값 ‘껑충’…트럼프 이후는,"[('돈풀기·', 'O'), ('차이', 'LOCATION'), ('나머니', 'O'), (' ', 'O'), ('공습에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이후는', 'O')]"
69,2016.11.27. 오후 12:02,전국 미분양 주택 3개월 연속 감소…악성 미분양은 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
70,2016.11.27. 오전 11:48,한가족 된 호반건설·울트라건설 함께 봉사활동,"[('한가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
71,2016.11.27. 오전 11:34,국내 택배서비스 분야 우체국택배가 최우스 등급 받아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국택배', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
72,2016.11.27. 오전 11:31,10월 주택 인허가 전년比 18.3% 감소 분양 28.4% 감소,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('28.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
73,2016.11.27. 오전 11:29,용산공원 외벽 헐고 도심에 녹아든다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹아든다', 'O')]"
74,2016.11.27. 오전 11:25,용산공원 신축건물없는 생태공원으로 재추진,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축건물없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
75,2016.11.27. 오전 11:15,제1회 아시아 공공주택 포럼 개최…주거안정 모델공유,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아시아 공공주택 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('모델공유', 'O')]"
76,2016.11.27. 오전 11:15,亞 5개국 저렴한 공공주택 확보·관리·도시재생 논의한다,"[('亞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·관리·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O')]"
77,2016.11.27. 오전 11:11,용산공원 공원 내 신축 건물 0개…부처별 나눠먹기 없다,"[('용산공원 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('0개', 'QUANTITY'), ('…부처별', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
78,2016.11.27. 오전 11:06,우체국택배 국내 택배서비스 최우수 선정,"[('우체국택배', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
79,2016.11.27. 오전 11:03,지방 인허가 물량 증가…공급과잉 우려 여전,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
80,2016.11.27. 오전 11:01,지난달 주택 인허가 5.2만 가구…전년동월대비 18.3%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
81,2016.11.27. 오전 11:01,지난달 전국 미분양 물량 5.7만 가구..전월대비 4.9%↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7만 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
82,2016.11.27. 오전 11:01,‘용산공원’ 건물 활용계획 전면 재검토…신축도 없다,"[('‘', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('활용계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…신축도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
83,2016.11.27. 오전 11:01,전국 미분양 세 달 연속 감소…수도권·지방 미분양 모두 줄어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
84,2016.11.27. 오전 11:00,우체국택배 택배 서비스 A등급 최우수,"[('우체국택배', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
85,2016.11.27. 오전 11:00,10월 주택 인허가 5만2000호…전년比 18.3%↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2000호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
86,2016.11.27. 오전 11:00,주택 인허가 4개월 연속 감소…착공·분양도 ↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…착공·분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
87,2016.11.27. 오전 11:00,10월 전국 미분양 5만7000여호…3개월째 감소세,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000여호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
88,2016.11.27. 오전 11:00,전국 미분양 주택 3개월 연속 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
89,2016.11.27. 오전 11:00,우체국택배·용마 택배서비스 평가 A등급,"[('우체국택배', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('용마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY')]"
90,2016.11.27. 오전 11:00,정부 용산공원 보존 건물 활용방안 백지화…국민참여단 선발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화…국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
91,2016.11.27. 오전 11:00,전국 미분양 3개월째 감소…악성미분양 소폭 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소…악성미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
92,2016.11.27. 오전 11:00,국토부 용산공원 시설 활용방안 전면 재검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
93,2016.11.27. 오전 9:24,분양 봇물…전국서 2.3만가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2016.11.27. 오전 9:01,서울 아파트값 37만에 상승 멈춰…강남4구 일제히 매매가 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('37만', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
95,2016.11.27. 오전 9:01,경매사냥 11·3 대책 비껴간 부산…수영구 광안동 광안동에스케이뷰 111.86㎡ 1회 유찰 3억7440만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광안동에스케이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('111.86㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7440만원', 'QUANTITY')]"
96,2016.11.27. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 33곳 2만568가구 분양…올 들어 최대물량,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만568가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량', 'O')]"
97,2016.11.27. 오전 9:00,전원주택은 교통이 문제 선입견 깬 용인 타운하우스 H카운티,"[('전원주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('선입견', 'O'), (' ', 'O'), ('깬', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('H카운티', 'O')]"
98,2016.11.27. 오전 8:38,희소성 높은 신도시 택지지구 연말까지 10곳 6710가구 분양,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2016.11.27. 오전 8:05,2천만원 이하 임대소득 내년부터 과세하나…주택시장은 패닉,"[('2천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과세하나…주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
100,2016.11.27. 오전 7:41,단독 태생적 한계 고척스카이돔 지하 푸드몰 결국 영업중단,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('태생적', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('고척스카이돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드몰', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('영업중단', 'O')]"
101,2016.11.27. 오전 7:20,김기자의 부동산 WHY 미분양의 진실,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
102,2016.11.27. 오전 7:01,분양 어쩌나…주택시장 잇단 악재에 건설업계 시름,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O')]"
103,2016.11.27. 오전 6:50,르포11.3대책 첫 분양대전 차분…실수요 중심,"[('르포11.3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('차분…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
104,2016.11.27. 오전 6:07,금융당국 DSR 활용땐 DTI와 같은 효과 달성가능,"[('금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('활용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI와', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성가능', 'O')]"
105,2016.11.27. 오전 6:07,은행 내주부터 대출자 총원리금 상환정보 훤히 들여다본다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('상환정보', 'O'), (' ', 'O'), ('훤히', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다본다', 'O')]"
106,2016.11.27. 오전 6:07,3분기 주택담보대출 증가액 70% 수도권 집중,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가액', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
107,2016.11.27. 오전 6:03,주택시장 신기술 도입…건설사들 경쟁력 강화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
108,2016.11.27. 오전 6:00,돈 줄 막힌 서민들① 2금융권까지 조인 대출… 풍선효과 불법 사금융으로,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들①', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('조인', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('사금융으로', 'O')]"
109,2016.11.28. 오후 8:41,강남 수서동 727번지 임대주택 사업 천안으로 옮겨 재시동,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('727번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
110,2016.11.28. 오후 8:38,서민 전세자금 대출 사기 일당 10명에 무더기 실형,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
111,2016.11.28. 오후 8:33,압구정 재건축 추진위 구성 속도낸다,"[('압구정 재건축 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
112,2016.11.28. 오후 7:58,에머슨퍼시픽 한국엔 없던 회원제 플랫폼으로 충성고객 늘린다,"[('에머슨퍼시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('회원제', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼으로', 'O'), (' ', 'O'), ('충성고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
113,2016.11.28. 오후 7:24,수서727 모듈러 주택 천안으로 이전,"[('수서727', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
114,2016.11.28. 오후 7:21,용인시 광교지구내 지식산업센터 조성,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
115,2016.11.28. 오후 7:07,뜨거운 감자 ‘수서727 모듈러주택’ 결국 경기도 천안으로 옮긴다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수서727 모듈러주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
116,2016.11.28. 오후 7:05,서울경제TV 연내 밀어내기 분양··· 5만5000가구 나온다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
117,2016.11.28. 오후 6:58,서울시 역세권 청년주택 사업신청 쇄도…3만가구 규모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택 사업', 'TERM'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
118,2016.11.28. 오후 6:55,내진설계 적용…안전한 영통 아이파크 캐슬,"[('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크 캐슬', 'ARTIFACT')]"
119,2016.11.28. 오후 6:41,에머슨 국내 첫 회원제 아파트 분양,"[('에머슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2016.11.28. 오후 6:41,압구정 35층 못 넘는다 쐐기 박은 서울시…재건축 기부채납 과도 강남구·주민 반발,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O'), (' ', 'O'), ('쐐기', 'O'), (' ', 'O'), ('박은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('과도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
121,2016.11.28. 오후 6:39,용산 참사 그곳 8년 만에 첫삽,"[('용산 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
122,2016.11.28. 오후 6:36,충북 첫 뉴 스테이 청주 지북지구에 들어선다,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지북지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
123,2016.11.28. 오후 6:33,현대산업개발롯데건설 수원 영통 신흥주거타운에 2945가구 분양,"[('현대산업개발롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥주거타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2945가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2016.11.28. 오후 6:33,서울시 “압구정 재건축 35층 제한 의사 변함 없어”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('변함', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
127,2016.11.28. 오후 6:18,현대건설 힐스테이트 광교중앙역 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2016.11.28. 오후 6:14,일산 라테라스 앤 상업시설 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앤', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2016.11.28. 오후 6:07,코레일 멤버십라운지 새 단장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멤버십라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
130,2016.11.28. 오후 6:03,수원 영통동 황골마을주공1단지 아파트 현재 시세와 동향은,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황골마을주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
131,2016.11.28. 오후 6:00,현대산업개발·롯데건설 영통 아이파크캐슬 2945가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영통 아이파크캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2945가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2016.11.28. 오후 6:00,SK건설 사랑의 케이크 만들기 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
134,2016.11.28. 오후 5:58,유일호 부총리 국회 찾아 고군분투,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('고군분투', 'O')]"
135,2016.11.28. 오후 5:56,금호건설 서재환 사장 직원과 직접 소통…번개팅 마련해 직원과 대화,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('소통…번개팅', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O')]"
136,2016.11.28. 오후 5:51,용산공원 졸속추진 종지부…한 발 뺀 국토부,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('졸속추진', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부…한', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
137,2016.11.28. 오후 5:45,다음달부터 청약 일정 분리…프리미엄 꺼진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분리…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
138,2016.11.28. 오후 5:45,서울 첫 주상복합 뉴스테이 강북2구역정비사업 결국 무산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북2구역정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
139,2016.11.28. 오후 5:44,김포 ‘걸포북변역 우방 아이유쉘’ 한파주의보에도 ‘북적’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('걸포북변역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한파주의보에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
140,2016.11.28. 오후 5:43,2017 부동산 시장 대전망 대표 전문가 총출동…투자의 맥 짚어,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총출동…투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어', 'O')]"
141,2016.11.28. 오후 5:42,2017 부동산 시장 대전망 부동산 재테크의 향연…1천여명 몰려,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('향연…', 'O'), ('1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
142,2016.11.28. 오후 5:40,광교지구에 대규모 지식산업센터 생긴다,"[('광교지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
143,2016.11.28. 오후 5:40,경기도 안산 선감도에 친환경 해양리조트 설립,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선감도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
144,2016.11.28. 오후 5:39,입주 앞둔 강동구 고덕래미안힐스테이트 최초 상징성 갖춰 눈길,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('상징성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
145,2016.11.28. 오후 5:39,법인세 인상 빅딜…최저한세율·소득세 인상 누리과정 1.5조원대 투입 부상,"[('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('빅딜…최저한세율·', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('누리과정', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
146,2016.11.28. 오후 5:36,서울주택도시공사 PF사업 막대한 손실…짜맞추기 사업성 조사,"[('서울주택도시공사 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막대한', 'O'), (' ', 'O'), ('손실…짜맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
147,2016.11.28. 오후 5:33,35층 원한다는 주민 누구냐 압구정 주민들 서울시에 성토,"[('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누구냐', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성토', 'O')]"
148,2016.11.28. 오후 5:31,오는 30일 입주 시작... 성동구 하왕십리동 센트라스 12차아파트 최근 시세 및 실거래가는,"[('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
149,2016.11.28. 오후 5:28,단독 임대주택 3만가구 서울 역세권에 짓는다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
150,2016.11.28. 오후 5:24,LH 고덕지구 첫 상업용지 분양 ... 28필지 내달 7일 입찰신청 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
151,2016.11.28. 오후 5:20,회산 한신더휴 1순위 청약 기대감 고조,"[('회산 한신더휴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
152,2016.11.28. 오후 5:20,단독 강남 3구 역세권 29곳서 1만가구 쏟아져…서울 임대시장 지각변동,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
153,2016.11.28. 오후 5:19,분양현장 NOW 동천 더샵 이스트포레,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT')]"
154,2016.11.28. 오후 5:19,포토 압구정 재건축에 쏠린 눈,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
155,2016.11.28. 오후 5:18,서울 도심 정비형 뉴스테이 첫 무산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
156,2016.11.28. 오후 5:18,송파구 잠실엘스 아파트 11월 말 현재 시세는,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
157,2016.11.28. 오후 5:18,서울 역세권에 소형임대 3만가구 합정역 노른자위 땅에 미래에셋이 976가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래에셋', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY')]"
158,2016.11.28. 오후 5:17,서울 역세권에 소형임대 3만가구 주거난 해결에 도움 vs 도시계획 근간 뒤흔들어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('근간', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔들어', 'O')]"
159,2016.11.28. 오후 5:15,충북 청주에 뉴스테이촉진지구 지정,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
160,2016.11.28. 오후 5:13,제1회 울주세계산악영화제 순회상영회 개최,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울주세계산악영화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순회상영회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2016.11.28. 오후 5:12,다음달부터 청약 일정 분리…프리미엄 꺼진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분리…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
162,2016.11.28. 오후 5:11,청주에 충북 첫 중산층 임대아파트 추진…기대 반 우려 반,"[('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
163,2016.11.28. 오후 5:11,양극화 속 미분양 제로 지역서 신규 분양 단지 쏟아진다,"[('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
164,2016.11.28. 오후 5:11,LH 목포 백련지구 신규 조성 18필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백련지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
165,2016.11.28. 오후 5:06,다산신도시 자연 e편한세상 2차 4베이 판상형… 대면형 주방설계,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형…', 'O'), (' ', 'O'), ('대면형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방설계', 'O')]"
166,2016.11.28. 오후 5:06,창원 중앙 블루힐스 상가 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2016.11.28. 오후 5:04,미분양 제로 식지 않는 세종시 올해 마지막 분양 단지 어디,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
168,2016.11.28. 오후 5:04,LH 고덕국제화계획지구 근린상업용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화계획지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2016.11.28. 오후 5:04,건설업계 12월 분양 밀어내기.. 전국 5만5087가구 쏟아진다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5087가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
172,2016.11.28. 오후 5:04,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다7 거리·간판에 스토리 입혀 관광특화거리로,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다7', 'O'), (' ', 'O'), ('거리·간판에', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('입혀', 'O'), (' ', 'O'), ('관광특화거리로', 'O')]"
173,2016.11.28. 오후 5:04,SK건설 임직원 가족 연말맞이 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
174,2016.11.28. 오후 5:01,두비앙 에코힐 견본주택 공개 주말 간 6000여명 몰려,"[('두비앙 에코힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
175,2016.11.28. 오후 4:58,마포구청역 역세권 상암 DMC 카리스 복층형 오피스텔 분양 예정,"[('마포구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상암 DMC 카리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
176,2016.11.28. 오후 4:47,개발 호재 풍부한 사천 우방아이유쉘 에듀파크 조합원 모집,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
177,2016.11.28. 오후 4:46,압구정 재건축 35층 제한 의사 변함 없어,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('변함', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
178,2016.11.28. 오후 4:45,편리한 교통과 우수한 학군... 서초구 잠원동 래미안신반포팰리스아파트 인기↑,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('학군...', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
179,2016.11.28. 오후 4:43,국토부외교부 중남미 공항인프라 수주 지원 위해 맞손,"[('국토부외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
180,2016.11.28. 오후 4:39,라인장학재단 광주지역 학생 80여명에게 장학금 전달,"[('라인장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80여명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
181,2016.11.28. 오후 4:38,㈜한양 소외이웃 겨울나기 도와…연탄배달ㆍ김장김치 전달,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('도와…연탄배달ㆍ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
182,2016.11.28. 오후 4:32,삼성물산 래미안 아트리치 실수요 관심 높아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
183,2016.11.28. 오후 4:30,경기도·수원시 경기도문화의전당 부지와 수원월드컵경기장 관리재단 지분 상호 이관,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도문화의전당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지와', 'O'), (' ', 'O'), ('수원월드컵경기장 관리재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('이관', 'O')]"
184,2016.11.28. 오후 4:27,서울 첫 재개발 뉴스테이 ‘강북2구역’ 결국 무산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
185,2016.11.28. 오후 4:10,하남시 미사역 초역세권 파크뷰 상가 전망 문의,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
186,2016.11.28. 오후 4:09,대림산업 밀양강변 조망권 ‘e편한세상 밀양강’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀양강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밀양강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2016.11.28. 오후 4:06,동대문구 천호대로 신답경남아파트 매도 문의,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신답경남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
188,2016.11.28. 오후 4:06,11·3 부동산 대책 피한 용인·수원…가격 상승폭 커져,"[('11·3 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
189,2016.11.28. 오후 4:05,알파룸 및 다양한 수납공간 제공하는 e편한세상 디오션시티 분양,"[('알파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 디오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2016.11.28. 오후 4:03,청주 고속버스터미널 매각 진행…내년 1월 완료 예정,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
191,2016.11.28. 오후 4:01,이영복 엘시티 43가구 특혜분양..700억대 횡령·사기,"[('이영복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('43가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특혜분양..', 'O'), ('700억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), ('·사기', 'O')]"
192,2016.11.28. 오후 4:01,라인장학재단 광주지역 학생 80명에 장학금 8천만원 전달,"[('라인장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
193,2016.11.28. 오후 3:57,정부 규제 빗겨간 ‘연수파크자이’ 12월 분양,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2016.11.28. 오후 3:57,범어 센트럴 푸르지오 상업시설 ‘맨하탄 스퀘어’ 계약률 70% 이상 달성,"[('범어 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맨하탄 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
195,2016.11.28. 오후 3:56,재화스퀘어 리테일 공간 품고 마포·공덕 지역 랜드마크로 재탄생,"[('재화스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리테일', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
196,2016.11.28. 오후 3:49,현대건설 ‘힐스테이트 광교중앙역’ 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2016.11.28. 오후 3:48,국토부 전문건설공사 실적 정보 세분화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2016.11.28. 오후 3:45,현대엔지니어링 제16회 자연환경대상 환경부장관상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
199,2016.11.28. 오후 3:45,힐링 열풍에 단지 내 공원 품은 아파트 인기 지속,"[('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
200,2016.11.28. 오후 3:43,대출규제 적용 전 잡아라 ‘용상 화성파크드림’ 첫주말 3일간 1만여명 몰려,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용상 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
201,2016.11.28. 오후 3:39,포스코건설·금성백조 ‘세종 더샵 예미지’ 1904가구 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1904가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2016.11.28. 오후 3:36,서울 접근성 뛰어난 수도권 역세권 아파트 용인 역북 명지대역 동원로얄듀크,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
203,2016.11.28. 오후 3:35,충북 청주 뉴스테이 공급촉진지구 지정,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
204,2016.11.28. 오후 3:21,분양대림 다산신도시 자연 e편한세상 2차 분양,"[('분양대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2016.11.28. 오후 3:17,재건축 추진 이상 無... 송파구 신천동 장미1차아파트 최근 전세 실거래가는,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('無...', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
206,2016.11.28. 오후 3:15,서재환 금호건설 사장 번개회식으로 직원 소통,"[('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('번개회식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
207,2016.11.28. 오후 3:14,한양 연탄·김장나눔으로 이웃사랑 실천,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'CIVILIZATION'), ('·김장나눔으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
208,2016.11.28. 오후 3:11,세종시 아파트 불법 전매 공무원 벌금형,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION')]"
209,2016.11.28. 오후 3:00,행복도시 내 집 마련 최적의 기회 세종 더샵 예미지 공급 각광,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
210,2016.11.28. 오후 2:58,파주시 해솔마을3단지 운정현대아파트 전세 2억원대 거래 완료,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해솔마을', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운정현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
211,2016.11.28. 오후 2:56,대치동 대표 재건축 아파트 은마 부동산 대책 이후 매수세 주춤,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
212,2016.11.28. 오후 2:50,국토부·외교부 중남미 공항인프라 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
213,2016.11.28. 오후 2:50,힘찬건설 ‘위례 우남역 헤리움’ 상업시설 분양 중,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 우남역 헤리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
214,2016.11.28. 오후 2:50,충북 청주에 뉴스테이 2600가구 추진,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
215,2016.11.28. 오후 2:38,청주에 첫 뉴스테이 공급촉진지구 추진…지북지구 2600가구,"[('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('지북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY')]"
216,2016.11.28. 오후 2:26,11 맞춤형 주택솔루션 탱고하우스 신상품 설명회 개최,"[('11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('탱고하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2016.11.28. 오후 2:24,도공 대한민국 소셜미디어·대한민국 인터넷소통 대상 2관왕,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소셜미디어·', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인터넷소통 대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
219,2016.11.28. 오후 2:13,감정원UN 해비타트 개도국 부동산 가격공시 협력사업 MOU,"[('감정원UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격공시', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
220,2016.11.28. 오후 2:11,소주한잔 어떠신가요 직원들에 번개 요청한 금호건설 서재환 사장,"[('소주', 'CIVILIZATION'), ('한잔', 'O'), (' ', 'O'), ('어떠신가요', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('번개', 'O'), (' ', 'O'), ('요청한', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
221,2016.11.28. 오후 2:10,한양 임직원들 연탄나르며 이웃사랑 실천,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), ('나르며', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
222,2016.11.28. 오후 2:09,2016광고대상특별상애드파워 실용적 크리에이티브로 부동산 광고 전담,"[('2016', 'DATE'), ('광고대상특별상', 'EVENT'), ('애드파워', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적', 'O'), (' ', 'O'), ('크리에이티브로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O')]"
223,2016.11.28. 오후 2:07,수목건축·서울경제 ‘2017년 맞춤형 부동산 투자설명회’  12월 16일 개최,"[('수목건축·서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017년 맞춤형 부동산 투자설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2016.11.28. 오후 2:00,안산 선감도 31만㎡에 미국형 해양리조트 건립,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선감도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미국형', 'O'), (' ', 'O'), ('해양리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
226,2016.11.28. 오후 1:52,청약 메뚜기族·떴다방 확 줄었네,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('메뚜기', 'CIVILIZATION'), ('族·떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네', 'O')]"
227,2016.11.28. 오후 1:49,서재환 금호건설 사장 젊은 직원들과 번개팅 소통,"[('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('번개팅', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
228,2016.11.28. 오후 1:48,현대건설 힐스테이트 광교중앙역 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2016.11.28. 오후 1:47,코리아신탁 의정부 아띠랑스 오피스텔 140세대 분양,"[('코리아신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아띠랑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('140세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2016.11.28. 오후 1:46,한라 울산서 ‘금난새의 해설이 있는 음악회’ 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
231,2016.11.28. 오후 1:43,최적화된 근무환경 갖춘 지식산업센터 ‘미사 하우스디 엘타워’ 분양,"[('최적화된', 'O'), (' ', 'O'), ('근무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사 하우스디 엘타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2016.11.28. 오후 1:34,한라 울산서 ‘금난새의 해설이 있는 음악회’,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
233,2016.11.28. 오후 1:33,국토부외교부 중남미 공항인프라 수주 지원 나서,"[('국토부외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
234,2016.11.28. 오후 1:30,주택금융공사주앞집 공공데이터 개방 업무협약,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('주앞집', 'O'), (' ', 'O'), ('공공데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
235,2016.11.28. 오후 1:28,인기몰이 84㎡… 정관두산위브더테라스 100% 적용 눈길,"[('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정관두산위브더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
236,2016.11.28. 오후 1:28,롯데건설 ‘경희궁 롯데캐슬’ 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
237,2016.11.28. 오후 1:27,광주 ‘용산지구 모아엘가’ 주택전시관 오픈 3일간 2만 3천여명 몰려,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
238,2016.11.28. 오후 1:21,양산 유탑 유블레스 하늘리에’ 견본주택 첫주말 인산인해…오는 30일 1순위 청약,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑 유블레스 하늘리에', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('첫주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
239,2016.11.28. 오후 1:17,포토SK건설 사랑의 케이크 만들기 가족 봉사활동,"[('포토SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
240,2016.11.28. 오후 1:17,조세소위 법인세 2%P 최저한세율 소득세 인상 정부에 협상 요청한 듯,"[('조세소위', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저한세율', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('요청한', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
241,2016.11.28. 오후 1:13,전 세대 테라스하우스 정관두산위브더테라스 인기몰이,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('정관두산위브더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
242,2016.11.28. 오후 1:00,34년 해외현장통 건설한류 전도사,"[('34년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외현장통', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION')]"
243,2016.11.28. 오후 1:00,2022 월드컵 앞둔 카타르 고속道에 한국형 ITS,"[('2022', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속道에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM')]"
244,2016.11.28. 오후 12:39,전문건설공사 실적 정보 204개로 세분화,"[('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
245,2016.11.28. 오후 12:31,감정원·UN 해비타트 아프리카 부동산관리사업 MOU,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('UN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 부동산관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
246,2016.11.28. 오후 12:18,경남 진주 ‘골든튤립 에센셜 남강’ 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든튤립 에센셜 남강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.11.28. 오후 12:07,광주광역시 하남동에 테라스 스트리트몰 ‘피크닉몰’ 상가 이달 공급,"[('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘피크닉몰’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
248,2016.11.28. 오후 12:03,천안 ’일봉산 해피트리’ 일봉근린공원 효과볼까,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일봉근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과볼까', 'O')]"
249,2016.11.28. 오후 12:01,KDI “법인세 1%p 인하시 투자율 0.2%p 증가…법인세 인상보단 기업 경영감독 강화해야”,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상보단', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야”', 'O')]"
250,2016.11.28. 오후 12:00,얼어붙은 지역경제…수도권·제주 제외 경기개선 미흡,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('경기개선', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
251,2016.11.28. 오전 11:57,국토부 건설공사 실적 정보 204개로 세분화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
252,2016.11.28. 오전 11:56,신안 전 주택형 판상형설계 다산지금지구 B6블록 신안인스빌 퍼스트리버 분양,"[('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형설계', 'O'), (' ', 'O'), ('다산지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2016.11.28. 오전 11:49,신안 흑산공항 내년 말 착공 차질 우려…국방부 환경단체 등 반대,"[('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흑산공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경단체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
255,2016.11.28. 오전 11:46,인천도시公 내년 소유토지 1조5000억 판매,"[('인천도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
256,2016.11.28. 오전 11:41,잔금 대출규제 피하자 ‘래미안 아트리치’ 주말 견본주택 2만여명 몰려,"[('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
257,2016.11.28. 오전 11:40,심사강화 전 물량 털자…12월 밀어내기 분양 쏠리나,"[('심사강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('털자…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리나', 'O')]"
258,2016.11.28. 오전 11:39,철도파업 63일차 오전 참가율 39.5%·운행률 87.6%,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('63일차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('39.5%', 'QUANTITY'), ('·운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('87.6%', 'QUANTITY')]"
259,2016.11.28. 오전 11:38,12월 분양 38% 증가…지방이 대부분,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O')]"
260,2016.11.28. 오전 11:37,용산참사 8년 만에 용산4구역 첫 삽,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
261,2016.11.28. 오전 11:37,2030가구주 한푼 안 쓰고 서울아파트 사려면 몇년 걸릴까,"[('2030가구주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한푼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('몇년', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴까', 'O')]"
262,2016.11.28. 오전 11:37,해외건설협회 해외건설 금융실무 사례교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융실무', 'O'), (' ', 'O'), ('사례교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
263,2016.11.28. 오전 11:35,규제 전 팔자…내달 새 아파트 5만5천여가구 분양,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2016.11.28. 오전 11:33,잠원동 한신4지구 통합재건축 진행속도 UP... 신반포9차아파트 최근 거래가는,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('진행속도', 'O'), (' ', 'O'), ('UP...', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포9차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O')]"
265,2016.11.28. 오전 11:31,한라 ‘금난새의 해설이 있는 음악회’ 개최,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새의 해설이 있는 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2016.11.28. 오전 11:31,청라시티타워 개발 효과로 청라 아파텔 분양 인기,"[('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
267,2016.11.28. 오전 11:31,수도권 동부권 신흥 주거지 “다산신도시 라스트 프리미엄을 잡아라”‘다산지금지구 B6블록 신안인스빌 퍼스트리버’ 12월 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라스트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”‘', 'O'), ('다산지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B6블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.11.28. 오전 11:30,지금은 분양중제주 중문관광단지에 들어서는 씨사이드아덴 리조트’ 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문관광단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('씨사이드아덴 리조트', 'ORGANIZATION'), (""'분양영상"", 'O')]"
269,2016.11.28. 오전 11:30,주목 받는 분양단지삼성물산 래미안 아트리치,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT')]"
270,2016.11.28. 오전 11:30,주목 받는 분양단지현대건설 힐스테이트 아티움시티,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT')]"
271,2016.11.28. 오전 11:30,주목 받는 분양단지롯데건설 경희궁 롯데캐슬,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
272,2016.11.28. 오전 11:30,주목 받는 분양단지현대산업개발 잠실 올림픽 파크,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽 파크', 'ARTIFACT')]"
273,2016.11.28. 오전 11:30,주목 받는 분양단지평창 라마다 호텔스위트,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔스위트', 'ARTIFACT')]"
274,2016.11.28. 오전 11:29,동작구 상도엠코타운센트럴파크 부동산대책 발표 후 거래 동향 어떨까,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
275,2016.11.28. 오전 11:24,연말 5만5000여가구 밀어내기 분양··· 옥석 가려야,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려야', 'O')]"
276,2016.11.28. 오전 11:24,‘정관 두산위브 더 테라스’ 모델하우스 3일간 2만 9000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('정관 두산위브 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
277,2016.11.28. 오전 11:23,실생활에 강하다 북삼 2차 웰메이드타운에 수요자들 관심,"[('실생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다', 'O'), (' ', 'O'), ('북삼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웰메', 'ARTIFACT'), ('이드타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
278,2016.11.28. 오전 11:22,한라와 울산시민이 함께 하는 ‘금난새 음악회’,"[('한라', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금난새 음악회', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
279,2016.11.28. 오전 11:20,LH 평택 고덕국제신도시 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2016.11.28. 오전 11:19,일석이조 더블생활권 동춘도시개발사업지구 연수파크자이 분양,"[('일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('더블생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('동춘도시개발사업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2016.11.28. 오전 11:19,첨단시스템 도입해 항공교통흐름 과학적으로 관리,"[('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교통흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('과학적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
282,2016.11.28. 오전 11:18,LH 평택 고덕지구 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2016.11.28. 오전 11:18,‘용산참사’용산4구역 8년 만에 정비사업 본격화,"[('‘', 'O'), ('용산참사', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
284,2016.11.28. 오전 11:18,LH 고덕국제화지구 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2016.11.28. 오전 11:18,12월 5만5천여 가구 분양…밀어내기 물량에 전월비 38%↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
287,2016.11.28. 오전 11:17,10월 충북 미분양 주택 감소…악성 미분양 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
288,2016.11.28. 오전 11:17,포스코건설 동천 더샵 이스트포레 980가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2016.11.28. 오전 11:16,올해 안에 끝내자…12월 전국서 5만5000여가구 분양 예정,"[('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
290,2016.11.28. 오전 11:15,강남8학군 안 부러운 동래8학군.. e편한세상 동래명장 분양 눈길,"[('강남8', 'LOCATION'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('동래8학', 'LOCATION'), ('군..', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), ('명장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
291,2016.11.28. 오전 11:15,‘11ㆍ3 대책’이후 달라진 분양현장 자취감춘 떴다방…실수요자만‘노크’,"[('‘', 'O'), ('11ㆍ3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’이후', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('자취감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('만‘노크’', 'O')]"
292,2016.11.28. 오전 11:14,주거비 부담 줄이는 중대형 아파트 인기 리턴,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('리턴', 'O')]"
293,2016.11.28. 오전 11:14,8년만에…‘용산4구역’개발 본격화,"[('8년만', 'DATE'), ('에…‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('’개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
294,2016.11.28. 오전 11:14,용산공원 속도전 대신‘백년대계’선회,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('대신‘', 'O'), ('백', 'DATE'), ('년대계’선회', 'O')]"
295,2016.11.28. 오전 11:13,12월 아파트 공급 5만5087가구…전월 比 38.2% ↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5087가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
296,2016.11.28. 오전 11:10,국토부 전기카트 100대 보급…유류비·미세먼지 감축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기카트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보급…유류비·미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
297,2016.11.28. 오전 11:10,충북 첫 뉴스테이촉진지구 후보지 지정,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
298,2016.11.28. 오전 11:09,전문건설공사 실적 정보 204개 세분화,"[('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
299,2016.11.28. 오전 11:09,어려운 이웃과 따뜻한 겨울···SH 강남센터 사랑의 김장,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'CIVILIZATION'), ('웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('···', 'O'), ('SH 강남센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION')]"
300,2016.11.28. 오전 11:08,12월 9일 SRT 정식개통 ‘강남센터뷰’ 관심,"[('12월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정식개통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남센터', 'ARTIFACT'), ('뷰’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
301,2016.11.28. 오전 11:06,친환경 택배카트 도입해 온실가스 줄이고 노인일자리 늘린다,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('택배카트', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('노인일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
302,2016.11.28. 오전 11:06,신안인스빌 퍼스트리버 다산신도시 내 마지막 분양,"[('신안인스빌 퍼스트리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2016.11.28. 오전 11:05,잔금대출 받기 깐깐해진다 올해 서울 막차분양에 수요자 초관심,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('막차분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초관심', 'O')]"
304,2016.11.28. 오전 11:03,CEO 칼럼서용식 수목건축 대표 ‘종합부동산서비스’ 상생이 답이다,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('서용식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘종합부동산서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('상생이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O')]"
305,2016.11.28. 오전 11:02,12월 5만5000여 가구 분양…건설사 연내 분양 총력,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
306,2016.11.28. 오전 11:01,충북 첫 뉴스테이 공급촉진지구 후보지에 청주지북 선정,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('지북', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
307,2016.11.28. 오전 11:01,개천절 영향 지난달 항공여객 915만명..전년대비 9.7%증가,"[('개천절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('915만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
308,2016.11.28. 오전 11:01,충북에 첫 뉴스테이 공급촉진지구 추진..청주지북 2600가구 선정,"[('충북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('지북', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
309,2016.11.28. 오전 11:01,전문건설공사 실적 정보 204개로 세분화,"[('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
310,2016.11.28. 오전 11:01,전문건설공사 실적정보 204개로 세분화된다,"[('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화된다', 'O')]"
312,2016.11.28. 오전 11:01,청주에도 뉴스테이 촉진지구 나온다…2600여가구 규모,"[('청주', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('2600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
313,2016.11.28. 오전 11:00,LH 고덕국제화지구 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2016.11.28. 오전 11:00,항공교통흐름 관리시스템 도입…항공안전 확보,"[('항공교통흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
315,2016.11.28. 오전 11:00,전문건설업체 시공실적 204개로 세분 공표한다,"[('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시공실적', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공표한다', 'O')]"
316,2016.11.28. 오전 11:00,정부 전기 택배카트 보급한다…연간 유류비 130만원↓,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('택배카트', 'O'), (' ', 'O'), ('보급한다…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유류비', 'O'), (' ', 'O'), ('130만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
317,2016.11.28. 오전 11:00,안성소정마을 완공까지 모든 공정 공개,"[('안성소정마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
318,2016.11.28. 오전 11:00,LH 고덕국제화도시 근린상업용지 28필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2016.11.28. 오전 11:00,전문건설공사 실적정보 204개로 세분화된다,"[('전문건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적정보', 'O'), (' ', 'O'), ('204개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화된다', 'O')]"
320,2016.11.28. 오전 11:00,충북 청주지북지구 절반 뉴스테이로 채운다,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주지북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이로', 'O'), (' ', 'O'), ('채운다', 'O')]"
321,2016.11.28. 오전 11:00,10월 항공여객 915만명…역대 최고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('915만명', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
322,2016.11.28. 오전 11:00,정부 항공교통흐름관리시스템 도입…위기대응 컨트롤타워도 구축,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공교통흐름관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입…위기대응', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤타워도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
323,2016.11.28. 오전 11:00,청주에 2600가구 규모 뉴스테이 공급…충북 첫 단지,"[('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
324,2016.11.28. 오전 11:00,전기카트 택배시대 본격화…100대 시범 보급,"[('전기카트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('택배시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
325,2016.11.28. 오전 11:00,10월 항공여객 915만명…전년 동월比 9.7%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('915만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
326,2016.11.28. 오전 10:59,우상호 정부 이틀내 누리과정 답달라 압박...법인세 예산부수법안 지정 지렛대,"[('우상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이틀내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누리과정', 'O'), (' ', 'O'), ('답달라', 'O'), (' ', 'O'), ('압박...', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예산부수법안', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('지렛대', 'O')]"
327,2016.11.28. 오전 10:55,현대ENG 제16회 자연환경대상 최우수상 수상,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
328,2016.11.28. 오전 10:47,한라 울산서 금난새의 해설이 있는 음악회 개최,"[('한라 울산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2016.11.28. 오전 10:47,현대엔지니어링 위례 아파트로 ‘자연환경대상’ 최우수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
330,2016.11.28. 오전 10:45,잔금대출 규제 전 분양받자 전국 견본주택 50만명 운집,"[('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
331,2016.11.28. 오전 10:45,LH 평택 고덕국제화계획지구 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화계획지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2016.11.28. 오전 10:41,SK건설 ‘사랑의 케이크 만들기’ 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 케이크 만들기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
333,2016.11.28. 오전 10:38,양산 덕계 최대 규모 ‘양산 두산위브’ 1337가구 다음달 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.11.28. 오전 10:38,개그맨 정형돈 40억 성북동 땅에 상가 짓는다,"[('개그맨', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정형돈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
335,2016.11.28. 오전 10:36,㈜한라 울산시민과 함께 하는 금난새의 해설이 있는 음악회 개최,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('해설이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
336,2016.11.28. 오전 10:35,광주 테라스 스트리트몰 상가 ‘피크닉몰’ 11월 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('피크닉몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2016.11.28. 오전 10:34,SK건설 사랑의 케이크 만들기 가족 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
338,2016.11.28. 오전 10:33,올 12월 전국 아파트 5만5000여가구 분양…11월比 40%↑,"[('올 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
339,2016.11.28. 오전 10:33,‘서산 코오롱 레이크뷰’ 분양,"[('‘', 'O'), ('서산 코오롱 레이크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2016.11.28. 오전 10:33,분양현장 바로 보기서울까지 5㎞…수도권 동북부 신흥 주거지로 각광,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('5㎞', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
341,2016.11.28. 오전 10:33,노른자위의 유혹… 올 막바지 분양 大戰,"[('노른자위의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
342,2016.11.28. 오전 10:33,용인 동천더샵 980가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('980가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2016.11.28. 오전 10:33,잠실아이파크 92가구 일반분양,"[('잠실아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('92가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
344,2016.11.28. 오전 10:31,12월 분양 밀어내기…전국서 5만5000여가구 공급,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2016.11.28. 오전 10:26,SK건설 사랑의 케이크 만들기 가족 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('케이크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
346,2016.11.28. 오전 10:24,평택 고덕지구서 첫 상업용지 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2016.11.28. 오전 10:22,전세형 고품격 임대아파트 송산택지지구 대광로제비앙 12월 2일 오픈,"[('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송산택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
348,2016.11.28. 오전 10:21,12월 5만5천여 가구 분양 11월 대비 38.2% ↑,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('38.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
349,2016.11.28. 오전 10:15,한파와 함께 얼어붙은 송파구 잠실주공5단지 재건축 분위기는,"[('한파와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
350,2016.11.28. 오전 10:13,대구 ‘만촌 삼정그린코아 에듀파크’ 견본주택에 3일간 2만명 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만촌 삼정그린코아 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
351,2016.11.28. 오전 10:12,한국감정원 해비타트와 아프리카 부동산 분야 협력 MOU,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
352,2016.11.28. 오전 10:11,12월 5만5000여 가구 ‘밀어내기’ 분양…전월比 38.2% 증가,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만5000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘밀어내기’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('38.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
353,2016.11.28. 오전 10:10,복선전철 구간개통 앞둔 울산 부동산 활기…e편한세상 울산온양 분양,"[('복선전철', 'O'), (' ', 'O'), ('구간개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('e편한세상 울산온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2016.11.28. 오전 10:09,힐스테이트 아티움시티 모델하우스 내달 2일 개관,"[('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
355,2016.11.28. 오전 10:07,경희궁 롯데캐슬 견본주택 주말 2만명 인파 몰려,"[('경희궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
356,2016.11.28. 오전 10:04,힘찬건설 ‘위례 우남역 헤리움’ 상업시설 분양 중,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 우남역 헤리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
358,2016.11.28. 오전 10:00,첨단산업 집약지 구미 직주근접형 주거지로 뜬다,"[('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('집약지', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
359,2016.11.28. 오전 10:00,두바이 떠난 검단에 새빛 들까…2023년 18만 도시 목표,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새빛', 'O'), (' ', 'O'), ('들까…', 'O'), ('2023년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
360,2016.11.28. 오전 9:59,동천 더샵 이스트포레 내달 2일 모델하우스 개관,"[('동천 더샵 이스트포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
361,2016.11.28. 오전 9:59,교통시설가격 3박자 성북구 하월곡동 신축 빌라 눈길,"[('교통시설가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
362,2016.11.28. 오전 9:55,새만금개발청 겨울철 재난재해 대비 비상근무 돌입,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재난재해', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상근무', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
363,2016.11.28. 오전 9:53,철도공단 투자평가 제도개선을 위한 전문가 워크숍 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자평가', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2016.11.28. 오전 9:51,‘용산참사’ 이후 8년간 멈춘 4구역 개발 시계 다시 돈다,"[('‘', 'O'), ('용산참사', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시계', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
366,2016.11.28. 오전 9:51,‘일산 라테라스 앤’ 상업시설 12월 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('일산 라테라스 앤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
367,2016.11.28. 오전 9:49,LH 고덕국제화계획지구 근린상업용지 28필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제화계획지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2016.11.28. 오전 9:47,LH 평택 고덕지구 근린상업용지 28필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2016.11.28. 오전 9:46,1128 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1128', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
370,2016.11.28. 오전 9:45,연말까지 울산 송정지구서 중견건설사 ‘분양 맞대결’,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결’', 'O')]"
371,2016.11.28. 오전 9:45,호반건설 봉사단 연탄·김장 나눔 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
372,2016.11.28. 오전 9:45,도산공원 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('도산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
373,2016.11.28. 오전 9:42,인천 검단스마트시티 사업 무산됐지만…김포시 풍무동 분위기는,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단스마트시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산됐지만…', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
374,2016.11.28. 오전 9:41,LH 평택 고덕 근린상업용지 28필지 분양… 3.3㎡당 1517만원 수준,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('28필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1517만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
375,2016.11.28. 오전 9:31,위기는 기회…11·3대책 마케팅 들어간 분양 현장,"[('위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…', 'O'), ('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
376,2016.11.28. 오전 9:31,현대건설 힐스테이트 광교중앙역 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2016.11.28. 오전 9:30,현대건설 힐스테이트 광교중앙역 상가 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2016.11.28. 오전 9:28,현대엔지니어링 자연환경대상 환경부장관상 수상,"[('현대엔지니어링 자연환경대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
379,2016.11.28. 오전 9:25,이영복·최순실 황제계 회원 2명 소환조사,"[('이영복', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('최순실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('황제계', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소환조사', 'O')]"
380,2016.11.28. 오전 9:25,다음달 분양물량 5만5000여 가구… 밀어내기 식 공급 전망,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
381,2016.11.28. 오전 9:20,제주항공 기업우대 서비스 확대한다,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업우대', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
382,2016.11.28. 오전 9:20,‘수성 헤센 더테라스’ 견본주택 공개… 젊은 직장인 관심↑,"[('‘', 'O'), ('수성 헤센 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
383,2016.11.28. 오전 9:18,현대엔지니어링 ‘제16회 자연환경대상’ 최우수상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
384,2016.11.28. 오전 9:18,국토부·외교부 중남미 공항 인프라 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
385,2016.11.28. 오전 9:16,이틀 앞으로 다가온 PERE·서울경제 해외부동산포럼,"[('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('PERE', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('서울경제 해외부동산포럼', 'EVENT')]"
386,2016.11.28. 오전 9:05,서울경제TV 이진우의 기센부동산 이종실 원장 “귀농하려면 전원주택 경매 매입후 이사하면 이익”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이종실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“귀농하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매입후', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하면', 'O'), (' ', 'O'), ('이익”', 'O')]"
387,2016.11.28. 오전 9:05,용산공원 조성 기존계획 백지화…시민 의견 들어 ‘100년 대계’로 간다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('기존계획', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화…', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대계’로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
388,2016.11.28. 오전 9:02,용산4구역 용산참사 이후 8년 만에 기공식,"[('용산4구역 용산참사 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
389,2016.11.28. 오전 9:02,‘래미안 아트리치’ 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('‘', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
390,2016.11.28. 오전 9:02,인천도시공사 내년 소유 토지 판매목표 1조5000억원 이상 계획,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
391,2016.11.28. 오전 9:01,강남구 자곡동 래미안강남힐즈 전세 7억원 거래 완료,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
392,2016.11.28. 오전 9:01,국토부ㆍ외교부 손잡고 중남미 공항인프라 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
393,2016.11.28. 오전 9:00,현대엔지니어링 제16회 자연환경대상 환경부장관상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
394,2016.11.28. 오전 9:00,국토부·외교부 중남미 공항인프라 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
395,2016.11.28. 오전 9:00,국토부 외교부와 함께 중남미 공항인프라 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외교부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
396,2016.11.28. 오전 8:51,‘11ㆍ3 대책’으로 달라진 견본주택…짧아진 대기줄 뜸해진 떴다방,"[('‘', 'O'), ('11ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택…짧아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대기줄', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해진', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
397,2016.11.28. 오전 8:51,에이스건설 유럽형 테라스 상가 ‘천안 미래 에이스하이테크시티’ 분양,"[('에이스건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 미래 에이스하이테크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.11.28. 오전 8:50,한국감정원 아프리카에 한국형 부동산 공시제도 시스템 등 구축,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시제도', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
399,2016.11.28. 오전 8:48,현대엔지니어링 제16회 자연환경대상서 환경부장관상 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연환경대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
400,2016.11.28. 오전 8:47,송파구 LH 위례택지개발 학교용지부담금 71억원 탈루 추징,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례택지개발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('71억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
401,2016.11.28. 오전 8:43,용산참사 아픔 딛고 용산4구역 기공식…2020년 완공,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아픔', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기공식', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
402,2016.11.28. 오전 8:34,하나금투 미 대선 이후 금리 급등…리츠 가치 훼손,"[('하나금투', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손', 'O')]"
403,2016.11.28. 오전 8:28,호수공원 조망ㆍ방송국 수요…‘일산 라테라스 앤’ 상업시설 12월 분양,"[('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망ㆍ방송국', 'O'), (' ', 'O'), ('수요…‘', 'O'), ('일산 라테라스 앤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2016.11.28. 오전 8:17,현대건설 ‘힐스테이트 아티움시티’ 견본주택 12월2일 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
405,2016.11.28. 오전 8:08,울산 송정지구서 한양수자인·제일풍경채 분양…주말 2만명 북적,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
406,2016.11.28. 오전 8:02,실수요층 탄탄한 세종 등 미분양 ‘제로’지역 신규물량 주목,"[('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
407,2016.11.28. 오전 7:59,중흥건설 동탄2신도시 중흥S클래스 에코밸리 주말 2만명 다녀가,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
408,2016.11.28. 오전 7:59,한국감정원 해비타트와 아프리카 부동산시장 협력 MOU 체결,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
409,2016.11.28. 오전 7:57,한국감정원 유엔 해비타트와 MOU…개도국에 한국형 부동산 공시제도 구축,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유엔 해비타트', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU…개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시제도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
410,2016.11.28. 오전 7:56,’용산 참사‘ 8년 만에…용산4구역 본격 개발,"[('’', 'O'), ('용산 참사', 'EVENT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
411,2016.11.28. 오전 7:49,번거로운 주차요금 하이패스로 결제하세요,"[('번거로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주차요금', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결제하세요', 'O')]"
412,2016.11.28. 오전 7:01,부동산 시장 한파 엄습…침체의 늪에 빠져들어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('엄습…침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져들어', 'O')]"
413,2016.11.28. 오전 6:34,서울 아파트 20·30대 한푼도 쓰고 12년 넘게 모아야…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한푼', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야…', 'O')]"
414,2016.11.28. 오전 6:31,“새해 알짜 부동산매물은 인천에서 찾아라“,"[('“', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라“', 'O')]"
415,2016.11.28. 오전 6:30,위험화물 차량 4만대 GPS관리 내년초 입법추진,"[('위험화물', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입법추진', 'O')]"
416,2016.11.28. 오전 6:10,불수능에 수능 철새 학원가로…대치·목동 전세 술렁,"[('불수능', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('철새', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('학원가로…', 'O'), ('대', 'LOCATION'), ('치·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
417,2016.11.28. 오전 6:05,20·30대 돈 안 쓰고 12년 이상 모아야 서울 아파트 산다,"[('20·30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
418,2016.11.28. 오전 6:00,대법 헬기 이착륙으로 토지사용 제한…국가가 배상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이착륙으로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지사용', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…국가가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
419,2016.11.28. 오전 6:00,터널강관 안전한가② 부실시공 우려 ‘불안불안’,"[('터널강관', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한가②', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안불안’', 'O')]"
