,date,headline,keyword
0,2006.09.17. 오후 9:24,9월 18일 부동산 파일,"[('9월 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
1,2006.09.17. 오후 9:21,전세난에 소형아파트 매매 활기…매물 급속 소진,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
2,2006.09.17. 오후 9:12,미분양 아파트로 ‘꿩 먹고 알 먹고’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고’', 'O')]"
3,2006.09.17. 오후 9:03,은평 뉴타운에 갈까，도심으로 갈까,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까，도심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
4,2006.09.17. 오후 8:42,매년 여의도 35배 농지 사라져,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
5,2006.09.17. 오후 8:33,전·월세형 임대주택 공급,"[('전·월세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2006.09.17. 오후 7:45,파주 한라비발디 평당 1297만원,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1297만원', 'QUANTITY')]"
7,2006.09.17. 오후 7:12,외환은행 노조 “이런 의원 후원합니다”,"[('외환은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('“이런', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후원합니다”', 'O')]"
8,2006.09.17. 오후 7:00,분양정보 동양메이저 건설사업본부 마포 동양엔파트 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동양메이저 건설사업본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
9,2006.09.17. 오후 7:00,분양정보 현대산업개발 군산 수송 아이파크,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송 아이파크', 'ARTIFACT')]"
10,2006.09.17. 오후 6:59,분양정보 대림산업 안양 비산 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
11,2006.09.17. 오후 6:57,부동산세금 궁금합니다 45 양도세 특례 고가아파트 팔려면,"[('부동산세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('45', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O')]"
12,2006.09.17. 오후 6:55,용인 흥덕 단독택지 잘나가네 ‥ 수의계약 첫날 126명 몰려,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('126명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
13,2006.09.17. 오후 6:52,분양업체 반사이익 … 실수요자는 한숨,"[('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
14,2006.09.17. 오후 6:49,농지 해마다 여의도 35배씩 줄어,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35배씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
15,2006.09.17. 오후 6:42,왜 얼마나 올랐나… 전세금 치솟자 덩달아 뛰는 아파트값,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟자', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
16,2006.09.17. 오후 6:39,분양원가 공개 왜 못하나…정부  “공급만 줄어든다”  미적,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공급만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다”', 'O'), (' ', 'O'), ('미적', 'O')]"
17,2006.09.17. 오후 6:39,파주 운정신도시는 후판교  ‘알짜배기’ 주목,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('후판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜배기’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
18,2006.09.17. 오후 6:39,드러난 건설사 폭리  “원가공개”  들끓는다,"[('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('“원가공개”', 'O'), (' ', 'O'), ('들끓는다', 'O')]"
19,2006.09.17. 오후 6:18,“전세없어 집산다” 소형아파트값 꿈틀,"[('“전세없어', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다”', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
20,2006.09.17. 오후 6:18,농지감소 매년 여의도 35배 규모,"[('농지감소', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
21,2006.09.17. 오후 6:18,전세 없다는데 이참에 사자…소형아파트가 뜬다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('…소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
22,2006.09.17. 오후 5:54,주공 경기 안양 덕천마을 공영방식 개발,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕천마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
23,2006.09.17. 오후 5:54,삼성 무주택 서민 위한  ‘사랑의 집짓기’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O')]"
24,2006.09.17. 오후 5:54,포스코 칠레 석탄화력 발전소 건설 계약,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
25,2006.09.17. 오후 5:54,현산 가변형 벽체  ‘컨버터블 하우징’ 개발,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('컨버터블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하우징’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
26,2006.09.17. 오후 5:54,‘판교당첨 준비 됐나요’,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('됐나요’', 'O')]"
27,2006.09.17. 오후 5:54,서울 한복판  ‘돈의문 뉴타운’ 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('돈의문 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
28,2006.09.17. 오후 5:54,분양정보 대구 중리동 ‘롯데캐슬’外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
29,2006.09.17. 오후 5:48,이주의 분양일정 9월18일∼24일，용인 하갈‘신안인스빌’등 4곳,"[('이주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월18일∼24일', 'DATE'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
30,2006.09.17. 오후 5:48,돈이 보이는 Fn상담실 22 전입신고때 주의할 사항,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전입신고때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O')]"
31,2006.09.17. 오후 5:45,가을 ‘분양잔치’ 막 올랐다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘분양잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
32,2006.09.17. 오후 5:38,3년후 아파트 팔아 창업 준비,"[('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
33,2006.09.17. 오후 5:36,요란했던 지자체 테마파크 졸속 추진에 줄줄이 표류,"[('요란했던', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
34,2006.09.17. 오후 5:32,주공 택지지구서 주차장 사업해볼까,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업해볼까', 'O')]"
35,2006.09.17. 오후 5:32,서울 세운ㆍ장위ㆍ신길 재정비촉진 시범지구 예비선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운ㆍ장위ㆍ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('예비선정', 'O')]"
36,2006.09.17. 오후 5:32,이번주 전국 12곳 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
37,2006.09.17. 오후 5:32,MK 추천매물 용인시 죽전동 7층상가 79억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY')]"
38,2006.09.17. 오후 5:32,파주ㆍ은평 인근도 들썩,"[('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
39,2006.09.17. 오후 5:32,정부ㆍ지자체ㆍ건설사 너도나도 高분양가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체ㆍ건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O')]"
40,2006.09.17. 오후 5:32,내몫 챙기는 정부 업체엔 구두경고만,"[('내몫', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업체엔', 'O'), (' ', 'O'), ('구두경고만', 'O')]"
41,2006.09.17. 오후 5:30,중형 임대아파트 1만1000가구 2012년까지 매입,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
42,2006.09.17. 오후 5:06,파주 한라비발디 분양가 평당 1297만원 확정,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1297만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
43,2006.09.17. 오후 4:30,Talk Hot Issue‘추첨제’에서 ‘가점제’로 바뀌는 주택청약제도,"[('Talk', 'O'), (' ', 'O'), ('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('Issue‘추첨제’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가점제’로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION')]"
44,2006.09.17. 오후 4:03,분양정보 롯데 대구 중리 271가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('271가구', 'QUANTITY')]"
45,2006.09.17. 오후 4:03,서울 재정비촉진 시범지구 3곳은 어떤곳,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤곳', 'O')]"
46,2006.09.17. 오후 3:57,중대형 임대 1만1000가구 매입,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
47,2006.09.17. 오후 3:57,분양 하이라이트 정릉2차 e편한세상등 12개 단지 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2006.09.17. 오후 3:57,농지 매년 여의도 35배 사라진다,"[('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
49,2006.09.17. 오후 3:56,“전세 못구해 대출 끼고 집 사요”…전셋값 오르니 아파트값도 뛴다,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사요”…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
50,2006.09.17. 오후 3:54,전세난…작더라도 아예 내집을 사버려,"[('전세난…작더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('내집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사버려', 'O')]"
51,2006.09.17. 오후 3:51,소형 아파트값 꿈틀,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
52,2006.09.17. 오후 3:36,부동산114 재건축 시장 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2006.09.17. 오후 3:03,아파트 주간시세 서울·수도권 전세값 오름세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
54,2006.09.17. 오후 2:42,경·공매 연립 낙찰가율 81.9% 아파트 올 첫 추월,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('81.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
55,2006.09.17. 오후 2:33,알짜 미분양 골라볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
56,2006.09.17. 오후 2:28,담합단지 상승세..지정해제 효과 톡톡,"[('담합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..지정해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
57,2006.09.17. 오후 2:21,서울시자치구 인사교류 실시,"[('서울시', 'CITY'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('인사교류', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2006.09.17. 오후 1:03,세종건설 용인동백서 타운하우스 분양,"[('세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인동백', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2006.09.17. 오후 12:58,전세값 여전히 강세...강북 등 소형평형 중심 매매값도 오름세,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세...', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
60,2006.09.17. 오전 11:41,건교부총리 해외수주활동 지원,"[('건교부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
61,2006.09.17. 오전 11:03,건교부 2012년까지 중대형 임대아파트 1만1천가구 매입,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
62,2006.09.17. 오전 11:01,중산층에도 임대주택 공급된다,"[('중산층에도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
63,2006.09.17. 오전 11:00,판교·송파등에 전·월세 중대형임대 8만가구 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2006.09.17. 오전 10:33,“무주택 서민 주공아파트 입주 크게 줄어”,"[('“무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어”', 'O')]"
65,2006.09.17. 오전 9:01,주상복합 아파트 줄줄이 분양…우울한 분양시장 잘 될까,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
66,2006.09.17. 오전 8:42,북미 최대 커머셜 전시회 참가한 LG전자,"[('북미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('커머셜', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('참가한', 'O'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION')]"
67,2006.09.17. 오전 6:12,전세 없으니 소형아파트 팔리네,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없으니', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
68,2006.09.18. 오후 10:42,건설협회 한중동·CIS 건설플랜트 협력 심포지엄,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한중동·', 'EVENT'), ('CIS 건설플랜트 협력 심포지엄', 'EVENT')]"
69,2006.09.18. 오후 10:35,건교부 한라비발디 비싸다 ‥ 청약자제 당부 보도자료 눈총,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자제', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O'), (' ', 'O'), ('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
70,2006.09.18. 오후 10:30,“은평뉴타운 수익 680억” 분양원가 공개,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('680억', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
71,2006.09.18. 오후 10:23,분양가 따라 주변 집값 들썩,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
72,2006.09.18. 오후 9:30,아파트 분양가 너무 높다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
73,2006.09.18. 오후 9:30,고무줄 분양가‥근거는 주변 시세,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가‥근거는', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O')]"
74,2006.09.18. 오후 9:30,집값 상승 부채질‥원가 공개해야,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질‥원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
75,2006.09.18. 오후 9:24,서울 주택보급률 89.7％ 주택난 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7', 'QUANTITY'), ('％', 'O'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
76,2006.09.18. 오후 8:23,은평뉴타운은 경기도민 왜 청약못해,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('청약못해', 'O')]"
77,2006.09.18. 오후 7:57,高분양가 후폭풍 ‘파주 금촌’ 한달새 7천만원 뛰어,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
78,2006.09.18. 오후 7:57,고분양가로 주변시세 치솟아…정부ㆍ지자체가 집값 부추긴다,"[('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
79,2006.09.18. 오후 7:51,은평뉴타운 34평 평균 원가 1151만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('1151만원', 'QUANTITY')]"
80,2006.09.18. 오후 7:51,은평뉴타운 주변 집값 들썩인다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
81,2006.09.18. 오후 7:51,고양 풍동에 미니신도시 세운다,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
82,2006.09.18. 오후 7:24,서울시 은평뉴타운 분양원가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
83,2006.09.18. 오후 6:57,파주·고양 미분양 급속 소진 … 운정지구 高분양가 여파,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
84,2006.09.18. 오후 6:54,사무실 임대료도 로열층 차별화,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
85,2006.09.18. 오후 6:45,고양 풍동 2지구 29만평 택지개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
86,2006.09.18. 오후 6:28,서울시 은평뉴타운 원가 공개… 건축비 2년새 2배 ‘부풀리기’ 의혹,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘부풀리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
87,2006.09.18. 오후 6:14,서울 은평·파주 아파트 값 ‘고공 행진’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진’', 'O')]"
88,2006.09.18. 오후 6:11,전세아파트값 동반 상승세,"[('전세아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
89,2006.09.18. 오후 5:57,분양정보 여의도 에스트레뉴,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스트레뉴', 'ARTIFACT')]"
90,2006.09.18. 오후 5:57,분양정보 가평 황토마루 빌리지타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황토마루 빌리지타워', 'ARTIFACT')]"
91,2006.09.18. 오후 5:56,분양정보 영등포 EC벤처드림타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EC벤처드림타워', 'ARTIFACT')]"
92,2006.09.18. 오후 5:55,바뀐 재건축 관련법 알아두세요,"[('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두세요', 'O')]"
93,2006.09.18. 오후 5:54,서울發 전세난 지방대도시 확산 ‘도미노’,"[('서울', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지방대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도미노’', 'O')]"
94,2006.09.18. 오후 5:53,고양 풍동2지구 29만평 택지개발 … 2009년 5180가구 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2006.09.18. 오후 5:51,틈새로 본 부동산 신혼 집 걱정에 잠이 안와요,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠이', 'O'), (' ', 'O'), ('안와요', 'O')]"
96,2006.09.18. 오후 5:50,住公 광주 진월지구 576가구 공급,"[('住公', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2006.09.18. 오후 5:49,서울 전·월세가구 절반 넘어 … 자가점유율 44%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전·월세가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자가점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY')]"
98,2006.09.18. 오후 5:49,평당 건축비가 2년만에 두배…은평뉴타운 분양원가 부풀린 것 아냐,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
99,2006.09.18. 오후 5:48,개성공단에 남한호텔 짓는다…한창개발컨소시엄 연내 착공,"[('개성공단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남한호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('한창개발컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
100,2006.09.18. 오후 5:46,은평뉴타운 분양원가 공개 과다 보상에 건축비도 판교보다 높아,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
101,2006.09.18. 오후 5:42,제천.횡성 지역종합개발지구 지정,"[('제천', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
102,2006.09.18. 오후 5:31,전세난 속 틈새 새아파트 노려라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
103,2006.09.18. 오후 5:27,광주 진월 휴먼시아 576가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY')]"
104,2006.09.18. 오후 5:27,분양관리 프로그램 무료로 받아가세요,"[('분양관리', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가세요', 'O')]"
105,2006.09.18. 오후 5:27,주공，공동주택용지 19만평 매각,"[('주공，공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('19만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
106,2006.09.18. 오후 5:27,“전셋값으로 내집마련 하세요”,"[('“전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O')]"
107,2006.09.18. 오후 5:27,현장르포 부산 분양시장 변화의 조짐 ‘꿈틀’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
108,2006.09.18. 오후 5:27,충북 마곡·구곡리 일대 웰빙 휴양단지로 조성,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구곡리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
109,2006.09.18. 오후 5:21,서울 주택보급률 89.7% 주택난 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
110,2006.09.18. 오후 5:21,고양풍동 2지구 29만평 택지개발지구 지정 착수,"[('고양풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
111,2006.09.18. 오후 5:21,충북 제천·충남 홍성 지역개발 시범지구 선정,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
112,2006.09.18. 오후 5:15,서울 주택보급률 90% 밑돌아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
113,2006.09.18. 오후 5:12,분양가 민간 잡으며 공공은 내맘대로…,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으며', 'O'), (' ', 'O'), ('공공은', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로…', 'O')]"
114,2006.09.18. 오후 5:12,은평뉴타운 분양원가 끼워맞추기 의혹까지,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('끼워맞추기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹까지', 'O')]"
115,2006.09.18. 오후 5:12,돈되는 강남 임의분양 아파트 노려라,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임의분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
116,2006.09.18. 오후 5:12,주공 광주 진월 휴먼시아 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2006.09.18. 오후 5:10,은평뉴타운 분양원가 공개…세부항목까지 공개하라 논란,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…세부항목까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
118,2006.09.18. 오후 5:05,롯데캐슬 2006년 한국색채대상 수상,"[('롯데캐슬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
119,2006.09.18. 오후 4:57,은평뉴타운 분양원가 논란 증폭,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
120,2006.09.18. 오후 4:57,공공아파트 분양가 86% 폭등,"[('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
121,2006.09.18. 오후 4:55,은평 건축비 상암보다 60% 높게 책정 물의,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
122,2006.09.18. 오후 4:41,용인 경기도 물량 10%…집값상승 진원,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('진원', 'O')]"
123,2006.09.18. 오후 4:41,일본ㆍ싱가포르ㆍ홍콩 부동산 개발 해외시찰,"[('일본', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시찰', 'O')]"
124,2006.09.18. 오후 4:41,은평뉴타운 분양원가 공개했지만 뒷말 여전,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷말', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
125,2006.09.18. 오후 4:41,용인 연내분양 차질 불가피,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
126,2006.09.18. 오후 4:38,주택보급률 아직은…서울  89.7%,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY')]"
127,2006.09.18. 오후 4:38,1억미만 소형 경매물건 5월 이후 3개월째 감소,"[('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
128,2006.09.18. 오후 4:38,실수요자 집장만 고민 깊어진다,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
129,2006.09.18. 오후 4:38,묻지마 재건축 투자 조심해야,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
130,2006.09.18. 오후 4:38,종합개발 시범지구 충북 제천·충남 홍성 지정,"[('종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
131,2006.09.18. 오후 4:38,고양 풍동2지구 29만평 택지개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
132,2006.09.18. 오후 4:38,분양 대구 동성로 대형상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O')]"
133,2006.09.18. 오후 4:38,분양 부천 상동 테마상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O')]"
134,2006.09.18. 오후 4:36,전세자금 대출 현장점검을,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검을', 'O')]"
135,2006.09.18. 오후 4:27,부산 주상복합 규제키로,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('규제키로', 'O')]"
136,2006.09.18. 오후 4:24,남은 파주운정 한라보다 200만원 낮아져,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
137,2006.09.18. 오후 4:20,아파트 분양원가 공개 제2라운드,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('제2라운드', 'EVENT')]"
138,2006.09.18. 오후 4:20,잘 살수록 아파트 거주비율 높다,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('살수록', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거주비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
139,2006.09.18. 오후 4:18,사업자등록증 좀 봅시다,"[('사업자등록증', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('봅시다', 'O')]"
140,2006.09.18. 오후 4:16,토공 광주·전남 146필지 1만8000평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('146필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만8000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
141,2006.09.18. 오후 4:12,분양정보 주공 광주 진월지구 576가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진월지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY')]"
142,2006.09.18. 오후 4:12,수도권 남부 東西벨트 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('東西벨', 'LOCATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
143,2006.09.18. 오후 4:11,파주신도시 나머지 아파트 싸게 공급1보,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나머지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
144,2006.09.18. 오후 4:06,개정·신설 재건축규정 조심하세요,"[('개정·신설', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축규정', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
145,2006.09.18. 오후 4:06,1억미만 소형 경매물건 5월이후 석달째 감소세,"[('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('5월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
146,2006.09.18. 오후 4:06,시세 동향 전세난 심화속 중소형 아파트 매매시장 활기,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화속', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
147,2006.09.18. 오후 4:04,은평뉴타운 원가공개 분양원가 맞아,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
148,2006.09.18. 오후 4:01,은평 고분양가 서울 뉴타운 전역 확산,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
149,2006.09.18. 오후 3:59,은평뉴타운 택지비 거품많다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품많다', 'O')]"
150,2006.09.18. 오후 3:34,서울시 고분양가 논란 은평뉴타운 분양원가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
151,2006.09.18. 오후 3:16,은평뉴타운 원가 공개분양가 논란지속종합,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란지속종합', 'O')]"
152,2006.09.18. 오후 3:02,아파트 시세 전세 구하기 힘들자 사자 움직임,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들자', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
153,2006.09.18. 오후 2:55,고무줄 분양가..통제장치가 없다,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가..', 'O'), (' ', 'O'), ('통제장치가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
154,2006.09.18. 오후 2:41,서울 주택난 여전히 ‘심각’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘심각’', 'O')]"
155,2006.09.18. 오후 2:41,부영 광주 서북부 35평형 1156가구 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1156가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2006.09.18. 오후 2:41,임대주택시대 열린다임대료 값싸 목돈 마련 용이,"[('임대주택시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('값싸', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O')]"
157,2006.09.18. 오후 2:41,고양 풍동지구 29만평 추가개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가개발', 'O')]"
158,2006.09.18. 오후 2:16,은평뉴타운 분양가 낮춰라,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
159,2006.09.18. 오후 2:13,주택공급 모자란다..서울이 가장 문제,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('모자란다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
160,2006.09.18. 오후 2:11,경기지역 전세금 ‘자고나면 뛴다’,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다’', 'O')]"
161,2006.09.18. 오후 2:08,서울 주택보급률 90%도 못미친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미친다', 'O')]"
162,2006.09.18. 오후 2:08,고양 풍동에 미니신도시,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
163,2006.09.18. 오후 2:08,분양정보세종건설 外,"[('분양정보세종건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
164,2006.09.18. 오후 2:08,금주의 부동산 캘린더용인 하갈등 분양시장 활기,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('하갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
165,2006.09.18. 오후 2:08,수도권 집값 계단식 상승조짐,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계단식', 'O'), (' ', 'O'), ('상승조짐', 'O')]"
166,2006.09.18. 오후 2:08,1억원 미만 소형경매 감소세,"[('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형경매', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
167,2006.09.18. 오후 2:08,두바이 주상복합 국내분양 잘될까,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('국내분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘될까', 'O')]"
168,2006.09.18. 오후 1:51,롯데캐슬 2006년 한국색채대상 수상,"[('롯데캐슬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
169,2006.09.18. 오후 1:16,제천·홍성 지역종합개발 시범지구 지정,"[('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
170,2006.09.18. 오후 1:04,내년 봄 전세대란 우려되는 이유,"[('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
171,2006.09.18. 오후 12:58,또하나의 틈새 분묘기지권 있는 토지투자,"[('또하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('분묘기지권', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('토지투자', 'O')]"
172,2006.09.18. 오후 12:54,한 총리 “전세불안 최소화 시장 점검을”,"[('한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“전세불안', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검을”', 'O')]"
173,2006.09.18. 오후 12:51,주택보급률 적정선 크게 못미쳐,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('적정선', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
174,2006.09.18. 오후 12:22,이슈 주상복합 아파트는 전기먹는 하마,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('전기먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL')]"
175,2006.09.18. 오후 12:21,SH공사은평뉴타운 수익 5%불과상보,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('불과상보', 'O')]"
176,2006.09.18. 오후 12:09,SH공사 은평뉴타운 수익률 5% 책정2보,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
177,2006.09.18. 오후 12:05,서울 주택보급률 89.7%..주택난 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
178,2006.09.18. 오후 12:05,서울 주택보급률 89.7%..주택난 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
179,2006.09.18. 오전 11:58,서울시 은평뉴타운 분양원가 공개종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개종합', 'O')]"
180,2006.09.18. 오전 11:51,주공 광주진월 휴먼시아 분양,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주진월 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2006.09.18. 오전 11:40,서울시 은평뉴타운 분양원가 공개1보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
182,2006.09.18. 오전 11:38,서울에서 집 사기 여전히 힘드네..,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네..', 'O')]"
183,2006.09.18. 오전 11:30,SH공사 “은평뉴타운 분양원가 공개”1보,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개”', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
184,2006.09.18. 오전 11:28,재건축，하지 말란 얘기네…건교부，강화된 규정 홍보 착수,"[('재건축，하지', 'O'), (' ', 'O'), ('말란', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기네…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
185,2006.09.18. 오전 11:28,재건축사업 제대로 알고 하세요,"[('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
186,2006.09.18. 오전 11:26,대한주택보증 분양계약정보관리 프로그램 무료 제공,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약정보관리', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
187,2006.09.18. 오전 11:26,서울시 은평뉴타운 분양원가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
188,2006.09.18. 오전 11:22,부영 베트남에 칠판 13만8000개 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('칠판', 'O'), (' ', 'O'), ('13만8000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
189,2006.09.18. 오전 11:21,조선대 기숙사 ‘제1회 신·재생에너지 설치 우수사례전’ 장려상 수상,"[('조선대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신·재생에너지 설치 우수사례전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('장려상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
190,2006.09.18. 오전 11:17,서울에서 집 사기 여전히 힘드네..,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('힘드네..', 'O')]"
191,2006.09.18. 오전 11:02,서울 주택보급률 89.7%..주택난 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
192,2006.09.18. 오전 11:00,얼렁뚱땅 재건축 안돼..투명성 높인다,"[('얼렁뚱땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼..투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
193,2006.09.18. 오전 11:00,제천·홍성 지역종합개발 시범지구 지정,"[('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
194,2006.09.18. 오전 11:00,얼렁뚱땅 재건축 절대 못한다,"[('얼렁뚱땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
195,2006.09.18. 오전 10:48,서울 주택보급률 89.7%…주택난 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('…주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
196,2006.09.18. 오전 10:29,택지지구 미분양 · 신규입주 매물 노려라,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
197,2006.09.18. 오전 10:26,재정비 촉진 시범지구 도시개발 가속…주변에도 영향,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…주변에도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
198,2006.09.18. 오전 10:18,신림 난곡지역 교통 특별대책 추진,"[('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
199,2006.09.18. 오전 10:12,서울시 노후주택 안전점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2006.09.18. 오전 10:03,파주일대 高분양가 후유증 우려,"[('파주', 'CITY'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
201,2006.09.18. 오전 10:01,주공 광주진월 휴먼시아 576세대 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광주진월 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('576세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2006.09.18. 오전 10:00,고양시 풍동2지구에 29만평에 신시가지,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O')]"
203,2006.09.18. 오전 9:58,이번주 전국 12곳 5549가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2006.09.18. 오전 9:57,미니신도시급 복합단지 개발 잇따라,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
205,2006.09.18. 오전 9:56,1억미만 경매물건 감소추세,"[('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('감소추세', 'O')]"
206,2006.09.18. 오전 9:55,현장 레이더 20평형대 전세는 입주 시작하자 동나,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('20평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작하자', 'O'), (' ', 'O'), ('동나', 'O')]"
207,2006.09.18. 오전 9:55,주공 광주진월 휴먼시아 576가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주진월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2006.09.18. 오전 9:52,분양소식 부천남부역 근린상가 데카에셋 프라자,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('남부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('데카에셋 프라자', 'ARTIFACT')]"
209,2006.09.18. 오전 9:50,캠코 서울·경기 압류재산 1041억 공매 실시,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('1041억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
210,2006.09.18. 오전 9:41,서울 주택보급률 89.7%…주택난 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('…주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
211,2006.09.18. 오전 9:41,수도권 집값 한단계 또 업그레이드,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
212,2006.09.18. 오전 9:41,고양 풍동 택지지구 주변 미니신도시 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
213,2006.09.18. 오전 9:29,전ㆍ월세용 중산층 임대 2012년까지 9만가구 공급,"[('전ㆍ월세용', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2006.09.18. 오전 9:24,이번 주 전국 10곳 청약..4곳 견본주택 오픈,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
215,2006.09.18. 오전 9:00,부동산 재테크 전략 세미나 19일 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2006.09.18. 오전 8:56,오송생명과학단지 생산시설용지 7만3천평 2차분양,"[('오송생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생산시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7만3천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
217,2006.09.18. 오전 8:32,고양 풍동2지구 29만평 택지 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
218,2006.09.18. 오전 8:30,전세난에 소형아파트 매매 활기…매물 급속 소진,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
219,2006.09.18. 오전 8:21,분양정보청주 복대동 주상복합 ‘지웰시티’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복대동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
220,2006.09.18. 오전 8:19,상속받은 시골 집‘2주택 규제’ 제외,"[('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('시골', 'O'), (' ', 'O'), ('집‘', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
221,2006.09.18. 오전 8:18,공무원아파트엔 공무원이 없다,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
222,2006.09.18. 오전 8:06,재건축·재개발 시장 전망·전략 세미나,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
223,2006.09.18. 오전 8:03,수도권 소형아파트 ‘전세특수’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세특수’', 'O')]"
225,2006.09.18. 오전 6:16,고분양가 논란 파주.은평지역 아파트값 큰폭 상승,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
226,2006.09.18. 오전 6:12,1억원 미만 서민형 경매물건 줄었다,"[('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
227,2006.09.18. 오전 6:03,서울 주택보급률 89.7%..주택난 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7%', 'QUANTITY'), ('..주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
228,2006.09.18. 오전 6:00,제107회 철도의 날 기념식 개최,"[('제107회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2006.09.18. 오전 3:07,서울 강북수도권 전세매물 부족… 매매가 ‘들썩’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
230,2006.09.18. 오전 3:07,파주 운정 한라비발디 평당 1297만원 확정… 163만원 인하,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1297만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('163만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
231,2006.09.18. 오전 3:07,부동산稅테크②부담부 증여,"[('부동산稅테크②부담부', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O')]"
232,2006.09.18. 오전 3:07,2012년까지 전월세형 임대주택 중대형 8만채 공급,"[('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('8만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2006.09.19. 오후 10:03,누구를 위한 뉴타운…은평 고분양가 잡음,"[('누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
234,2006.09.19. 오후 9:27,건교부，아파트값 담합 조사,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
236,2006.09.19. 오후 9:24,정책도시 인근 올 3만 6063가구 분양,"[('정책도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 6063가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2006.09.19. 오후 8:54,조치원，쌓이는 미분양,"[('조치원', 'LOCATION'), ('，쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
238,2006.09.19. 오후 8:39,집값도 오르고 전세값도 오르고···공덕동 24평 4천만원 ‘껑충’,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고···', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
239,2006.09.19. 오후 8:23,1조원 동남권 유통단지 수주전 후끈,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
241,2006.09.19. 오후 8:12,고삐 풀린 민간택지 분양가 이대로,"[('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O')]"
242,2006.09.19. 오후 7:54,명품주택 집중탐방 퀸덤 명지퀸덤 3대테마,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'O'), (' ', 'O'), ('명', 'COUNTRY'), ('지퀸덤', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('테마', 'O')]"
243,2006.09.19. 오후 7:54,명품주택 집중탐방 퀸덤 2차 누가 디자인하나,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인하나', 'O')]"
244,2006.09.19. 오후 7:54,명품주택 집중탐방 퀸덤 VIP 타깃 10월 1천가구 2차 분양,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2006.09.19. 오후 7:51,명품주택 집중탐방 영조주택 단지내 영어마을 실수요자 큰 호응,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
246,2006.09.19. 오후 7:51,명품주택 집중탐방 영조주택 윤호원 회장의 ‘건설철학’,"[('명품주택', 'O'), (' ', 'O'), ('집중탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤호원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설철학’', 'O')]"
247,2006.09.19. 오후 7:15,계절수요 ‘엎친데’ 고분양가 ‘덮쳐’ 부동산 복합불안,"[('계절수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엎친데’', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덮쳐’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('복합불안', 'O')]"
248,2006.09.19. 오후 7:15,이코노 파일 ‘청약 자제령’ 건교부의 황당 대책,"[('이코노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자제령’', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('황당', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
249,2006.09.19. 오후 7:10,대체반도 두바이오피스 국내 자산운용사에 판다,"[('대체반도', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이오피스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자산운용사에', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
250,2006.09.19. 오후 6:19,상권 大해부 2부 수도권  12 수원 남문..수원역에 밀려 재래시장만 명맥,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남문', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('재래시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥', 'O')]"
251,2006.09.19. 오후 6:18,상권 大해부 2부 수도권  12 수원 남문..영동시장 vs 지동시장,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남문', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('영동시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지동시장', 'LOCATION')]"
252,2006.09.19. 오후 6:17,상권 大해부 2부 수도권  12 점주 인터뷰  쇼핑 아케이드 변신 고객 잡을 것,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('아케이드', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
253,2006.09.19. 오후 6:11,상권 大해부 2부 수도권  12 수원 남문..로터리쪽 10대 겨냥 팬시.잡화점 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남문..로터리쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('팬시', 'CIVILIZATION'), ('.잡화점', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
254,2006.09.19. 오후 6:09,연기·공주 땅값 93.47％ 급등…상승률 1·2위,"[('연기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('93.47％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY')]"
255,2006.09.19. 오후 6:09,분양원가 공개 요구  커진다,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
256,2006.09.19. 오후 6:09,“고분양가，건설사 욕심·높은 택지비용이 원인”,"[('“고분양가，건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심·높은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지비용이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인”', 'O')]"
257,2006.09.19. 오후 5:56,은평뉴타운 원가내역 공개 청구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
258,2006.09.19. 오후 5:48,정책도시 인근 올 3만6063가구 분양,"[('정책도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만6063가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2006.09.19. 오후 5:46,은평뉴타운 고가분양 비난 봇물,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
260,2006.09.19. 오후 5:45,돈이 보이는 Fn상담실 23아파트 브랜드 도용,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('23아파트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('도용', 'O')]"
261,2006.09.19. 오후 5:45,“하반기 자금사정 더 나쁠듯”…건설사 55%,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁠듯”…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
262,2006.09.19. 오후 5:40,일제이후 측량역사 인터넷으로 본다,"[('일제이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('측량역사', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
263,2006.09.19. 오후 5:40,토공.주공 전면수용 원가연동제 등 규제 .. 公共 택지란,"[('토공.주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전면수용 원가연동제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('公共', 'O'), (' ', 'O'), ('택지란', 'O')]"
264,2006.09.19. 오후 5:40,경실련 은평뉴타운 분양원가 정보공개 청구,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
265,2006.09.19. 오후 5:39,인천 청라지구 평당 최고 2000만원 이를 듯,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
266,2006.09.19. 오후 5:39,반도건설 두바이 오피스 일괄 매각,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
267,2006.09.19. 오후 5:38,송파 유통단지 시공사 선정 촉각 ‥ 현대산업개발 등 대거 참여,"[('송파 유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
268,2006.09.19. 오후 5:38,담합아파트 3차 조사 나섰다,"[('담합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
269,2006.09.19. 오후 5:37,인천 도화지구 개발 대우ㆍSK건설 2파전 ‥ 20일 사업자 결정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대우ㆍ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
270,2006.09.19. 오후 5:37,충남 연기 땅값 현정부들어 두배로 껑충 ‥ 공주도 4% 올라,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('현정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
271,2006.09.19. 오후 5:36,청주에 두꺼비 생태문화관 ‥ 토공 내년 3월 문열어,"[('청주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비 생태문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
272,2006.09.19. 오후 5:32,무늬만 공영개발 高분양가 부추긴다,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
273,2006.09.19. 오후 5:27,은평뉴타운 분양원가 의혹 확산,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
274,2006.09.19. 오후 5:21,포스트 판교 용인하갈 신안인스빌 분양 주,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O')]"
275,2006.09.19. 오후 5:12,충남·경기 땅값 참여정부 들어 껑충,"[('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
276,2006.09.19. 오후 5:12,은평뉴타운 원가내역 공개 청구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원가내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
277,2006.09.19. 오후 5:06,파주운정 아파트 한라 보다 싸게 공급,"[('파주운정 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2006.09.19. 오후 5:06,중소 건설사 돈줄 막힌다,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다', 'O')]"
279,2006.09.19. 오후 4:36,최고의 푸르지오를 찾아서 역삼동 개나리 푸르지오,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
280,2006.09.19. 오후 4:33,추천물건 베스트 9월20일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월20일', 'DATE')]"
281,2006.09.19. 오후 4:33,건설사·주민 동의 얻어 아파트 이름 바꾸려는데…,"[('건설사·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸려는데…', 'O')]"
282,2006.09.19. 오후 4:32,분양가 높다 판교ㆍ은평 청약포기 속출,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
283,2006.09.19. 오후 4:32,이익 많이 남겨 좋은데 원가공개 불똥튈까 걱정,"[('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은데', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튈까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
284,2006.09.19. 오후 4:32,서울시 노후 준공업지 개발 탄력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
285,2006.09.19. 오후 4:32,1조원 동남권유통단지 수주전 후끈,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
286,2006.09.19. 오후 4:32,서울 업무용 빌딩 매매 신규 공급부족으로 위축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
288,2006.09.19. 오후 4:15,한라만 비싸랴 파주도 로또 가능성,"[('한라', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸랴', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
289,2006.09.19. 오후 4:12,충북 부동산 시장 기지개,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
290,2006.09.19. 오후 4:12,태안 기업도시 예정지 개발행위 제한,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
291,2006.09.19. 오후 4:12,판교 주공 대형 호재 있었네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
292,2006.09.19. 오후 4:06,국내 첫 두꺼비 생태문화관 선다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('생태문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
293,2006.09.19. 오후 4:06,C우방 하반기 4000가구 공급,"[('C우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2006.09.19. 오후 4:04,양도세율 인하..종부세 기준 상향해야선진화포럼,"[('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하..', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향해야', 'O'), ('선진화포럼', 'ORGANIZATION')]"
295,2006.09.19. 오후 3:39,은평 분양가 낮출 수 없었나,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없었나', 'O')]"
296,2006.09.19. 오후 3:38,성남 재개발 스타트...단대·중동3구역,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트...', 'O'), ('단대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY')]"
297,2006.09.19. 오후 3:15,‘부동산 노트장부’ 출시,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노트장부’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
298,2006.09.19. 오후 3:11,충남 연기 땅값 92% 급등,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
299,2006.09.19. 오후 3:09,올 하반기 강북지역 재개발 분양 물량 관심,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
300,2006.09.19. 오후 3:06,25일 재건축부담금제 시행 조합들 대응 제각각,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
301,2006.09.19. 오후 3:06,김성주의 손에 잡히는 뉴타운 재개발 투자 포인트③관리처분,"[('김성주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트③관리처분', 'O')]"
302,2006.09.19. 오후 2:38,분양정보 하갈 신안인스빌 롯데캐슬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
303,2006.09.19. 오후 2:38,장위 뉴타운 시범지구 지정효과 세네,"[('장위 뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('세네', 'O')]"
304,2006.09.19. 오후 2:38,SK대우 인천도화大戰,"[('SK대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천도화大戰', 'EVENT')]"
305,2006.09.19. 오후 2:38,파주 신도시확대 미적미적 보상노린 상가투자 대혼란,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시확대', 'O'), (' ', 'O'), ('미적미적', 'O'), (' ', 'O'), ('보상노린', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
306,2006.09.19. 오후 2:38,불법 기승 … 딱지 싹쓸이까지,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이까지', 'O')]"
307,2006.09.19. 오후 2:38,군포 산본 재건축 급물살 관리처분계획안 총회통과,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('총회통과', 'O')]"
308,2006.09.19. 오후 2:38,경기도 광교신도시 본격 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
309,2006.09.19. 오후 2:21,미분양을 없애라…밀어내기식 출혈 경쟁 점입가경,"[('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('없애라…밀어내기식', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
310,2006.09.19. 오후 1:56,토공 국내최초 두꺼비 생태문화관 건립 추진,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비 생태문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
311,2006.09.19. 오후 1:50,전세대란은 없다..정말,"[('전세대란은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O')]"
312,2006.09.19. 오후 1:22,우방 10월이후 전국 10곳서 3800여가구 공급,"[('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('10월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2006.09.19. 오후 1:04,고분양가 뉴타운 내 주민갈등 야기,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
314,2006.09.19. 오후 12:51,가을 이사철 체크포인트 생활 불편 직결 누수 꼭 살펴라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('직결', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
315,2006.09.19. 오후 12:41,포커스 은평 뉴타운 민간보다 비싸,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
316,2006.09.19. 오후 12:41,포커스 주택 담보대출 불법광고 철퇴,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불법광고', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
317,2006.09.19. 오후 12:37,쌍춘년 전세 품귀...신혼집 마련시 유의사항,"[('쌍춘년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀...신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
318,2006.09.19. 오후 12:20,아파트 실거주비율과 임대수익률의 관계는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주비율과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률의', 'O'), (' ', 'O'), ('관계는', 'O')]"
319,2006.09.19. 오전 11:41,SH공사 20일 공사 대강당서 자선음악회,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대강당서', 'O'), (' ', 'O'), ('자선음악회', 'O')]"
320,2006.09.19. 오전 11:17,은평뉴타운이 수상하다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수상하다', 'O')]"
321,2006.09.19. 오전 11:12,시화호내 불법어로행위 단속강화,"[('시화호', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법어로행위', 'O'), (' ', 'O'), ('단속강화', 'O')]"
322,2006.09.19. 오전 11:12,김헌동 은평뉴타운 서울시와 SH공사가 3040% 이익 남길 것,"[('김헌동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('남길', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2006.09.19. 오전 11:11,은평 뉴타운 분양원가 공개…논란 증폭,"[('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…논란', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
324,2006.09.19. 오전 11:11,토공 국내최초 두꺼비 생태문화관 건립 추진,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비 생태문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
325,2006.09.19. 오전 11:10,뚝섬은 4천만원..은평이어 고분양가 폭풍 온다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
326,2006.09.19. 오전 11:02,종부세 쉽게 알려드립니다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
327,2006.09.19. 오전 11:00,지역특성 맞는 맞춤형 치수대책 마련된다,"[('지역특성', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('치수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
328,2006.09.19. 오전 11:00,국가측량 역사정보DB 인터넷 서비스 실시,"[('국가측량', 'O'), (' ', 'O'), ('역사정보DB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
329,2006.09.19. 오전 10:56,동대문운동장 도심 산업벨트 거점으로 개발,"[('동대문운동장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('산업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
330,2006.09.19. 오전 10:35,충남 연기 땅값 3년반새 92.7% 폭등,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년반새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('92.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
331,2006.09.19. 오전 10:28,건설업계 55% 하반기 자금사정 불안,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
332,2006.09.19. 오전 10:26,도화지구 개발사업 놓고 SK대우 격돌,"[('도화지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('SK대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
333,2006.09.19. 오전 10:26,장위뉴타운 주변 미분양 아파트에 ‘햇볕’,"[('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇볕’', 'O')]"
334,2006.09.19. 오전 10:26,고분양가 은평 뉴타운 시세차익은 얼마,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세차익은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
335,2006.09.19. 오전 10:26,산본주공 재건축 급물살 3개월새 10%상승,"[('산본주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
336,2006.09.19. 오전 10:26,파주 신도시 인근 상가딱지 대혼란,"[('파주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
337,2006.09.19. 오전 10:20,외국인 도심권 오피스빌딩 선호,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
338,2006.09.19. 오전 10:02,은평뉴타운 분양원가 공개 사업 서두르다 보니 땅값 많이 들었다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('들었다', 'O')]"
339,2006.09.19. 오전 10:01,은평뉴타운 분양원가 공개 평당 건축비 최고 544만원…과다계상 의혹,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('544만원', 'QUANTITY'), ('…과다계상', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
340,2006.09.19. 오전 9:35,뉴타운 재개발 부동산 전문가 돼볼까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('돼볼까', 'O')]"
341,2006.09.19. 오전 9:31,동대문구 제기동 일대 도시환경정비구역 지정,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
342,2006.09.19. 오전 9:14,충남 연기 땅값 3년반새 92.7% 급등,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년반새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('92.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
343,2006.09.19. 오전 9:07,재건축아파트 33세대 100여명에 다중분양 의혹 업체 수사착수,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다중분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수사착수', 'O')]"
344,2006.09.19. 오전 9:00,분양소식 군산 수송택지지구 군산 수송 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수송 아이파크', 'ARTIFACT')]"
345,2006.09.19. 오전 8:51,Zoom in 서울 은평뉴타운 분양원가 공개… 최대 평당 1446만원,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1446만원', 'QUANTITY')]"
346,2006.09.19. 오전 8:42,재개발 투자 가이드－조합원 지분 프리미엄 높아,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드－', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
347,2006.09.19. 오전 8:42,재개발 투자 가이드－조합원 지분 노려라,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드－', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
348,2006.09.19. 오전 8:08,건교부 파주 분양 받지마,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받지마', 'O')]"
349,2006.09.19. 오전 7:51,고양 풍동 2지구 29만평 택지개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
350,2006.09.19. 오전 7:39,고분양가로 주변시세 치솟아…정부ㆍ지자체가 집값 부추긴다,"[('고분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
351,2006.09.19. 오전 7:36,은평뉴타운 34평 평균 원가 1151만원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('1151만원', 'QUANTITY')]"
352,2006.09.19. 오전 7:17,은평뉴타운 분양원가…토지비ㆍ건축비 과다계상 의혹,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가…토지비ㆍ건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('과다계상', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
353,2006.09.19. 오전 6:55,고양 풍동2지구 29만평 개발…임대주택등 5180채 건립,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…임대주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('5180채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
354,2006.09.19. 오전 6:49,인천경기송도 분양가 잡는다…‘택지비분양가 연계 입찰제’,"[('인천경기송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…‘', 'O'), ('택지비분양가 연계 입찰제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
355,2006.09.19. 오전 6:16,은평뉴타운 분양가 불광동 현대보다 평당 95만원 비싸,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('95만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
356,2006.09.19. 오전 6:12,부동산 재테크 부부 공동명의 해볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
357,2006.09.19. 오전 6:03,파주신도시 내년 분양가 200만원 낮아질 듯,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
358,2006.09.19. 오전 6:00,아·태지역 국제항공사회서 위상 높인다,"[('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국제항공사회서', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
359,2006.09.19. 오전 4:55,은평뉴타운 “분양가 정해놓고 꿰맞춰 계산”,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('정해놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('계산”', 'O')]"
360,2006.09.19. 오전 12:42,분양원가 공개하라...高분양가에 분노,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라...', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('분노', 'O')]"
361,2006.09.19. 오전 12:24,시민단체 “수익률 5% 검증 거쳐야”,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('“수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐야”', 'O')]"
362,2006.09.20. 오후 10:33,‘월셋값’ 물량 늘자 거품 걷힌다,"[('‘월셋값’', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌다', 'O')]"
363,2006.09.20. 오후 8:26,MK 추천매물 시흥 정왕동 4층상가 16억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억5천만원', 'QUANTITY')]"
364,2006.09.20. 오후 8:03,은평뉴타운 토지비를 감정평가액으로 공개,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지비를', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
365,2006.09.20. 오후 7:54,주택·부동산정책 총괄 건교부 주택본부 신설,"[('주택·부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
366,2006.09.20. 오후 7:27,李 한은총재 “부동산 한고비 넘겼다”,"[('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한은총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한고비', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겼다”', 'O')]"
367,2006.09.20. 오후 7:27,부산 경향하우징페어 21일 개막,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경향하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
368,2006.09.20. 오후 7:27,평택에 ‘판교의 2배’ 신도시,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
369,2006.09.20. 오후 7:12,강북도 평당분양가 2천만원 돌파,"[('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
370,2006.09.20. 오후 7:12,평택새도시 분당 규모 조성,"[('평택새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
371,2006.09.20. 오후 7:03,1주택 비과세·신축주택 특례 6억이상 주택에도 중복 적용,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세·신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
372,2006.09.20. 오후 6:43,일시적 2주택자 속탄다,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속탄다', 'O')]"
373,2006.09.20. 오후 6:39,“양도세 감면 주택 비과세 등 특례 중복적용해야”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('중복적용해야”', 'O')]"
374,2006.09.20. 오후 6:39,고가주택 양도때 비과세·감면특례 중복 혜택,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도때', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세·감면특례', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
375,2006.09.20. 오후 6:30,강북 강남과 집값 상승 쌍끌이 나서나…정부가 부채질 논란,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
376,2006.09.20. 오후 6:16,실전 부동산테크 4 상가건물 임차하려 하는데 …,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('임차하려', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
377,2006.09.20. 오후 6:09,토공.전남 장성군 지역종합개발사업 협약,"[('토공.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
378,2006.09.20. 오후 6:08,농림부 전원마을로 이사 오세요,"[('농림부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
379,2006.09.20. 오후 6:05,건교부 예산절감 매뉴얼 발간,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
380,2006.09.20. 오후 6:04,6억넘는 양도세 특례 1주택 팔때 비과세.감면혜택 중복 적용,"[('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세.감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
381,2006.09.20. 오후 5:49,강북 평당 2000만원 넘는 아파트 분양 잇따라,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
383,2006.09.20. 오후 5:27,공공택지發 고분양가 논란 강북 민영아파트로 확산,"[('공공택지發', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
384,2006.09.20. 오후 5:27,원가공개 안하면 강북도 투기장화,"[('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기장화', 'O')]"
385,2006.09.20. 오후 5:17,평택에 분당 크기 신도시 생긴다,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
386,2006.09.20. 오후 5:12,토공전남 장성군 지역개발 기본협약,"[('토공전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성군 지역개발 기본협약', 'ORGANIZATION')]"
387,2006.09.20. 오후 5:09,용인도 고분양가 논란,"[('용인', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
388,2006.09.20. 오후 5:09,신도시 예정지 부동산 들썩,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
389,2006.09.20. 오후 5:09,평택신도시，산업단지 갖춘 ‘자족형 도시’로,"[('평택신도시', 'LOCATION'), ('，산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’로', 'O')]"
390,2006.09.20. 오후 5:02,주택본부서 부동산정책 총괄,"[('주택본부서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
391,2006.09.20. 오후 4:41,분양원가 공개 논란 재점화,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
392,2006.09.20. 오후 4:38,분양 포스코 잠실 주상복합 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
393,2006.09.20. 오후 4:35,평택에 6만 3000가구 자족 신도시,"[('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자족', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
394,2006.09.20. 오후 4:33,분양정보 동부 숭인4구역 194가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숭인4구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('194가구', 'QUANTITY')]"
395,2006.09.20. 오후 4:33,도시개발사업 지역 분양 봇물,"[('도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
396,2006.09.20. 오후 4:33,수도권 중소형 미분양에 햇살,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
397,2006.09.20. 오후 4:33,토공 장성 개발촉진지구 시범사업,"[('토공 장성 개발촉진지구 시범사업', 'TERM')]"
398,2006.09.20. 오후 4:33,아시아 건축사대회 2008년 부산 개최,"[('아시아 건축사대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
399,2006.09.20. 오후 4:32,2009년부터 평택 528만평 규모 신도시 아파트 분양,"[('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('528만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2006.09.20. 오후 4:32,부천 경매시장 과열조짐,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열조짐', 'O')]"
401,2006.09.20. 오후 4:32,아랍사 서남해안 개발사업에 3억달러 투자,"[('아랍사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서남해안 개발사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
402,2006.09.20. 오후 4:32,강남선 미분양도 귀하신 몸,"[('강남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
403,2006.09.20. 오후 4:30,파주 한라비발디 떴다방까지 떴다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떴다방까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
404,2006.09.20. 오후 4:26,분양원가 공개 논란 재점화,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
405,2006.09.20. 오후 4:26,부산서 2008년 건축사대회,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축사대회', 'EVENT')]"
406,2006.09.20. 오후 4:26,강북 중대형 아파트도 평당 2천만원대 분양 줄이어,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
407,2006.09.20. 오후 4:26,MK 추천매물 시흥 정왕동 4층상가 16억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억5천만원', 'QUANTITY')]"
408,2006.09.20. 오후 4:26,분양 포스코 잠실 주상복합 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
409,2006.09.20. 오후 4:26,분양 SK네트웍스 여의도 고급 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('SK네트웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
410,2006.09.20. 오후 4:26,분양 의정부 금오동 근린상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금오동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
411,2006.09.20. 오후 4:15,효과없이 부작용만 있는 담합조사 왜하나,"[('효과없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용만', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('담합조사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜하나', 'O')]"
412,2006.09.20. 오후 3:49,심상정 뉴타운은 뉴부유층 만드는 정책,"[('심상정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴부유층', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
413,2006.09.20. 오후 3:35,건설공제조합 전자보증연계시스템 구축,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자보증연계시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
414,2006.09.20. 오후 3:34,파주에서 쇼크먹고 은평에서 충격먹고,"[('파주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('충격먹고', 'O')]"
415,2006.09.20. 오후 3:11,“고가 주택 양도세 비과세 신축주택 특례 중복적용”,"[('“고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('중복적용”', 'O')]"
416,2006.09.20. 오후 3:02,전문기자 리포트高분양가집값상승진짜 이유,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트高분양가집값상승진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
417,2006.09.20. 오후 2:47,요건갖춘 고가주택 양도땐 稅감면,"[('요건갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도땐', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O')]"
418,2006.09.20. 오후 2:47,C우방 4000가구 공급,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2006.09.20. 오후 2:47,용인 주택사업 건설사나 어떡해,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
420,2006.09.20. 오후 2:47,고가분양 은평 뉴타운 또 다른 논란…,"[('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O')]"
421,2006.09.20. 오후 2:47,건설명가빅3장군멍군 수주,"[('건설명가', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('장군', 'CIVILIZATION'), ('멍군', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2006.09.20. 오후 2:26,방배동 대우효령 32평형 4억5600만원,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우효령', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억5600만원', 'QUANTITY')]"
423,2006.09.20. 오후 2:17,포스트 판교 용인 하갈 신안인스빌,"[('포', 'ORGANIZATION'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ORGANIZATION')]"
424,2006.09.20. 오후 2:11,정릉2차 e편한세상 평균 경쟁률 3.1대1,"[('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1대1', 'QUANTITY')]"
425,2006.09.20. 오후 2:01,아파트도 공동구매 부동산업체 시도,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
426,2006.09.20. 오후 1:48,정릉2차 e편한세상 평균 경쟁률 3.1대1 기록,"[('정릉', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
427,2006.09.20. 오후 1:32,고분양가 뉴타운 및 강북전역 확산,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
428,2006.09.20. 오후 1:09,용인분양 올스톱..건설업체 울고싶어라,"[('용인', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱..건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('울고싶어라', 'O')]"
429,2006.09.20. 오후 1:04,아프리카에도 유비쿼터스 아파트 지어 주세요,"[('아프리카', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
430,2006.09.20. 오후 12:44,전세가 오르면 아파트도 오릅니까,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('오릅니까', 'O')]"
431,2006.09.20. 오후 12:26,건교부 통제시스템으로 1200억 절감,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통제시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
432,2006.09.20. 오후 12:21,이슈 고 분양가 후폭풍 강북도 들썩,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
433,2006.09.20. 오후 12:03,이성태 한은총재 부동산 한 고비 넘겼다,"[('이성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한은총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한 고비', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겼다', 'O')]"
434,2006.09.20. 오전 11:49,시흥 능곡지구 5개단지 10월 동시분양 돌입,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('능곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
435,2006.09.20. 오전 11:41,평택신도시 528만평 본격개발..판교2배,"[('평택신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('528만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격개발..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2배', 'QUANTITY')]"
436,2006.09.20. 오전 11:35,남광토건 하우스토리 마케팅 어워드공모전 첫 실시,"[('남광토건 하우스토리 마케팅 어워드공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
437,2006.09.20. 오전 11:34,동정김수삼 한국건설문화원장..포럼 개최,"[('동정', 'PERSON'), ('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설문화원장', 'CIVILIZATION'), ('..포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
438,2006.09.20. 오전 11:32,‘高분양가집값 상승’ 고리가 안깨지는 진짜 이유,"[('‘高분양가집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('고리가', 'O'), (' ', 'O'), ('안깨지는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
439,2006.09.20. 오전 11:21,부산나진간 컨테이너 시범운송 추진,"[('부산', 'CITY'), ('나진', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운송', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
440,2006.09.20. 오전 11:17,집값 잡기 위해 건교부에 차관자리 하나 더,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O')]"
441,2006.09.20. 오전 11:17,국세심판원 “고가주택 1주택ㆍ신축주택 특례 다 적용해야”,"[('국세심판원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('ㆍ신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해야”', 'O')]"
442,2006.09.20. 오전 11:12,집값 담합 여전하네..솜방망이 처벌 효과 없어,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('여전하네..', 'O'), (' ', 'O'), ('솜방망이', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
443,2006.09.20. 오전 11:08,평창군 은퇴자 전원마을 조성,"[('평창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
444,2006.09.20. 오전 11:02,평택신도시 세부 개발계획은,"[('평택신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획은', 'O')]"
445,2006.09.20. 오전 11:02,평택 528만평 신도시 본격 조성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('528만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
446,2006.09.20. 오전 11:00,부산나진간 컨테이너 시범운송 추진,"[('부산', 'CITY'), ('나진', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('시범운송', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
447,2006.09.20. 오전 11:00,건교부 공공사업 1200억 예산절감,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O')]"
448,2006.09.20. 오전 11:00,528만평 평택신도시 개발..6만3천호 공급,"[('528만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('6만3천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
450,2006.09.20. 오전 10:46,토공 전남 장성군과 지역종합개발 MOU체결,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장성군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역종합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
451,2006.09.20. 오전 10:42,평택 신도시 개발 본격화,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
452,2006.09.20. 오전 10:17,재테크저렴한 전원주택지에 투자가치까지 ‘일석이조’,"[('재테크저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일석이조’', 'O')]"
453,2006.09.20. 오전 10:06,토공 장성군과 개발촉진지구 시범사업 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장성군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
454,2006.09.20. 오전 10:02,지자체 公社가 불씨 .. 지방주택공사 설립 잇속 챙기기 앞장,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('公社가', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('잇속', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
455,2006.09.20. 오전 9:53,고가분양 논란 은평뉴타운 앞으로도 ‘첩첩산중’,"[('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첩첩산중’', 'O')]"
456,2006.09.20. 오전 9:47,용인서 주택사업 계획한 건설사들 “어찌하오리까”,"[('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('계획한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“어찌하오리까”', 'O')]"
457,2006.09.20. 오전 9:42,개성공단2차 공장용지 분양 ‥ 이르면 이달말 10만12만평 규모,"[('개성공단', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만12만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
458,2006.09.20. 오전 9:37,당첨 100%에 도전한다..나만의 청약요령,"[('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약요령', 'O')]"
459,2006.09.20. 오전 9:36,주택담보대출 다시 활기,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
460,2006.09.20. 오전 9:29,은평뉴타운 장단점 꼼꼼히 살펴라,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
461,2006.09.20. 오전 9:27,정책도시 주변 분양물량 쏟아진다,"[('정책도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
462,2006.09.20. 오전 9:20,판교뒤엔 용인 낙첨자 오세요,"[('판교', 'LOCATION'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
463,2006.09.20. 오전 8:35,땅값 10만원 분양가 740만원…원촌동 아파트 수백억 폭리 논란,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('740만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('원촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
464,2006.09.20. 오전 8:02,서울시 노후 준공업지 개발 탄력,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
465,2006.09.20. 오전 7:45,다시 고개드는 분양원가 공개 논란,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
466,2006.09.20. 오전 6:16,강북에도 평당분양가 2천만원 넘는 아파트 줄줄이,"[('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
467,2006.09.20. 오전 6:10,고가주택 1주택 비과세와 신축주택 특례 중복적용,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세와', 'O'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특례', 'O'), (' ', 'O'), ('중복적용', 'O')]"
468,2006.09.20. 오전 6:02,새 아파트 프리미엄 마이너스 속출속에 강남권만 웃돈 높다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('속출속에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
469,2006.09.20. 오전 1:09,반도건설 두바이빌딩 자산운용사에 일괄매각,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자산운용사에', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄매각', 'O')]"
470,2006.09.21. 오후 10:39,고분양가 논란 파주운정 한라비발디 청약 첫날 3900여명 몰렸다,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3900여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
471,2006.09.21. 오후 9:33,서울 송파 동남권 유통단지 다블록 사업 대림산업 컨소시엄 수주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권 유통단지 다블록 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
472,2006.09.21. 오후 9:18,서울 동남권 유통단지 대림산업컨소시엄 수주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
473,2006.09.21. 오후 8:51,현장르포 파주신도시 한라비발디 청약자 ‘밀물’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘밀물’', 'O')]"
474,2006.09.21. 오후 8:33,‘신혼·소형주택 보유자’ 청약 불이익 줄인다,"[('‘신혼·소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
475,2006.09.21. 오후 8:32,송파구 동남권 유통단지 다블록 설계1위 대림산업,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남권 유', 'LOCATION'), ('통단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('다블록', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
476,2006.09.21. 오후 8:07,파주한라 전평형 마감..고분양가 확산,"[('파주한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
477,2006.09.21. 오후 7:23,대림산업 동남권 유통단지 ‘다’블록 수주상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권 유', 'LOCATION'), ('통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘다’블록', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
478,2006.09.21. 오후 6:36,파주 한라비발디 청약 첫날 끝나,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
479,2006.09.21. 오후 6:36,경향클릭］고분양가는 건설사 책임인가요,"[('경향', 'ORGANIZATION'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임인가요', 'O')]"
480,2006.09.21. 오후 6:25,파주 한라비발디 전 평형 1순위 마감,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
481,2006.09.21. 오후 6:16,속보서 갑원 의원 순천산단 투기방지책 검토,"[('속보서', 'O'), (' ', 'O'), ('갑원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('순천산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기방지책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
482,2006.09.21. 오후 6:15,주택시장 고분양가 폭풍땅값 급등·무원칙 행정에 치솟아,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등·무원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
483,2006.09.21. 오후 6:12,은평구 응암동 재건축 탄력,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
484,2006.09.21. 오후 6:12,파주·용인등 고분양가 논란，인근 미분양 단지엔 호재로,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란，인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O')]"
485,2006.09.21. 오후 5:58,분양정보 강원 홍천 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
486,2006.09.21. 오후 5:57,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 반포동 4층 신축건물 11억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축건물', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
487,2006.09.21. 오후 5:57,맞벌이가구 청약 불이익 없앤다,"[('맞벌이가구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
488,2006.09.21. 오후 5:56,고분양가·전세난..매매로 눈길 돌려,"[('고분양가·전세난..매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려', 'O')]"
489,2006.09.21. 오후 5:56,현대건설 사우디서 7억8천만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
490,2006.09.21. 오후 5:50,건교부 주택청약 가점기준 손질,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점기준', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
491,2006.09.21. 오후 5:48,강북 아파트 전세가율 강남의 2배,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
492,2006.09.21. 오후 5:48,건설경영협회 법인 인가,"[('건설경영협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
493,2006.09.21. 오후 5:47,서울시 은평구 응암동 620번지 일대 재건축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('620번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
494,2006.09.21. 오후 5:36, 시세차익 노린 투자수요 가세,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
495,2006.09.21. 오후 5:33,뉴타운도 분양가 상한제 적용 … 개정안 곧 국회 제출,"[('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
496,2006.09.21. 오후 5:21,현대건설 사우디 7억8000만弗 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7억8000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
497,2006.09.21. 오후 5:21,정치권 뉴타운 분양가 손댄다,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('손댄다', 'O')]"
498,2006.09.21. 오후 5:18,파주운정 한라비발디 청약 첫날 수천명 몰렸다,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수천명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
499,2006.09.21. 오후 4:56,뉴타운도 분양가 상한제 추진,"[('뉴타운도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
500,2006.09.21. 오후 4:54,이재창 의원 “주공 임대아파트 임대료 체납 급증”,"[('이재창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('급증”', 'O')]"
501,2006.09.21. 오후 4:42,모델하우스 탐방 안양 비산동 e편한세상,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
502,2006.09.21. 오후 4:38,재건축 부담금 피하자 25일 법시행 앞두고 분주,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
503,2006.09.21. 오후 4:38,한국토지공사 국토정보경시대회 개최,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정보경시대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
504,2006.09.21. 오후 4:38,주택청약 가점제 보완될듯,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완될듯', 'O')]"
505,2006.09.21. 오후 4:38,문의 많은 경기도민 은평뉴타운 청약자격,"[('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O')]"
506,2006.09.21. 오후 4:38,강남아파트 경매 늘어난다,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
507,2006.09.21. 오후 4:38,파리 센강ㆍ포츠담광장등 도시개발 전문가 방한,"[('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('포츠담광장', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
508,2006.09.21. 오후 4:38,아파트 브랜드 바꿔 바꿔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
510,2006.09.21. 오후 4:36,응암동 1만2000평 재건축 탄력,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
511,2006.09.21. 오후 4:36,이 단지 어때요 신대방동 동작상떼빌,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동작상떼빌', 'ARTIFACT')]"
512,2006.09.21. 오후 4:32,이수 동빙고 군인아파트 수주,"[('이수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군인아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
513,2006.09.21. 오후 4:32,쌍용건설 연내 조기 매각,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
514,2006.09.21. 오후 4:32,호주 부동산 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
515,2006.09.21. 오후 4:32,아산 신도시도심 연결망 구축 시동,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시도심', 'O'), (' ', 'O'), ('연결망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
516,2006.09.21. 오후 4:32,롯데캐슬 색채대상 수상,"[('롯데캐슬', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('색채대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
517,2006.09.21. 오후 4:32,응암동 1만2900평 재건축구역 지정,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2900평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
518,2006.09.21. 오후 4:27,분양정보 울산 문수산 굿모닝힐 472가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY')]"
520,2006.09.21. 오후 4:27,청약제 개선안 연말께 확정,"[('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
521,2006.09.21. 오후 4:27,강남권 아파트 경매 크게 늘어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
522,2006.09.21. 오후 4:27,인천대 부지 개발 본궤도,"[('인천대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
523,2006.09.21. 오후 4:26,아산신도시와 現도심 연결망 ‘시동’,"[('아산신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('現도심', 'O'), (' ', 'O'), ('연결망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
524,2006.09.21. 오후 4:06,건설사 값싼 정관주택용지 군침,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('정관주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
525,2006.09.21. 오후 3:36,마곡지구 RD시티 조성 강서권 개발 중심지 부각,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
526,2006.09.21. 오후 3:26,저가·소형주택도 청약시 무주택 대접,"[('저가·소형주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O')]"
527,2006.09.21. 오후 3:26,주공 임대아파트 임대료 체납 급증,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
528,2006.09.21. 오후 3:24,사진모델하우스에 나타난 두꺼비,"[('사진모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('나타난', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비', 'ANIMAL')]"
529,2006.09.21. 오후 2:46,인근 주민들 외면한 공사장 소음,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O')]"
530,2006.09.21. 오후 2:42,인기 아파트도 경매시장에 속속 등장,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
531,2006.09.21. 오후 2:17,‘물오른’SK ‘물먹은’대우,"[('‘물오른’', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""‘물먹은'"", 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION')]"
532,2006.09.21. 오후 2:17,내달 입주 상암 33평형 프리미엄만 4억,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
533,2006.09.21. 오후 2:17,조합건설사 서버연결 전자보증 연계 서비스,"[('조합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서버연결', 'O'), (' ', 'O'), ('전자보증', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
534,2006.09.21. 오후 2:17,청약 가점 재조정,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
535,2006.09.21. 오후 2:17,수도권 집값까지 상승 부채질,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
536,2006.09.21. 오후 1:53,건영 27일 관계인집회…정리계획 변경 인가,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관계인집회', 'EVENT'), ('…정리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
537,2006.09.21. 오후 1:11,주택청약 맞벌이 불이익 최소화,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
538,2006.09.21. 오후 1:11,평택 528만평 신도시조성,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('528만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시조성', 'O')]"
539,2006.09.21. 오후 1:09,아파트 고급화 추세맞춰 점토바닥벽돌 인기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('추세맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('점토바닥벽돌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
540,2006.09.21. 오후 12:43,주택청약 가점제 특정 계층 불이익 보완,"[('주택청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특정', 'O'), (' ', 'O'), ('계층', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
541,2006.09.21. 오후 12:42,이슈 일시적 2주택자 속 탄다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
