,date,headline,keyword
0,2012.09.02. 오후 9:48,용산 국내서 가장 비싼 상권 됐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
1,2012.09.02. 오후 9:32,가락시영 이주시기 분산,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
2,2012.09.02. 오후 7:48,전세시황 전셋집 찾는 수요 늘면서 소폭 오름세 이어가,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
3,2012.09.02. 오후 7:48,매매시황 재건축시장 관망세 지속… 서울·수도권 소폭 하락,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
4,2012.09.02. 오후 7:17,박원순 임대8만호 흔들,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
5,2012.09.02. 오후 6:55,동탄2신도시 KCC스위첸 3순위 최고 47대 1로 마감,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('47대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
6,2012.09.02. 오후 6:33,건설코리아 해외서 덤핑 전쟁…플랜트 수주 진흙탕 싸움,"[('건설코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O')]"
7,2012.09.02. 오후 6:33,첨단산업단지 개발 기준 완화,"[('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
8,2012.09.02. 오후 6:33,건설코리아 해외 덤핑 전쟁…협력업체에도 불똥,"[('건설코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…협력업체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
9,2012.09.02. 오후 6:33,가락시영 월별 이주…전세계약 기간 연장 추진,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('이주…전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
10,2012.09.02. 오후 6:31,상가 가장 비싼 지역은 용산,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
11,2012.09.02. 오후 6:31,과천아파트 값 2500만원 붕괴,"[('과천', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
12,2012.09.02. 오후 6:31,수익형 공급 봇물…서울 연희동·분당 정자동 등 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2012.09.02. 오후 6:31,서울 전셋값 상승…아파트 가격은 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
14,2012.09.02. 오후 6:31,분양 현장 포커스 무실2지구 우미린 남원주IC 인접…복선 전철도 수혜,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남원주IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접…복선', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
15,2012.09.02. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기도 가평 천혜의 자연경관,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리', 'ARTIFACT'), ('포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연경관', 'O')]"
17,2012.09.02. 오후 5:56,가락시영 이주 분산해 전세난 해소,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('분산해', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
18,2012.09.02. 오후 5:56,전북혁신도시 호반베르디움 견본주택에 쏠린 관심,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
19,2012.09.02. 오후 5:56,수익률 하락세 지속.. ‘남서울건영2차’ 3.2%↑ 서울서 최고,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남서울건영2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
20,2012.09.02. 오후 5:56,수도권 뺨치는 지방 아파트 분양가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
21,2012.09.02. 오후 5:55,GS건설 ‘연희자이엘라’ 186가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2012.09.02. 오후 5:41,수도권 분양시장 바로미터 동탄2 청약 성공,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
23,2012.09.02. 오후 5:37,지하철 개통까지 이자 지원…수요자 맞춤분양 속속 선보여,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
24,2012.09.02. 오후 5:37,SH 빚 17조 지자체 공기업 1위,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
25,2012.09.02. 오후 5:37,판교아파트 분양가까지 하락,"[('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
26,2012.09.02. 오후 5:37,도심 산업단지 개발 쉬워진다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
27,2012.09.02. 오후 5:36,박원순 임대주택 8만가구 정책 흔들,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
28,2012.09.02. 오후 5:34,대우건설 파주 ‘봉일천 푸르지오’ 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉일천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
29,2012.09.02. 오후 5:33,인천 서구 ‘오류 풍림아이원’ 분양 중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오류 풍림아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
30,2012.09.02. 오후 5:32,세종시 중흥 1600가구 나온다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥', 'O'), (' ', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
31,2012.09.02. 오후 5:31,월세급증에 강남 전세매물 품귀…전세금 2년새 2천만원 올라,"[('월세급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
32,2012.09.02. 오후 5:31,대우건설 청약돌풍 건설명가 부활,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
33,2012.09.02. 오후 5:30,분양현장 NOW 순천 가곡동 양우 내안애 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우 내안애 아파트', 'ARTIFACT')]"
34,2012.09.02. 오후 5:30,MK 추천매물 삼성동 대로변 신축 용지 215억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('215억원', 'QUANTITY')]"
35,2012.09.02. 오후 5:18,뚝뚝 떨어지는 과천 집값,"[('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
36,2012.09.02. 오후 5:12,강남권 재건축 단지 이주 시기 조절한다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절한다', 'O')]"
37,2012.09.02. 오후 4:59,쌍용건설 유동성 위기 넘겨…캠코 지원받을 듯,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
38,2012.09.02. 오후 4:26,동탄2 KCC스위첸·모아미래도도 3순위서 청약마감,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
39,2012.09.02. 오후 3:42,부동산 QA 공실 는다는데… 오피스 투자 괜찮을까요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('는다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요', 'O')]"
40,2012.09.02. 오후 3:36,달아오르는 오피스텔 분양시장 옥석 가려야 돈 된다,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려야', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
41,2012.09.02. 오후 3:36,과천시 아파트 3.3㎡당 2500만원선 붕괴,"[('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2500만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
42,2012.09.02. 오후 3:33,아파트 주간 시세 잠실주공5단지 1000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
43,2012.09.02. 오후 3:31,용산국제업무지구 영향… 상가매매값 1위 ‘용산’,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
44,2012.09.02. 오후 3:21,동탄2 효과 달아오른 분양시장 전국 청약 봇물,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
45,2012.09.02. 오후 3:18,동탄2신도시 KCC스위첸 3.02대1로 순위내 청약 마감,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.02대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
46,2012.09.02. 오후 3:11,수유역 푸르지오시티 견본주택에 3일간 1만명 방문,"[('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2012.09.02. 오후 2:41,취업준비생에 인기 많은 회사 비결은,"[('취업준비생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
48,2012.09.02. 오후 2:28,한화건설 도하의 기적 이라크 축구대표팀 돕는다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도하', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 축구대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
49,2012.09.02. 오후 2:23,순천 신대 중흥S클래스 메가타운 1만4천명 다녀가,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
50,2012.09.02. 오후 2:21,LH 광명역세권지구 주상복합용지 등 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2012.09.02. 오후 2:08,한화건설 한국 찾은 이라크 축구대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크 축구대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
52,2012.09.02. 오후 1:57,건설사 지원 대주단협약 내년말까지 연장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단협약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
53,2012.09.02. 오후 1:36,정부청사 이전 과천 아파트값 2500만원선 붕괴,"[('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
54,2012.09.02. 오후 1:36,동탄2신도시 KCC스위첸 평균 3대 1로 순위내 마감,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
55,2012.09.02. 오후 1:32,“전세난 막는다”… 서울시 ‘이주분산·모니터링’ 강화,"[('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이주분산·모니터링’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
56,2012.09.02. 오후 1:28,수유역 푸르지오 시티 견본주택에 사흘간 1.1만명 북적,"[('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2012.09.02. 오후 1:25,쌍용건설 캠코ㆍ은행권으로부터 유동성 지원 받을 듯,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ은행권으로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
58,2012.09.02. 오후 12:54,서울시 추석前 하도급현장 임금체불 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급현장', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
59,2012.09.02. 오후 12:43,상가는 용산 땅값은 명동 아파트는 강남 비싸,"[('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
60,2012.09.02. 오후 12:22,서울시 공공임대 3천가구 이달부터 조기공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기공급', 'O')]"
61,2012.09.02. 오후 12:13,쌍용건설 유동성 위기 고비 넘겼다,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겼다', 'O')]"
62,2012.09.02. 오후 12:12,상가가격 가장 비싼 곳은 서울 용산,"[('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
63,2012.09.02. 오전 11:58,판교 임대아파트 2년 넘게 빈집 방치…상인들 반발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('방치…', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
64,2012.09.02. 오전 11:54,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
65,2012.09.02. 오전 11:50,분당선 왕십리선릉구간 10월6일 개통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리선릉', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('10월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
66,2012.09.02. 오전 11:40,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
67,2012.09.02. 오전 11:37,733억에 팔린 오피스텔 어딘가 했더니,"[('733억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
68,2012.09.02. 오전 11:34,코레일 상반기 영업이익 348억..흑자전환,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('348억', 'QUANTITY'), ('..흑자전환', 'O')]"
69,2012.09.02. 오전 11:33,견본주택에 주말 방문객 몰려,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2012.09.02. 오전 11:22,서울시 추석앞두고 하도급현장 체불 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
71,2012.09.02. 오전 11:18,도시산업단지 산업시설용지 의무확보율 50→40%로,"[('도시산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무확보율', 'O'), (' ', 'O'), ('50', 'QUANTITY'), ('→40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
72,2012.09.02. 오전 11:15,서울시 올 가을 전·월세난 잡기 총력전,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
73,2012.09.02. 오전 11:15,서울시 추석 앞두고 건설현장 체불 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
74,2012.09.02. 오전 11:11,건설사들 중소형 아파트에 매달리는 이유,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('매달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
75,2012.09.02. 오전 11:04,8월 건설 체감경기 2년만에 최악,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
76,2012.09.02. 오전 11:03,느린 달팽이 마을의 변화 속도는 빠름,"[('느린', 'O'), (' ', 'O'), ('달팽이 마을', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('속도는', 'O'), (' ', 'O'), ('빠름', 'O')]"
77,2012.09.02. 오전 11:03,정자동 오피스텔 분양 훈풍 아직도,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O')]"
78,2012.09.02. 오전 11:01,국토부 교회첨탑·광고판 등 내풍 안전기준 마련키로,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교회첨탑·광고판', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내풍', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련키로', 'O')]"
79,2012.09.02. 오전 11:01,광고판 등 내풍기준 강화대책 마련,"[('광고판', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내풍기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
80,2012.09.02. 오전 11:01,산단 산업시설용지 의무확보 40%로 완화,"[('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('산업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무확보', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
82,2012.09.02. 오전 11:00,도시내 산업단지 복합개발 확대,"[('도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
83,2012.09.02. 오전 11:00,배송차량 100대 없으면 택배업 못한다,"[('배송차량', 'O'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('택배업', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
84,2012.09.02. 오전 11:00,교회 첨탑·광고판 안전기준 생긴다,"[('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('첨탑·광고판', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
85,2012.09.02. 오전 11:00,백약이 무효 건설사 체감경기 2년만에 최저,"[('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
86,2012.09.02. 오전 10:57,강남보금자리 2차 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2012.09.02. 오전 10:50,좋아요부동산도시형생활주택 세제혜택은,"[('좋아요부동산도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택은', 'O')]"
88,2012.09.02. 오전 10:43,원주 무실2지구 우미린 견본주택 주말 성황,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
89,2012.09.02. 오전 10:37,전국서 상가가격 가장 비싼 곳은 서울 용산 … 종로구 동숭동이 2위,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동숭동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
90,2012.09.02. 오전 10:36,서울 용산이 국내에서 상가가격이 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
91,2012.09.02. 오전 10:20,강원도에도 내집 마련 열기 후끈,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
92,2012.09.02. 오전 10:18,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
93,2012.09.02. 오전 10:17,수도권 아파트 매매전세 양극화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
94,2012.09.02. 오전 10:12,“가장 비싼 상가는 서울 용산구…3.3㎡당 1억600만원”,"[('“가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억600만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
95,2012.09.02. 오전 10:08,상가는 용산 땅값은 명동 아파트는 강남이 비싸네,"[('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
96,2012.09.02. 오전 9:32,오피스텔을 호텔로 생각은 좋지만 산넘어 산,"[('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
97,2012.09.02. 오전 9:30,가장 비싼 금싸라기 상가는 서울 용산구,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION')]"
98,2012.09.02. 오전 9:20,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
99,2012.09.02. 오전 9:19,군포14개 지구 뉴타운 해제..81만㎡,"[('군포', 'LOCATION'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..', 'O'), ('81만㎡', 'QUANTITY')]"
100,2012.09.02. 오전 9:01,부동산캘린더 가을 분양시장 풍성 오피스텔도 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
101,2012.09.02. 오전 9:01,귀한 전세물건 서울 전세금 상승세 지속..매매는 하락세,"[('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
102,2012.09.02. 오전 8:33,아파트 전세 줄어든다…서민주거 불안,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
103,2012.09.02. 오전 8:31,창원 중동지구 토지구획정리 10년만에 준공,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지구획정리', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
104,2012.09.02. 오전 8:05,동탄2신도시 견본주택촌 월요일에도 인근 직장인 몰리며 성황,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택촌', 'O'), (' ', 'O'), ('월요일', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
105,2012.09.02. 오전 8:01,지하·지상공간도 지적공부에 등록 추진,"[('지하·지상공간도', 'O'), (' ', 'O'), ('지적공부에', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2012.09.02. 오전 6:02,오피스텔 너 마저도…공급과잉 우려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('너', 'O'), (' ', 'O'), ('마저도…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
108,2012.09.03. 오후 8:56,올해 주택거래량 사상 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
110,2012.09.03. 오후 8:01,경향포토부동산 거래 침체,"[('경향포토부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
111,2012.09.03. 오후 8:01,경향포토부동산 거래 사상 최저치 기록,"[('경향포토', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
112,2012.09.03. 오후 6:33,불황에 집 매입 안해 …주택거래 2006년후 최저,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O'), (' ', 'O'), ('…주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
113,2012.09.03. 오후 6:33,남대문시장·명동·무교동 일대 건물 리모델링 쉬워진다,"[('남대문시장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('무교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
114,2012.09.03. 오후 6:33,건설시장 물 흐리는 부실·불법 건설업체 퇴출,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('흐리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부실·불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
115,2012.09.03. 오후 6:33,대형 건설사만 잘나가네…상반기 수주 14% 증가,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
116,2012.09.03. 오후 6:33,임대주택 일반아파트와 섞어 지어라,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('섞어', 'O'), (' ', 'O'), ('지어라', 'O')]"
117,2012.09.03. 오후 6:33,서울 가을분양 풍성…재건축 10곳 8000가구 쏟아져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
118,2012.09.03. 오후 5:51,건설 페이퍼컴퍼니 대대적 단속,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('페이퍼컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
119,2012.09.03. 오후 5:40,LH 제16회 대학생주택건축대전 수상작 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
120,2012.09.03. 오후 5:35,8월 경남 주택 매매가 0.2%↓ 전세가 0.1%↓,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
121,2012.09.03. 오후 5:25,‘원주 무실2지구 우미린’ 견본주택 방문객 북적,"[('‘', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2지구 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
122,2012.09.03. 오후 5:24,‘동탄發 훈풍’ 꽁꽁 언 수도권 분양시장 녹이나,"[('‘', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('언', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이나', 'O')]"
123,2012.09.03. 오후 5:21,현장르포 ‘학군수요 실종’ 대치동·목동 전셋값 제자리,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('실종’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
124,2012.09.03. 오후 5:09,시공사 선정 비리 꼼짝마 마포구 정비사업 부정신고센터 가동,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부정신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
125,2012.09.03. 오후 5:09,불황에도 호수공원 은 통하네…광교·화성 등 잇달아 분양,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('통하네…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2012.09.03. 오후 5:09,올해 집거래 금융위기 이후 최저…17월 전국 40만건,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('40만건', 'QUANTITY')]"
127,2012.09.03. 오후 5:09,서울 재개발·재건축 10년 넘게 걸린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
128,2012.09.03. 오후 5:05,대구 복현 푸르지오 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2012.09.03. 오후 5:05,동탄2신도시 8천가구 더 나온다…이달 롯데건설 1416가구,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1416가구', 'QUANTITY')]"
130,2012.09.03. 오후 5:05,남대문시장 리모델링 쉬워진다,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
131,2012.09.03. 오후 5:00,LH 제16회 대학생주택건축대전 수상작 선정…홍여정대구가톨릭대 등 3인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('홍여정', 'PERSON'), ('대구가톨릭대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY')]"
132,2012.09.03. 오후 4:53,부실건설사 옥석가리기 강화,"[('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
133,2012.09.03. 오후 4:49,부실건설사 옥석가리기 강화,"[('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
134,2012.09.03. 오후 4:49,분당선 왕십리∼선릉 10월 개통··수혜는,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('선릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통··수혜는', 'O')]"
135,2012.09.03. 오후 4:45,전북지역 아파트 3년만에 하락세 전환,"[('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
136,2012.09.03. 오후 4:41,“불황 몰라요” 필로티 사라진 역삼동 원룸촌 ‘불티’,"[('“불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요”', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’', 'O')]"
137,2012.09.03. 오후 4:36,대형건설사 소규모 공공공사 참여 못한다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
138,2012.09.03. 오후 4:36,행정중심복합도시건설청장 이재홍 내정,"[('행정중심복합도시건설청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이재홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
139,2012.09.03. 오후 4:33,올 주택매매 거래 사상 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
140,2012.09.03. 오후 4:33,임대 최강자 부영 분양선 고전,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양선', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O')]"
141,2012.09.03. 오후 4:33,올 상반기 주택거래량 40만여건..역대 최저,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('40만여건', 'QUANTITY'), ('..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
142,2012.09.03. 오후 4:32,‘정자역 AK 와이즈 플레이스’ 견본주택 주말동안 5천 여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('정자역 AK 와이즈 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
143,2012.09.03. 오후 4:27,서울 중구 건축 제한 40년만에 풀렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
144,2012.09.03. 오후 4:27,여전히 뜨거운 대구·충청 분양시장,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
145,2012.09.03. 오후 4:26,코레일 ‘남도권 해양관광개발사업단’ 출범,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남도권 해양관광개발사업단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
146,2012.09.03. 오후 4:26,구하라 청담동 11억원 단독주택 매입,"[('구하라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
147,2012.09.03. 오후 4:25,현대건설풍림산업 남서울 힐스테이트아이원 분양,"[('현대건설풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남서울 힐스테이트아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2012.09.03. 오후 4:25,미얀마·라오스에 한국CM 수출,"[('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('라오스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
149,2012.09.03. 오후 4:25,대형건설사 깜짝 수주‥15%↑,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('수주‥', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
150,2012.09.03. 오후 3:59,인천공항철도 청라역 올 10월 착공,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
151,2012.09.03. 오후 3:59,코레일 4급 정규직 14명 공개채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
152,2012.09.03. 오후 3:46,경기도시公 위례보금자리 민간사업자 찾습니다,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('위례보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
153,2012.09.03. 오후 3:45,위례·동탄2·세종시 대박..부동산시장 훈풍 될까,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대박..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
154,2012.09.03. 오후 3:30,무늬만 회사 부실·불법 건설사 퇴출 기준 강화,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실·불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
155,2012.09.03. 오후 3:18,속도내던 한남2구역 실태조사 요청 왜,"[('속도내던', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
156,2012.09.03. 오후 3:01,코레일 상반기 348억원 영업흑자,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('348억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업흑자', 'O')]"
157,2012.09.03. 오후 3:01,해외 건설수주 과당경쟁 심화,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과당경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
158,2012.09.03. 오후 2:39,17월 주택거래량 2006년 이후 사상 최저,"[('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
159,2012.09.03. 오후 2:25,서울 재개발·재건축… 구역지정서 준공까지 10년,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정서', 'O'), (' ', 'O'), ('준공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE')]"
160,2012.09.03. 오후 2:04,서울 중구 건물 신축·리모델링 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
161,2012.09.03. 오후 1:46,중흥S클래스 메가타운 순천 신대지구 청약 시작,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
162,2012.09.03. 오후 1:38,포스코건설 강릉 더샵 820가구 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
163,2012.09.03. 오후 1:32,분양소식 강릉 더샵,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
164,2012.09.03. 오후 1:31,코레일 ‘남도권 해양관광개발사업단’ 출범,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남도권 해양관광개발사업단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
165,2012.09.03. 오후 1:31,분양소식 대구 복현 푸르지오,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
166,2012.09.03. 오후 1:30,불황에 집 안사 전국 주택 거래량 역대 최저,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
167,2012.09.03. 오후 1:29,평촌 스마트스퀘어 등 도심개발 속도낸다,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
169,2012.09.03. 오후 1:24,포스코건설 강릉 더샵 10월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2012.09.03. 오후 1:22,대우건설 대구 복현 푸르지오 824가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2012.09.03. 오후 12:57,수익률 전국1위 제주 서귀포 6성급 호텔’디아일랜드 블루’ 마감임박,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔’', 'O'), ('디아일랜드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
172,2012.09.03. 오후 12:56,주택거래 사상최저…올들어 30% 급감,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
173,2012.09.03. 오후 12:53,대구 복현 푸르지오 824가구 일반분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
174,2012.09.03. 오후 12:51,포스코 820가구 규모 강릉 더샵 10월 중 분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2012.09.03. 오후 12:01,대우건설 ‘수유역 푸르지오 시티’ 견본주택 3일간 1만1000여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
176,2012.09.03. 오전 11:53,전국 주택거래량 ‘사상 최저치’ 기록…수도권 반토막,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치’', 'O'), (' ', 'O'), ('기록…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
177,2012.09.03. 오전 11:46,부동산 전문교육원 부실채권·상가경매 무료특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권·상가경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
178,2012.09.03. 오전 11:46,전북혁신도시 호반베르디움 455가구 분양,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2012.09.03. 오전 11:46,공공임대 아파트‘쾌속질주’ …강남 청약경쟁률 4.6대 1,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트‘쾌속질주’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6대 1', 'QUANTITY')]"
180,2012.09.03. 오전 11:41,능력없는 건설사들 수주 교란…선의의 피해자 속출 폐해 방지,"[('능력없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('교란…선의의', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('폐해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
181,2012.09.03. 오전 11:40,더 싸진 새 아파트…분양시장 훈풍,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
182,2012.09.03. 오전 11:32,정부 페이퍼 컴퍼니 등 부실건설사 퇴출 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
183,2012.09.03. 오전 11:30,대우건설 ‘대구 복현 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2012.09.03. 오전 11:29,국토부 항만 재개발 활성화 토대 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('토대', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
185,2012.09.03. 오전 11:22,전북지역 주택가격·거래량 하락세… 공급여건 개선 등 요인,"[('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
186,2012.09.03. 오전 11:21,입주 5년만에 날아든 수천만원 양도세 폭탄,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('날아든', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
187,2012.09.03. 오전 11:20,잘 나가던 한남2 뉴타운.. 소송에 덜미잡히나,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('한남2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운..', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미잡히나', 'O')]"
188,2012.09.03. 오전 11:16,포스코건설 강릉에 새로운 주거공간 선보인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
189,2012.09.03. 오전 11:16,남대문시장 리모델링 기준 완화,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
190,2012.09.03. 오전 11:15,서울 명동·남대문시장에 건물 짓기 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남대문시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
191,2012.09.03. 오전 11:05,포스코건설 강릉 더샵 10월 820가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2012.09.03. 오전 11:04,세계최초 DMB 방송 이용 위치정보 기술 개발,"[('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('DMB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방송', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
194,2012.09.03. 오전 11:01,삼성전자 IFA 2012서 신규 스마트TV 앱 대거 공개,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IFA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
195,2012.09.03. 오전 11:00,지역 항만재개발 탄력..지자체별 협의체 운영,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('항만재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..지자체별', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
196,2012.09.03. 오전 11:00,잠시 후 우회전 내비 안내에 당황한적 있다면..,"[('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('우회전', 'O'), (' ', 'O'), ('내비', 'O'), (' ', 'O'), ('안내에', 'O'), (' ', 'O'), ('당황한적', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면..', 'O')]"
197,2012.09.03. 오전 11:00,여수신항 등 전국 14곳 항만재개발 본격 추진,"[('여수신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2012.09.03. 오전 10:58,견본주택까지 픽업해드립니다,"[('견본주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('픽업해드립니다', 'O')]"
199,2012.09.03. 오전 10:58,속도내던 한남뉴타운 2구역 실태조사 들어간다,"[('속도내던', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
200,2012.09.03. 오전 10:53,운運찰제 폐단 페이퍼컴퍼니 대대적 퇴출 추진,"[('운運찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐단', 'O'), (' ', 'O'), ('페이퍼컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
201,2012.09.03. 오전 10:51,“올해 주택거래량 사상 최저”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저”', 'O')]"
202,2012.09.03. 오전 10:51,전국 주택 거래량 역대 최저치로 추락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
203,2012.09.03. 오전 10:50,건설경기 악화불구 대형건설사 인력 늘려,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화불구', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
204,2012.09.03. 오전 10:48,LH 제16회 대학생주택건축대전 수상작 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
205,2012.09.03. 오전 10:41,대형 건설사 상반기 수주실적 14% 늘어,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
206,2012.09.03. 오전 10:40,대형건설사 상반기 수주 14.6%↑.. 깜짝 실적,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('14.6%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
207,2012.09.03. 오전 10:40,LH 대학생주택건축대전 시상식 13일 개최,"[('LH 대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2012.09.03. 오전 10:39,페이퍼컴퍼니 등 부실건설사 퇴출 강화 추진,"[('페이퍼컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
209,2012.09.03. 오전 10:33,땅 보러 가서 땅만 보고 오면 필패,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('가서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅만', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('필패', 'O')]"
210,2012.09.03. 오전 10:32,집 안사 주택거래량 역대 최저,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
211,2012.09.03. 오전 10:12,상업지역내 도시형생활주택 인허가 단 26%… ‘희소성’ 부각,"[('상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희소성’', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
212,2012.09.03. 오전 10:09,기자수첩가을 전세난 없다더니...,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('없다더니...', 'O')]"
213,2012.09.03. 오전 10:06,전국 주택 거래량 역대 최저치,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
214,2012.09.03. 오전 10:06,美 높은 실업률 노동시장 구조 변화 탓 아니다,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('실업률', 'O'), (' ', 'O'), ('노동시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
215,2012.09.03. 오전 9:48,한화건설 이라크 축구국가대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
216,2012.09.03. 오전 9:45,소비자동향지수CSI 부동산·금융·주식 전반적으로 낮아,"[('소비자동향지수CSI', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·금융·주식', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
217,2012.09.03. 오전 9:45,광교 오피스텔 ‘더 로프트’…하우스 콜 서비스,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 로프트', 'ARTIFACT'), ('’…하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('콜', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
218,2012.09.03. 오전 9:45,권진봉 감정원장 부동산 전문기관으로 다시 태어나겠다,"[('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어나겠다', 'O')]"
219,2012.09.03. 오전 9:43,서울서 가장 비싼 상가 용산‥평균 1억600만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('‥평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억600만원', 'QUANTITY')]"
222,2012.09.03. 오전 9:31,더 싸진 아파트 분양시장이 살아난다,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
223,2012.09.03. 오전 9:27,전국 주택 거래량 사상 최저,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
225,2012.09.03. 오전 9:16,한국부동산 전문교육원 NPL 분석 등 무료특강,"[('한국부동산 전문교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
226,2012.09.03. 오전 9:16,호반건설 전북혁신도시 C13블록 호반베르디움 분양 ‘돌풍’,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C13블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌풍’', 'O')]"
227,2012.09.03. 오전 9:16,공공임대 아파트 ‘쾌속질주’…LH 상반기 공공임대 1만2000여가구 청약,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾌속질주’…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
228,2012.09.03. 오전 9:12,서울시 외국인투자기업 고용보조금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('고용보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
229,2012.09.03. 오전 9:12,8월 전국 월세가격 0.1% 하락,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
230,2012.09.03. 오전 8:39,국립해양박물관 관람객 50만명 돌파,"[('국립해양박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
231,2012.09.03. 오전 8:39,서울시 대부업 피해자 법률 상담서비스 개시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대부업', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상담서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
232,2012.09.03. 오전 8:20,전셋값 흔들.. 월세는 안정 8월 0.1%↓,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들..', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
233,2012.09.03. 오전 8:12,페이퍼컴퍼니 등 부실건설사 퇴출 강화한다,"[('페이퍼컴퍼니', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부실건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
234,2012.09.03. 오전 8:12,임대아파트 승부 공공이 민간에 KO승,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('KO', 'TERM'), ('승', 'O')]"
235,2012.09.03. 오전 8:06,8월 전국 월세가격 0.1% 하락,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
236,2012.09.03. 오전 8:03,감정원 “8월 전국 월세가격 0.1% 하락”,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락”', 'O')]"
237,2012.09.03. 오전 7:51,부실·불법 건설회사 퇴출기준 강화,"[('부실·불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
238,2012.09.03. 오전 7:38,주간부동산가을이사철 본격 시동..전셋값 껑충,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('가을이사철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
239,2012.09.03. 오전 7:36,부동산캘린더세종시·전북혁신도시 등 8천가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2012.09.03. 오전 6:15,임대아파트 승부 공공이 민간에 KO승,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('KO', 'TERM'), ('승', 'O')]"
241,2012.09.03. 오전 6:03,쇼핑외식 고속道 복합휴게소 민자사업 확대,"[('쇼핑외식', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('복합휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
242,2012.09.03. 오전 6:00,독도 논란에 관람객 50만명 넘긴 이곳,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
243,2012.09.03. 오전 6:00,상반기에만 여의도 8배 농지 사라졌다,"[('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
244,2012.09.03. 오전 6:00,국립해양박물관 독도 효과 톡톡···50만명 돌파,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡···', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
245,2012.09.03. 오전 4:03,서판교 아파트의 굴욕,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
246,2012.09.03. 오전 3:28,訪韓 이라크 축구팀 후원…한화건설 체류비용 부담,"[('訪', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('축구팀', 'O'), (' ', 'O'), ('후원…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체류비용', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
247,2012.09.03. 오전 3:11,아파트 미리보기대구 달서구 ‘월배 아이파크’… 싼 분양가평면 설계고급 주택지 ‘3박자’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
248,2012.09.03. 오전 12:33,도내 집값 주춤,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
249,2012.09.03. 오전 12:33,하반기 아파트 공급 숨통 트인다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
250,2012.09.03. 오전 12:20,한화건설 이라크 축구 국가대표팀 후원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크 축구 국가대표팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
251,2012.09.03. 오전 12:00,한국관광공사 새 사옥건립공사 등 2000억원대 입찰,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥건립공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
252,2012.09.04. 오후 9:58,LH 평택 소사벌 851가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2012.09.04. 오후 9:58,서울 아파트값 3.3㎡당 1600만원대로 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
254,2012.09.04. 오후 9:06,주변 시세 80% ‘장기전세’로 전세난 벗어나볼까,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘장기전세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나볼까', 'O')]"
255,2012.09.04. 오후 8:56,금융위기 이후 한강 이남북 아파트 거래 역전,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
256,2012.09.04. 오후 8:56,‘대한민국 한옥공모전’11월16일까지 작품접수,"[('‘', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), ('11월16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작품접수', 'O')]"
257,2012.09.04. 오후 7:32,대우건설 ‘대구 복현 푸르지오’ 분양 시작,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
258,2012.09.04. 오후 7:28,대우건설 ‘수유역 푸르지오 시티’ 견본주택 1만1천명 찾아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수유역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
259,2012.09.04. 오후 6:35,전용 85㎡이하 ‘중소형 분양잔치’ 열린다,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
260,2012.09.04. 오후 6:31,정하연 한양개발 사장 고품격 12인용 주택개발로 소형 주거시장 강자 될 것,"[('정하연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
261,2012.09.04. 오후 6:31,화곡3주택구역 재건축 620억 소송 폭탄,"[('화곡', 'LOCATION'), ('3주택구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('620억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
262,2012.09.04. 오후 6:31,거제 소동 휴먼빌 조합원 모집,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
263,2012.09.04. 오후 6:31,한옥의 재발견 국토부 한옥 공모전 개최,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2012.09.04. 오후 6:31,장거리 통학·값 싼 고시원 선택…대학가 원룸 개강 특수 사라졌다,"[('장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('통학·값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('선택…대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다', 'O')]"
265,2012.09.04. 오후 6:31,DTI 완화에도…서울 아파트값 3.3㎡당 1700만원선 깨져,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에도…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
266,2012.09.04. 오후 6:31,강북 아파트 거래량 금융위기 후 급감…4년째 강남 밑돌아,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
267,2012.09.04. 오후 6:31,국토부 아프리카 건설수주 도와드립니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드립니다', 'O')]"
268,2012.09.04. 오후 6:31,오피스텔 대세는 아파트 스타일,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O')]"
269,2012.09.04. 오후 6:11,e편한세상 보문 오는 10월에 115가구 분양,"[('e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 10월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('115가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2012.09.04. 오후 6:08,인천항 의료관광 홍보체험관 개장,"[('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
271,2012.09.04. 오후 6:07,포스코건설 해양경찰청과 사회공헌 MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
272,2012.09.04. 오후 5:35,집중취재 채권단 핑퐁게임‥쌍용건설 위기,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('핑퐁게임‥', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
273,2012.09.04. 오후 5:34,서울 재건축 아파트의 굴욕  올해 7.29%  하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
274,2012.09.04. 오후 5:32,중동 수주지원 성과··이번엔 아프리카,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('성과··이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION')]"
275,2012.09.04. 오후 5:31,살 집 보고 산다··재건축 후분양 주목,"[('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('산다··재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
276,2012.09.04. 오후 5:21,국토부 아프리카 3개국 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
277,2012.09.04. 오후 5:21,강남·북 아파트 거래량 금융위기 이후 역전,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
278,2012.09.04. 오후 5:21,서울 아파트 가격 6년 전 수준으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
279,2012.09.04. 오후 5:21,대우건설 복현 푸르지오 824가구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824가구', 'QUANTITY')]"
280,2012.09.04. 오후 5:18,쌍용건설 회생방안 나오나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생방안', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
281,2012.09.04. 오후 5:18,서울 주택거래 1년새 반토막…3.3㎡당 시세 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
282,2012.09.04. 오후 5:17,한국토지주택공사 중견건설사 공사 참여 확대,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
283,2012.09.04. 오후 5:17,오피스텔 단지내 상가 대학·전철역 옆이 알짜,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O')]"
284,2012.09.04. 오후 5:17,정부 아프리카 수주 건설기업 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
285,2012.09.04. 오후 5:06,이주자용 주상복합 우선 발주… 1단계 공사비만 4조 넘어,"[('이주자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사비만', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
286,2012.09.04. 오후 5:04,LH 평택 공공임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
287,2012.09.04. 오후 4:53,호남고속철도 전차선로 신설‥시공사 9월말 선정,"[('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전차선로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설‥시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
288,2012.09.04. 오후 4:48,주택 매매가 ‘마이너스 늪’ 빠졌다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
289,2012.09.04. 오후 4:47,강북 재건축·재개발 진행 ‘착착’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착착’', 'O')]"
290,2012.09.04. 오후 4:47,의령소식 의령 지곡지구 전원마을 용지 분양,"[('의령', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('의령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2012.09.04. 오후 4:46,화제의 주거단지 포스코건설 ‘강릉 더샵’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
292,2012.09.04. 오후 4:17,해양경찰청포스코건설 사회공헌 협력 MOU 체결,"[('해양경찰청포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
293,2012.09.04. 오후 4:08,보금자리론 일시 2주택자 주택처분기한 2년에서 3년으로 연장,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택처분기한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
294,2012.09.04. 오후 3:57,부산 대연혁신지구 아파트 입주기간 연장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
295,2012.09.04. 오후 3:57,하우스 콜 서비스‥진화하는 오피스텔 마케팅,"[('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('콜', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스‥진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
296,2012.09.04. 오후 3:55,살 집 보고 산다··재건축 후분양 주목,"[('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('산다··재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
298,2012.09.04. 오후 3:53,집중취재 채권단 핑퐁게임‥쌍용건설 위기,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('핑퐁게임‥', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
299,2012.09.04. 오후 3:52,중동 수주지원 성과··이번엔 아프리카,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('성과··이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION')]"
300,2012.09.04. 오후 3:46,건설사 신입사원 줄줄이 채용 나선다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
301,2012.09.04. 오후 3:43,훈풍 분양시장 vs 찬바람 거래시장,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O')]"
302,2012.09.04. 오후 3:36,연희자이엘라 모델하우스 1만명 몰렸다,"[('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
303,2012.09.04. 오후 3:29,해양경찰청포스코건설 사회공헌 협력키로,"[('해양경찰청포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
304,2012.09.04. 오후 3:26,판교 갈수록 東고西저 뚜렷..2억원 差,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('고西저', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷..', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('差', 'O')]"
305,2012.09.04. 오후 3:18,친환경 아파트 오감만족 힐링 아파트,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오감만족', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
306,2012.09.04. 오후 3:18,친환경 아파트 현대건설  반포 힐스테이트,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
307,2012.09.04. 오후 3:14,친환경 아파트 현대산업개발  천안 백석2차 아이파크,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
308,2012.09.04. 오후 3:14,분양 하이라이트 서희건설  이대역 서희스타힐스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
309,2012.09.04. 오후 3:14,친환경 아파트 포스코건설  부산 더샵 파크시티,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 파크시티', 'ARTIFACT')]"
310,2012.09.04. 오후 3:14,친환경 아파트 금호건설  익산 금호어울림,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
311,2012.09.04. 오후 3:14,친환경 아파트 GS건설  용인 신봉지구 광교산 자이,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교산 자이', 'ARTIFACT')]"
312,2012.09.04. 오후 3:14,분양 애경·군인공제회  정자역 AK 와이즈 플레이스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('애경·군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AK 와이즈 플레이스', 'ARTIFACT')]"
313,2012.09.04. 오후 3:14,친환경 아파트 대림산업  서울 e편한세상 보문,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보문', 'ARTIFACT')]"
314,2012.09.04. 오후 3:13,분양 하이라이트 호반건설  전북 호반베르디움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
315,2012.09.04. 오후 3:13,분양 하이라이트 대선건설  성수 에이팩센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대선건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에이팩센터', 'ARTIFACT')]"
316,2012.09.04. 오후 3:12,분양 하이라이트 우남건설  동탄 퍼스트빌스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트빌스타', 'ARTIFACT')]"
317,2012.09.04. 오후 2:50,GS건설 ‘연희자이엘라’ 견본주택 나흘간 1만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
318,2012.09.04. 오후 2:42,포스코건설해양경찰청 사회공헌 협력 MOU,"[('포스코건설해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
319,2012.09.04. 오후 2:40,고소득 싱글족 증가하는 분당 정자동 오피스텔 노려볼까,"[('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글족', 'O'), (' ', 'O'), ('증가하는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
320,2012.09.04. 오후 2:36,해양경찰청포스코건설 사회공헌 협력 MOU,"[('해양경찰청포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
321,2012.09.04. 오후 2:31,보금자리론 일시적 2주택 처분기한 2→3년 연장,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처분기한', 'O'), (' ', 'O'), ('2→3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
322,2012.09.04. 오후 2:23,GS건설 연희 자이엘라 견본주택 1만여명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연희 자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
323,2012.09.04. 오후 2:21,불황.. 건설의 생존학,"[('불황..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('생존학', 'STUDY_FIELD')]"
324,2012.09.04. 오후 2:21,12인가구 주택 세미나 광진구서 만나세요,"[('12인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요', 'O')]"
325,2012.09.04. 오후 2:14,건설기계 대여금 지급보증 안하면 영업정지,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('대여금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
327,2012.09.04. 오후 1:53,분양 하이라이트 송원건설 응암동 아름빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아름빌', 'ARTIFACT')]"
328,2012.09.04. 오후 1:53,분양 하이라이트 현대건설 광교 힐스테이트 레이크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교 힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT')]"
329,2012.09.04. 오후 1:49,철도시설公 호남고속철 전차선로 본격 추진,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전차선로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
330,2012.09.04. 오후 1:49,분양 하이라이트 KCC건설 동탄신도시 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
331,2012.09.04. 오후 1:49,분양 하이라이트 유승종합건설 세종 유승한내들,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('유승종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유승한내들', 'ARTIFACT')]"
332,2012.09.04. 오후 1:49,분양 하이라이트 롯데건설 기흥역 롯데캐슬 스카이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT')]"
333,2012.09.04. 오후 1:45,분양 하이라이트 LH 마포 펜트라우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT')]"
334,2012.09.04. 오후 1:44,분양 순천 신대 중흥건설 메가타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가타운', 'O')]"
335,2012.09.04. 오후 1:44,분양 원주 무실 우미린,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION')]"
336,2012.09.04. 오후 1:44,분양 잠실 트리지움 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
337,2012.09.04. 오후 1:44,분양 하이라이트 한신공영 세종 휴플러스엘리트파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴플러스엘리트파크', 'ARTIFACT')]"
338,2012.09.04. 오후 1:44,분양 평택 코오롱하늘채,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT')]"
339,2012.09.04. 오후 1:40,분양 안성 신동해개발AMC 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동해개발AMC 아파트', 'ARTIFACT')]"
340,2012.09.04. 오후 1:36,포토삼성물산 별난 채용설명회 개최,"[('포토', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별난', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2012.09.04. 오후 1:36,5일부터 ‘2012 대한민국 한옥공모전’,"[('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
342,2012.09.04. 오후 1:10,건설단체총연합회 산재예방 캠페인 실시,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산재예방', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
343,2012.09.04. 오후 1:00,미국엔 하우스푸어 없다.. 은행에 집 넘어가면 채무 탕감,"[('미국', 'COUNTRY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가면', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('탕감', 'O')]"
344,2012.09.04. 오후 12:58,서울 아파트값 6년만에 1700만원선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1700만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
345,2012.09.04. 오후 12:54,건설기계대여금 체불 원천봉쇄,"[('건설기계대여금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
346,2012.09.04. 오후 12:40,해피머니상품권 모바일로 구매 하세요,"[('해피머니상품권', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
347,2012.09.04. 오후 12:40,한옥의 재발견··2012 대한민국 한옥 공모전 개최,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견··', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
348,2012.09.04. 오후 12:40,건설사들 중소형 공급비중 늘린다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
349,2012.09.04. 오전 11:59,청주 아파트 거래 부진…중개업소 울상,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
350,2012.09.04. 오전 11:57,서울시 ‘살기좋은 마을만들기 학생공모전 수상작 발표,"[('서울시', 'CITY'), (""'"", 'O'), ('살기좋은 마을만들기 학생공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
351,2012.09.04. 오전 11:47,워크아웃 건설사 법 족쇄에 운다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄에', 'O'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
352,2012.09.04. 오전 11:47,비수기에도 송파구 전셋값 0.3%↑..1년새 4.2% 뛰어,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
353,2012.09.04. 오전 11:46,‘대구 복현 푸르지오’ 1199가구 대단지 분양,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2012.09.04. 오전 11:46,장기표류 잠실주공5단지 재건축…주민제안 방식 우회돌파 통할까,"[('장기표류', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('우회돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
355,2012.09.04. 오전 11:41,전북새만금 산학융합지구 조성사업 본격 추진,"[('전북새만금 산학융합지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
356,2012.09.04. 오전 11:41,줌인 리더스클럽 불확실한 철강 전망속 나홀로강세…냉연공장 증설 등 성장 이슈까지,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전망속', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로강세…냉연공장', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈까지', 'O')]"
357,2012.09.04. 오전 11:41,어수선한 한남 뉴타운號 어디로 가나,"[('어수선한', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운號', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
358,2012.09.04. 오전 11:40,강남아파트 거래량 강북 추월…글로벌 금융위기 후폭풍,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월…', 'O'), ('글', 'EVENT'), ('로벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
359,2012.09.04. 오전 11:31,건설현장에서 이것만은 꼭 지켜주세요,"[('건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜주세요', 'O')]"
360,2012.09.04. 오전 11:30,중개사업만 할겁니까그의 말에 중개업자들 표정이…,"[('중개사업만', 'O'), (' ', 'O'), ('할겁니까그의', 'O'), (' ', 'O'), ('말에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('표정이…', 'O')]"
361,2012.09.04. 오전 11:28,서울역 전세시장이 뜨거운 이유,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
362,2012.09.04. 오전 11:25,동탄2신도시 견본주택에 청약자 몰린다…부동산 시장 ‘꿈틀’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
363,2012.09.04. 오전 11:21,포토뉴스 국민의례도 노타이 쿨비즈,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의례도', 'O'), (' ', 'O'), ('노타이', 'O'), (' ', 'O'), ('쿨비즈', 'O')]"
364,2012.09.04. 오전 11:20,삼성물산 이색 채용설명회 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
365,2012.09.04. 오전 11:18,LH 중견건설사 위해 공공입찰 문턱 낮춘다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
366,2012.09.04. 오전 11:16,GS건설 ‘연희자이엘라’ 나흘간 1만여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
367,2012.09.04. 오전 11:14,LH 평택소사벌지구에 공공분양 851가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2012.09.04. 오전 11:07,연희 자이엘라 모델하우스 북새통,"[('연희', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
369,2012.09.04. 오전 11:06,가장 비싼 50개 아파트 시가총액 역대 최저,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
370,2012.09.04. 오전 11:06,GS건설 연희자이엘라 견본주택 방문객 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연희자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
371,2012.09.04. 오전 11:05,정부 아프리카 해외건설 수주 지원 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
375,2012.09.04. 오전 11:00,국토부 아프리카 3개국서 건설수주 지원 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개국', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
376,2012.09.04. 오전 11:00,아프리카로 확대되는 해외건설,"[('아프리카', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O')]"
377,2012.09.04. 오전 11:00,한옥을 재발견하라.. 대한민국 한옥 공모전,"[('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견하라..', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥 공모전', 'EVENT')]"
378,2012.09.04. 오전 10:59,삼성물산 연극·공연 이색 채용설명회,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연극', 'STUDY_FIELD'), ('·공연', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
379,2012.09.04. 오전 10:58,채권단 이견 속 쌍용건설 유동성 위기오나,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기오나', 'O')]"
380,2012.09.04. 오전 10:57,중흥S클래스 순천신대 모델하우스 인산인해,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순천신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
381,2012.09.04. 오전 10:51,삼성물산 색다른 비보이공연 채용설명회,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('비보이', 'OCCUPATION'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
382,2012.09.04. 오전 10:43,서울 아파트값 6년 만에 1600만원대로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
383,2012.09.04. 오전 10:43,삼성물산 연극공연으로 채용설명회,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연극', 'STUDY_FIELD'), ('공연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O')]"
384,2012.09.04. 오전 10:42,LH 평택소사벌 851가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
385,2012.09.04. 오전 10:42,여성리더21목표가 분명해야 성공할 수 있습니다,"[('여성리더21', 'ORGANIZATION'), ('목표가', 'O'), (' ', 'O'), ('분명해야', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있습니다', 'O')]"
386,2012.09.04. 오전 10:41,서울 아파트값 3.3㎡당 1600만원대로 추락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1600만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
387,2012.09.04. 오전 10:38,김문수 경기지사 주민소환투표 회부 위기,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민소환투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회부', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
388,2012.09.04. 오전 10:36,“서울 아파트값 2006년으로 회귀…3.3㎡당 1693만원”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1693만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
389,2012.09.04. 오전 10:34,쌍용건설 유동성 최대위기…캠코·채권단 어떻게 대처할까,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('최대위기…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), ('·채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('대처할까', 'O')]"
390,2012.09.04. 오전 10:21,대우 복현 푸르지오 824가구 이달중 분양,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2012.09.04. 오전 10:21,쌍용건설 채권단 자금지원 없으면 경영위기 불가피,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('경영위기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
392,2012.09.04. 오전 10:19,임차인·체납관리비 없는 깨끗한 중소형 경매,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('·체납관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
393,2012.09.04. 오전 10:15,계약률 높은 오피스텔 성공 이유 있었네,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
394,2012.09.04. 오전 10:12,서울 아파트 3.3㎡당 1천600만원대로 ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천600만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
395,2012.09.04. 오전 10:06,현대하이스코，‘하이High스코’라 불릴 만큼 높은 성장성,"[('현대하이스코', 'ORGANIZATION'), ('，‘하이High스코’라', 'O'), (' ', 'O'), ('불릴', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('성장성', 'O')]"
396,2012.09.04. 오전 10:05,‘싼집’ 찾는 주택 노마드족.. 분당·용인 대신 “북쪽으로”,"[('‘싼집’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노마드족', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('북쪽', 'TERM'), ('으로”', 'O')]"
397,2012.09.04. 오전 10:01,브랜드 가치 더한 도시형 생활주택 ‘전성시대’,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O')]"
398,2012.09.04. 오전 9:57,채용 설명회에 갔더니 비보이·연극 공연이,"[('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('갔더니', 'O'), (' ', 'O'), ('비보이', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('연극', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공연이', 'O')]"
399,2012.09.04. 오전 9:57,아파트 거래량 금융위기 후 한강 이남이 이북 추월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'EVENT'), ('융위기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남이', 'O'), (' ', 'O'), ('이북', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
400,2012.09.04. 오전 9:53,LH 평택소사벌 B3블록 공공분양 851가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2012.09.04. 오전 9:50,대형공사 설계심의 투명·공정성 강화,"[('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('투명·공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
402,2012.09.04. 오전 9:50,LH 경영난 겪는 건설사도 공사참여 기회준다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사참여', 'O'), (' ', 'O'), ('기회준다', 'O')]"
403,2012.09.04. 오전 9:47,LH 건설사업 중견업체 참여기회 확대된다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
404,2012.09.04. 오전 9:32,건설현장에서 이것만은 꼭 지켜주세요,"[('건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜주세요', 'O')]"
405,2012.09.04. 오전 9:29,대한전선 안양공장 부지개발 인허가 마무리,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
406,2012.09.04. 오전 9:22,건설업계 건설현장 안전문화 확산운동,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('확산운동', 'O')]"
407,2012.09.04. 오전 9:22,서울시 추석 대비 소방특별조사 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소방특별조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
408,2012.09.04. 오전 9:22,남대문·명동 등 건물 리모델링 쉬어진다,"[('남대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어진다', 'O')]"
409,2012.09.04. 오전 9:21,서울 아파트값 3.3㎡당 1700만원대 하회,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하회', 'O')]"
410,2012.09.04. 오전 9:20,동양증권 을지로 사옥 1400억원에 매각,"[('동양증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
411,2012.09.04. 오전 9:16,글로벌 금융위기가 변곡점…강남 아파트 거래량 강북지역 앞질러,"[('글로벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
412,2012.09.04. 오전 9:16,포스코건설 강릉 더샵 820가구 10월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2012.09.04. 오전 9:16,대우건설 ‘대구 복현 푸르지오’ 1199가구 대단지 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복현 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2012.09.04. 오전 9:16,‘주민제안’ 재건축 카드 뽑아든 잠실주공5단지에 무슨 일이,"[('‘', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('제안’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아든', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
415,2012.09.04. 오전 9:13,대한전선 안양 공장부지 인허가 마무리,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양 공장', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
416,2012.09.04. 오전 9:13,오피스텔 계약 당첨시 100돈순금에 롤렉스시계 제공,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨시', 'O'), (' ', 'O'), ('100돈순금', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롤렉스', 'ORGANIZATION'), ('시계', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
417,2012.09.04. 오전 9:11,삐걱거리는 한남뉴타운…왜,"[('삐걱거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('…왜', 'O')]"
418,2012.09.04. 오전 9:06,2008년 금융위기 이후. 강남권 아파트거래 강북 추월,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
419,2012.09.04. 오전 9:01,서울 아파트 3.3㎡당 1700만원대로 주저 앉아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주저', 'O'), (' ', 'O'), ('앉아', 'O')]"
420,2012.09.04. 오전 8:53,현대·GS·대림·SK건설 사우디 주택입찰 참여,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
421,2012.09.04. 오전 8:45,운전 중 담배꽁초 버리면 범칙금 5만원,"[('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('담', 'CIVILIZATION'), ('배꽁초', 'O'), (' ', 'O'), ('버리면', 'O'), (' ', 'O'), ('범칙금', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY')]"
422,2012.09.04. 오전 8:35,광주 유니버시아드 힐스테이트④평면단지의 84%가 84㎡…최첨단 보안설비,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('④평면단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안설비', 'O')]"
423,2012.09.04. 오전 8:34,광주 유니버시아드 힐스테이트③구성국가대표급 커뮤니티 시설,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('③구성국가대표급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
424,2012.09.04. 오전 8:33,광주 유니버시아드 힐스테이트②입지‘선수촌 아파트집값 강세’ 전통 이어갈지 주목,"[('광주 유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('②입지‘선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세’', 'O'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
425,2012.09.04. 오전 8:32,광주 유니버시아드 힐스테이트①규모단일 단지로 전국 최대 힐스테이트 3726가구 공급,"[('광주 유니버시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('①규모단일', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3726가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
426,2012.09.04. 오전 8:00,교통사고 잦은 운수업체 특별 안전진단,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('운수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
427,2012.09.04. 오전 8:00,교통사고 많은 운수회사 특별안전진단 의무화,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('운수회사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
428,2012.09.04. 오전 7:49,아파트 거래량 한강 이남이 이북 추월,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남이', 'O'), (' ', 'O'), ('이북', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
429,2012.09.04. 오전 7:05,세종시 영향 유성지역 도시형 생활주택 붐,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
430,2012.09.04. 오전 7:02,부동산전문교육원 부실채권NPL 무료 특강,"[('부동산전문교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
431,2012.09.04. 오전 6:41,4대강 부채에 눌린 수공 산업단지까지 부담,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부채에', 'O'), (' ', 'O'), ('눌린', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
432,2012.09.04. 오전 6:38,서울 아파트값 3.3㎡당 1700만원 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
433,2012.09.04. 오전 6:35,갈피 못잡는 뉴타운 ‘매몰비용’,"[('갈피', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매몰비용’', 'O')]"
435,2012.09.04. 오전 6:25,저가낙찰→부실공사→안전사고 폭탄돌리기,"[('저가낙찰→부실공사→안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('돌리기', 'O')]"
436,2012.09.04. 오전 6:15,최저가 공사입찰 덤핑전쟁이 독됐다,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑전쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('독됐다', 'O')]"
437,2012.09.04. 오전 6:11,금융위기후 강남권 아파트거래 강북 추월,"[('금융위기', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
438,2012.09.04. 오전 3:10,주택거래 사상최저… 올들어 30% 급감,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
439,2012.09.05. 오후 11:45,세종시 ‘제일풍경채 에듀파크’ 1순위 평균 8대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일풍경채 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8대 1', 'QUANTITY')]"
440,2012.09.05. 오후 11:45,세종시  ‘중흥S 클래스 에듀타운’ 중소형 1순위서 청약마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S 클래스 에듀타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
441,2012.09.05. 오후 10:41,대전·나주·부여 강주변 개발 본격화,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
442,2012.09.05. 오후 10:08,‘아파트 분양난민’ 이순우씨의 눈물,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양난민’', 'O'), (' ', 'O'), ('이순우', 'PERSON'), ('씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
443,2012.09.05. 오후 9:23,아파트 분양난민 시대건설사들 “우리도 피해자… 계약 해지는 안된다”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양난민', 'O'), (' ', 'O'), ('시대건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다”', 'O')]"
444,2012.09.05. 오후 9:23,아파트 분양난민 시대분양가 이하 시세… 수도권 94곳이 입주 분쟁 중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양난민', 'O'), (' ', 'O'), ('시대분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('시세…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('94곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
445,2012.09.05. 오후 9:23,아파트 분양난민 시대1 섬 속의 ‘유령도시’ 영종하늘도시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양난민', 'O'), (' ', 'O'), ('시대1', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유령도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION')]"
446,2012.09.05. 오후 7:48,이지송 LH사장 첫입주 강남보금자리 현장점검,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫입주', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
447,2012.09.05. 오후 7:40,국토부 개발도상국에 측량 정책 노하우 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발도상국에', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
448,2012.09.05. 오후 7:39,SK건설 환경경영보고서 2011 발간,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경경영보고', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
449,2012.09.05. 오후 7:35,SK건설 친환경 시공으로 에너지비용 절반 뚝,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
450,2012.09.05. 오후 6:38,김규정의 부동산특강 가을 분양시장 점검,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
451,2012.09.05. 오후 6:36,30년 이상 노후 아파트값 추풍낙엽,"[('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추풍낙엽', 'O')]"
452,2012.09.05. 오후 6:36,4대강 주변 2차친수구역 3곳 지정…대전 갑천·나주 노안·부여 규암…특화 개발,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노안·', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규암', 'LOCATION'), ('…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
453,2012.09.05. 오후 6:36,인천 송도에 재미교포타운 조성…2015년까지 아파트·오피스텔 건립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재미교포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
454,2012.09.05. 오후 6:36,신촌상가 복합주거단지로 개발,"[('신촌', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
455,2012.09.05. 오후 6:36,포스코건설 오피스텔 브랜드 더샵 라르고 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 라르고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
456,2012.09.05. 오후 6:36,시론 주택시장發 복합불황 막아야,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장發', 'O'), (' ', 'O'), ('복합불황', 'O'), (' ', 'O'), ('막아야', 'O')]"
457,2012.09.05. 오후 6:36,KTX수서역 2015년 개통 불가…서울시철도공단 갈등,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), ('서울시철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
458,2012.09.05. 오후 6:33,청담동 빌딩 투자 실패로 깨진 예치과의 꿈,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('예치과', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
459,2012.09.05. 오후 6:33,풍성한 가을 집들이 내가 살 집인데…입주 체크리스트 꼭 살펴보세요 ,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('집인데…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('체크리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보세요', 'O')]"
460,2012.09.05. 오후 6:33,이달의 유망 분양 포스코건설 강릉 더샵 녹지율 40% 넘어…고객 맞춤형 공간 연출,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
461,2012.09.05. 오후 6:33,이달의 유망 분양 유승종합건설 세종 유승한내들 모든 가구 남향배치,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유승종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유승한내들', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향배치', 'O')]"
462,2012.09.05. 오후 6:33,이달의 유망 분양 GS건설연희 자이엘라 교통 네트워크 탁월…젊은 세대가 타깃,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설연희', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O')]"
463,2012.09.05. 오후 6:33,풍성한 가을 집들이 부산·대구·순천·광양…지방서 1만3600여가구 주인맞이,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('…', 'O'), ('지방서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만3600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
464,2012.09.05. 오후 6:33,분양단신 평택 코오롱 하늘채 분양가 최저 760만원대,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('760만원대', 'QUANTITY')]"
465,2012.09.05. 오후 6:33,분양단신 양주 덕정 서희스타힐스 중소형 1028가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1028가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2012.09.05. 오후 6:33,하반기 취업 올 가이드 건설 중동·남미 등 해외전문인력 채용…중견그룹 공채 늦출 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…중견그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
467,2012.09.05. 오후 6:31,분양단신 제주 6성급 오피스텔 서귀포 디 아일랜드 블루,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디 아일랜드 블루', 'ARTIFACT')]"
468,2012.09.05. 오후 6:31,이달의 유망 분양 현대건설 창원감계 힐스테이트3차 도심 접근 쉬워,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
469,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 가을 전세시장 안정 전망…외곽·변두리 수요 많아,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…외곽·변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
470,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 서울 5932가구 입주…상도엠코·가재울뉴타운 대단지 눈길,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('상도엠코', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
471,2012.09.05. 오후 6:31,하반기 취업 올 가이드 포스코건설 플랜트·토건·사무 등 모집…의사소통력·팀워크 평가,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트·토건·사무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…의사소통력·팀워크', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
472,2012.09.05. 오후 6:31,하반기 취업 올 가이드 대우건설…제2외국어 우수자 자격증 소지자 우대,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('외국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('소지자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
473,2012.09.05. 오후 6:31,이달의 유망 분양 금호건설익산 금호어울림 테마공원 조성…지역 랜드마크 단지로,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 테마공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
474,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 인천 영종도 · 청라 집들이 한창…싼 전세 골라볼까,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
475,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 입주 전 임대차 계약 가능…잔금 치르지 않은 아파트라면…,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('치르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라면…', 'O')]"
476,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 평택 소사벌·성남 단대동…수도권 1000가구 넘는 대단지 속속 입주,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
477,2012.09.05. 오후 6:31,이달의 유망 분양 대림산업e편한세상 보문 교통 여건 뛰어나…2만㎡ 녹지 조망,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업e편한세상 보문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나…', 'O'), ('2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
478,2012.09.05. 오후 6:31,이달의 유망 분양 우남건설 동탄퍼스트빌스타 저렴한 분양가,"[('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
479,2012.09.05. 오후 6:31,풍성한 가을 집들이 집은 마음에 드는데 대출 많다면…집값의 20%이상 근저당 요주의,"[('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('마음에', 'O'), (' ', 'O'), ('드는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많다면…집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('요주의', 'O')]"
480,2012.09.05. 오후 6:25,각광받던 오피스텔 투자 ‘빨간불’,"[('각광받던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
481,2012.09.05. 오후 6:19,SK건설 작년 89억 규모 에너지 절감,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('89억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
482,2012.09.05. 오후 6:14,이지송 LH사장 첫 입주 보금자리 찾아 총력준비 주문,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('총력준비', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
483,2012.09.05. 오후 6:02,대전·나주·부여 강주변 개발 본격화,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
484,2012.09.05. 오후 6:01,저가발주 관행 개선 시급,"[('저가발주', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
485,2012.09.05. 오후 5:51,그래픽 뉴스 만능 주택청약저축 1148만명 가입,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('만능', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1148만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
486,2012.09.05. 오후 5:48,대전·부여·나주 4대강 친수구역 지정,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
487,2012.09.05. 오후 5:42,오피스텔 임대수익률 뚝..뚝..뚝,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..뚝..뚝', 'O')]"
488,2012.09.05. 오후 5:35,해외건설경제연구소 설립 본격 추진될 듯,"[('해외건설경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
489,2012.09.05. 오후 5:32,상장 건설사 절반가량 상반기 적자…부도 공포,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적자…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
490,2012.09.05. 오후 5:08,과천 아파트값 ‘뚝뚝’..원인은,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’..원인은', 'O')]"
491,2012.09.05. 오후 5:07,재건축 시들하니 낡은 아파트 값 뚝,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시들하니', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
