,date,headline,keyword
0,2010.02.21. 오후 9:42,가격 상승세 둔화 속 성동구 0.11% 올라,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2010.02.21. 오후 9:41,거래 한산… 서울 재건축 0.01% 떨어져,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
2,2010.02.21. 오후 9:33,임신한 부부도 특별공급 신청 가능,"[('임신한', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
3,2010.02.21. 오후 7:35,한산한 부동산시장…전셋값 상승세 둔화,"[('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
4,2010.02.21. 오후 7:34,법원 3개월前 타 아파트 매매가 증여세 기준된다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준된다', 'O')]"
5,2010.02.21. 오후 6:31,한경매물마당 역삼동 역세권 7층 신축 빌딩 40억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
6,2010.02.21. 오후 6:31,2월 분양 위례신도시 서울 50% 배정 확정,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
7,2010.02.21. 오후 6:31,둔촌 푸르지오 등 이번주 3곳 청약,"[('둔촌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2010.02.21. 오후 6:27,주택공급 개정안 신혼 특별공급 임신부부도 대상,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임신부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
9,2010.02.21. 오후 6:23,‘전세난 불똥’ 오피스텔·다가구 품귀,"[('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
10,2010.02.21. 오후 6:17,철거민 몫 ‘임시주택’ 10%서 30%로 늘린다,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임시주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
11,2010.02.21. 오후 6:08,수도권 거주자도 서울 아파트 청약,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
12,2010.02.21. 오후 6:00,MK 추천 매물 역삼동 4층 신축 건물 36억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY')]"
13,2010.02.21. 오후 6:00,인천·부천 임대주택 불법 전대·양도 조사,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전대·양도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
14,2010.02.21. 오후 5:59,아파트·매점 영업권까지 싸게 산다 … 공매 재테크,"[('아파트·매점', 'O'), (' ', 'O'), ('영업권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O')]"
15,2010.02.21. 오후 5:58,리모델링 추진 아파트 뭉친다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
16,2010.02.21. 오후 5:58,분양 용인 구갈 레지던스 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구갈 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2010.02.21. 오후 5:58,한국부동산칼리지 2226일 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2226일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
18,2010.02.21. 오후 5:58,흑석 푸르지오등 전국 3곳 2071가구 분양,"[('흑석 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2071가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2010.02.21. 오후 5:58,분양 서울 서초동 GS자이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT')]"
20,2010.02.21. 오후 5:58,분양 구로역 쇼핑몰 나인스에비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT')]"
22,2010.02.21. 오후 5:58,평택 반도유보라 프리미엄 보장,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
23,2010.02.21. 오후 5:58,위례신도시 서울ㆍ수도권 지역별 청약전략,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
24,2010.02.21. 오후 5:57,분양 광명 역세권 제일풍경채,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT')]"
25,2010.02.21. 오후 5:35,보금자리주택 잡기 청약전략이 반이다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략이', 'O'), (' ', 'O'), ('반이다', 'O')]"
26,2010.02.21. 오후 5:30,실내골프장이 단지 속으로… 가족과 함께 ‘굿 샷’,"[('실내골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿', 'O'), (' ', 'O'), ('샷’', 'O')]"
27,2010.02.21. 오후 5:30,흑석 한강 푸르지오 3일만에 1만명 방문,"[('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
28,2010.02.21. 오후 5:24,분양정보영종하늘도시 ‘동보노빌리티’ 잔여분 외,"[('분양정보', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동보노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
29,2010.02.21. 오후 5:21,현장르포 4년째 토지보상 기다리는 파주교하 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교', 'ARTIFACT'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
30,2010.02.21. 오후 5:20,인천·경기지역 거주자 23일부터 서울 우선청약,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선청약', 'O')]"
31,2010.02.21. 오후 5:20,연기금 빌딩투자 ‘양극화’,"[('연기금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양극화’', 'O')]"
32,2010.02.21. 오후 5:19,용인 경남아너스빌2차 사전점검 행사,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
33,2010.02.21. 오후 5:19,흑석 한강 푸르지오 금주 청약,"[('흑석 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2010.02.21. 오후 5:18,위기의 주택업계 이끌 새 단체장은..,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단체장', 'CIVILIZATION'), ('은..', 'O')]"
35,2010.02.21. 오후 5:06,분양 하이라이트 둔촌 푸르지오 등 4곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2010.02.21. 오후 5:06,서울시 美서 여의도 국제금융지구 투자설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융지구', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
37,2010.02.21. 오후 5:06,올 수주액 1조5000억 신동아 2010사업 결의,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
39,2010.02.21. 오후 4:48,분양가상한제 이번엔 폐지될까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지될까', 'O')]"
40,2010.02.21. 오후 4:36,투자가치 높다 예비청약자들 인산인해,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
41,2010.02.21. 오후 4:12,아파트 주간시세 역세권 소형 아파트 전셋값 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
42,2010.02.21. 오후 3:48,부동산 QA 전세보다 재개발 예정 주택 사려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데…', 'O')]"
43,2010.02.21. 오후 3:39,3개월 전 비슷한 다른 아파트 시가 기준으로 증여세 부과 가능,"[('3개월 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
44,2010.02.21. 오후 3:09,조합 무효 재개발 지연비용 조합원당 5700만원,"[('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지연비용', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원', 'QUANTITY')]"
45,2010.02.21. 오후 3:06,예비 청약자들이 알아둬야할 점은,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둬야할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
46,2010.02.21. 오후 3:00,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
47,2010.02.21. 오후 2:57,아껴둔 청약통장 슬슬 꺼내 써볼까,"[('아껴둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('슬슬', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내', 'O'), (' ', 'O'), ('써볼까', 'O')]"
48,2010.02.21. 오후 2:28,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2010.02.21. 오후 2:19,올해 뉴타운 첫 분양...흑석푸르지오 견본주택 북적,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('흑석푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2010.02.21. 오후 2:03,유엔알컨설팅 23일 부동산투자 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
51,2010.02.21. 오후 1:10,롯데건설 페루 환경플랜트 사업 진출 추진,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루 환경플랜트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
52,2010.02.21. 오후 1:00,흑석한강 푸르지오 실수요자 북적,"[('흑석한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
53,2010.02.21. 오후 12:55,천안 용곡 우림필유 잔여분 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2010.02.21. 오후 12:02,23일부터 인천·경기도 거주자도 서울 우선청약,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선청약', 'O')]"
55,2010.02.21. 오전 11:53,건협 25일 제52회 정기총회 개최,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제52회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2010.02.21. 오전 11:46,마음으로 지은 아파트 우림필유,"[('마음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION')]"
57,2010.02.21. 오전 11:43,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
58,2010.02.21. 오전 11:38,코레일유통 신입사원 첫 교육은 봉사활동,"[('코레일유통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('교육은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
59,2010.02.21. 오전 11:31,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
60,2010.02.21. 오전 11:16,서울시 23일 뉴욕서 기업유치 설명회,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
61,2010.02.21. 오전 11:16,서울시 저소득 장애인에 맞춤형 집수리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
62,2010.02.21. 오전 11:16,철가방의 변신..전기 오토바이 보급,"[('철가방의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신..전기', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
63,2010.02.21. 오전 11:15,서울시 美서 여의도 국제금융지구 투자설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융지구', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
64,2010.02.21. 오전 11:03,국철 1호선 서동탄역 26일 개통,"[('국철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
65,2010.02.21. 오전 11:02,임신 신혼부부 태아수에 관계없이 1명만 인정,"[('임신', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태아수에', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
66,2010.02.21. 오전 11:02,신동아건설 청풍리조트서 목표달성 결의대회,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청풍리조트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
67,2010.02.21. 오전 11:00,수도권 공공택지 아파트 50% 지역우선공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O')]"
68,2010.02.21. 오전 11:00,23일부터 임신 신혼부부 특별공급 가능,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임신', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
69,2010.02.21. 오전 11:00,아파트 우선공급비율 325 최종 확정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('325', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
70,2010.02.21. 오전 11:00,경부선 서동탄역 26일 개통,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
71,2010.02.21. 오전 11:00,26일부터 서동탄역 개통,"[('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
72,2010.02.21. 오전 11:00,임신부부도 위례신도시 입성 가능해진다,"[('임신부부', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
73,2010.02.21. 오전 11:00,경기 거주자도 서울 택지지구 입성 가능,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
74,2010.02.21. 오전 10:55,에듀윌 “합격설명회 듣고 공인중개사 자격증 따자”,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“합격설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('듣고', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('따자”', 'O')]"
75,2010.02.21. 오전 10:45,상가뉴스레이다 상가투자 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2010.02.21. 오전 10:39,中 허위.과장 광고 단속 강화,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허위.과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
77,2010.02.21. 오전 10:06,신동아건설 올 1조5000억 수주 달성 총력,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
78,2010.02.21. 오전 9:37,마니아전원주택 전세살이는 바보 짓,"[('마니아', 'OCCUPATION'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이는', 'O'), (' ', 'O'), ('바보', 'O'), (' ', 'O'), ('짓', 'O')]"
79,2010.02.21. 오전 9:30,한라건설 1440억 규모 유상증자 실시,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1440억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2010.02.21. 오전 9:11,부동산캘린더SH공사 국민임대 517가구 공급,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('517가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2010.02.21. 오전 9:06,주간부동산매매·전세시장 보합세,"[('주간부동산매매·전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
82,2010.02.21. 오전 9:05,위례신도시 청약 코앞…입성 전략은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
83,2010.02.21. 오전 8:30,위례 보금자리 관심…서울 2곳 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2010.02.21. 오전 7:30,전국 아파트 거래량 5주간 상승세 접고 약보합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O')]"
85,2010.02.21. 오전 7:30,학군배정 마감  설  전세 상승 둔화,"[('학군배정', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
86,2010.02.21. 오전 7:30,법원 경매 예고등기를 알면 돈이 보인다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('예고등기를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
87,2010.02.21. 오전 6:02,기약없는 검단신도시를 어찌하오리까,"[('기약없는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌하오리까', 'O')]"
88,2010.02.22. 오후 11:30,경제자유구역 분양가 상한제 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
89,2010.02.22. 오후 10:26,송도 등 인천 경제자유구역 분양가상한제 폐지될 듯,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
90,2010.02.22. 오후 10:23,경제자유구역 분양가 상한제 폐지될 듯,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
91,2010.02.22. 오후 10:03,경제자유구역 분양가상한제 3월부터 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
92,2010.02.22. 오후 9:21,기업도시 토지보상비 대신 땅으로,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O')]"
93,2010.02.22. 오후 9:06,경제자유구역 아파트 분양가 상한제 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
94,2010.02.22. 오후 7:50,분양가 상한제 부분 폐지 주택건설시장 파고는,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파고는', 'O')]"
95,2010.02.22. 오후 7:29,재개발·재건축 공공관리제 전면 도입,"[('재개발', 'CIVILIZATION'), ('·재건축 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
96,2010.02.22. 오후 7:17,분양가상한제 경제자유구역에 한해 폐지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
97,2010.02.22. 오후 7:15,지금은 분양중인천 청라 제일 풍경채 동·호 지정계약,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일 풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O')]"
98,2010.02.22. 오후 7:03,흑석 뉴타운 분양전 스타트,"[('흑석 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
99,2010.02.22. 오후 7:02,경제자유구역 분양가상한제 폐지... 민간택지는 또 보류,"[('경제자유', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지...', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
100,2010.02.22. 오후 7:01,경제자유구역내 아파트 분양가 상한제 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
101,2010.02.22. 오후 6:51,건설협회 제52회 정기총회 25일 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제52회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2010.02.22. 오후 6:46,경제자유구역 분양가상한제 폐지..민간은 또 연기,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
103,2010.02.22. 오후 6:37,경제자유구역·관광특구，분양가상한제 폐지,"[('경제자유', 'LOCATION'), ('구역·관광특구，', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
104,2010.02.22. 오후 6:37,전세난에 주거용 오피스텔 뜬다,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
105,2010.02.22. 오후 6:37,서울 역세권 시프트 건설 활성화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
106,2010.02.22. 오후 6:37,서울시，저소득 장애인 41가구에 전세 주택 제공,"[('서울시', 'CITY'), ('，저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('41가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
107,2010.02.22. 오후 6:37,홍은3·연희1구역 아파트 587가구,"[('홍은3', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연희', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('587가구', 'QUANTITY')]"
108,2010.02.22. 오후 6:36,기업도시 개발에 환지 방식 도입,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('환지', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
109,2010.02.22. 오후 6:33,STX 대우건설 인수 참여 않겠다,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O')]"
110,2010.02.22. 오후 6:33,현대건설 인문학 바람…건축물에 사람 향기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('바람…건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('향기', 'O')]"
111,2010.02.22. 오후 6:33,2020 도시환경 정비계획 확정 중소형 60%이상 건설 규제,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('60%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
112,2010.02.22. 오후 6:32,2020 도시환경 정비계획 확정 용산·영등포·아현 등 지역 중심지로 개발,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
113,2010.02.22. 오후 6:32,신용산·연신내 등 13곳 도심 재개발 확정…서울시 2020 도시계획,"[('신용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O')]"
114,2010.02.22. 오후 6:31,동아건설 12년만에 아파트 분양 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
115,2010.02.22. 오후 6:31,기업도시 개발때 현금대신 땅으로 보상,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
116,2010.02.22. 오후 6:31,한경매물마당 논현동 사옥용 8층 빌딩 급매 95억원 등 19건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19건', 'QUANTITY')]"
117,2010.02.22. 오후 6:31,상반기 실적공사비 항목 1660개로 확대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1660개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
118,2010.02.22. 오후 6:31,강남 오피스텔·원룸도 전세대란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·원룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
119,2010.02.22. 오후 6:24,3호선 연장개통 인근 주택시장，소형만 인기,"[('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장개통', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장，소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
120,2010.02.22. 오후 6:22,경제자유구역 아파트 분양가 상한제 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
121,2010.02.22. 오후 6:18,서울 맞춤형 재개발로 역사·문화 살린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
122,2010.02.22. 오후 6:15,파워인터뷰 성시철 사장 한·중·일 1일 생활권 구축... 올해 김포북경노선 신설,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('성시철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('구축...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포북경', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
123,2010.02.22. 오후 6:13,동아건설 12년만에 주택사업 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
124,2010.02.22. 오후 6:13,위례신도시 청약 임박…필승전략은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…필승전략은', 'O')]"
125,2010.02.22. 오후 6:12,투데이초대석 강희용 LIG건설 사장 균형있는 사업 포트폴리오 구축,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('균형있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
126,2010.02.22. 오후 5:46,서울 재건축 2주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
127,2010.02.22. 오후 5:46,광화문광장 장애물 없는 1등급 공원,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
128,2010.02.22. 오후 5:45,투데이초대석 강희용 LIG건설 사장 균형있는 사업 포트폴리오 구축,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('균형있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
129,2010.02.22. 오후 5:44,파워인터뷰 성시철 사장 한·중·일 1일 생활권 구축... 올해 김포북경노선 신설,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('성시철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('구축...', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포북경', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
130,2010.02.22. 오후 5:44,동아건설 12년만에 주택사업 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
131,2010.02.22. 오후 5:44,위례신도시 청약 임박…필승전략은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…필승전략은', 'O')]"
132,2010.02.22. 오후 5:44,흑석 뉴타운 분양전 스타트,"[('흑석 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
133,2010.02.22. 오후 5:39,서울 도심개발 전면철거 대신 맞춤형으로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O')]"
134,2010.02.22. 오후 5:35,작년 상가공급 ‘중소형’이 더 많았다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
135,2010.02.22. 오후 5:27,은마등 중층 재건축 발코니 축소 암초,"[('은마', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
136,2010.02.22. 오후 5:16,이젠 아파트 단지 내 스크린골프장이 대세,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
137,2010.02.22. 오후 4:51,도심내 주택공급 활성화 될듯,"[('도심내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
138,2010.02.22. 오후 4:51,동아건설 새 주택 BI 더프라임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'ARTIFACT'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
139,2010.02.22. 오후 4:46,MB정부 2년 부동산정책은미분양 거래 둔화 등 과제 산적,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책은미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
140,2010.02.22. 오후 4:45,건설회사에 인문학 향기,"[('건설회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('향기', 'O')]"
141,2010.02.22. 오후 4:45,동아건설 아파트사업 재개…새 브랜드 더 프라임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT')]"
142,2010.02.22. 오후 4:45,서울 낙후지역 소규모 맞춤형 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
143,2010.02.22. 오후 4:45,국토부 적정공사비 기준 53개 추가…1660개 단가 공고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('1660개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
144,2010.02.22. 오후 4:45,별도 법인세워 미분양 턴다,"[('별도', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세워', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('턴다', 'O')]"
145,2010.02.22. 오후 4:45,경제자유구역 분양가 상한 폐지,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
146,2010.02.22. 오후 4:45,중앙대 검단 유치에 인천시민 대환영,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대환영', 'O')]"
147,2010.02.22. 오후 4:42,조합원 수천만원 손해 불가피할듯,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피할듯', 'O')]"
148,2010.02.22. 오후 4:40,서울 낙후지역 소규모 맞춤형으로 개발종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
149,2010.02.22. 오후 4:38,그래픽 서울시 신규 도시환경정비 정비예정구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O')]"
150,2010.02.22. 오후 4:36,한미파슨스삼성SDS CMICT서비스 융합 MOU,"[('한미파슨스삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CMICT', 'STUDY_FIELD'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
151,2010.02.22. 오후 4:24,서울 낙후지역 소규모 맞춤형 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
152,2010.02.22. 오후 4:22,중앙대 인천 검단에 제3캠퍼스 조성,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제3캠퍼스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
153,2010.02.22. 오후 4:22,상반기 건설 실적공사비 53개 공종 추가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
154,2010.02.22. 오후 4:14,성수·문래 등 준공업 우선지역도 개발 속도,"[('성수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업', 'O'), (' ', 'O'), ('우선지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
155,2010.02.22. 오후 4:13,제주 부동산경기 살아나나,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
156,2010.02.22. 오후 4:11,기업도시 토지보상에도 換地허용,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상에도', 'O'), (' ', 'O'), ('換地허용', 'O')]"
157,2010.02.22. 오후 4:11,단지내 스크린골프장이 대세,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('스크린골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
158,2010.02.22. 오후 4:11,포토뉴스흑석 한강푸르지오 모델하우스 구름인파,"[('포토뉴스', 'O'), ('흑석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
159,2010.02.22. 오후 4:11,아파트 차별화 열쇠는 지능형 주차장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O')]"
160,2010.02.22. 오후 4:11,위례ㆍ은평ㆍ상암 무주택 서민 ‘손짓’,"[('위례', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘손짓’', 'O')]"
161,2010.02.22. 오후 4:00,대한건설협회 25일 정기총회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2010.02.22. 오후 3:56,종자돈 5천만원 투자 이곳,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
163,2010.02.22. 오후 3:47,해외에서도 터진 성원건설 사면초가,"[('해외에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사면초가', 'O')]"
164,2010.02.22. 오후 3:40,동아건설 주택사업 재개·신울진원전 도전장,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개·', 'O'), ('신울진원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
165,2010.02.22. 오후 3:30,STX그룹 대우건설 인수전 참여 않기로,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
166,2010.02.22. 오후 3:25,“위례 보금자리냐 은평 시프트냐” 내달첫주 청약대전,"[('“', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리냐', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트냐”', 'O'), (' ', 'O'), ('내달첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약대전', 'O')]"
167,2010.02.22. 오후 3:20,경향하우징페어 가보니건축 자재에도 에코바람 뜨겁다,"[('경향하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가보니건축', 'O'), (' ', 'O'), ('자재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('에코바람', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
168,2010.02.22. 오후 3:19,동아건설 12년 만에 주택사업 재개…용산 더프라임 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2010.02.22. 오후 3:16,기업도시 학교용지 감정평가 금액으로 공급,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('금액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2010.02.22. 오후 3:12,동아건설 신울진 원전에 컨소시엄으로 참여,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진 원전', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
171,2010.02.22. 오후 3:12,부자는 망해도 10년치 땅 있다,"[('부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('망해도', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
172,2010.02.22. 오후 3:05,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
173,2010.02.22. 오후 2:59,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
174,2010.02.22. 오후 2:47,재개발·재건축 150곳 백지동의서 전수조사,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('150곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O')]"
175,2010.02.22. 오후 2:45,금리혜택 주자니 형평성 논란,"[('금리혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('자니', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
176,2010.02.22. 오후 2:45,신혼부부들 “반값아파트는 없어요”,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“반값아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
177,2010.02.22. 오후 2:43,서울 도심재개발 전면철거 지양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('지양', 'O')]"
178,2010.02.22. 오후 2:43,올 봄 공공주택 만7000가구 쏟아져,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
179,2010.02.22. 오후 2:41,서울 낙후됐던 지역중심 13곳 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역중심', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
180,2010.02.22. 오후 2:32,중앙대 검단캠퍼스 벌써부터 특혜 논란,"[('중앙대 검단캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
181,2010.02.22. 오후 2:31,건협 서울시회 24일 정기총회 개최,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2010.02.22. 오후 2:23,축 대명리조트 소노펠리체 그랜드오픈 특별분양,"[('축', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
183,2010.02.22. 오후 2:21,교통 편리한 역세권 내 집 갖기,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖기', 'O')]"
184,2010.02.22. 오후 2:21,포토박영식 동아건설 대표 새 BI 선포식서 인사말,"[('포토', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식서', 'O'), (' ', 'O'), ('인사말', 'O')]"
185,2010.02.22. 오후 2:21,틈새상품 투자 세미나 곳곳에서 개최,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2010.02.22. 오후 2:18,포토동아건설 새로운 BI The Prime 발표,"[('포토동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'TERM'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('Prime', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
188,2010.02.22. 오후 2:17,포토동아건설 새 브랜드 The Prime 선포식,"[('포토동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('Prime', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
190,2010.02.22. 오후 2:01,극동건설 서울 중구 저소득층 집수리 봉사,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
191,2010.02.22. 오후 2:01,동아건설 아파트 새 브랜드 ‘The PRIME’ 공개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('The PRIME', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
192,2010.02.22. 오후 2:00,에너지대상현대건설 에너지기술 집중 육성,"[('에너지대상현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
193,2010.02.22. 오후 2:00,에너지대상 삼성건설 에너지 뉴패러다임 리더,"[('에너지대상', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'O')]"
194,2010.02.22. 오후 1:59,청약 열기 서울로 서울로,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O')]"
195,2010.02.22. 오후 1:56,현대건설 건축물에 인문학적 감성 더한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('인문학적', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('더한다', 'O')]"
196,2010.02.22. 오후 1:49,움츠렀던 동아건설 11년 만에 기지개,"[('움츠렀던', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
197,2010.02.22. 오후 1:48,건설 실적공사비 53개 공종 추가,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
198,2010.02.22. 오후 1:47,물주빠진 대우건설 인수전‥동국 vs TR 2파전,"[('물주빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전‥', 'O'), ('동국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('TR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
199,2010.02.22. 오후 1:36,전면 철거 지양…도심 특성화 재개발,"[('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('지양…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
200,2010.02.22. 오후 1:33,서울 도심 재개발 ‘최소철거’ 방식으로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최소철거’', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
201,2010.02.22. 오후 1:32,고수 “알짜” 실속투자 56천만원 굴려 “대박”,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“대박”', 'O')]"
202,2010.02.22. 오후 1:31,동아건설 12년만에 주택사업 재개..더 프라임 첫 선,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
203,2010.02.22. 오후 1:08,동아건설 11년만에 주택사업 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
204,2010.02.22. 오후 1:06,알림2010 해외건설대상 참가신청 접수,"[('알림', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('참가신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
205,2010.02.22. 오후 12:46,“매월 150200만원”받고 내점포 마련 “화제현장”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('150200만원', 'QUANTITY'), ('”받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O')]"
206,2010.02.22. 오후 12:44,동아건설 신울진 원전 수주 참여,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
207,2010.02.22. 오후 12:29,중앙대 검단캠퍼스로 2조원대 개발 이익,"[('중앙대 검단캠퍼스', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O')]"
208,2010.02.22. 오후 12:28,5천만원 투자처 “급부상” 고객몰려..“인기절정”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“급부상”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려..“인기절정”', 'O')]"
209,2010.02.22. 오후 12:16,사통팔달 교통의 요지 김포한강신도시 우미린 분양,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2010.02.22. 오후 12:16,역세권 블루칩 중소형 아파트,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
211,2010.02.22. 오후 12:14,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
212,2010.02.22. 오후 12:13,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
213,2010.02.22. 오후 12:10,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
215,2010.02.22. 오후 12:06,‘지능형 주차장’ 아파트 차별화의 열쇠,"[('‘지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화의', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
216,2010.02.22. 오전 11:46,포토현대건설 신입사원 인문학과정 수료,"[('포토현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인문', 'STUDY_FIELD'), ('학과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
217,2010.02.22. 오전 11:45,재개발 무효 사업지연부담 1인당 최대 1.5억,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지연부담', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY')]"
218,2010.02.22. 오전 11:45,수원 성균관대역 서희 스타힐스 185가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성균관대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2010.02.22. 오전 11:42,실적공사비 단가 항목 53개 추가..총 1660개,"[('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1660개', 'QUANTITY')]"
220,2010.02.22. 오전 11:41,수원시 고등지구 4월부터  본격 보상,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
221,2010.02.22. 오전 11:37,최상층 개방하면 용적률 인센티브,"[('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('개방하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
222,2010.02.22. 오전 11:31,분양임박 위례 보금자리 당첨전략은,"[('분양임박', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨전략은', 'O')]"
223,2010.02.22. 오전 11:30,현대건설  인문학 통한 감성경영 시동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('감성경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
224,2010.02.22. 오전 11:24,서울 도심 재개발 전면철거→최소철거 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거→최소철거', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
225,2010.02.22. 오전 11:16,흑석 한강 푸르지오 2월 25일 1순위 청약,"[('흑석 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
226,2010.02.22. 오전 11:16,광화문 광장 장애물없는 1등급 공원 지정,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애물없는', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
227,2010.02.22. 오전 11:16,서울시 저소득 장애인 전세주택 41가구 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('41가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
228,2010.02.22. 오전 11:16,서울 재개발 전면 철거→최소한 철거,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거→최소한', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
229,2010.02.22. 오전 11:16,영등포·연신내 등 13곳 지역중심지로 재개발,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
230,2010.02.22. 오전 11:15,영등포·연신내·신촌 등 서울 13곳 재개발,"[('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
231,2010.02.22. 오전 11:15,서울 낙후지역 소규모 맞춤형으로 개발한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
232,2010.02.22. 오전 11:15,서울시 전면 철거 위주 재개발 맞춤형 정비로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정비로', 'O')]"
233,2010.02.22. 오전 11:08,집 다시 안 팔린다...동맥경화 걸린 거래시장 아우성,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('동맥경화', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성', 'O')]"
234,2010.02.22. 오전 11:03,동탄오피스텔 트라이엄프 소형구21평 높은 수익율 기대,"[('동탄', 'LOCATION'), ('오피스텔 트라이엄프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형구', 'O'), ('21평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익율', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
235,2010.02.22. 오전 11:01,국토부 상반기 실적공사비 적용항목 1607→1660개로 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용항목', 'O'), (' ', 'O'), ('1607', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1660개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
236,2010.02.22. 오전 11:01,대중교통비 10% 세액공제시 편익 4300억원,"[('대중교통비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세액공제시', 'O'), (' ', 'O'), ('편익', 'O'), (' ', 'O'), ('4300억원', 'QUANTITY')]"
237,2010.02.22. 오전 11:00,올 상반기 실적공사비 공종 53개 추가,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('공종', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
238,2010.02.22. 오전 11:00,백령도 점박이물범 보전 4개국 나선다,"[('백령도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점박이물범', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
239,2010.02.22. 오전 11:00,올 상반기 실적공사비 1660개 단가 23일 공고,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1660개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
240,2010.02.22. 오전 11:00,양승열의 건축외전⑦자연을 품은 풍경,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전', 'ARTIFACT'), ('⑦자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
241,2010.02.22. 오전 10:50,동아건설 ‘The PRIME’ 11년 만에 주택사업 재개,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('The PRIME', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
242,2010.02.22. 오전 10:47,대한건설협회 서울시회 24일 정기총회,"[('대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O')]"
243,2010.02.22. 오전 10:46,인천시 대형공사 비리 감시 강화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
244,2010.02.22. 오전 10:46,新경영 탐구김중겸 현대건설사장의 인문학 예찬에 담긴 뜻은...,"[('新경영', 'O'), (' ', 'O'), ('탐구', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('예찬에', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻은...', 'O')]"
245,2010.02.22. 오전 10:41,용적률 늘려 준다는데…뉴타운 벌써부터 들썩 들썩,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('준다는데…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
246,2010.02.22. 오전 10:38,에너지 절감형 최첨단 주거공간 자이,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'O')]"
247,2010.02.22. 오전 10:27,도이치운용 부동산 중개수수료 분쟁,"[('도이치운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
248,2010.02.22. 오전 10:25,극동건설 저소득층 집수리 봉사활동,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
249,2010.02.22. 오전 10:15,교통사고 절반 줄이기 공동 캠페인,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
250,2010.02.22. 오전 10:15,성원건설 1000억대 바레인 공사 계약해지,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O')]"
251,2010.02.22. 오전 10:13,강남 입성 황금 찬스…위례신도시 내달 분양 스타트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
252,2010.02.22. 오전 10:12,분양현장 포커스 JnK디지털타워 2호선 인접 아파트형 공장,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
253,2010.02.22. 오전 10:11,분양현장 포커스 흑석 한강 푸르지오 1만3000여채 미니신도시급,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만3000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O')]"
254,2010.02.22. 오전 10:11,지지옥션 17회 민간경매 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
255,2010.02.22. 오전 10:11,극동건설 사랑의 집수리 봉사활동 펼쳐,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
256,2010.02.22. 오전 10:11,서울시 저소득 장애인 집수리 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
257,2010.02.22. 오전 10:11,건설협회 제52회 정기총회 25일 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제52회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2010.02.22. 오전 10:08,서울시 23일 뉴욕서 기업유치 설명회,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기업유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
259,2010.02.22. 오전 10:07,기업도시 개발에 환지 방식 허용,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('환지', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
260,2010.02.22. 오전 10:05,서울·수도권 매매가 변동률 제로,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
261,2010.02.22. 오전 10:00,남산센트럴 자이 상가·오피스 분양,"[('남산센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2010.02.22. 오전 9:59,라이벌 열전흑석4구역vs왕십리2구역,"[('라이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열전', 'LOCATION'), ('흑석', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('vs', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY')]"
263,2010.02.22. 오전 9:53,극동건설 집수리 봉사활동,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
264,2010.02.22. 오전 9:41,송도국제도시에 하숙대란이라니‥,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하숙대란이라니‥', 'O')]"
265,2010.02.22. 오전 9:29,성신여대역 코아루 아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
266,2010.02.22. 오전 9:16,부천 송내역 초역세권 아이스타빌 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아이스타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2010.02.22. 오전 9:13,양천구 신월동 가로공원길 지하주차장 24일 착공,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로공원길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
268,2010.02.22. 오전 9:03,로또 판교의 몰락..하락세 어디까지 ,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락..하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
269,2010.02.22. 오전 8:45,신동아건설 1조5000억원 수주 달성 결의대회,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
270,2010.02.22. 오전 8:32,분양가상한제 폐지 이번엔 통과될까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통과될까', 'O')]"
271,2010.02.22. 오전 8:15,아파트는 아무 땅에나 다 지을 수 있나,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('아무', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에나', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
272,2010.02.22. 오전 8:05,JnK디지털타워①규모서울디지털1단지에서 공급하는 아파트형 공장 218실,"[('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('서울디지털1단지', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('218실', 'QUANTITY')]"
273,2010.02.22. 오전 8:04,JnK디지털타워②입지구로디지털단지역에서 걸어서 10분이내 거리,"[('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('②입지구', 'LOCATION'), ('로', 'LOCATION'), ('디지털단지역', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('10분이내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
274,2010.02.22. 오전 8:03,JnK디지털타워③구성입주민을 위한 옥상정원 조성,"[('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('입', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
275,2010.02.22. 오전 8:02,JnK디지털타워④평면태양광시스템 등 5대 녹색기술 적용,"[('JnK디지털타워', 'ARTIFACT'), ('④', 'O'), ('평면태양광시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
276,2010.02.22. 오전 6:04,양도세 종료 여파 이 정도 일줄이야…,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('일줄이야…', 'O')]"
277,2010.02.22. 오전 6:03,MB정부 출범 2년 부동산시장은…,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장은…', 'O')]"
278,2010.02.22. 오전 5:58,청약금 1500만원 넘어야 위례 당첨,"[('청약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
279,2010.02.22. 오전 3:17,전세 시황학군 수요 마무리 되면서 약세로 돌아서,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('되면서', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
280,2010.02.22. 오전 3:17,住소식地소식천안 용곡동 ‘일봉산 우림필유’ 대출 이자 지원 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
281,2010.02.22. 오전 3:17,이방주의 행복한 부동산G20 경회루 만찬 ‘한국 건축美’ 알릴 기회로,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산G20 경회루 만찬', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축美’', 'O'), (' ', 'O'), ('알릴', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
282,2010.02.22. 오전 3:17,올해 첫 서울 시프트 분양 카운트다운,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
283,2010.02.22. 오전 3:17,부동산 캘린더서울 상암경북 의성 국민임대 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
284,2010.02.22. 오전 3:17,‘거주자에 50% 우선공급’…주택개정안 내일부터 시행,"[('‘', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선공급’…주택개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
285,2010.02.22. 오전 3:17,흩어졌던 청약 인파 다시 뉴타운으로,"[('흩어졌던', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O')]"
286,2010.02.23. 오후 11:40,美대도시 집값 7개월 연속 상승,"[('美', 'LOCATION'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
287,2010.02.23. 오후 9:45,강동구 재건축아파트 친환경으로 짓는다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
288,2010.02.23. 오후 9:45,장롱속 예·부금통장 새달 분양 7800가구 노려라,"[('장롱속', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금통장', 'O'), (' ', 'O'), ('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
289,2010.02.23. 오후 9:45,영상문화도시 ‘한강 시네폴리스’ 본궤도,"[('영상문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 시네폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
290,2010.02.23. 오후 9:45,2월 24일 부동산파일,"[('2월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
291,2010.02.23. 오후 7:32,기본료 1800원 모닝택시 달린다,"[('기본료', 'O'), (' ', 'O'), ('1800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모닝택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
292,2010.02.23. 오후 7:32,서울 강동 재건축 3만세대 그린홈 의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
293,2010.02.23. 오후 6:44,한경데스크 법원서 바라본 재건축 비리,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
294,2010.02.23. 오후 6:39,부동산투데이 하우스 트렌드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
295,2010.02.23. 오후 6:38,부동산투데이 상권 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
296,2010.02.23. 오후 6:37,용산강남 신분당선 내년 하반기 착공,"[('용산강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
297,2010.02.23. 오후 6:35,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
298,2010.02.23. 오후 6:33,미래학자 호르크스 “디자인이 자연 생태계 복원할것”,"[('미래학자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('호르크스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('복원할것”', 'O')]"
299,2010.02.23. 오후 6:33,마곡지구 지하철 5호선등 8곳 서울시 입체지적 시스템 구축,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입체지적', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
300,2010.02.23. 오후 6:33,윤증현장관 양도세 감면 연장 또 언급,"[('윤증현', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('언급', 'O')]"
301,2010.02.23. 오후 6:33,3D 영화처럼…서울 토지관리도 입체도면,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영화처럼…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('입체도면', 'O')]"
302,2010.02.23. 오후 6:32,준공후 미분양 5만채 …건설자금 15조 묶여,"[('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
303,2010.02.23. 오후 6:32,내년부터 도로 점용·굴착허가 쉬워진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('점용·굴착허가', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
304,2010.02.23. 오후 6:32,코엑스 건축자재전 성황,"[('코엑스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건축자재전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
305,2010.02.23. 오후 6:32,부영 캄보디아에 피아노 3000대 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
306,2010.02.23. 오후 6:31,단독주택 관리 해피하우스 오픈,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('해피하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
307,2010.02.23. 오후 6:31,은마 재건축 안전진단 이번엔 통과할까,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
308,2010.02.23. 오후 6:31,분양단신 중계동 인앤인 59·84㎡형 51세대 조합원 모집,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인앤인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59·84', 'QUANTITY'), ('㎡형', 'O'), (' ', 'O'), ('51세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
309,2010.02.23. 오후 6:31,분양단신 홍천 비발디파크 소노펠리체 특별 회원권,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비발디파크 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
310,2010.02.23. 오후 6:31,분양단신 서울 충무로 남산 센트럴 자이 주상복합 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
311,2010.02.23. 오후 6:29,서울 건축물대장 발급 ‘클릭클릭’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클릭클릭’', 'O')]"
312,2010.02.23. 오후 6:28,서울 강동구 ‘친환경 재건축’만 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
313,2010.02.23. 오후 6:28,‘수도권 미분양’ 용인·고양에 몰려,"[('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
314,2010.02.23. 오후 6:26,성원건설 642억원 바레인 공사계약 해지,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('642억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
315,2010.02.23. 오후 6:23,경제자유구역 분양가상한제 폐지 송도 관심... 업계 기대 못미쳐,"[('경제자유구역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
316,2010.02.23. 오후 6:23,‘경제구역’ 분양가상한제 폐지 덕보나,"[('‘경제구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보나', 'O')]"
317,2010.02.23. 오후 6:16,올 봄 분양물량 대폭 증가,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
318,2010.02.23. 오후 6:16,부동산투데이 하우스 트렌드,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
319,2010.02.23. 오후 6:16,부동산투데이 상권 재분석,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('재분석', 'O')]"
320,2010.02.23. 오후 6:16,부동산투데이 성공예감 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성공예감 내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
321,2010.02.23. 오후 6:15,용인·고양 미분양 비상,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
322,2010.02.23. 오후 6:13,아파트 분양 보증사고 공포 커진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
323,2010.02.23. 오후 5:52,현대산업개발 양화대교 구조개선공사 착수,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
324,2010.02.23. 오후 5:36,민간 아파트 분양가 내달부터 1000만원이상 오른다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
325,2010.02.23. 오후 5:19,서울 강동구 ‘친환경 재건축’만 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
326,2010.02.23. 오후 5:19,경제자유구역 분양가상한제 폐지 송도 관심... 업계 기대 못미쳐,"[('경제자유구역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
327,2010.02.23. 오후 5:19,올 봄 분양물량 대폭 증가,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
328,2010.02.23. 오후 5:19,용인·고양 미분양 비상,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
329,2010.02.23. 오후 5:08,저에너지 친환경 주택 시대 열린다,"[('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
330,2010.02.23. 오후 5:08,4대강 주변지역 개발에 민자유치 필요,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
331,2010.02.23. 오후 5:06,알쏭달쏭 재개발 투자 분양가서 권리가액 빼면 분담금 나와,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가서', 'O'), (' ', 'O'), ('권리가액', 'O'), (' ', 'O'), ('빼면', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
332,2010.02.23. 오후 5:03,高분양가 서울 집값 파장에 촉각,"[('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('파장에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
333,2010.02.23. 오후 4:58,MK 추천매물 용인 동백지구 상가 11억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5000만원', 'QUANTITY')]"
334,2010.02.23. 오후 4:57,친환경건축설계 아카데미 수료식,"[('친환경건축설계 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O')]"
335,2010.02.23. 오후 4:57,톡톡 부동산 12년째 경매나오는 거평부동산,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('12년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('거평부동산', 'ORGANIZATION')]"
336,2010.02.23. 오후 4:57,분양가 뛰기전 송도·청라 청약할까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰기전', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약할까', 'O')]"
337,2010.02.23. 오후 4:56,용인·고양·영종 미분양 몰렸네,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸네', 'O')]"
338,2010.02.23. 오후 4:55,서울 도심 오피스 임대료 14번째로 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
339,2010.02.23. 오후 4:55,재개발재건축 전문가 과정 개설,"[('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
340,2010.02.23. 오후 4:55,인천 계산동 주거형 오피스 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2010.02.23. 오후 4:55,남산 센트럴 자이 상가·오피스 분양,"[('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2010.02.23. 오후 4:55,대구 서구 해피하우스 오픈,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
343,2010.02.23. 오후 4:55,3억넘는 안전진단 비용부담…왜,"[('3억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('비용부담…왜', 'O')]"
344,2010.02.23. 오후 4:55,강동구 친환경 아파트만 짓는다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
345,2010.02.23. 오후 4:51,현산 양화대교 구조개선공사 착공,"[('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
346,2010.02.23. 오후 4:51,수도권 미분양 용인·고양등 특정지역 편중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
347,2010.02.23. 오후 4:51,강동구 모든 재건축 아파트 低에너지 주택으로 짓는다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('低에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
348,2010.02.23. 오후 4:48,제천 리솜 포레스트 연말 오픈,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리솜 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
349,2010.02.23. 오후 4:47,대림산업 3세경영 본격화 이해욱씨 부회장 승진,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
350,2010.02.23. 오후 4:43,대림산업 3세 경영체제 구축종합,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축종합', 'O')]"
351,2010.02.23. 오후 4:42,올봄 분양시장 105곳 7만1196가구..작년 두배,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('105곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7만1196가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
352,2010.02.23. 오후 4:39,부영 캄보디아에 피아노 3천대 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
353,2010.02.23. 오후 4:27,진흥기업 나눔의 봉사단 무료급식활동,"[('진흥기업 나눔의 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식활동', 'O')]"
354,2010.02.23. 오후 4:20,이해욱 대림산업 부사장 부회장으로 승진,"[('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
355,2010.02.23. 오후 4:09,소액투자 가능 똘똘한 주거형 오피스텔 봇물,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
356,2010.02.23. 오후 4:08,올해 첫 시프트 은평.상암 1940가구...당첨전략은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1940가구', 'QUANTITY'), ('...당첨전략은', 'O')]"
357,2010.02.23. 오후 4:08,대림산업 신임부회장에 3세 이해욱씨,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
358,2010.02.23. 오후 4:08,대림그룹 사실상 오너경영체제 전환,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
359,2010.02.23. 오후 4:07,현대산업개발 양화대교 구조개선 공사 수주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
361,2010.02.23. 오후 3:53,대림산업 3세 이해욱 부회장시대 개막,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
362,2010.02.23. 오후 3:51,리솜 포레스트 올해 말 본격 오픈,"[('리솜 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
363,2010.02.23. 오후 3:50,이중근 부영 회장 캄보디아에 디지털피아노 3천대 기증,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
364,2010.02.23. 오후 3:36,지하철 3호선 연장 개통… 가락·오금동 등 집값 들썩,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
365,2010.02.23. 오후 3:32,성원건설 642억원 바레인 공사계약 해지,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('642억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
366,2010.02.23. 오후 3:25,올 뉴타운 첫 분양 흑석한강 푸르지오 가보니,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
367,2010.02.23. 오후 3:22,서울 중구 오피스 임대료 세계에서 14번째 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
368,2010.02.23. 오후 3:22,판교 로또상가 마크시티,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION')]"
369,2010.02.23. 오후 3:19,랜드마크 입주 아파트 서울 은평뉴타운 2지구,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY')]"
370,2010.02.23. 오후 3:19,랜드마크 입주 아파트 서울 용두동 래미안 노블레스,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 노블레스', 'ARTIFACT')]"
371,2010.02.23. 오후 3:19,랜드마크 입주 아파트 불광동 북한산 힐스테이트 3차,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
372,2010.02.23. 오후 3:18,3박자 고루 갖춘 블루칩 아파트 쏟아진다,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
373,2010.02.23. 오후 3:17,분양 단신 청라 우성메디피아 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
374,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 용인 성복자이 1·2차,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
375,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 고양 식사 자이 위시티,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 위시티', 'ARTIFACT')]"
376,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 용인 래미안 동천 이스트팰리스,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동천 이스트팰리스', 'ARTIFACT')]"
377,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 인천 부평구 부개 푸르지오,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부개 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
378,2010.02.23. 오후 3:17,분양 단신 부천터미널 소풍 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
379,2010.02.23. 오후 3:17,분양 단신 부천 중동 프라움시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라움시티', 'ARTIFACT')]"
380,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 고양 덕이 아이파크,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이 아이파크', 'ARTIFACT')]"
381,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 인천 신현 e편한세상·하늘채,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
382,2010.02.23. 오후 3:17,분양 단신 강원 횡성 성우빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성우빌리지', 'ARTIFACT')]"
383,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 부천 역곡 e편한세상,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
384,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 용인 성복 힐스테이트,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
385,2010.02.23. 오후 3:17,부영 캄보디아에 피아노 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
386,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 천안 용곡 한라비발디,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
387,2010.02.23. 오후 3:17,분양 단신 중계불암산지역주택 조합원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('중계불암산지역주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
388,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 광명 철산 푸르지오·하늘채,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT')]"
389,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 인천 송도 더 센트럴파크,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
390,2010.02.23. 오후 3:17,랜드마크 입주 아파트 파주교하 윈슬카운티,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT')]"
391,2010.02.23. 오후 3:12,대림산업 신임 부회장에 3세 이해욱씨,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
392,2010.02.23. 오후 3:11,서동탄역 개통으로 인근아파트 3000만원↑,"[('서동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
393,2010.02.23. 오후 3:11,내가 사는 지역에서 아파트 당첨 따낼 수 있을까,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('따낼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
394,2010.02.23. 오후 3:11,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
395,2010.02.23. 오후 3:10,대전엑스포 재창조 공사 계룡·금성·현대·삼성 ‘군침’,"[('대전엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재창조', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘군침’', 'O')]"
396,2010.02.23. 오후 3:04,대림그룹 후계자 이해욱 부사장 부회장 승진,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이해욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
397,2010.02.23. 오후 2:54,워크아웃 금호건설 공공공사 수주 가능,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
398,2010.02.23. 오후 2:52,진흥기업 노숙자 무료 급식 봉사,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('노숙자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
399,2010.02.23. 오후 2:51,진흥기업 나눔의 봉사단 무료급식 활동 펼쳐,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
400,2010.02.23. 오후 2:51,서초아트자이 잔여가구 분양,"[('서초아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2010.02.23. 오후 2:50,검단신도시 보상 전액 채권으로 가닥,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
402,2010.02.23. 오후 2:48,재개발재건축 전문가 과정,"[('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
403,2010.02.23. 오후 2:44,수도권 미분양 용인·고양·김포에 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
404,2010.02.23. 오후 2:39,미분양아파트 용인 고양에 몰려있네,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려있네', 'O')]"
405,2010.02.23. 오후 2:38,가든파이브 그랜드오픈상유민근 SH공사 사장 청계천 이미지 벗는다,"[('가든파이브', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'EVENT'), ('상', 'O'), ('유민근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
406,2010.02.23. 오후 2:37,가든파이브 그랜드오픈상아이리스 비밀요원된다,"[('가든파이브 그랜드오픈상', 'EVENT'), ('아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비', 'CIVILIZATION'), ('밀요원', 'CIVILIZATION'), ('된다', 'O')]"
407,2010.02.23. 오후 2:32,가든파이브 그랜드오픈상비밀의 정원 문 열린다,"[('가든파이브 그랜드오픈상', 'EVENT'), ('비밀의', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
408,2010.02.23. 오후 2:31,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
409,2010.02.23. 오후 2:20,인천 계산역세권에 주거형 오피스분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계산역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스분양', 'O')]"
410,2010.02.23. 오후 2:10,강동구내 아파트 에너지사용 40% 줄인다,"[('강동구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지사용', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
411,2010.02.23. 오후 2:09,봄바람에 공모형 PF사업도 만개,"[('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('만개', 'O')]"
412,2010.02.23. 오후 2:06,‘사연있는’ 사업장 건설사에 효자,"[('‘사연있는’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O')]"
413,2010.02.23. 오후 2:03,부천 송내역 풀옵션 원룸텔 마지막 기회,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
414,2010.02.23. 오후 2:01,강동구 아파트단지에 친환경·저에너지시설 의무화,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·저에너지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
415,2010.02.23. 오후 2:00,선종필과 함께하는 상가투자6기 세미나 개최,"[('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2010.02.23. 오후 1:58,남산센트럴 자이 상가·오피스 분양,"[('남산센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2010.02.23. 오후 1:56,서울시 땅속건물통로 입체관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅속건물통로', 'O'), (' ', 'O'), ('입체관리', 'O')]"
418,2010.02.23. 오후 1:56,현대산업 양화대교 구조개선공사 수주,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2010.02.23. 오후 1:56,동아건설 아파트 새 BI ‘더 프라임’ 론칭,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
420,2010.02.23. 오후 1:56,“가격 오르기 전 물량 확보”…미분양 해소 호재,"[('“가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확보”…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
421,2010.02.23. 오후 1:56,청주중앙순복음교회 신축 서희건설 440억원에 수주,"[('청주중앙순복음교회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2010.02.23. 오후 1:56,청주중앙순복음교회 신축 서희건설 440억원에 수주,"[('청주중앙순복음교회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('440억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2010.02.23. 오후 1:56,한미파슨스삼성SDI ICT 서비스 융합 MOU,"[('한미파슨스삼성SDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
424,2010.02.23. 오후 1:39,동탄신도시 관문 1호선 전철역 26일 개통,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
425,2010.02.23. 오후 1:37,국토연구원 “4대강 지역개발에 민자유치 해야”,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('해야”', 'O')]"
426,2010.02.23. 오후 1:36,경제자유구역 분양가상한제 폐지 눈앞… 투자 기대감,"[('경', 'LOCATION'), ('제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
427,2010.02.23. 오후 1:16,서울시 지적도면 3D로 관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지적도면', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
428,2010.02.23. 오후 1:15,꿩먹고 알먹고 “분양 화제처” 뜨는 현장 “북새통”,"[('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제처”', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
429,2010.02.23. 오후 1:06,재테크각종 개발호재 남양주시 재테크토지 2천만원대 한정매각,"[('재테크각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재테크토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
430,2010.02.23. 오후 1:02,현대산업개발 양화대교 아치교로 리모델링,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아치교로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
431,2010.02.23. 오후 12:56,특 A급 풀옵션 원룸텔 특별분양 잡아라,"[('특', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
432,2010.02.23. 오후 12:43,단독주택 관리사무소 ‘해피하우스’ 속속 개장,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피하우스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
433,2010.02.23. 오후 12:43,신분당선 용산강남역 구간 민자사업자 모집,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
434,2010.02.23. 오후 12:42,24일부터 요금 20% 낮은 경차택시 운행,"[('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('경차택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
435,2010.02.23. 오후 12:38,★ 백화점 “5평” 분양 “월150만원α까지”,"[('★', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5평', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('150만원α', 'QUANTITY'), ('까지”', 'O')]"
436,2010.02.23. 오후 12:31,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
437,2010.02.23. 오후 12:30,부천 송내역 광장 풀옵션 원룸텔 선착순 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
438,2010.02.23. 오후 12:18,전문가 조언 “이런곳 노려라” 소액투자처,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조언', 'O'), (' ', 'O'), ('“이런곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자처', 'O')]"
439,2010.02.23. 오전 11:51,35월 분양 성수기 7만1천196가구 쏟아진다,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('7만1천196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
440,2010.02.23. 오전 11:46,신규특별회원모집 대명리조트 무료혜택 100%환급,"[('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('환급', 'O')]"
441,2010.02.23. 오전 11:43,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
442,2010.02.23. 오전 11:39,대명리조트 100%전액반환 혜택만족 특별신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택만족', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
443,2010.02.23. 오전 11:35,상위 1% 부자가 100억대 초고가 빌라에 사는 이유,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
444,2010.02.23. 오전 11:33,수도권 미분양 60% 용인·고양·김포에 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
445,2010.02.23. 오전 11:30,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2010.02.23. 오전 11:30,강남 3구 DTI규제에도 상승세 서초동 집값 가장 많이 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
447,2010.02.23. 오전 11:22,서울메트로 수출銀과 업무협약 체결,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수출銀과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
448,2010.02.23. 오전 11:21,세계적 IT연구소 美 CEWIT 송도 사무실 개소,"[('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CEWIT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
449,2010.02.23. 오전 11:16,강동구 재건축시 에너지절감 의무화,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
450,2010.02.23. 오전 11:15,아파트에도 녹색바람이… 강동구 친환경 공동주택 가이드라인 마련,"[('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('바람이…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
451,2010.02.23. 오전 11:15,강동 재건축단지 친환경ㆍ저에너지 의무화,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경ㆍ저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
452,2010.02.23. 오전 11:15,서울 강동구 친환경 아파트 어떻게 짓나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나', 'O')]"
453,2010.02.23. 오전 11:15,서울 강동구 아파트 친환경기준 의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경기준', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
454,2010.02.23. 오전 11:10,청라지구 뜨거운 분양 열기 우미건설 “우미린 스트라우스” 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('우미린 스트라우스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2010.02.23. 오전 11:06,대구서구 해피하우스 내일 개소,"[('대구서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
456,2010.02.23. 오전 11:06,용산강남 신분당선 내년 하반기 착공,"[('용산강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
457,2010.02.23. 오전 11:00,강동구 아파트 에너지 절감형으로 재건축,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
458,2010.02.23. 오전 11:00,대구 서구 해피하우스 내일 개장,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
459,2010.02.23. 오전 11:00,신분당선 강남용산 노선 시공사 선정 착수,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
460,2010.02.23. 오전 11:00,서울 강동구 친환경 재건축만 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
461,2010.02.23. 오전 11:00,대구 서구에 두번째 해피하우스 개소,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해피하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
462,2010.02.23. 오전 11:00,신분당선 용산강남구간 제3자 제안공고,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산강남구', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제안공고', 'O')]"
463,2010.02.23. 오전 11:00,단독주택에 아파트식 관리를 두번째 해피하우스 개소,"[('단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트식', 'O'), (' ', 'O'), ('관리를', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해', 'ORGANIZATION'), ('피하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
464,2010.02.23. 오전 10:52,서울 상도터널 등 8곳 3D 지적도 시범구축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범구축', 'O')]"
465,2010.02.23. 오전 10:51,화제의분양교하신도시 한양수자인양도세 면제 혜택 종료 후에도 계약률 지속,"[('화제의분양교하신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
466,2010.02.23. 오전 10:50,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
467,2010.02.23. 오전 10:47,화성 해양복합산업단지 기업유치 저조,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양복합산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업유치', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
468,2010.02.23. 오전 10:40,도쿄 사무실 임대료 세계 최고FT,"[('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('FT', 'ORGANIZATION')]"
469,2010.02.23. 오전 10:36,화제의 분양제천 바이오밸리 현진에버빌 특별할인분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
470,2010.02.23. 오전 10:26,양화대교 아치교로 탈바꿈,"[('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아치교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
471,2010.02.23. 오전 10:24,양평 전원주택지 ㎡당 11만원선지하철 개통 후 땅값 계속 상승중,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승중', 'O')]"
472,2010.02.23. 오전 10:23,양화대교 2011년말 로제아치교로 변신,"[('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로제아치교', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
473,2010.02.23. 오전 10:22,은평3 · 상암2지구 시프트 1940가구 공급,"[('은평', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1940가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
474,2010.02.23. 오전 10:22,부영 캄보디아에 피아노 3천대 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
475,2010.02.23. 오전 10:19,경기ㆍ인천 미분양 아파트 용인ㆍ고양에 집중,"[('경기', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
476,2010.02.23. 오전 10:19,5월부터 송도·영종 분양가자율화,"[('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가자율화', 'O')]"
477,2010.02.23. 오전 10:18,현대산업개발 서울 양화대교 구조개선공사 착공,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구조개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
478,2010.02.23. 오전 10:10,건설업계 공정위원장 초청 정책간담회 개최,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('정책간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
479,2010.02.23. 오전 10:02,양도세 감면 폐지 이젠 이곳을 주목하라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
480,2010.02.23. 오전 9:58,WDC 세계디자인도시서미트 개막,"[('WDC 세계디자인도시서미트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
481,2010.02.23. 오전 9:57,건설협회공정위원장 초청 간담회 25일 개최,"[('건설협회공정위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
482,2010.02.23. 오전 9:50,미국 유명대학 송도캠퍼스 오긴 오는 겁니까,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유명대학', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'ORGANIZATION'), ('캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오긴', 'O'), (' ', 'O'), ('오는', 'O'), (' ', 'O'), ('겁니까', 'O')]"
483,2010.02.23. 오전 9:48,종자돈 5천만원 투자 이곳,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
484,2010.02.23. 오전 9:46,서울시 3D 입체 지적도 선보여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('입체', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
485,2010.02.23. 오전 9:43,성신여대역 코아루 아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
486,2010.02.23. 오전 9:43,유엔알컨설팅 23일화 부동산투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
487,2010.02.23. 오전 9:40,3000만원대 초역세권 오피스,"[('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
488,2010.02.23. 오전 9:35,동정권홍사 건설협회장 공정거래위원장 초청강연,"[('동정권홍사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정거래위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청강연', 'O')]"
489,2010.02.23. 오전 9:25,은평3·상암2지구서 시프트 1940가구 공급,"[('은평', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1940가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2010.02.23. 오전 9:20,대한건설협회 정기총회,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O')]"
491,2010.02.23. 오전 9:11,그래픽 입체지적 시범구축대상 위치도,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('입체지적', 'O'), (' ', 'O'), ('시범구축대상', 'O'), (' ', 'O'), ('위치도', 'O')]"
492,2010.02.23. 오전 9:10,보금자리 시범지구 본청약 물량 9229가구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9229가구', 'QUANTITY')]"
493,2010.02.23. 오전 9:08,부영 캄보디아에 피아노 3000대 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
494,2010.02.23. 오전 9:01,수도권 미분양 특정지역 집중됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중됐다', 'O')]"
495,2010.02.23. 오전 8:43,대전 대덕특구 2단계 개발 ‘삐걱’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
496,2010.02.23. 오전 8:41,성원건설 642억원 규모 바레인 공사 계약 해지,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('642억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
497,2010.02.23. 오전 8:39,수서평택 KTX 3월 본격 착수.. 총 3.7조 투입,"[('수서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
498,2010.02.23. 오전 8:15,서울시 3D 지적도 시범구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('시범구축', 'O')]"
499,2010.02.23. 오전 8:07,미분양아파트 용인·고양 등에 집중,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
500,2010.02.23. 오전 7:50,성원건설 바레인 공사 해지,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바레인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
501,2010.02.23. 오전 7:41,35월 주목할 만한 분양단지는 어디,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
502,2010.02.23. 오전 7:35,미분양 쏠림현상 심화…경기는 용인ㆍ인천은 영종,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION')]"
503,2010.02.23. 오전 6:49,뉴욕시 주택 신축 줄인다,"[('뉴욕시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
504,2010.02.23. 오전 6:48,4대강변 지역활성화 위해 개발지도 검토,"[('4대강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
505,2010.02.23. 오전 6:00,서울시 지적도면 3D로 관리한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지적도면', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
506,2010.02.23. 오전 6:00,3D 지적도면 나왔다,"[('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적도면', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
507,2010.02.23. 오전 5:06,재개발·재건축 현황 ‘인터넷서 한눈에’,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에’', 'O')]"
508,2010.02.23. 오전 4:38,서울 맞춤형 재개발로 역사·문화 살린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
509,2010.02.23. 오전 12:20,단독 경제자유구역 내 분양가 상한제 폐지…국회 소위 통과,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
510,2010.02.24. 오후 11:56,쌍용건설 판교서 ‘마크시티’ 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2010.02.24. 오후 10:25,부동산 2억1550만원 이상 신혼·생애최초 청약 못한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2억1550만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼·생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
512,2010.02.24. 오후 10:09,둔촌 푸르지오 1순위 마감,"[('둔촌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
513,2010.02.24. 오후 10:05,노량진 역사 시공·시행사 압수수색,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
514,2010.02.24. 오후 9:48,밀레니엄빌더 컨소시엄 광교비즈니스 PF 단독 응찰,"[('밀레니엄빌더 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교비즈니스 PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O')]"
515,2010.02.24. 오후 7:25,서울시 세계 도시디자인 비전 제시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
517,2010.02.24. 오후 7:19,수도권 재건축 천장 치고 빠지나,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('치고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
518,2010.02.24. 오후 7:05,‘신혼부부·생애최초’ 청약 못한다,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
519,2010.02.24. 오후 6:48,자산 많으면 신혼부부·생애최초 청약 불가,"[('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
520,2010.02.24. 오후 6:38,동화SFC하우징 판교 단독주택 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
