,date,headline,keyword
0,2010.10.31. 오후 10:07,전세 시황 학군 인기지역 강세… 평촌·분당등 오름세 유지,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
1,2010.10.31. 오후 10:05,매매 시황 집값 하락폭 다소 둔화… 군포·광명은 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2010.10.31. 오후 9:49,지방 분양시장 살아나나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
3,2010.10.31. 오후 9:43,행정수도 중심에 복층형 유럽주택 ‘눈에 쏙’,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙’', 'O')]"
4,2010.10.31. 오후 9:37,분양정보분당 정자동 ‘푸르지오 시티’外,"[('분양정보', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
5,2010.10.31. 오후 9:37,LH 주택·토지 무이자 등 혜택 눈길,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
6,2010.10.31. 오후 6:53,LH 용인 서천지구 일반상업용지 11개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2010.10.31. 오후 6:53,부동산대책이후 수도권 전셋값 총액 3.3조 증가,"[('부동산대책이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
8,2010.10.31. 오후 6:52,시외 직행버스 50km마다 정차 규정 삭제,"[('시외', 'O'), (' ', 'O'), ('직행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('50km마다', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정차', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
9,2010.10.31. 오후 6:32,글로벌 롯데 닻 올렸다 1 中·러·베트남·印尼에 롯데타운 10개 이상 만든다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데 닻', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('러', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('印尼', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10개 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
10,2010.10.31. 오후 6:31,프리미엄 2000만원 세종시 첫 마을에 떴다방,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
11,2010.10.31. 오후 6:31,전세 놨던 대구 미분양단지…세입자들 비상,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('놨던', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양단지…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
12,2010.10.31. 오후 6:31,8·29대책 이후 전셋값 수도권만 3조 이상 늘어,"[('8·29대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
13,2010.10.31. 오후 6:31,청주 대원 칸타빌 등 이번주 7곳서 청약,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대원 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2010.10.31. 오후 6:01,‘청주 용정 한라비빌디’ 견본주택 3일간 2만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정 한라비빌디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
15,2010.10.31. 오후 6:00,현장르포 亞 금융허브 노리는 IFC서울 ‘마천루 위용’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('IFC서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('위용’', 'O')]"
16,2010.10.31. 오후 6:00,부평 신일 유스테이션 382실 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('382실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2010.10.31. 오후 5:54,판교·광교등 단독주택 용지 ‘주목’,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
18,2010.10.31. 오후 5:51,아파트 주간 시세 바닥론 확산… 강남 재건축 소폭 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2010.10.31. 오후 5:26,지방이전 기관 ‘부동산 세일 중’,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
20,2010.10.31. 오후 5:25,8.29 이후 수도권 전세가총액 3조3천억원 늘어,"[('8.29 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
21,2010.10.31. 오후 5:06,부동산 QA 배우자 증여후 1가구 1주택 비과세 요건은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여후', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('요건은…', 'O')]"
22,2010.10.31. 오후 4:42,삼승개발 수원 삼성전자 인근 고시텔 방죽해오름 분양,"[('삼승개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고시텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방죽해오름', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2010.10.31. 오후 4:42,분양하이라이트 판교 호반 5년 임대 등 7곳서 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2010.10.31. 오후 4:42,판교 알파돔시티 3일 운명의 이사회,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명의', 'O'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O')]"
25,2010.10.31. 오후 4:42,세종시 첫 마을 분양 홍보관 문전성시 개관 3일만에 7000여명 인파 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
26,2010.10.31. 오후 4:42,도시형 생활주택 공급 활기,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
27,2010.10.31. 오후 4:03,수익형 부동산으로 눈돌리면 또 하나의 월급이 통장에 꼬박 꼬박,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급이', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박', 'O')]"
28,2010.10.31. 오후 4:03,고수익 틈새상품 고시원,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O')]"
29,2010.10.31. 오후 3:44,신한 후계구도 관심…관치금융 피해가나,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후계구도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…관치금융', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가나', 'O')]"
30,2010.10.31. 오후 3:44,내일부터 인구 총조사 방문 실시,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('총조사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
31,2010.10.31. 오후 3:05,초역세권 수익형 부동산 인천 미니아파트 선착순 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
32,2010.10.31. 오후 2:49,지방 견본주택 북적 분양시장 꿈틀,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
33,2010.10.31. 오후 2:43,주말 지방 견본주택 방문객 몰려 분양시장 회복 실감,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
34,2010.10.31. 오후 2:04,머리지지대 잘 쓰면 목 덜 다쳐요,"[('머리지지대', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면', 'O'), (' ', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('다쳐요', 'O')]"
35,2010.10.31. 오후 2:04,트리플역세권 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
36,2010.10.31. 오후 2:00,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기 광주·이천·여주·용인 교통망 확충…토지에 주목,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
37,2010.10.31. 오후 1:58,청라 우미린 오피스텔 계약율도 대박,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약율도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
38,2010.10.31. 오후 1:49,전셋값 상승세·매매가 하락세 주춤,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
39,2010.10.31. 오후 1:46,한경매물마당 신도림동 약국 상가 급매 11억5000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5000만원', 'QUANTITY')]"
40,2010.10.31. 오후 1:20,퇴직연금 적립금 첫 20조 돌파,"[('퇴직연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적립금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
41,2010.10.31. 오후 1:04,투자포인트수도권vs지방 분양 맞대결,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('vs지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
42,2010.10.31. 오후 12:55,인천 최초 미니아파트 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2010.10.31. 오후 12:00,공공시설물 시설자재값 인상분 공사비 반영,"[('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('시설자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
44,2010.10.31. 오전 11:55,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2010.10.31. 오전 11:54,퇴직연금 첫 20조 돌파…4명 중 1명 가입,"[('퇴직연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
46,2010.10.31. 오전 11:43,한화건설 지식산업센터 비즈메트로 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2010.10.31. 오전 11:39,호반건설 판교 써밋 플레이스에 매매예약제 도입,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 써밋 플레이스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
48,2010.10.31. 오전 11:39,세종시 첫마을 분양홍보관 7000여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 분양홍보관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2010.10.31. 오전 11:37,세종시 퍼스트프라임 모델하우스 7000명 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
50,2010.10.31. 오전 11:34,청라 린 스트라우스 오피스텔 계약대박,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린 스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약대박', 'O')]"
51,2010.10.31. 오전 11:16,라응찬 회장 52년 금융인생 불명예 퇴진,"[('라응찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('52년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융인생', 'O'), (' ', 'O'), ('불명예', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
52,2010.10.31. 오전 11:16,이건희 조직엔 젊은 리더 필요…세대교체 시사,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조직엔', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('필요…세대교체', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
53,2010.10.31. 오전 11:16,LH 용인 서천지구 상업용지 11필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2010.10.31. 오전 11:12,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
55,2010.10.31. 오전 11:03,청주 용정 한라비발디 견본주택 주말 2만여명 북적,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2010.10.31. 오전 11:01,청주 용정지구 한라비발디 견본주택 주말 3일간 2만여명 북적,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2010.10.31. 오전 11:00,종중·외국인 부동산 등기 절차 쉬워진다,"[('종중·', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
58,2010.10.31. 오전 11:00,부동산등기용 등록번호 부여 간편히,"[('부동산등기용', 'O'), (' ', 'O'), ('등록번호', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('간편히', 'O')]"
59,2010.10.31. 오전 11:00,국토부 시외 직행버스 50㎞마다 정차 규정 삭제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시외', 'O'), (' ', 'O'), ('직행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('50㎞', 'QUANTITY'), ('마다', 'O'), (' ', 'O'), ('정차', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
60,2010.10.31. 오전 11:00,시외 직행버스 50km마다 정차 규정 삭제,"[('시외', 'O'), (' ', 'O'), ('직행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('50km마다', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정차', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
61,2010.10.31. 오전 11:00,종중 땅의 등기용 등록번호 부여 신청 쉬워진다,"[('종중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅의', 'O'), (' ', 'O'), ('등기용', 'O'), (' ', 'O'), ('등록번호', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
62,2010.10.31. 오전 10:37,세종시 첫마을 인기 절정 7000여명 다녀가,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
63,2010.10.31. 오전 10:37,강남 25분때 평당 940만원부터 sk스카이뷰아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
64,2010.10.31. 오전 10:26,도시형생활주택 12인 수요 타고 분양 봇물,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
65,2010.10.31. 오전 10:00,대한주택보증의 사랑의 집짓기,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'TERM'), ('짓기', 'O')]"
66,2010.10.31. 오전 9:58,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
67,2010.10.31. 오전 9:06,부동산캘린더분양시장 기대감 커진다..청약접수 7곳,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
68,2010.10.31. 오전 9:01,주간부동산한파 영향..전셋값 상승폭 둔화,"[('주', 'DATE'), ('간부동산한파', 'O'), (' ', 'O'), ('영향..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
69,2010.10.31. 오전 9:00,8.29 이후 수도권 전세가총액 3조3000억원 늘었다,"[('8.29 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
70,2010.10.31. 오전 8:43,군산 미장지구 2015년 준공…1만1000명 수용,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공…', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
71,2010.10.31. 오전 7:31,부산 부동산경기 침체국면 탈피하나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체국면', 'O'), (' ', 'O'), ('탈피하나', 'O')]"
72,2010.10.31. 오전 7:30,전국 집값 상승세.. 서울·경기만 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
73,2010.10.31. 오전 7:30,점점 추워지는데.. 전셋값 상승세 지속,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('추워지는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
74,2010.10.31. 오전 5:31,검찰 남양주 부동산비리 前 행안부 서기관 조사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산비리', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서기관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
75,2010.11.01. 오후 11:26,서울 G20 D10 정상들 어떻게 입국하나,"[('서울 G20 D10', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정상', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('입국하나', 'O')]"
76,2010.11.01. 오후 10:15,상장사 전환사채 발행 30% 감소,"[('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('전환사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
77,2010.11.01. 오후 10:14,미국 추가 양적 완화 시 환율 35원↓,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('양적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('환율', 'O'), (' ', 'O'), ('35원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
78,2010.11.01. 오후 9:22,데스크 특별대담 송영길 인천시장에게 듣는다,"[('데스', 'CIVILIZATION'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
79,2010.11.01. 오후 8:20,지방 분양시장 ‘문전성시’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
80,2010.11.01. 오후 8:18,데스크 특별대담 송영길 인천시장에게 듣는다,"[('데스', 'CIVILIZATION'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
81,2010.11.01. 오후 7:15,제주 투자 관심... 세계 7대 경관 등 호재 잇따라,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
82,2010.11.01. 오후 6:55,라응찬 회장 눈물의 고별사,"[('라응찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('고별사', 'O')]"
83,2010.11.01. 오후 6:55,이윤보다는 가치…상생해법은 사회적 기업,"[('이윤보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('가치…상생해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O')]"
84,2010.11.01. 오후 6:33,아파트 수익률 서울·수도권 회복세 뚜렷,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
85,2010.11.01. 오후 6:33,대형 건설社도 수주 가뭄…올해 목표치 절반 못 채워,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설社도', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('채워', 'O')]"
86,2010.11.01. 오후 6:32,미분양에 햇살…두 달 만에 판매 2배 늘었다,"[('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살…', 'O'), ('두 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
87,2010.11.01. 오후 6:32,한국부동산칼리지 특수경매 2기 과정 설명회,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수경매', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
88,2010.11.01. 오후 6:32,한경매물마당 분당 서현역 대로변 11층 건물 급매 105억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('105억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
89,2010.11.01. 오후 6:32,송파 문정지구 장애인 불편 제로 도시로 첫 조성,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
90,2010.11.01. 오후 6:32,2일 서울역 북부지역 개발 심포지엄 열려,"[('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
91,2010.11.01. 오후 6:32,뉴스카페 땅 작업 능한 시행사에 난감해진 건설사,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('능한', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('난감해진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
92,2010.11.01. 오후 6:31,서울 북가좌2구역 1305채 대단지로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북가좌2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1305채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
93,2010.11.01. 오후 6:30,“민간 주택공급 위축에 내년 전세난·집값 급등 우려”,"[('“민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려”', 'O')]"
94,2010.11.01. 오후 6:29,건설업계 철강업계 인상요구 터무니없다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인상요구', 'O'), (' ', 'O'), ('터무니없다', 'O')]"
95,2010.11.01. 오후 6:21,양수리 아이파크 92가구,"[('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('92가구', 'QUANTITY')]"
96,2010.11.01. 오후 6:20,‘주거 3박자’ 갖춘 대단지 주목하라,"[('‘주거', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
97,2010.11.01. 오후 6:19,용산，서울·수도권 ‘교통허브’로 뜬다,"[('용산', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘교통허브’로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
98,2010.11.01. 오후 5:53,대우건설 오피스텔 돌풍 예고,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
99,2010.11.01. 오후 5:51,전세 너무 비싸 아예 사자 강북 아파트 거래량 급증,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
100,2010.11.01. 오후 5:50,G20정상회의 기간 중 자발적 차량 2부제 시행,"[('G20정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
101,2010.11.01. 오후 5:33,현대엠코 파격조건 침체 넘는다,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
102,2010.11.01. 오후 5:33,대우건설 오피스텔 돌풍 예고,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
103,2010.11.01. 오후 5:33,제주 투자 관심... 세계 7대 경관 등 호재 잇따라,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
104,2010.11.01. 오후 5:33,지방 분양시장 ‘문전성시’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
105,2010.11.01. 오후 5:15,장바구니 물가 쇼크…역대 최고 상승 폭등,"[('장바구니', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
107,2010.11.01. 오후 4:51,파키스탄 대중교통 개선사업등 3건 글로벌인프라펀드 투자대상 선정,"[('파키스탄 대중교통 개선사업', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
108,2010.11.01. 오후 4:48,빅5건설사 주택 악재 넘어설 해외모멘텀 주목,"[('빅5', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('해외모멘텀', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
109,2010.11.01. 오후 4:48,법조·미래형산단 복합도시 송파 문정지구 본격 착공,"[('법조·미래형산단', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
110,2010.11.01. 오후 4:48,경매 숨은 비용 주의하세요,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
111,2010.11.01. 오후 4:48,도시형주택·오피스텔 갖춘 화곡동 동도센트리움 분양,"[('도시형주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2010.11.01. 오후 4:48,LH 지방사옥 매각작업 1년째 제자리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
113,2010.11.01. 오후 4:42,신규 분양물량 지방으로 몰린다,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
114,2010.11.01. 오후 4:32,송영길 인천시장 강화군 건의 사항 청취,"[('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건의', 'O'), (' ', 'O'), ('사항', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
115,2010.11.01. 오후 4:27,시설물유지관리協 내진보강 강화 세미나 개최,"[('시설물유지관리協', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2010.11.01. 오후 4:26,3000만원으로 노후대책 1번지 동대문밀리오레에서 권리금과 평생 월세를,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금과', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세를', 'O')]"
117,2010.11.01. 오후 4:20,동작구 전ㆍ월세 실거래가 정보서비스,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전ㆍ월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정보서비스', 'O')]"
118,2010.11.01. 오후 4:10,서울 문정지구 복합도시 착공…2013년 완공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
119,2010.11.01. 오후 4:10,수도권 광역급행버스 3개노선 추가운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가운행', 'O')]"
120,2010.11.01. 오후 4:10,G20 기간 중 자발적 자동차 2부제 시행,"[('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
121,2010.11.01. 오후 4:09,건설산업비전포럼 건설 투명성제고 세미나 개최,"[('건설산업비전포럼 건설 투명성제고 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2010.11.01. 오후 4:05,소비자 물가 급등…농수산물 수입 확대,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…농수산물', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
123,2010.11.01. 오후 3:57,남해안 관광산업발전방안 심포지엄 3일 열려,"[('남해안 관광산업발전방안 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
124,2010.11.01. 오후 3:52,KTX 2단계 부산서울 말뿐인  2시간18분,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('말뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간18분', 'TIME')]"
125,2010.11.01. 오후 3:52,STX가나정부 100억달러 주택사업 이달 본계약 합의,"[('STX가나정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
126,2010.11.01. 오후 3:48,2일 주택시장 점검 회의..전세대책 논의,"[('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('회의..전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
127,2010.11.01. 오후 3:47,서초 송파 등 강남권 매매가 상승,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2010.11.01. 오후 3:35,초역세권 수익형 부동산 인천 미니아파트 선착순 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
129,2010.11.01. 오후 3:35,‘수원 장안 STX KAN칸’ 10월29일11월2일 4순위 청약접수,"[('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('STX KAN칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일11월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
130,2010.11.01. 오후 3:29,돈이 보인다 동대문밀리오레 3000투자로 권리금 평생 월세 받는 상가 인기,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
131,2010.11.01. 오후 3:29,집값 상승률 전국 최고 창원 ‘행정복합타운’ 수혜 아파트 ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘행정복합타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
132,2010.11.01. 오후 3:15,창원 북면 무동지구 휴먼빌아파트 분양가 675만원,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('675만원', 'QUANTITY')]"
133,2010.11.01. 오후 3:11,건산연 내년 건설·부동산 경기전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
134,2010.11.01. 오후 3:10,트리플역세권 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
135,2010.11.01. 오후 3:04,빅5건설사 미분양 후폭풍..현대 웃고 대우 울고,"[('빅5', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
136,2010.11.01. 오후 2:58,내돈 3000만원으로 평생의 1번 기회 동대문 중심 밀리오레 상가 잡아라,"[('내돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('평생의', 'O'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
137,2010.11.01. 오후 2:49,신일건업 부평구청에 9000만원대 오피스텔 분양,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평구청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2010.11.01. 오후 2:43,장애물 없는 도시 문정지구 착공,"[('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
139,2010.11.01. 오후 2:29,서울역 국제교류단지 개발 위한 심포지엄 개최,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제교', 'LOCATION'), ('류단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2010.11.01. 오후 2:09,집값하락에 실거래가공시가격 역전,"[('집값하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
141,2010.11.01. 오후 2:08,거당건설 성동구 용답동 오르세ORSAY오피스텔 분양,"[('거당건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르세ORSAY', 'ARTIFACT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2010.11.01. 오후 2:05,10월 무역수지 69억 달러 흑자…9개월 연속,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무역수지', 'O'), (' ', 'O'), ('69억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흑자…', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O')]"
143,2010.11.01. 오후 2:05,“전셋값 잡혔다구 매물 없어 아우성”,"[('“전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡혔다구', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성”', 'O')]"
144,2010.11.01. 오후 2:05,송파 문정지구 국내최초 무장애1등급 도시로 첫삽,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
145,2010.11.01. 오후 1:57,마켓in한진중공업 울산 일산유원지 부동산 매각,"[('마켓in', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
146,2010.11.01. 오후 1:51,u보금자리론 추천 이벤트 실시,"[('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
147,2010.11.01. 오후 1:31,2012년 아태지역개발기구 세계대회 유치,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아태지역개발기구 세계대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
148,2010.11.01. 오후 1:29,특집 펀드에 묵힌 돈 3000만원 동대문밀리오레 주인되고 평생 월세 받자,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
149,2010.11.01. 오후 1:26,세종시 첫 아파트 퍼스트프라임 뭐가 다를까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼스트프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
150,2010.11.01. 오후 1:21,제2금융 대출자 열명 중 네명 신용등급 하락,"[('제2', 'QUANTITY'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('네명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
151,2010.11.01. 오후 1:06,우리은행 민영화 투자 유치 추진,"[('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2010.11.01. 오후 1:05,인천 최초 미니아파트 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2010.11.01. 오후 1:05,물가관리 실패…금리 인상할 듯,"[('물가관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
154,2010.11.01. 오후 1:04,G20 자동차 2부제…11일 홀수·12일 짝수,"[('G20', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홀수', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짝수', 'QUANTITY')]"
155,2010.11.01. 오후 1:04,인구센서스 방문조사 시행…독도 주민 첫 참여,"[('인구센서스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
156,2010.11.01. 오후 1:04,장바구니 물가 폭등…물가 20개월 만에 4%대↑,"[('장바구니', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…물가', 'O'), (' ', 'O'), ('20개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
157,2010.11.01. 오후 12:58,서울 강남까지 18km 보다 빠른 수원을 만나다 10월29일11월2일 4순위 청약접수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O'), (' ', 'O'), ('10월29일11월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
158,2010.11.01. 오후 12:50,종잣돈 삼천만원 불나는 밀리오레,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('삼천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불나는', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O')]"
159,2010.11.01. 오후 12:25,분양특보 대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
160,2010.11.01. 오후 12:16,평생 월세받기 관광특구 1번지 동대문밀리오레에서 3000만원으로,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받기', 'O'), (' ', 'O'), ('관광특구', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
161,2010.11.01. 오후 12:10,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
162,2010.11.01. 오전 11:58,시민단체 진해 해군 시운학부 터 공영개발 촉구,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시운학부', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
163,2010.11.01. 오전 11:55,증시 2차 급락에 대비하라,"[('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락에', 'O'), (' ', 'O'), ('대비하라', 'O')]"
164,2010.11.01. 오전 11:52,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
165,2010.11.01. 오전 11:46,G20 양일간 서울車 자율 2부제 ‘승용차없는날’ 병행,"[('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('양일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('승용차', 'EVENT'), ('없는날’', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
166,2010.11.01. 오전 11:45,G20 자동차 2부제…11일 홀수·12일 짝수,"[('G20', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홀수', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짝수', 'QUANTITY')]"
167,2010.11.01. 오전 11:40,금호리조트 국내 명문 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
168,2010.11.01. 오전 11:33,두산중공업 하남시 신장동 두산위브파크 특별분양,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
169,2010.11.01. 오전 11:31,상도 엠코타운 애스톤파크 특화된 공간 활용 인기,"[('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
170,2010.11.01. 오전 11:31,국토부 해외투자개발사업 타당성 조사 3건 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
171,2010.11.01. 오전 11:29,동양시멘트 한국동서발전과 에너지사업 공동추진,"[('동양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국동서발전', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동추진', 'O')]"
172,2010.11.01. 오전 11:26,송파 문정지구 무장애 1등급 도시 1일 착공,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
173,2010.11.01. 오전 11:20,대단지 브랜드 입지 뛰어난 단지를 주목하라,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
174,2010.11.01. 오전 11:19,통장에 묵힌 돈 3000만원 동대문밀리오레 주인되고 월세 받자,"[('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
175,2010.11.01. 오전 11:16,문정지구 본격 착공.. 국내 첫 무장애 1등급 설계,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
176,2010.11.01. 오전 11:15,무장애 1등급 도시 문정지구 오늘 착공,"[('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
177,2010.11.01. 오전 11:15,국내 첫 무장애 도시 송파구 문정지구 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
178,2010.11.01. 오전 11:11,대단지·입지·교통 3박자 단지 분양 줄이어,"[('대단지·입지·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
179,2010.11.01. 오전 11:10,오세훈 서울시장 전문건설인 현장대화 나선다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문건설인', 'O'), (' ', 'O'), ('현장대화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
180,2010.11.01. 오전 11:03,LH 국토정책기술논문 담은 잡지 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정책기술논문', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
181,2010.11.01. 오전 11:01,시프트 보증금 1030% 오른다는데,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다는데', 'O')]"
182,2010.11.01. 오전 11:01,판교 등 유망지역 모델하우스 오픈 줄잇는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
183,2010.11.01. 오전 11:01,분양시장 ‘꿈틀’…청약통장 꺼내볼까,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
184,2010.11.01. 오전 11:01,해외건설펀드 용역 지원 사업 선정,"[('해외건설펀드 용역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
185,2010.11.01. 오전 11:00,鄭국토 G20정상회의 대비 인천공항 점검,"[('鄭', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('토 G20정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
186,2010.11.01. 오전 11:00,택지지구내 단독주택 용지 입맛 당기네,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('당기네', 'O')]"
187,2010.11.01. 오전 11:00,서울 G20정상회의로 항공보안검색 강화,"[('서울 G20정상회의', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안검색', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
188,2010.11.01. 오전 11:00,수도권 광역급행버스 3개노선 추가운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가운행', 'O')]"
189,2010.11.01. 오전 11:00,수도권 광역급행버스 3개노선 추가운행,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가운행', 'O')]"
190,2010.11.01. 오전 11:00,불가리아 등 4개국 해외투자개발사업 타당성조사,"[('불가리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O')]"
191,2010.11.01. 오전 11:00,G20 기간 공항에 한시간 일찍 나오세요,"[('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('공항에', 'O'), (' ', 'O'), ('한시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('나오세요', 'O')]"
192,2010.11.01. 오전 11:00,정종환 국토부장관 G20 대비 인천공항 점검,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
193,2010.11.01. 오전 11:00,파키스탄 대중교통개선 등 3건에 인프라펀드 투자,"[('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대중교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
194,2010.11.01. 오전 10:53,오세훈 서울시장 전문건설인과 만나 부조리근절 의견 듣는다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문건설인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('부조리근절', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
195,2010.11.01. 오전 10:51,동양건설산업 용산구 한남동에 한남 파라곤 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2010.11.01. 오전 10:51,삐뚤삐뚤 ‘못생긴 땅’…분할·경계조정 명품땅으로,"[('삐뚤삐뚤', 'O'), (' ', 'O'), ('‘못생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('땅’…분할·경계조정', 'O'), (' ', 'O'), ('명품땅으로', 'O')]"
197,2010.11.01. 오전 10:51,4일 건설산업 투명성 제고 위한 세미나 개최,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
198,2010.11.01. 오전 10:47,도시형생활주택 1억 투자로 고정 임대수익,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O')]"
199,2010.11.01. 오전 10:43,2012년 아태지역개발기구 세계대회 한국 유치,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아태지역개발기구 세계대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
200,2010.11.01. 오전 10:43,수도권 전셋값 두달새 3.3조 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
201,2010.11.01. 오전 10:43,LH 토지주택 종합학술전문지 발간,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종합학술전문지', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
202,2010.11.01. 오전 10:31,2년간 입주물량 감소.. 시장영향은,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향은', 'O')]"
203,2010.11.01. 오전 10:30,입주물량 2012년까지 반토막 태풍의 눈,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
204,2010.11.01. 오전 10:27,용산개발 건설사 20위내 4곳 관심,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('20위내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
205,2010.11.01. 오전 10:21,김희국 차관 1112일 서울 자동차 2부제 실시,"[('김희국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1112일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
206,2010.11.01. 오전 10:19,LH LHI 저널 창간호 발간,"[('LH LHI', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저널', 'O'), (' ', 'O'), ('창간호', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
207,2010.11.01. 오전 10:18,동정박양호 국토연구원장 아태지역개발기구 세계대회 유치,"[('동정박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아태지역개발기구 세계대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
208,2010.11.01. 오전 10:17,크라운해태제과 젊은국악인 발굴나서,"[('크라운해태제과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), ('국악인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발굴나서', 'O')]"
209,2010.11.01. 오전 10:17,3000만원으로 월세는 용돈 권리금을 노릴 수 있는 동대문 밀리오레 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('용돈', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
210,2010.11.01. 오전 10:16,고급 아파트 실거래공시가 차이 무려 30억,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY')]"
211,2010.11.01. 오전 10:00,한경매물마당 신도림동 약국 상가 급매 11억5000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
212,2010.11.01. 오전 10:00,G20 정상회의 기간 서울 자동차 자율2부제 시행,"[('G20 정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
213,2010.11.01. 오전 9:56,강서구 쓸모없던 땅 명품 땅으로 개조 ‘서비스’,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓸모없던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서비스’', 'O')]"
214,2010.11.01. 오전 9:51,토지주택연구원 LHI 저널 발간,"[('토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LHI', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저널', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
215,2010.11.01. 오전 9:45,노후대책 3000만원으로 동대문밀리오레 잡아 월세 받고 23배 뻥 튀기자,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀기자', 'O')]"
216,2010.11.01. 오전 9:41,청약통장의 부활...지방 1순위 마감단지까지 등장,"[('청약통장의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감단지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
217,2010.11.01. 오전 9:31,G20기간 양일간 서울車 자율 2부제‘승용차없는날’ 병행,"[('G20', 'EVENT'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('양일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), ('제‘', 'O'), ('승용차', 'EVENT'), ('없는날’', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
218,2010.11.01. 오전 8:49,내일 주택시장 점검회의.. 전세대책 등에 관심,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검회의..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
219,2010.11.01. 오전 8:45,남광토건 채권단과 경영정상화 위한 MOU 체결,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단과', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
220,2010.11.01. 오전 8:15,“관리사무소 입니다” 말에 문 열어주면...,"[('“관리사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('입니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('말에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어주면...', 'O')]"
221,2010.11.01. 오전 8:14,한국 G20 경상수지 선진흑자국에 분류,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('G20', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경상수지', 'O'), (' ', 'O'), ('선진흑자국에', 'O'), (' ', 'O'), ('분류', 'O')]"
222,2010.11.01. 오전 8:01,답답한 아파트 벗어나 단독주택 어때요,"[('답답한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
223,2010.11.01. 오전 8:01,SRESurvey④신작 스릴러 불 꺼진 집,"[('SRESurvey', 'ORGANIZATION'), ('④신작', 'O'), (' ', 'O'), ('스릴러', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진 집', 'ARTIFACT')]"
224,2010.11.01. 오전 7:51,상업용 부동산 연간 투자수익률 7%대,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7%대', 'QUANTITY')]"
225,2010.11.01. 오전 7:51,주식 다음으로 돈되는 투자상품은,"[('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('다음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품은', 'O')]"
226,2010.11.01. 오전 7:31,이번주 지방 대단지 포함 전국 3984가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3984가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2010.11.01. 오전 7:10,해운대자이 견본주택 주말 1만8천명 북적,"[('해운대자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
228,2010.11.01. 오전 6:50,국토부 4대강 경남도 구간 현장조사 완료.. 사업권 회수 아직은,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O')]"
229,2010.11.01. 오전 6:34,청주 견본주택에 인파 북적..지방 분양시장 훈풍 북상하나,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('북상하나', 'O')]"
230,2010.11.01. 오전 6:30,세종시 첫마을 ‘퍼스트프라임’아파트 성공분양 예감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
231,2010.11.01. 오전 6:12,빅5 건설사도 주택시장 침체 직격탄,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
232,2010.11.01. 오전 6:02,집값 바닥 논쟁…내년 1분기 돼야 결판난다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁…', 'O'), ('내년 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('결판난다', 'O')]"
233,2010.11.01. 오전 5:05,이란도 볼리비아 리튬 개발에 눈독,"[('이란', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('볼리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리튬', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
234,2010.11.01. 오전 3:19,住소식 地소식구미 첫 지식산업센터 ‘한라시그마밸리’… 공장 194개 공급 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('194개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
235,2010.11.01. 오전 3:19,수도권 전세금 총 164조… 두달새 3조3439억 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('총 164조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조3439억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
236,2010.11.01. 오전 3:19,매매 시황거래량 조금씩 늘면서 가격 하락세 잦아들어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아들어', 'O')]"
237,2010.11.01. 오전 3:19,아파트 미리보기청주 용정도시개발지구 ‘한라비발디’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정도시개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
238,2010.11.01. 오전 3:19,이남수의 부자 부동산도시형 생활주택 투자,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
239,2010.11.01. 오전 3:19,도시형 생활주택 규모 ‘150채 → 300채’ 완화 추진,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('150채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('300채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
240,2010.11.01. 오전 3:19,부동산 캘린더전국 7곳 청약 접수 부동산시장 모처럼 온기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
241,2010.11.01. 오전 2:08,도시형 생활주택 규제 더 푼다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
242,2010.11.01. 오전 12:33,치솟는 전셋값 서민생활 팍팍,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O')]"
243,2010.11.01. 오전 12:27,주요 홈쇼핑 납품업체 횡포 적발,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('납품업체', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
244,2010.11.01. 오전 12:00,천안 성거읍 78만여㎡ 도시개발사업 탄력,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성거읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('78만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
245,2010.11.01. 오전 12:00,서산천수만 지방도 649호선 확·포장,"[('서산천수만 지방도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('649호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확·포장', 'O')]"
246,2010.11.02. 오후 11:38,식사지구 로비 혐의 재개발사업 조합장 체포,"[('식사', 'LOCATION'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체포', 'O')]"
247,2010.11.02. 오후 11:23,남양주 부동산비리 의혹 불암상공회 압수수색,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('불암상공회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
248,2010.11.02. 오후 11:04,도시형 생활주택 늘려 전셋값 잡는다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
249,2010.11.02. 오후 10:09,빚에 쫓기는 서민 ‘눈물의 경매’ 속출,"[('빚에', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
250,2010.11.02. 오후 9:45,온기 도는 경매시장… 집값 상승 신호인가,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신호인가', 'O')]"
251,2010.11.02. 오후 9:20,현대건설 채권단 본입찰 마감일 15일로 연기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감일', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
252,2010.11.02. 오후 9:05,체납 지방세 징수 민간에 맡겨야,"[('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
253,2010.11.02. 오후 8:43,수도권 경매 물건 4년 만에 최고치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
254,2010.11.02. 오후 8:26,수도권 전세가 상승세 강남 3구가 주도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
255,2010.11.02. 오후 7:44,지방 미분양 세제혜택 확대안 발의... 부동산리츠 수혜 기대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의...', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
256,2010.11.02. 오후 7:34,김장 배추 생산량 증가…수급 이상 무,"[('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('생산량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…수급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'PLANT')]"
257,2010.11.02. 오후 6:55,호주 중앙은행 기준금리 0.25%P 인상,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중앙은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
258,2010.11.02. 오후 6:32,서울역 인근 제2코엑스…도심 랜드마크로 만들어야,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
259,2010.11.02. 오후 6:32,춘천 의암호 중도에 레고랜드,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의암호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도에', 'O'), (' ', 'O'), ('레고랜드', 'ARTIFACT')]"
261,2010.11.02. 오후 6:32,강원도 땅 100년간 무상임대…英 멀린그룹 1000억원 투자,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('100년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상임대…英', 'O'), (' ', 'O'), ('멀린그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
262,2010.11.02. 오후 6:31,신영·동작·미아동 정비예정구역 지정,"[('신영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
263,2010.11.02. 오후 6:31,도시형 생활주택 연수생 모집,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연수생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
264,2010.11.02. 오후 6:31,10월 전셋값 0.8% 상승…13개월래 가장 많이 올라,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('13개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
265,2010.11.02. 오후 6:31,서울 신정차량기지 34층 복합빌딩 단지로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
266,2010.11.02. 오후 6:31,한경매물마당 판교 인근 대단지 타운하우스 3.3㎡당 1100만원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
267,2010.11.02. 오후 6:31,현대건설 퇴직 임직원 高價 매각 반대…광고戰 가열,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…광고戰', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
268,2010.11.02. 오후 6:18,강서권 분양가 7년새 2배,"[('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
269,2010.11.02. 오후 6:17,파워인터뷰 정창수 국토해양부 1차관 전셋값 곧 안정,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
270,2010.11.02. 오후 6:17,LH，화성동탄 단독주택용지 등 46필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('46필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2010.11.02. 오후 6:17,서울 신영·동작·미아동 정비예정지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2010.11.02. 오후 6:16,신정차량기지 복합단지로 조성,"[('신정차량기지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
273,2010.11.02. 오후 6:16,부동산 실거래 신고 가격 휴대폰 문자 서비스 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2010.11.02. 오후 6:15,다음 달 서울부산 KTX 논스톱 운행,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
275,2010.11.02. 오후 6:15,정부 도시형 생활주택 규제 완화 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2010.11.02. 오후 6:15,은행권 부실 채권 비율 2% 돌파…6년래 최고,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('6년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
277,2010.11.02. 오후 6:14,정부 “전세시장 안정세..별도 대책없어”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세..별도', 'O'), (' ', 'O'), ('대책없어”', 'O')]"
278,2010.11.02. 오후 6:14,현장르포 찬바람 부는 경매법정 가보니..1억안팎 물건에만 관심,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매법정', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('1억안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건에만', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
279,2010.11.02. 오후 5:53,GS건설 12인용 소형 주택시장 본격 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
280,2010.11.02. 오후 5:49,수도권 경매물건 4년만에 최대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
281,2010.11.02. 오후 5:48,서울 오피스텔·지방 신규분양 등 소액·단기 위주 틈새상품들 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소액·단기', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품들', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
282,2010.11.02. 오후 5:43,광교 입주예정자 “자족도시 약속 지켜라”,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라”', 'O')]"
283,2010.11.02. 오후 5:42,광교신도시，경기 침체에 주거시설만 분양..‘3無도시’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('，경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설만', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..‘', 'O'), ('3無', 'QUANTITY'), (""도시'"", 'O')]"
284,2010.11.02. 오후 5:42,전세시장 내달중 안정세로 접어들것,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들것', 'O')]"
285,2010.11.02. 오후 5:35,수도권 단체장들 GTX 규제완화 공동 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단체장', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
286,2010.11.02. 오후 5:33,수원 광교신도시 ‘베드타운’ 위기,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘베드타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
287,2010.11.02. 오후 5:33,제주지역 영주권제도 약발 좋네,"[('제주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('영주권제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
288,2010.11.02. 오후 5:33,부동산 실거래 가격등 휴대폰 문자로 알려 드려요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격등', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
289,2010.11.02. 오후 5:33,알쏭달쏭 재개발 투자 재건축과 리모델링중 어느것이 더 유리할까,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축과', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링중', 'O'), (' ', 'O'), ('어느것이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할까', 'O')]"
290,2010.11.02. 오후 5:33,내진보강 시공자 등록기준 마련 시급,"[('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
291,2010.11.02. 오후 5:29,건설공제조합 운영위원에 삼성 정연주사장 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
292,2010.11.02. 오후 5:27,주민 기피 시설 양천구 신정차량기지 미래형 복합단지로 탈바꿈 한다,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
293,2010.11.02. 오후 5:13,정창수 차관 전셋값 곧 안정...경남도 4대강 사업권 회수,"[('정창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('안정...', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
294,2010.11.02. 오후 5:13,허준영 사장 “빅5 중 2곳 용산개발 관심”,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관심”', 'O')]"
295,2010.11.02. 오후 5:12,강서권 분양가 7년새 2배,"[('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
296,2010.11.02. 오후 5:12,수도권 경매물건 4년만에 최대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
297,2010.11.02. 오후 5:11,親서민 정책의 허와 실 ② 치솟는 전셋값，느긋한 정부,"[('親', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값，느긋한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
298,2010.11.02. 오후 5:09,北 산업단지 개발 44조원 대규모 건설시장,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('44조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O')]"
300,2010.11.02. 오후 5:08,다음달 중순 KTX 서울부산 2시간 8분 논스톱 주파,"[('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2시간 8분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
301,2010.11.02. 오후 5:08,현대건설 본입찰 12일→15일로 연기,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
302,2010.11.02. 오후 5:06,남광토건 366억원 단기차입상보,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('366억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단기차입상보', 'O')]"
303,2010.11.02. 오후 4:57,일산 위시티블루밍 입주 기념 깜짝 이벤트 열다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
304,2010.11.02. 오후 4:57,일산 위시티블루밍 “고객님 입주 축하합니다”,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('축하합니다”', 'O')]"
305,2010.11.02. 오후 4:57,리츠에 부동산 큰손 끌어들인다,"[('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
306,2010.11.02. 오후 4:57,분양 시작한지 반년도 안됐지만… 랜드마크급 주상복합도 떨이요,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한지', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O')]"
307,2010.11.02. 오후 4:36,정연주 삼성건설 사장 건설공제조합 운영위원에 선임,"[('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
308,2010.11.02. 오후 4:31,경기도 청사 광교 이전 여부 올해 안 확정종합,"[('경기도 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정종합', 'O')]"
309,2010.11.02. 오후 4:26,노후대책 3000만원으로 동대문밀리오레 잡아 월세 받고 23배 뻥 튀기자,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('튀기자', 'O')]"
310,2010.11.02. 오후 4:26,GS건설 도심형소형주택 평면개발..시장 본격 진출,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심형소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평면개발..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
311,2010.11.02. 오후 4:24,현대건설 세계 3대 디자인상 석권,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
312,2010.11.02. 오후 4:06,해외영주권자는 부재부동산 소유자수원지법,"[('해외영주권자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부재부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
313,2010.11.02. 오후 3:57,VOD수도권 경매물건 4년 만에 최대,"[('VOD', 'TERM'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
314,2010.11.02. 오후 3:51,한류월드 13구역 호텔건립사업 ‘표류’,"[('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역 호텔건립사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘표류’', 'O')]"
315,2010.11.02. 오후 3:29,3000만원으로 월세는 용돈 권리금을 노릴 수 있는 동대문 밀리오레 잡아라,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('용돈', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
316,2010.11.02. 오후 3:20,안성공도택지지구 잔여토지 파격분양,"[('안성공도택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여토지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
317,2010.11.02. 오후 3:16,현대건설 세계 3대 디자인상 석권,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
318,2010.11.02. 오후 3:12,우림건설 알제리 하수처리장 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2010.11.02. 오후 3:12,신정차량기지 미래형 복합단지 탈바꿈,"[('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
321,2010.11.02. 오후 3:08,초역세권 수익형 부동산 인천 미니아파트 선착순 특별분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
322,2010.11.02. 오후 3:04,대한항공 아시아 최고 기내식 항공사 수상,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기내식', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
323,2010.11.02. 오후 3:01,트리플역세권 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
324,2010.11.02. 오후 2:58,본격화된 소형주택戰… 누가 앞서고 있나,"[('본격화된', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택戰…', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
325,2010.11.02. 오후 2:58,부산發 청약열기 충청권까지 북상할까,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('북상할까', 'O')]"
326,2010.11.02. 오후 2:57,10만평 브랜드타운 SK 스카이뷰 강남 25분대,"[('10만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분대', 'TIME')]"
327,2010.11.02. 오후 2:56,부천 송내역 2분거리 원룸텔 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
328,2010.11.02. 오후 2:52,오피스텔 인기 내년에도 서울·수도권 입주량 감소,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
329,2010.11.02. 오후 2:48,LH 화성동탄지구 내 단독주택용지 등 46필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('46필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2010.11.02. 오후 2:48,건산연 北 산업단지 6개 조성시 건설수요 44조 창출,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수요', 'O'), (' ', 'O'), ('44조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
331,2010.11.02. 오후 2:47,주민기피시설 서울 신정차량기지 36만m² 복합단지로,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('36만m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O')]"
333,2010.11.02. 오후 2:45,현대건설 퇴직 임직원 鄭회장님을 홍보에 이용하다니,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('鄭', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님을', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하다니', 'O')]"
334,2010.11.02. 오후 2:43,LH 화성동탄 점포 겸용 단독주택 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2010.11.02. 오후 2:40,부산시 주택가격 안정위해 재개발 조기착공 독려,"[('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O')]"
336,2010.11.02. 오후 2:29,내달부터 서울부산 KTX 논스톱으로 달린다,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
337,2010.11.02. 오후 2:26,특집 펀드에 묵힌 돈 3000만원 동대문밀리오레 주인되고 평생 월세 받자,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
338,2010.11.02. 오후 2:21,경기도 청사 광교신도시 이전 여부 올해 안 확정,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
339,2010.11.02. 오후 2:20,허준영 사장 “12월 서울부산 논스톱 KTX 도입”,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O')]"
340,2010.11.02. 오후 2:18,허준영 빅5 건설사 중 2곳이 용산사업 관심,"[('허준영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
341,2010.11.02. 오후 2:15,게시판 2010 세계 부동산 포럼,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계 부동산 포럼', 'EVENT')]"
342,2010.11.02. 오후 2:12,불황의 그늘..수도권 경매물건 4년만에 최고종합,"[('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고종합', 'O')]"
343,2010.11.02. 오후 2:06,부천송내역 2분거리 원룸텔 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
344,2010.11.02. 오후 2:05,기자수첩시장은 아우성.. 대책 없는 부동산점검회의,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성..', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산점검회의', 'O')]"
345,2010.11.02. 오후 1:56,지진 대비한 건물 내진보강 제도 미흡,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
346,2010.11.02. 오후 1:52,주택보증 2015년 민영화 대비 경쟁력 갖추자,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추자', 'O')]"
347,2010.11.02. 오후 1:50,오 시장 건설하도급 전담부서 설치 검토,"[('오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
348,2010.11.02. 오후 1:50,한러 이견 못 좁힌 러시아 하늘길,"[('한러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이견', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('좁힌', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O')]"
349,2010.11.02. 오후 1:45,부동산거래가격 신고 및 신청기간 SMS로 알려드려요,"[('부동산거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신청기간', 'O'), (' ', 'O'), ('SMS로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
350,2010.11.02. 오후 1:45,신정동차량기지 최고 160m높이 랜드마크 복합도시로 탈바꿈,"[('신정동차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('160m', 'QUANTITY'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
351,2010.11.02. 오후 1:43,서울시 아파트 관리규약 개정투표 6일까지 하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('개정투표', 'O'), (' ', 'O'), ('6일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
352,2010.11.02. 오후 1:43,전셋값 많이 오른 곳은..어디,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은..어디', 'O')]"
353,2010.11.02. 오후 1:31,SK건설 어린이 환경교육 수강자 1만명 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('환경교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수강자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
354,2010.11.02. 오후 1:30,대명리조트 만기 시 전액 반환 신규 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2010.11.02. 오후 1:29,안산의 중심 호텔형 싱글하우스 한대파크빌 특별분양 인기,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한대파크빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
356,2010.11.02. 오후 1:29,통장에 묵힌 돈 3000만원 동대문밀리오레 주인되고 월세 받자,"[('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
357,2010.11.02. 오후 1:28,센트레빌 아스테리움 용산 10일부터 청약,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
358,2010.11.02. 오후 1:24,인천 최초 미니아파트 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2010.11.02. 오후 1:23,시설물 내진보강 관련제도 정비 적극 나서야,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('관련제도', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
360,2010.11.02. 오후 1:05,일본 화훼 수출 파란불…대량생산체계 구축 시급,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화훼', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불…대량생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
361,2010.11.02. 오후 1:05,한국 내년 경제성장률 G20 4위 전망,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('G20', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
362,2010.11.02. 오후 1:05,아파트 경매물건 쏟아진다…4년만에 최다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
363,2010.11.02. 오후 12:59,북한에 산업단지 6곳 건설하면 총 44조원 신규 건설수요 발생,"[('북한', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설하면', 'O'), (' ', 'O'), ('총 44조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
364,2010.11.02. 오후 12:56,북한에 산업단지 6개 조성시 44조 건설수요 발생,"[('북한', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성시', 'O'), (' ', 'O'), ('44조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
365,2010.11.02. 오후 12:53,주택보증 비전선포식 및 한마음대회 개최,"[('주택보증 비전선포식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2010.11.02. 오후 12:51,종잣돈 삼천만원 불나는 밀리오레,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('삼천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불나는', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O')]"
367,2010.11.02. 오후 12:44,현대건설 임직원 과도한 차입인수로 재부실없어야,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('차입인수로', 'O'), (' ', 'O'), ('재부실없어야', 'O')]"
368,2010.11.02. 오후 12:37,2호선 초역세권 청룡오피스텔 임대,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청룡오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
369,2010.11.02. 오후 12:26,백두산 화산폭발 가능성에 내진보강 주장 대두,"[('백두산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화산폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성에', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('대두', 'O')]"
370,2010.11.02. 오후 12:16,평생 월세받기 관광특구 1번지 동대문밀리오레에서 3000만원으로,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받기', 'O'), (' ', 'O'), ('관광특구', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
371,2010.11.02. 오후 12:14,일본 동경 국제화훼박람회 개최…한국산 꽃 인기,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제화훼박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…한국산', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
372,2010.11.02. 오후 12:14,서남해안에 대규모 풍력단지 조성,"[('서남해안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
373,2010.11.02. 오후 12:07,종자돈 삼천만원 최고의 투자처 동대문 연일 화제,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('삼천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
374,2010.11.02. 오후 12:06,서울 강서권 분양가 7년새 2배 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
375,2010.11.02. 오후 12:03,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
376,2010.11.02. 오후 12:03,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
378,2010.11.02. 오후 12:03,서울시 “아파트 관리규약 개정 투표하세요”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('투표하세요”', 'O')]"
379,2010.11.02. 오후 12:01,안산의 중심 한대 파크빌 호텔형 싱글하우스 특별분양,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('한대', 'O'), (' ', 'O'), ('파크빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
380,2010.11.02. 오전 11:57,부동산 단신 LH 동탄 46개 필지 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2010.11.02. 오전 11:57,북한에 제2개성공단 6개 조성하면 44조 수요 발생,"[('북한', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성하면', 'O'), (' ', 'O'), ('44조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
382,2010.11.02. 오전 11:56,에듀윌 유통ㆍ물류관리사 한번에 취득하는 듀얼합격반 오픈,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유통ㆍ', 'O'), ('물류관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('취득하는', 'O'), (' ', 'O'), ('듀얼합격반', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
383,2010.11.02. 오전 11:49,경기도 아파트 품질검수단 대폭 확대,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질검수단', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
384,2010.11.02. 오전 11:46,우림건설 500억 규모 알제리 하수처리장 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2010.11.02. 오전 11:40,제주 앞바다 원룸형 별장 5천700만 원에 매매,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('5천700만 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
386,2010.11.02. 오전 11:38,시중금리3%시대 청라우미린 오피스텔 계약대박,"[('시중금리', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('청라우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약대박', 'O')]"
387,2010.11.02. 오전 11:36,하메 초단기 월세...천정부지 전세값 속 생존 백태,"[('하메', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초단기', 'O'), (' ', 'O'), ('월세...천정부지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
388,2010.11.02. 오전 11:36,부산 집값 거침없는 상승세,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
389,2010.11.02. 오전 11:35,에넥스 연말까지 수상기념 사은대축제,"[('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수상기념', 'O'), (' ', 'O'), ('사은대축제', 'O')]"
390,2010.11.02. 오전 11:31,세운상가·상암DMC 등 호텔유치 검토,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔유치', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
391,2010.11.02. 오전 11:31,대규모 관광복합단지에 마곡지구 유력,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광복합단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
392,2010.11.02. 오전 11:26,목포 옥암지구 택지 분양문의 쇄도,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
393,2010.11.02. 오전 11:25,주민기피시설 신정차량기지 미래형 복합단지로 탈바꿈,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('기피시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
394,2010.11.02. 오전 11:25,대한민국역사박물관 대림산업이 짓는다…484억원,"[('대한민국역사박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('484억원', 'QUANTITY')]"
395,2010.11.02. 오전 11:24,상장사 3분기 실적 예상보다 저조,"[('상장사', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
396,2010.11.02. 오전 11:24,땅 팔아주면 최대 2천만원 돈다발 드립니다,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아주면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈다발', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
397,2010.11.02. 오전 11:21,현대건설 세계 3대 디자인공모전 수상 ‘그랜드 슬램’ 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('슬램’', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
398,2010.11.02. 오전 11:18,서울시 외국인투자기업 인센티브 강화추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('강화추진', 'O')]"
399,2010.11.02. 오전 11:17,내돈 3000만원으로 평생의 1번 기회 동대문 중심 밀리오레 상가 잡아라,"[('내돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('평생의', 'O'), (' ', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
400,2010.11.02. 오전 11:16,서울시 부동산 실거래신고가격 문자서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래신고가격', 'O'), (' ', 'O'), ('문자서비스', 'O')]"
401,2010.11.02. 오전 11:16,양천구 신정차량기지 지상 34층 복합단지 개발,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
402,2010.11.02. 오전 11:15,양천구 신정차량기지 미래형 복합단지로 탈바꿈,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
403,2010.11.02. 오전 11:15,서울시 아파트 관리규약 개정 투표하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('투표하세요', 'O')]"
404,2010.11.02. 오전 11:15,신정차량기지 미래형 복합 단지로 탈바꿈,"[('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
405,2010.11.02. 오전 11:15,부동산실거래신고가격… ‘문자’로 확인하세요,"[('부동산실거래신고가격…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문자’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
406,2010.11.02. 오전 11:15,아파트 관리규약 개정안… “꼼꼼히 보고 투표 하세요”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리규약', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안…', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투표', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O')]"
407,2010.11.02. 오전 11:11,한화건설 협력사 동반성장 가속페달,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O')]"
408,2010.11.02. 오전 11:11,강서권 분양가 7년새 두배 껑충,"[('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
409,2010.11.02. 오전 11:06,“월급 절반 월세로…” 멀고 먼 ‘내집마련’,"[('“월급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세로…”', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’', 'O')]"
410,2010.11.02. 오전 11:06,마곡지구에 대규모 관광복합시설단지 조성 유력,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광복합시설단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
411,2010.11.02. 오전 11:06,서울 신영·미아·동작동 일대 정비예정지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
412,2010.11.02. 오전 11:04,현대건설 세계 3대 디자인어워드 그랜드슬램,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION')]"
413,2010.11.02. 오전 11:02,SREWorst Rating 발언대두산건설,"[('SREWorst', 'O'), (' ', 'O'), ('Rating', 'O'), (' ', 'O'), ('발언대', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
414,2010.11.02. 오전 11:01,SREWorst Rating①건설 CP금리 상승의 첨병 두산건설,"[('SREWorst', 'O'), (' ', 'O'), ('Rating①건설', 'O'), (' ', 'O'), ('CP금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승의', 'O'), (' ', 'O'), ('첨병', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
415,2010.11.02. 오전 11:00,북한에 개성공단급 6개 조성하면 44조 수요 발생,"[('북한', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성하면', 'O'), (' ', 'O'), ('44조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
416,2010.11.02. 오전 11:00,신용회복委 소액대출 재원 마련 모금 행사,"[('신용회복委', 'O'), (' ', 'O'), ('소액대출', 'O'), (' ', 'O'), ('재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('모금', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
417,2010.11.02. 오전 11:00,11월11일 보행자의 날.. 빼빼로 데이는,"[('11월11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보행자의 날', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('빼빼로 데이', 'DATE'), ('는', 'O')]"
418,2010.11.02. 오전 11:00,산업단지 교통정체 스마트通이 해결한다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트通', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한다', 'O')]"
419,2010.11.02. 오전 11:00,국토부 해상교통관제사 자격 및 평가제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상교통관제사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('평가제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
420,2010.11.02. 오전 11:00,허베이 스피리트호 유류오염사고 조사결과 주민설명회 개최,"[('허베이 스피리트호 유류오염사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
421,2010.11.02. 오전 10:59,홍성 해안권 개발 활성화된다,"[('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
422,2010.11.02. 오전 10:58,수익형 부동산 지금이 최고의 투자시점,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시점', 'O')]"
423,2010.11.02. 오전 10:58,우림건설 알제리 하수처리장 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2010.11.02. 오전 10:57,소액투자로 고수익을 노릴수 있는 명품 투자처를 잡아라 ‘더 스테이트몰’,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
425,2010.11.02. 오전 10:56,대한시설물유지관리협회 내진보강 강화 합동 세미나,"[('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
426,2010.11.02. 오전 10:51,현대건설 세계 3대 디자인 어워드 그랜드 슬램 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그랜드 슬램', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
428,2010.11.02. 오전 10:49,현대건설 올해 세계 3대 디자인어워드 휩쓸어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
429,2010.11.02. 오전 10:48,현대건설 독일 레드닷디자인어워드 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('레드닷디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
430,2010.11.02. 오전 10:48,우림건설 알제리 아인세프라 하수처리장 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아인세프라 하수처리장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
431,2010.11.02. 오전 10:47,‘경기도냐 국토부냐’ GTX사업 최대 분수령,"[('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('냐’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
432,2010.11.02. 오전 10:47,강서권 7년새 3.3㎡당 분양가 2배이상 올라,"[('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
433,2010.11.02. 오전 10:44,SK건설 환경교육 이수 어린이 1만명 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경교육', 'O'), (' ', 'O'), ('이수', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
434,2010.11.02. 오전 10:39,10월 경매물건 8156건…4년만에 최다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('8156건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
435,2010.11.02. 오전 10:37,LH 화성동탄 단독주택용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2010.11.02. 오전 10:33,현대건설 세계 3대 디자인상 그랜드슬램,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION')]"
438,2010.11.02. 오전 10:29,수원시장님 불법현수막으로 시민 우롱합니까,"[('수원', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('불법현수막으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우롱합니까', 'O')]"
439,2010.11.02. 오전 10:29,강남 25분때 평당 940만원부터 sk스카이뷰아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
440,2010.11.02. 오전 10:26,우림건설 알제리 ‘아인세프라 하수처리장’ 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아인세프라 하수처리장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
441,2010.11.02. 오전 10:25,수도권 경매물건 4년만에 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
443,2010.11.02. 오전 10:24,경매물건수 4년 만에 최다,"[('경매물건수', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
444,2010.11.02. 오전 10:22,우림건설 알제리 하수처리장 공사 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
445,2010.11.02. 오전 10:21,SK건설 행복한 초록교실 수강생 1만 명 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한 초록교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
446,2010.11.02. 오전 10:20,돈이 보인다 동대문밀리오레 3000투자로 권리금 평생 월세 받는 상가 인기,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3000', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
447,2010.11.02. 오전 10:20,부동산시장에도 초단타 거래..전세권경매를 아시나요 ,"[('부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('초단타', 'O'), (' ', 'O'), ('거래..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세권경매를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
448,2010.11.02. 오전 10:08,신영·미아·동작동 정비예정지구 지정,"[('신영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
449,2010.11.02. 오전 10:07,국토부 러시아 하늘길 확대 노력 무산,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
450,2010.11.02. 오전 10:00,한경매물마당 분당 서현역 대로변 11층 건물 급매 105억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('105억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
451,2010.11.02. 오전 10:00,하우스푸어의 몰락 경매 급증..4년새 최고,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
452,2010.11.02. 오전 9:56,서초 11.93%  ↑ 강남은 전세폭탄…중랑 10.1%  ↑ 강북은 월세폭탄,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('11.93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세폭탄…', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세폭탄', 'O')]"
453,2010.11.02. 오전 9:54,공유수면 불법매립·무단사용 철저관리,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법매립·무단사용', 'O'), (' ', 'O'), ('철저관리', 'O')]"
454,2010.11.02. 오전 9:51,LH 화성동탄 단독주택 용지 팔아요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요', 'O')]"
455,2010.11.02. 오전 9:50,LH 3일 동탄 단독.근생용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독.근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2010.11.02. 오전 9:44,LH 화성동탄 근린시설 등 46개필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('46개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2010.11.02. 오전 9:38,3000만원으로 노후대책 1번지 동대문밀리오레에서 권리금과 평생 월세를,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동대문밀리오레', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금과', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('월세를', 'O')]"
458,2010.11.02. 오전 9:36,센트레빌 아스테리움 용산①규모용산공원 조망가능한 아파트 128채,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('①규모', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('128채', 'QUANTITY')]"
459,2010.11.02. 오전 9:36,센트레빌 아스테리움 용산②입지주상복합 아파트촌으로 탈바꿈하는 용산의 중심,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('②입지주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
460,2010.11.02. 오전 9:35,센트레빌 아스테리움 용산④평면전용률 77.9679.1%%..일반 아파트 수준,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('④평면전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('77.9679.1%%', 'QUANTITY'), ('..일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
461,2010.11.02. 오전 9:32,수도권 경매물건 쏟아진다..4년만에 최대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
462,2010.11.02. 오전 9:12,신영ㆍ미아ㆍ동작동 정비예정지구 지정,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('미아', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('동작동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
463,2010.11.02. 오전 9:09,코아스웰 G20 정상들이 앉는 의자로 선정,"[('코아스웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('G20', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정상', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('앉는', 'O'), (' ', 'O'), ('의자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
464,2010.11.02. 오전 9:05,SK건설 행복한 초록교실에 어린이 수강생 1만명 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한 초록교실', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
465,2010.11.02. 오전 9:03,공유수면 불법매립 및 무단 점유ㆍ사용 철저관리,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('불법매립', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유ㆍ사용', 'O'), (' ', 'O'), ('철저관리', 'O')]"
466,2010.11.02. 오전 9:01,박순만 대한시설물유지관리협회 회장 내진보강 강화 위한 세미나 개최,"[('박순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
467,2010.11.02. 오전 8:56,강남전세폭탄 강북월세폭탄,"[('강남', 'LOCATION'), ('전세폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('월세폭탄', 'O')]"
468,2010.11.02. 오전 8:55,또 철근전쟁 건설업계 철근공급 중단에 반발,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('철근전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('근공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
469,2010.11.02. 오전 8:33,수도권 지자체 부동산침체에 비상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
470,2010.11.02. 오전 8:24,대전지역 아파트 입주율 절반 못미쳐,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
471,2010.11.02. 오전 8:23,부동산X파일중개업계 트위터 바람,"[('부동산X파일중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
472,2010.11.02. 오전 8:14,또다른 두바이 공항 면세점 24시간 풀가동,"[('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('풀가동', 'O')]"
473,2010.11.02. 오전 8:08,얼어붙은 두바이 도심 곳곳 짓다 만 건물,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
474,2010.11.02. 오전 7:54,두바이는 두나라였다…빌딩가썰렁 쇼핑가북적,"[('두바이', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('두나라', 'QUANTITY'), ('였다…빌딩가썰렁', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑가북적', 'O')]"
475,2010.11.02. 오전 7:53,서울 신영·미아·동작동 정비예정지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
476,2010.11.02. 오전 7:51,10월 전국 집값 두달째 ↑ 서울은 7개월째 ↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
477,2010.11.02. 오전 7:45,외환보유액 2천900억 달러 돌파,"[('외환보유액', 'O'), (' ', 'O'), ('2천900억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
