,date,headline,keyword
0,2017.12.10. 오후 9:44,저렴한 내 집 마련 혹 했다간 훅 갑니다,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('혹', 'O'), (' ', 'O'), ('했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('훅', 'O'), (' ', 'O'), ('갑니다', 'O')]"
1,2017.12.10. 오후 9:44,지진 대비한 안전 특화 설계 ‘세종 리더스포레’,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 리더스포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
2,2017.12.10. 오후 9:44,서울 접근성 뛰어난 ‘캐슬앤파밀리에 시티’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
3,2017.12.10. 오후 9:36,다주택자 임대등록 유도…세금·건보료 인하 혜택종합,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…세금·', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택종합', 'O')]"
4,2017.12.10. 오후 9:06,내년부터 바뀌는 부동산 제도,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
5,2017.12.10. 오후 7:51,금주의 분양일정 겨울 비수기에도 이번주 6127가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6127가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2017.12.10. 오후 7:51,입주단지를 찾아서 경기 용인시 역북지구 지웰푸르지오 용인의 떠오르는 신흥 주거지,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O')]"
7,2017.12.10. 오후 7:08,HUG 감사인대회 내부감사 혁신상 수상,"[('HUG 감사인대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내부감사 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
8,2017.12.10. 오후 7:08,LH 건설분야 혁신 대토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
9,2017.12.10. 오후 7:08,서울 강북 중소형도 이젠 12억원 시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
10,2017.12.10. 오후 7:06,분양前 홍보관 오픈… 청약률 쑥쑥,"[('분양前', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
11,2017.12.10. 오후 6:58,내년엔 매물 더 없어 강남 재건축 찾는 사람들,"[('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
12,2017.12.10. 오후 6:31,개발업계 골치덩이 안산땅과 알박기,"[('개발업계', 'O'), (' ', 'O'), ('골치덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('땅과', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O')]"
13,2017.12.10. 오후 6:24,다주택자 임대 등록 유도 방안 다음주 나온다 ,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
14,2017.12.10. 오후 6:04,MK추천매물 강남구 신사역 대로변 근생빌딩 155억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('근생빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('155억원', 'QUANTITY')]"
15,2017.12.10. 오후 6:04,임대사업 미등록 적발땐 소득공제 대폭 축소,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('미등록', 'O'), (' ', 'O'), ('적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
16,2017.12.10. 오후 6:02,틈새상품으로 부상하는 지식산업센터,"[('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
17,2017.12.10. 오후 6:02,부산 최고부촌 해운대서 수영구로,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
18,2017.12.10. 오후 5:44,이태현 미스터홈즈 대표 인터뷰 대세 굳어지는 1인가구시대 공유주택 새바람 일으킬것,"[('이태현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미스터홈즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구시대', 'O'), (' ', 'O'), ('공유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O'), (' ', 'O'), ('일으킬것', 'O')]"
19,2017.12.10. 오후 5:40,강남 8학군 집값 다시 불붙었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙었다', 'O')]"
20,2017.12.10. 오후 5:33,건보료 감면·6억 초과도 혜택..다주택자 임대등록 활성화 주목,"[('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면·', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택..', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
21,2017.12.10. 오후 5:29,LH 건설분야 혁신 대토론회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O')]"
22,2017.12.10. 오후 5:29,국토부 낙하산 빠지니 정치인 낙하산 오나..감정원장 인선 놓고 시끌,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지니', 'O'), (' ', 'O'), ('정치인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
23,2017.12.10. 오후 5:28,3주택 이상 임대사업자 등록 의무화로 가나,"[('3주택 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
24,2017.12.10. 오후 5:28,기술혁신·경제활동…큰 도시일수록 유리,"[('기술혁신·경제활동…큰', 'O'), (' ', 'O'), ('도시일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
25,2017.12.10. 오후 5:27,리더스포레 세종시 분양열기 되살릴까,"[('리더스포레', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('되살릴까', 'O')]"
26,2017.12.10. 오후 5:27,현실화하는 다주택자 양도세 폭탄똘똘한 한채·버티기·임대업...3가지 선택 놓고 고민,"[('현실화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('·버티기·임대업...', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
27,2017.12.10. 오후 5:03,부산 e편한세상 동래온천 주말새 7000명 방문 화제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
28,2017.12.10. 오후 4:46,편세권·스세권·맥세권을 아세요,"[('편세권·스세권·맥세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
29,2017.12.10. 오후 4:40,래미안대치팰리스 20억 돌파… 학군 수요의 힘,"[('래미안대치팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
30,2017.12.10. 오후 4:38,택지지구 아파트 사업이 도시재생 뉴딜,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM')]"
31,2017.12.10. 오후 4:36,서울 아파트 낙찰가 고공행진… 지난달 102.8%로 올해 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('102.8%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
32,2017.12.10. 오후 4:34,김포 캐슬앤파밀리에 시티 등 7060가구 청약,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7060가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2017.12.10. 오후 4:17,김영빈의 부동산 P2P 따라잡기 3 실제 매수한다는 생각으로 상품 선택해야,"[('김영빈', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('매수한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('생각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선택해야', 'O')]"
34,2017.12.10. 오후 4:11, 서울 아파트 경매 열기 후끈 연립·다세대·단독은 썰렁 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대·단독은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
35,2017.12.10. 오후 4:04,Real Estate 미분양 털고 웃돈까지… 철도가 바꾸는 부동산 지도,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('철도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O')]"
36,2017.12.10. 오후 3:58,Real Estate 골드라인 뚫리는 비규제지역… 펄펄 끓는 김포 분양시장,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역…', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
37,2017.12.10. 오후 3:56,분양 현장 포커스 일산자이2차 틈새평형 다양… 실수요자 선택 폭 넓혀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O')]"
38,2017.12.10. 오후 3:52,분양 현장 포커스 오룡 에듀포레 푸르지오 전용 84㎡ 단일면적으로 된 1531가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('1531가구', 'QUANTITY')]"
39,2017.12.10. 오후 3:50,분양 현장 포커스 e편한세상 대전 에코포레 KTX·전철 1호선 등 인접한 역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 대전 에코포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
40,2017.12.10. 오후 3:07,다주택자 임대등록시 세금·건보료 인하 혜택...미등록 불이익,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대등록시', 'O'), (' ', 'O'), ('세금·', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택...미등록', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O')]"
41,2017.12.10. 오후 2:58,한국감정원 연말연시 청렴메시지를 담은 청렴트리 설치·운영,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말연', 'DATE'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴메시지를', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴트리', 'O'), (' ', 'O'), ('설치·운영', 'O')]"
42,2017.12.10. 오후 2:32,공기업·준정부기관 내년 임금인상률 2.6%…업무추진비 10% 준다,"[('공기업·', 'O'), ('준정부', 'ORGANIZATION'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임금인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('…업무추진비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
43,2017.12.10. 오후 2:27,‘동탄역 롯데캐슬 트리니티’ 모델하우스 3일간 4만 7000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('동탄역 롯데캐슬 트리니티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
44,2017.12.10. 오후 2:25,롯데·신동아건설 김포 고촌 캐슬앤파밀리에 시티에 내방객 북적,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
45,2017.12.10. 오후 2:19,다주택자 임대등록 유도…세금·건보료 인하 혜택,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…세금·', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
46,2017.12.10. 오후 2:13,국과수 노동부·용인시와 타워크레인 사고 합동감식,"[('국과수', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('용인시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('합동감식', 'O')]"
47,2017.12.10. 오후 2:13,미래가치 기대되는 남양주 별내지구 우미 린 2차 ,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
48,2017.12.10. 오후 2:00,서민주택 100만호..정책 레토릭은 어떻게 만들어졌나,"[('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), ('..정책', 'O'), (' ', 'O'), ('레토릭은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어졌나', 'O')]"
49,2017.12.10. 오후 1:23,불법 재하도급 약점 잡아 공사비 1억6000만원 떼먹은 건설업체 대표 검찰 송치,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('재하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('약점', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떼먹은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송치', 'O')]"
50,2017.12.10. 오후 1:15,강남 인프라 누리는 뉴 GBD 오피스 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 GBD 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
51,2017.12.10. 오후 12:03,주말 모델하우스수도권 비규제지역 김포 고촌 브랜드 대단지,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
52,2017.12.10. 오후 12:01,강북·노원·도봉·성북 동북4구 지역상생 콘퍼런스 13일 개최,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역상생 콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
53,2017.12.10. 오후 12:00,금융硏 韓 포함 선진국 중심으로 지역간 주택가격 양극화 심화,"[('금융硏', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
54,2017.12.10. 오전 11:52,거여·마천뉴타운 마수걸이 단지에 1만3000명 몰려,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2017.12.10. 오전 11:51,거여·마천뉴타운 e편한세상 송파 파크센트럴 모델하우스 북적,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2017.12.10. 오전 11:50,경매 투자자 줄고 공급은 늘었지만 요지부동 낙찰가,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O')]"
57,2017.12.10. 오전 11:34,서울시 동북4구 지역상생 콘퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역상생', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2017.12.10. 오전 11:32,경기 광주송정·곤지암역세권 여주 능서역세권 개발 본격화 ,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('곤지암역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
59,2017.12.10. 오전 11:30,LH 불공정 관행 개선 위한 건설분야 혁신 대토론회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O')]"
60,2017.12.10. 오전 11:26,공공발주공사 적정 설계·감리비 지급 의무화,"[('공공발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·감리비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
61,2017.12.10. 오전 11:18,빙판길 제동거리 최대 7배 증가…교통사고 치사율 1.6배↑,"[('빙판길', 'O'), (' ', 'O'), ('제동거리', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('치사율', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
62,2017.12.10. 오전 11:01,LH 건설분야 혁신 대톤회 개최...50개 신규과제 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대톤회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규과제', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
63,2017.12.10. 오전 11:00,불공정 관행 없앤다 LH 건설문화 혁신 토론회,"[('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
64,2017.12.10. 오전 10:33,강남3구 상속재산 5년간 10조...전국의 20%,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상속재산', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('...전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
65,2017.12.10. 오전 10:23,‘난방비 걱정 줄인다’… 에너지 절감형 아파트,"[('‘난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다’…', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
66,2017.12.10. 오전 10:23,서울경기 엇갈린 경매 시장… ‘똘똘한 한 채’ 바람,"[('서울경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
67,2017.12.10. 오전 10:11,김현아 의원 도시재생과 주거복지 세미나  11일 국회서 개최,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2017.12.10. 오전 10:05,공공공사 건축설계·공사감리 적정대가 지급 의무화된다,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계·공사감리', 'O'), (' ', 'O'), ('적정대가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화된다', 'O')]"
69,2017.12.10. 오전 10:02,12월 4만488가구 분양…분양홍보관 마케팅도 치열,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만488가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
70,2017.12.10. 오전 9:55,포토SRT 개통 1주년 맞아 고객 감사 이벤트,"[('포토SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
71,2017.12.10. 오전 9:02,주간 실거래가8.2대책 이후 더 뜨거운 송파구 가락극동,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실', 'CIVILIZATION'), ('거래가8.2대', 'DATE'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락극동', 'LOCATION')]"
72,2017.12.10. 오전 9:02,지난 주 서울 아파트값 0.28% 올라…전 주 대비 상승폭 커져,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…전', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
73,2017.12.10. 오전 9:02,경매사냥 서울 1억원대 역세권 다세대…목동 현진에버타운 45.4㎡ 1회 유찰 1억6400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('45.4', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6400만원', 'QUANTITY')]"
74,2017.12.10. 오전 9:00,트리플 프리미엄 갖춘 ‘대야역 두산위브 더파크’ 분양,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대야역 두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2017.12.10. 오전 8:56,2년 기다린 기숙사…추위보다 무서운건 월세,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다린', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사…추위보다', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운건', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O')]"
76,2017.12.10. 오전 8:08,에너지 절감에 외관까지 만족…아파트 외부 블라인드 시공,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감에', 'O'), (' ', 'O'), ('외관까지', 'O'), (' ', 'O'), ('만족…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
78,2017.12.10. 오전 7:09,광주·여주 역세권 개발 본격화…경기도 도시계획·건축위 통과,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시계획·', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
79,2017.12.10. 오전 7:00,노후 인프라 개량의 시대…유지관리 체계 구축해야,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개량의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해야', 'O')]"
80,2017.12.10. 오전 6:57,강남3구 아파트경매 활활…11월 낙찰가율 역대 최고치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('활활…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
81,2017.12.10. 오전 6:10,기준금리 올려도 꿈쩍않는 주택대출금리…美 올리면 따라 오를까,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올려도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍않는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출금리…', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
82,2017.12.10. 오전 6:02,정비사업 수주 막판 스퍼트 시작…주요 관전지는,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('스퍼트', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('관전지는', 'O')]"
83,2017.12.11. 오후 9:42,“LTV 높은 주택담보대출에 자본규제 강화”,"[('“LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출에', 'O'), (' ', 'O'), ('자본규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
84,2017.12.11. 오후 8:55,2018년 토지보상금 16조 집행… 6년 만에 최대,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
85,2017.12.11. 오후 7:56,국토부 타워크레인 안전성 일제점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
86,2017.12.11. 오후 7:56,화제의 분양단지 현대산업개발 파주 운정신도시 아이파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
88,2017.12.11. 오후 7:56,부동산 다이제스트 LX 전주비전대에 지적측량장비 기증,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주비전대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량장비', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
89,2017.12.11. 오후 7:56,내년 화성 등 수도권 남부 입주물량 폭탄… 역전세난 우려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
90,2017.12.11. 오후 7:56,현장르포 서울 강남권 유일의 뉴타운 e편한세상 송파 파크센트럴 견본주택 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
91,2017.12.11. 오후 7:56,부동산 다이제스트 HUG 저소득층에 난방용품 전달,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('난방용품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
92,2017.12.11. 오후 7:56,LH 양주옥정 업무용 등 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2017.12.11. 오후 7:56,부동산 다이제스트 삼성물산 베트남서 교육인프라 구축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
94,2017.12.11. 오후 7:36,경기도 역전세난 현실이 되나,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('현실이', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
95,2017.12.11. 오후 7:20,붕괴된 용인 타워크레인…제조 연식 허위 확인,"[('붕괴된', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('…제조', 'O'), (' ', 'O'), ('연식', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
96,2017.12.11. 오후 6:34,한국타이어 취약계층 청년들에 주택 임대,"[('한국타이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
97,2017.12.11. 오후 5:53,서울 아파트값 ‘고공행진’…추세상승 패턴 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’…추세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O')]"
98,2017.12.11. 오후 5:52,판교 제2테크노밸리 청사진 나왔다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
99,2017.12.11. 오후 5:51,역사보존·한강변 높이 제한 고집…수십년간 현상유지 만 하는 서울,"[('역사보존·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('고집…수십년간', 'O'), (' ', 'O'), ('현상유지', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
100,2017.12.11. 오후 5:51,서울·경기 광역개발 막는 그린벨트…등급나눠 활용을,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트…등급나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('활용을', 'O')]"
101,2017.12.11. 오후 5:51,이천·광주·여주 등 수도권에 겹규제…투자 17조원 막혀,"[('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('겹규제…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
102,2017.12.11. 오후 5:51,현대산업개발 브랜드 타운 완성하는 ‘운정신도시 아이파크’ 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2017.12.11. 오후 5:50,서울 아파트값 ‘고공행진’…추세상승 패턴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’…추세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('패턴', 'O')]"
104,2017.12.11. 오후 5:47,집값 상승 대열서 이탈…경기·인천에 무슨 일이,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('대열서', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
105,2017.12.11. 오후 5:43,SRT 개통 1년… 미분양 무덤 평택 물량 절반 뚝,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
106,2017.12.11. 오후 5:43,전용면적 84㎡의 힘… 올 청약경쟁률 상위권 싹쓸이,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
107,2017.12.11. 오후 5:42,판교 제2테크노밸리 청사진 나왔다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
108,2017.12.11. 오후 5:41,대우건설 경영혁신 통해 몸값 올리기 나섰다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
109,2017.12.11. 오후 5:41,부동산 프리즘 실거래가 신고 늦추는 중개업소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추는', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
110,2017.12.11. 오후 5:39,내년 토지보상금 16조 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
111,2017.12.11. 오후 5:39,강남구 재건축 대단지 아파트… 대치동 ‘은마아파트’ 최근 동향은,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
112,2017.12.11. 오후 5:39,미래에셋 판교 4차 산업 복합시설 개발에 1조8000억 투자,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
113,2017.12.11. 오후 5:37,판교를 제4의 업무 중심지로… 창업기업 1400곳 시세 7080%로 입주,"[('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('제4', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로…', 'O'), (' ', 'O'), ('창업기업', 'O'), (' ', 'O'), ('1400곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('7080%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
114,2017.12.11. 오후 5:37,미래에셋 판교에 1조8천억 규모 4차산업 플랫폼 구축,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
115,2017.12.11. 오후 5:34,아파트 후분양제 정부·국회 논의중인데 전문가들이 본 문제점,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논의중인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
116,2017.12.11. 오후 5:34,‘입주물량폭탄’ 맞은 경기도,"[('‘입주물량폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION')]"
117,2017.12.11. 오후 5:29,포스코건설 아프리카 첫 공사 모잠비크 도로 건설 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
118,2017.12.11. 오후 5:27,경전철 대표 수혜 아파트 미아동 SK북한산시티,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티', 'ARTIFACT')]"
119,2017.12.11. 오후 5:24,시세보다 5000만원 올려줘도 매물 거둬들여...강남 집주인은 甲,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들여...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('甲', 'O')]"
120,2017.12.11. 오후 5:22,못 말리는 강남 4구,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY')]"
121,2017.12.11. 오후 5:20, 내년 개발사업 토지보상액 16조원으로 6년 만에 최대  ,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
122,2017.12.11. 오후 5:20,민간임대주택에 가전 렌털·아이 돌봄... 롯데건설 계열사와 패키지 주거 서비스,"[('민간임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('가전', 'O'), (' ', 'O'), ('렌털·아이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌봄...', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사와', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
123,2017.12.11. 오후 5:20,내년 토지보상금 16조...강남권만 1조 풀려,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
124,2017.12.11. 오후 5:19,일반아파트에 비견되는 기업형 임대아파트 노암동 ‘남명더라우’ 공급,"[('일반아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('비견되는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남명더라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2017.12.11. 오후 5:17,확대경제장관회의 ‘1300실신혼부부희망타운’ 판교2밸리 주거난도 없앤다,"[('확대경제장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1300실신혼부부희망타운', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('2밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거난도', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
126,2017.12.11. 오후 5:09,내년 토지보상금 16조…땅값상승 기름 붓나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), ('…땅값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('붓나', 'O')]"
127,2017.12.11. 오후 5:09,강남빌딩 쓸어담는 큰손들,"[('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담는', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O')]"
128,2017.12.11. 오후 5:09,단독 현대차 GBC 내년 상반기 착공 청신호,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
129,2017.12.11. 오후 5:09,경기도 아파트 전세시장 9년만에 공급이 수요 추월,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
130,2017.12.11. 오후 5:09,광교 브릭스톤 투자설명회,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브릭스톤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
131,2017.12.11. 오후 5:08,이달 분양 앞둔 ‘운정신도시 아이파크’ 수요자 주목,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
132,2017.12.11. 오후 5:07,포토 사랑의 연탄 배달갑니다,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배달갑니다', 'O')]"
133,2017.12.11. 오후 5:01,교육 교통 입지 좋은 다산신도시아이파크 눈길,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2017.12.11. 오후 4:51,올해 청약경쟁률 상위 10개 중 7개는 전용 84㎡,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY')]"
135,2017.12.11. 오후 4:46,‘이안 두드림 오산대역’ 대도산업건설 완판행진 이어질까,"[('‘', 'O'), ('이안 두드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오산대역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대도산업건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
136,2017.12.11. 오후 4:40,롯데건설 그룹 계열사와 임대주택 서비스 MOU,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
137,2017.12.11. 오후 4:37,GTX 호재에 삼거마을삼성래미안1차 문의 활발,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼거마을', 'LOCATION'), ('삼성래미안1차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
138,2017.12.11. 오후 4:29,대야역 두산위브 더파크 모델하우스 3일간 1만5000여명 몰려,"[('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
139,2017.12.11. 오후 4:23,강동구서 미니재건축 전국 1호 완공단지 탄생,"[('강동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
140,2017.12.11. 오후 4:18,롯데건설 민간임대주택 주거서비스 활성화 MOU 체결 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
141,2017.12.11. 오후 4:13,한국감정원 공공부문 EA 성과보고회서 행정안전부장관 표창 수상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('EA 성과보고회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('행정안전부장관 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
142,2017.12.11. 오후 4:10,수도권 소형 아파트 인기 속 ‘광명 에코 자이위브’도 주목도 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명 에코 자이위브', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
143,2017.12.11. 오후 4:05,내년 토지보상금 16조… 땅 시장에 큰 장 선다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
144,2017.12.11. 오후 3:55,정부 판교 제2테크노밸리 활성화 방안 발표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
145,2017.12.11. 오후 3:53,개발호재 잇따르는 포일동… ‘의왕포일동아에코빌’ 최근 동향은,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따르는', 'O'), (' ', 'O'), ('포일동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕포일동아에코빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
146,2017.12.11. 오후 3:51,중흥건설 당진 대덕수청지구 중흥S클래스 파크힐 12월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2017.12.11. 오후 3:46,올해 수도권 소형 아파트 인기 분양 단지 관심 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
148,2017.12.11. 오후 3:42,화제의 분양단지 현대산업개발 운정신도시 아이파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
149,2017.12.11. 오후 3:39,서울시 공동체 활성화 우수 사례 소개하는 서울 공동주택 한마당 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('소개하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
150,2017.12.11. 오후 3:37,소형 인기 청약경쟁률 상위 70%는 ‘전용 84㎡’,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
151,2017.12.11. 오후 3:37,롯데건설 임대주택 주거서비스 질 높인다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
152,2017.12.11. 오후 3:37,삼호 사랑의 김장 3300kg 직접 담가...독거노인저소득 가정 전달,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3300kg', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('담가...', 'O'), (' ', 'O'), ('독거노인저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
153,2017.12.11. 오후 3:31,“우선 갖고 있자”...매물 품귀 현상에 서울 아파트값 강세,"[('“우선', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('있자”...매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
154,2017.12.11. 오후 3:30,서울 서남부 생활권 김포 고촌에 캐슬앤파밀리에 시티,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ORGANIZATION')]"
155,2017.12.11. 오후 3:29,한양 연말 연탄 나눔과 김장 담그기 등 봉사활동 나서,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('나눔과', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
156,2017.12.11. 오후 3:22,국제설계공모 진행 중인 잠실동 잠실주공5단지 16억대 거래,"[('국제설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
157,2017.12.11. 오후 3:21,경기 따복하우스 인기…마감 나흘 앞두고 4.7대 1 경쟁률,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…마감', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
158,2017.12.11. 오후 3:16,재건축기대감 높은 목동신시가지7단지 매매가는,"[('재건축기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
159,2017.12.11. 오후 3:16,기흥역세권 입주예정자들 한겨울 시위 나선 이유가…,"[('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
160,2017.12.11. 오후 3:10,LX전주비전대에 지적측량장비 5대 기증,"[('LX전주비전대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량장비', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
161,2017.12.11. 오후 3:00,서울 아파트단지 공동체프로그램 한자리에,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
162,2017.12.11. 오후 2:56,CCIM한국협회 ‘상업시설 개발의 패러다임 변화’ 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('변화’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
163,2017.12.11. 오후 2:47,한양 연말 맞아 릴레이 봉사활동,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
164,2017.12.11. 오후 2:43,판교 제2태크노밸리 한국의 테크시티로 만든다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2태크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('테크시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
165,2017.12.11. 오후 2:43,1300실신혼희망타운 테크노밸리 입주기업 주거난 없앤다,"[('1300실신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
166,2017.12.11. 오후 2:40,포스코건설 아프리카서 첫 삽… 모잠비크 도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2017.12.11. 오후 2:39,내년 입주물량 경기남부 집중.. 물량부담 커지나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집중..', 'O'), (' ', 'O'), ('물량부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O')]"
168,2017.12.11. 오후 2:39,강남 유일 뉴타운 ‘e편한세상 송파 파크센트럴’ 견본주택 가보니,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 송파 파크센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
169,2017.12.11. 오후 2:33,대형병원 수요 안고 가는 상가 어디,"[('대형병원', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
170,2017.12.11. 오후 2:33,강남8학군 삼성동 석탑아파트 문의 끊이지 않아..,"[('강남', 'LOCATION'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석탑아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아..', 'O')]"
171,2017.12.11. 오후 2:31,업무부터 주거까지…판교제2밸리 원스톱 창업생태계 육성,"[('업무부터', 'O'), (' ', 'O'), ('주거까지…', 'O'), ('판교제2밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('창업생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
172,2017.12.11. 오후 2:30,정부 판교 테크노밸리·임대주택 등록 활성화 대책 논의,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), ('·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
173,2017.12.11. 오후 2:30,판교 2밸리에 1300석 공유 오피스 생긴다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1300석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
174,2017.12.11. 오후 2:29,남악신도시 프리미엄 단지 남악 센트레빌 리버파크 이달 분양,"[('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남악 센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2017.12.11. 오후 2:29,삼성물산 베트남서 드림 투모로우 행사 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('드림 투모로우 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
176,2017.12.11. 오후 2:28,롯데건설 민간임대주택 주거서비스 활성화 MOU,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
177,2017.12.11. 오후 2:23,LH 양주신도시서 업무시설근린용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설근린용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2017.12.11. 오후 2:21,건설현장 모든 타워크레인 이달말까지 안전점검,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
179,2017.12.11. 오후 2:19,수익형 부동산 新 투자처 ‘분양형 호텔’ 한국판 디즈니랜드 ‘울산 뽀로로 타요 호텔  리조트’ 눈길,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('디즈니랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뽀로로 타요 호텔 리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
180,2017.12.11. 오후 2:17,제주 부영호텔리조트 연말맞아 1·3·5 프로모션 진행,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('1·3·5', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
181,2017.12.11. 오후 2:13,두산건설 시흥 ‘대야역 두산위브 더파크’ 887세대 일반분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대야역 두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('887세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
182,2017.12.11. 오후 2:12,수익형 부동산도 특화설계 전쟁 실용성과 차별화 두마리 토끼 잡은 ‘다산신도시 블루웨일’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성과', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루웨일’', 'O')]"
183,2017.12.11. 오후 2:07,삼호 사랑의 김장나눔 행사 실시,"[('삼호 사랑의 김장나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
184,2017.12.11. 오후 2:05,미니재건축 국내 첫 완공단지 나와,"[('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('완공단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
185,2017.12.11. 오후 2:05,롯데건설 렌탈·카드·하이마트 등과 민간임대 서비스 MOU,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈·카드·', 'O'), ('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
186,2017.12.11. 오후 2:01,‘파주 센트럴와이즈’ 주택홍보관 개관 후 인산인해 이뤄…,"[('‘', 'O'), ('파주 센트럴와이즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄…', 'O')]"
187,2017.12.11. 오후 1:56,KTX울산역 개발 수혜지 오피스텔 상가 태왕아너스 퍼스티안 12월 오픈,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('태왕아너스 퍼스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
188,2017.12.11. 오후 1:56,삼호 임직원 130명 사랑의 김장 나눔 봉사,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('130명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
189,2017.12.11. 오후 1:55,정부 연내 전국 건설현장 타워크레인 일제점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
190,2017.12.11. 오후 1:54,포스코건설 아프리카 사업 첫삽… 모잠비크 도로 건설 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
191,2017.12.11. 오후 1:53,HUG 아동용 난방용품 선물상자 100개 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동용', 'O'), (' ', 'O'), ('난방용품', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
192,2017.12.11. 오후 1:47,한국감정원 EA 최우수기관 선정...행안부장관 표창 수상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정...', 'O'), ('행안부장관 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
193,2017.12.11. 오후 1:47,한강신도시 구래역 예미지 오피스텔 청약 마감…평균 89.7대 1,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래역 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7대 1', 'QUANTITY')]"
194,2017.12.11. 오후 1:46,한국감정원 EA성과보고회 행정안정부장관 표창 수상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EA성과보고회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행정안정부장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
195,2017.12.11. 오후 1:44,달리던 강원도 아파트값 급정지,"[('달리던', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급정지', 'O')]"
196,2017.12.11. 오후 1:30,국토부 건설현장 크레인 일제 점검…사고 크레인 연식확인 중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검…사고', 'O'), (' ', 'O'), ('크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연식확인', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
197,2017.12.11. 오후 1:27,또 한달만에 터진 타워크레인 사고···국토부 이달 말까지 일제점검,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
198,2017.12.11. 오후 1:27,한양 연말 맞아 릴레이 봉사활동,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
199,2017.12.11. 오후 1:27,삼성물산 베트남 학생들과 함께 꿈을 설계하다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하다', 'O')]"
200,2017.12.11. 오후 1:27,강동구서 전국 최초 가로주택정비사업 준공 단지 나와    ,"[('강동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
201,2017.12.11. 오후 1:21,한강신도시 구래역 예미지 오피스텔 청약 경쟁률 평균 89.7대 1,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래역 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('89.7대 1', 'QUANTITY')]"
202,2017.12.11. 오후 1:17,삼호 ‘e편한세상 디오션시티2차’ 주택전시관 오픈 후 3일간 1만여명 몰려,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 디오션시티2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
203,2017.12.11. 오후 1:15,㈜미소부동산연구센터 조사 결과 ‘강남빌딩매매 60대 비율이 가장 높아’,"[('㈜미소부동산연구센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌딩매매', 'O'), (' ', 'O'), ('60대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비율이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아’', 'O')]"
204,2017.12.11. 오후 1:01,중흥건설 ‘당진 대덕수청지구 중흥S클래스 파크힐’ 12월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2017.12.11. 오후 12:53,국내 부동산 규제 한파···해외 부동산 투자 뜨겁다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파···해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
206,2017.12.11. 오후 12:02,합리적 분양가 미사강변 에코큐브 지식산업센터 분양,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코큐브 지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2017.12.11. 오후 12:02,위장이혼하고 부인집에 숨어살다 덜미... 국세청 고액체납자 2만1000명 공개,"[('위장이혼하고', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어살다', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미...', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고액체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
208,2017.12.11. 오후 12:00,내년 토지보상금 16조원 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
209,2017.12.11. 오전 11:51,부동산 경매 낙찰가율 ‘나홀로 고공행진’ 주의보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
210,2017.12.11. 오전 11:49,한양 연말 맞아 사랑의 연탄 나눔 봉사활동,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
211,2017.12.11. 오전 11:46,‘3대 호재’…2018년 부동산은 ‘땅’이다,"[('‘', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재’…', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅’이다', 'O')]"
212,2017.12.11. 오전 11:46,경강선 개통으로 접근성 좋아진 대월면 ‘이천신원아침도시’,"[('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진', 'O'), (' ', 'O'), ('대월면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천신원아침도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
213,2017.12.11. 오전 11:45,안동송현 양우내안애 12일 1순위 접수,"[('안동송현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
214,2017.12.11. 오전 11:44,지식산업센터 타운 성수동 최고입지 ‘성수 W센터 데시앙플렉스’ 홍보관 오픈,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성수 W센터 데시앙플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
215,2017.12.11. 오전 11:44,임대등록촉진방안 ‘채찍’보다 ‘당근’,"[('임대등록촉진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채찍’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘당근’', 'O')]"
216,2017.12.11. 오전 11:44,자금조달효과 작은 ‘뉴스테이’ 후분양이 필요해,"[('자금조달효과', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴스테이’', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
217,2017.12.11. 오전 11:44,포스코건설 모잠비크서 500억 도로 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
218,2017.12.11. 오전 11:32,세금·건보료 인하 혜택 등 임대등록 촉진방안 발표 임박,"[('세금·', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
219,2017.12.11. 오전 11:32,도시포럼 2017 비시가화지역 난개발 대책 세미나,"[('도시포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비시가화지', 'EVENT'), ('역 난', 'EVENT'), ('개발 대책 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT')]"
220,2017.12.11. 오전 11:28,IS동서 장학재단 부산 학생에 장학금 2억원 후원,"[('IS동서 장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
221,2017.12.11. 오전 11:26,TBWA코리아 올해의 에이전시 어워드 금상 수상,"[('TBWA코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 에이전시 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
222,2017.12.11. 오전 11:26,포스코건설 모잠비크 도로 건설사업 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
223,2017.12.11. 오전 11:24,아파트 청약 전용면적 84㎡ 인기…경쟁률 상위 10곳중 7곳,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
224,2017.12.11. 오전 11:24,포스코건설 모잠비크 도로건설 착공식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2017.12.11. 오전 11:20,미분양 줄어든 김포에 이달 중 3900여 세대 신규 공급,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3900여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2017.12.11. 오전 11:20,단독재건축 부담금 ○○억원...사업인가 받은 조합 내년 상반기 예상 고지서 받는다,"[('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('○○억원', 'QUANTITY'), ('...사업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('고지서', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
227,2017.12.11. 오전 11:17,㈜한양 연탄배달·김장당금기 봉사로 한해 마무리,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연탄배달·김장당금기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사로', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
228,2017.12.11. 오전 11:16,2017 서울시 공동주택 한마당 1213일 개최,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시 공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1213일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2017.12.11. 오전 11:15,文정부 주거복지 여의도서 헤맨다,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('헤맨다', 'O')]"
230,2017.12.11. 오전 11:15,서울시내 최고 아파트단지는 어디…공동주택 한마당서 경합,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한마당서', 'O'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
231,2017.12.11. 오전 11:15,서울시 오는 12일 서울 공동주택 한마당 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울 공동주택 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
232,2017.12.11. 오전 11:11,임대사업자 촉진방안 발표 임박…당근과 채찍 어떤 내용 담길까,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('촉진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('당근', 'PLANT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('채찍', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까', 'O')]"
233,2017.12.11. 오전 11:10,상가계의 팔색조 ‘딜라이트 스퀘어’ 또 한번의 변화시도로 방문객·임차문의 급증,"[('상가계의', 'O'), (' ', 'O'), ('팔색조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화시도로', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('·임차문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
234,2017.12.11. 오전 11:08,택지지구 희소성 갖춘 ‘서울 항동지구 우남퍼스트빌’ 견본주택 15일 오픈,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2017.12.11. 오전 10:57,제일기획 사장에 유정근 부사장 승진 내정,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유정근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
236,2017.12.11. 오전 10:56,제주 부영호텔리조트 크리스마스 연말 이벤트,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
237,2017.12.11. 오전 10:52,판교역 초역세권 아파트 백현동 판교푸르지오그랑블 11억원대 거래,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('백현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
238,2017.12.11. 오전 10:52,포스코건설 아프리카 진출 첫 사업 모잠비크 도로 착공식 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2017.12.11. 오전 10:51,개발 호재 누리는 하남 미사 지식산업센터 대우건설 ‘하남테크노밸리 U1 센터’ 눈길,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
240,2017.12.11. 오전 10:50,교통쇼핑행정 다多갖춘 오피스텔 ‘신대방역 노블루체’ 관심 UP ,"[('교통쇼핑행정', 'O'), (' ', 'O'), ('다多갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신대방역 노블루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
241,2017.12.11. 오전 10:50,롯데건설 민간임대주택 주거서비스 위해 계열사들과 MOU 체결,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
242,2017.12.11. 오전 10:50,포스코건설 모잠비크서 도로 개·보수 착공식,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
243,2017.12.11. 오전 10:50,삼성물산 베트남서 교육봉사활동,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육봉사활동', 'O')]"
244,2017.12.11. 오전 10:48,삼성물산 베트남 학생들 위한 도서관 완공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
245,2017.12.11. 오전 10:47,제주 부영호텔리조트 1만5만원 식음료권 제공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('식음료권', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
246,2017.12.11. 오전 10:45,LH 양주옥정지구 내 업무시설·근린생활용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설·근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2017.12.11. 오전 10:45,포스코건설 아프리카 도로건설 사업 첫삽,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 도로건설 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
248,2017.12.11. 오전 10:45,‘역세권 및 친환경’ 프리미엄 갖춘 ‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 힐링 주거단지로 인기,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
249,2017.12.11. 오전 10:44,강원도 횡성 최대 리조트 클럽캐슬 개관,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
250,2017.12.11. 오전 10:43,규제한파에 내년 막막‥우미건설 주택공급 올해보다 줄인다,"[('규제한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막막‥', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
251,2017.12.11. 오전 10:41,나주 ‘사랑으로 부영’ 임대 공급,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2017.12.11. 오전 10:41,“건설의 ‘중추 역할’ 제대로 평가 받을 것”,"[('“건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중추', 'O'), (' ', 'O'), ('역할’', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
253,2017.12.11. 오전 10:41,‘독산역 롯데캐슬’ 계약 시작,"[('‘', 'O'), ('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
254,2017.12.11. 오전 10:41,서울 인천 광명 진·출입 ‘교통 요지’… 소래산 숲세권,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진·출입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('요지’…', 'O'), (' ', 'O'), ('소래산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O')]"
255,2017.12.11. 오전 10:41,층간소음 작게 더 작게… LH ‘저감기술 UP’ 전략,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('작게…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘저감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('UP’', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
256,2017.12.11. 오전 10:41,야당역서 걸어서 3분이면 ‘집’… 운정신도시 초역세권,"[('야당역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집’…', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
257,2017.12.11. 오전 10:40,롯데건설 민간임대주택 주거서비스 활성화 나선다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
258,2017.12.11. 오전 10:40,‘김포한강 삼정그린코아 더 베스트’ 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('김포한강 삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2017.12.11. 오전 10:40,HUG 난방용품 선물상자 만들기 봉사활동 실시,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방용품', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
260,2017.12.11. 오전 10:39,LH 경기 양주신도시 옥정지구 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
261,2017.12.11. 오전 10:39,한국감정원 공공부문 EA성과보고회서 최우수상 받아,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('EA성과보고회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
262,2017.12.11. 오전 10:37,알짜 중견건설사 삼정 ‘김포한강 삼정그린코아 더 베스트’ 이달 공급,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강 삼정그린코아 더 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2017.12.11. 오전 10:37,내년 토지보상금 16조원… 6년만에 최대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
264,2017.12.11. 오전 10:36,주거선호도 높은 남악신도시 핵심 ‘남악 센트레빌 리버파크’ 주목,"[('주거선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악 센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
265,2017.12.11. 오전 10:36,포스코건설 모잠비크 도로 착공…아프리카 진출 교두보,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모잠비크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O')]"
266,2017.12.11. 오전 10:34,삼성물산 베트남서 교육인프라 구축 사업 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
267,2017.12.11. 오전 10:32,좋은 입지에 조경 우수 레이크팰리스 거래 활발,"[('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
268,2017.12.11. 오전 10:31,재건축 강세 지속… 신도시 거래 한산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
269,2017.12.11. 오전 10:31,국토부 타워크레인 법령 위반 엄중 조치.. 재해예방 대책 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법령', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('조치..', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
270,2017.12.11. 오전 10:30,내년 전국 토지보상금 16조원 풀려…산업단지가 절반,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려…산업단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
271,2017.12.11. 오전 10:27,삼호 인천 괭이부리마을에서 사랑의 김장 나눔 행사,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괭이부리마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
272,2017.12.11. 오전 10:24,LH 양주신도시서 업무시설근린용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설근린용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2017.12.11. 오전 10:24,삼성투자소식에 천안 아산 부동산시장 다시 움직인다…천안 레이크타운 푸르지오 희소식,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('투자소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
274,2017.12.11. 오전 10:24,서울경제TV 롯데건설 민간임대주택 서비스 활성화 위한 업무협약 체결,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
275,2017.12.11. 오전 10:24,전매불가 서울 오피스텔 청약 먹구름 실제 뚜껑 열어보니...,"[('전매불가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('열어보니...', 'O')]"
276,2017.12.11. 오전 10:20,롯데건설 그룹계열사와 ‘임대주택 서비스’ 강화 MOU,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그룹계열사와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
277,2017.12.11. 오전 10:14,주택임대사업 등록 유도 ‘2차 로드맵’ 금주 발표,"[('주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로드맵’', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
278,2017.12.11. 오전 10:14,서울시 용어·법령·실무 망라한 집합건물에 관한 모든 것 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용어·법령·실무', 'O'), (' ', 'O'), ('망라한', 'O'), (' ', 'O'), ('집합건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
279,2017.12.11. 오전 10:10,주거선호도 높은 남악신도시 핵심 ‘남악 센트레빌 리버파크’ 주목,"[('주거선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악 센트레빌 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
280,2017.12.11. 오전 10:09,가로주택정비사업 ‘전국 첫 완공’… 원주민 재정착률 100%,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('완공’…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
281,2017.12.11. 오전 10:08,LH 양주옥정 업무·근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2017.12.11. 오전 10:04,삼성물산 베트남서 교육 인프라 사업 드림 투모로우 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('드림 투모로우', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
283,2017.12.11. 오전 10:03,쾌적한 입지에 생활인프라까지 돋보이는 ‘수지 성복 어반하임’ 분양,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라까지', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지 성복 어반하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2017.12.11. 오전 10:03,제일건설 익산 동산 오투그란데 전세대 청약 마감,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동산 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
285,2017.12.11. 오전 10:02,개통임박 ‘김포도시철도’···역세권 프리미엄 ‘한강 금호어울림’ 주목,"[('개통임박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), ('’···역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
286,2017.12.11. 오전 10:02,한양 연탄·김장담그기 등 다양한 봉사활동 진행 ,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연탄', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
287,2017.12.11. 오전 10:01,朴 뉴스테이 계약포기 속출…“文서 후분양 유도해야”,"[('朴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…“文서', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유도해야”', 'O')]"
288,2017.12.11. 오전 9:59,연말연초 지방서 대형건설사 5000여 세대 선보인다,"[('연말연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
289,2017.12.11. 오전 9:57,기자수첩무늬만 쇄신 재조해경…세월호 참사 도돌이표,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('재조해경', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('세월호 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도돌이표', 'O')]"
290,2017.12.11. 오전 9:57,삼성물산 베트남 하띤성서 교육인프라 구축사업 드림 투모로우 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하띤성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라 구축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('드림 투모로우', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
291,2017.12.11. 오전 9:55,김포 마스터비즈파크 주말 분양홍보관 ‘북적’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터비즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
292,2017.12.11. 오전 9:55,마곡지구 핵심입지에 위치한 오피스 ‘두산더랜드타워’ 거래 꾸준…,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산더랜드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O')]"
293,2017.12.11. 오전 9:53,그린벨트ㆍ토지보상ㆍ지방선거…이제 ‘땅’이다,"[('그린벨트ㆍ토지보상ㆍ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), ('…이제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땅’이다', 'O')]"
294,2017.12.11. 오전 9:52,HUG 난방용품 선물상자 만들기 봉사활동 실시 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방용품', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
295,2017.12.11. 오전 9:52,인사새만금개발청 ,"[('인', 'CIVILIZATION'), ('사새만금개발청', 'ORGANIZATION')]"
296,2017.12.11. 오전 9:51,매도자 우위 시장 확연 대치동 대치아이파크 시세는,"[('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확연', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
297,2017.12.11. 오전 9:50,전세대출도 금리상승…11월 주금공 보증 금리 0.03%P↑,"[('전세대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('금리상승…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%P', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
298,2017.12.11. 오전 9:50,중대형 많은 송도… 소형 구성 송도 랜드마크 푸르지오시티 눈길,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
299,2017.12.11. 오전 9:49,대야역 두산위브 더파크 모델하우스 3일간 1만 5000여명 몰려,"[('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
300,2017.12.11. 오전 9:46,리베라CC 골프장 낀 알짜배기 땅 글렌힐즈56 분양,"[('리베라CC 골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('글렌힐즈56', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2017.12.11. 오전 9:45,삼성물산 베트남서 교육인프라 사업  트림 투모로우 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('트림', 'O'), (' ', 'O'), ('투모로우', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
302,2017.12.11. 오전 9:43,한양 전 임직원 참여 연말 봉사활동 진행,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
303,2017.12.11. 오전 9:41,㈜한양 연탄나눔·김장담그기 등 한파 녹이는 사회봉사 잇따라 진행,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
304,2017.12.11. 오전 9:41,삼호 인천 괭이부리마을서 사랑의 김장 나눔 행사 진행 ,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('괭이부리마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
305,2017.12.11. 오전 9:37,유망 상가 함께 구경 가볼까… 14일 실전 투자설명회,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
306,2017.12.11. 오전 9:35,삼성물산 베트남에 교육인프라 구축 사업 ‘드림 투모로우’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림 투모로우', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
307,2017.12.11. 오전 9:35,HUG 난방용품 선물상자 만들기 봉사 활동,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난방용품', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
308,2017.12.11. 오전 9:34,삼성물산 베트남 교육임프라 구축 ‘드림 투모로우’ 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교육임프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림 투모로우', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
309,2017.12.11. 오전 9:34,㈜한양 한파 녹이는 사회봉사로 훈훈한 송년,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('녹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사로', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('송년', 'O')]"
310,2017.12.11. 오전 9:30,삼호 사랑의 김장 나눔 행사 실시,"[('삼호 사랑의 김장 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
311,2017.12.11. 오전 9:29,삼성물산 베트남 학생과 함께 꿈 설계,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
312,2017.12.11. 오전 9:29,양주신도시 옥정지구에 업무·근린생활용지 분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무·근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2017.12.11. 오전 9:28,롯데건설 민간임대주택 주거서비스 활성화 MOU,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
314,2017.12.11. 오전 9:28,LH 양주옥정지구 업무·근린생활 용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무·근린생활', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2017.12.11. 오전 9:26,LH 양주옥정지구내 업무시설·근린생활시설용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2017.12.11. 오전 9:23,LH 양주 옥정지구 업무시설·근린생활시설용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2017.12.11. 오전 9:23,중흥건설 당진 대덕수청지구 중흥S클래스 파크힐 이달 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2017.12.11. 오전 9:21,대림그룹 계열 삼호 사랑의 김장 나눔 행사 실시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호 사랑의 김장 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
319,2017.12.11. 오전 9:19,전국 1호 ‘미니 재건축’ 단지 나왔다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
320,2017.12.11. 오전 9:15,LH 서울서 30분...양주 옥정지구내 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('...', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2017.12.11. 오전 9:05,대림산업 e편한세상 동래온천 13일 분양일정 들어가,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 동래온천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O')]"
322,2017.12.11. 오전 9:04,서울시 ‘집합건물에 관한 모든 것’ 매뉴얼 발간·배포,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집합건물에 관한 모든 것', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간·배포', 'O')]"
323,2017.12.11. 오전 9:01,주택 넘어 상가 재건축까지…영역 넓히는 신탁사 정비사업,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축까지…영역', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O')]"
324,2017.12.11. 오전 9:00,서울 강동구서 미니 재건축 1호 완공 단지 탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
325,2017.12.11. 오전 8:59,부산시 해양플로팅 마린토피아 조성 심포지엄 개최,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해양플로팅 마린토피아 조성 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2017.12.11. 오전 8:57,당진 대덕수청지구 중흥S클래스 파크힐 12월 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕수청지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2017.12.11. 오전 8:51,서울시 집합건물 관리 업무 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
328,2017.12.11. 오전 8:48,아파트 1채가 경품…부동산시장 경품 진기록 변천사,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경품…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('변천사', 'O')]"
329,2017.12.11. 오전 8:48,미래가치 높은 ‘랜드마크’ 상가 분양 타이밍 잡아라,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
330,2017.12.11. 오전 8:41,‘땅’ 시장 큰 장 서나...내년 토지보상금 16조,"[('‘땅’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('서나...', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY')]"
331,2017.12.11. 오전 8:39,내년 토지보상금 16조원 풀리나…6년만에 최대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀리나…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
332,2017.12.11. 오전 8:32,인사한화건설,"[('인사한화건설', 'ORGANIZATION')]"
333,2017.12.11. 오전 8:31,희소가치↑… 연말연초 지방서 브랜드아파트 5000여가구 분양,"[('희소가치↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('연말연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2017.12.11. 오전 8:08,서울시 집합건물 용어부터 법령·실무까지 망라한 매뉴얼 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('용어부터', 'O'), (' ', 'O'), ('법령·실무까지', 'O'), (' ', 'O'), ('망라한', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
335,2017.12.11. 오전 8:02,40대 건물주 되기 관심을 가지고 즐겨라 영상,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O'), (' ', 'O'), ('가지고', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨라', 'O'), (' ', 'O'), ('영상', 'O')]"
336,2017.12.11. 오전 8:02,1211 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1211', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
337,2017.12.11. 오전 8:02,미사강변신도시 스트리트 상가 ‘D스트릿’ 분양,"[('미사강변신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D스트릿', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2017.12.11. 오전 8:02,논현역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
339,2017.12.11. 오전 7:47,서울 강동구서 미니 재건축 1호 완공 단지 나왔다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
340,2017.12.11. 오전 7:34,LH 건설분야 혁신 공유의 시간 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('공유의', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
341,2017.12.11. 오전 7:04,대박난다는 감언이설에 그린벨트 투자…쪽박 찰 수도,"[('대박난다는', 'O'), (' ', 'O'), ('감언이설에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…쪽박', 'O'), (' ', 'O'), ('찰', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
342,2017.12.11. 오전 7:04,내년 토지보상금 16조원…주택 규제에 뭉칫돈 땅으로 몰릴 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원', 'QUANTITY'), ('…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
343,2017.12.11. 오전 6:58,동탄역 롯데캐슬 트리니티 견본주택에 4만7000여명 몰려,"[('동탄역 롯데캐슬 트리니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
344,2017.12.11. 오전 6:06,물량폭탄에 경기도 전세시장 9년만에 수급 역전…공급수요,"[('물량폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('역전…공급수요', 'O')]"
345,2017.12.11. 오전 6:02,아파트·오피스텔 관리실무 알려드려요,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관리실무', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드려요', 'O')]"
346,2017.12.11. 오전 6:01,단독재건축 금품살포 14년간 눈감은 전국 지자체,"[('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('금품살포', 'O'), (' ', 'O'), ('14년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('눈감은', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O')]"
347,2017.12.11. 오전 6:00,청약제도 개편 두달...경쟁률은 낮고·당첨가점 높고 ,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), ('...경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고·당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O')]"
348,2017.12.11. 오전 6:00,서울시 집합건물관리법 안내서 발간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
349,2017.12.11. 오전 6:00,서울시 집합건물 관리업무 매뉴얼 출간,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업무', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
350,2017.12.11. 오전 5:59,내년 토지보상금 16조원 이상 풀린다…6년만에 최대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('16조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다…', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
351,2017.12.11. 오전 5:47,“실속투자 막바지 기회 놓치지 말자”,"[('“실속투자', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”', 'O')]"
352,2017.12.11. 오전 5:04,서울 아파트 낙찰가율 ‘나홀로 고공행진’… “과도기적 현상”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진’…', 'O'), (' ', 'O'), ('“과도기적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상”', 'O')]"
353,2017.12.11. 오전 4:03,귀농·귀촌 로망 여전… 지방 소규모 땅 인기,"[('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
354,2017.12.11. 오전 4:00,호황 국내시장 집중하다 해외수주 300억달러도 못넘겨,"[('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('국내시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중하다', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못넘겨', 'O')]"
355,2017.12.11. 오전 3:50,공공성 강화되니 수익성 악화...뉴스테이 노 스테이,"[('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화되니', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화...', 'O'), ('뉴스테이 노 스테이', 'ARTIFACT')]"
356,2017.12.11. 오전 3:05,강남3구 상속재산 전국의 20%… 5년간 10조원… 건물비율 35%,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상속재산', 'O'), (' ', 'O'), ('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건물비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
357,2017.12.11. 오전 3:05,분양정보대명리조트 회원권 분양… 일시불 5% 할인 外,"[('분양정보대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('일시불', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
358,2017.12.11. 오전 3:05,강남3구 아파트 경매시장 후끈… 11월 낙찰가율 107%로 최고,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('107%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
359,2017.12.11. 오전 3:05,김포 양곡에 ‘한강 금호어울림’ 873채 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('873채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2017.12.11. 오전 3:05,아파트시세수도권 아파트값 하락 속 서울만 ‘나홀로 상승세’,"[('아파트시세', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세’', 'O')]"
361,2017.12.12. 오후 9:01,SH공사 신임 사장에 김세용 고려대 교수 내정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
362,2017.12.12. 오후 8:35,서울경제TV투데이포커스 잔금대출 비상··· 미입주 늘어난다,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비상···', 'O'), (' ', 'O'), ('미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
363,2017.12.12. 오후 8:09,내년부터 모든 공공공사 임금 건설업체 안 거치고 직접 준다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('거치고', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
364,2017.12.12. 오후 8:09,내년부터 모든 공공공사 임금 건설업체 안 거치고 직접 준다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('거치고', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
365,2017.12.12. 오후 7:17,정부 규제 비웃듯 서울 집값 무섭게 올랐다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
366,2017.12.12. 오후 7:17,수서고속철도 노선따라 집값도 쑥쑥 올랐네,"[('수서고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
367,2017.12.12. 오후 7:17,연남동 등 마포구 꼬마빌딩 몸값 고공행진,"[('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
368,2017.12.12. 오후 7:17,부동산 다이제스트 LH 연료전지사업 우선협상자 선정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
369,2017.12.12. 오후 7:16,부동산 다이제스트 HUG 안양 셰어하우스 2호점 완공,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
370,2017.12.12. 오후 7:14,LH 고객품질대상 10개 업체 수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객품질대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
371,2017.12.12. 오후 6:58,김세용 고려대 교수 SH공사 신임 사장 내정,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
372,2017.12.12. 오후 6:54,전국공동주택리모델링연합회 감사패 수여,"[('전국공동주택리모델링연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
373,2017.12.12. 오후 6:48,SH공사 신임 사장에 김세용 고려대 교수 내정,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
374,2017.12.12. 오후 6:34,민락2지구 제일풍경채 센텀 1월 분양,"[('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2017.12.12. 오후 6:02,서울시 재건축 비리 근절 ‘말로만’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('‘말로만’', 'O')]"
376,2017.12.12. 오후 6:01,그래도 부동산…수익형부동산 인기,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
377,2017.12.12. 오후 5:54,자율차·GTX 시대엔 서울 경계 무의미…메가시티 서둘러야,"[('자율차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('무의미…', 'O'), ('메가시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
378,2017.12.12. 오후 5:54,각종 개발 활발한 경기 남부… 가사동 ‘안성푸르지오’ 매매가는,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
379,2017.12.12. 오후 5:54,서울·경기 협의기구 만들어 관할 틀 깨기부터,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협의기구', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('관할', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('깨기부터', 'O')]"
380,2017.12.12. 오후 5:54,비수도권 배려정책 병행하는 선진국들,"[('비수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배려정책', 'O'), (' ', 'O'), ('병행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국들', 'O')]"
381,2017.12.12. 오후 5:52,내년 지방에 입주대란 오나…세입자 못구하는데 잔금대출까지 막혀,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못구하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금대출까지', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
382,2017.12.12. 오후 5:52,랜드마크 상징된 스카이브리지,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상징된', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이브리지', 'O')]"
383,2017.12.12. 오후 5:52,일성건설 220억원 규모 신축 공사 수주 ,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('220억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2017.12.12. 오후 5:52,서울 아파트값 3.3㎡당 2500만원 시대 눈앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
385,2017.12.12. 오후 5:52,SK건설 서울 성수동에 성수 SK V1 센터 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2017.12.12. 오후 5:52,단독 호텔신라 전통호텔 건립 본격 시동,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔신라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전통호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
388,2017.12.12. 오후 5:52,MK 추천매물 동탄신도시 수익형 은행 상가 24억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24억원', 'QUANTITY')]"
389,2017.12.12. 오후 5:51,건설업계 적정 임금제 적정 공사비 산정이 먼저  ,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('적정 임금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
390,2017.12.12. 오후 5:48, 교통 호재에 조망 좋은 장기동 e편한세상캐널시티 눈길,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('장기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상캐널시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
391,2017.12.12. 오후 5:38,판교 84㎡ 아파트 경기도 첫 10억 돌파… 금토동은 토지 매물 실종,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
392,2017.12.12. 오후 5:36,해외기관도 P2P에 반했다… 국내 부동산 첫 투자 성사,"[('해외기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
393,2017.12.12. 오후 5:36,3자녀 이상 다자녀 저소득층에 85㎡ 초과 전세임대주택 공급,"[('3자녀 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2017.12.12. 오후 5:34,올해 전국서 21만가구 분양… 전년대비 66% 수준,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
395,2017.12.12. 오후 5:34,공모리츠 활성화해야 서울 집값 잡는다,"[('공모리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
396,2017.12.12. 오후 5:34,국제주택도시금융포럼 14일 여의도서 개최,"[('국제주택도시금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2017.12.12. 오후 5:34,SH공사 신임 사장에 김세용 고려대 교수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
398,2017.12.12. 오후 5:34,올 전국서 총 21만3000가구 분양...작년보다 10만9000가구 줄어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('21만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
399,2017.12.12. 오후 5:30,일자리위원회 4차 회의 내년부터 공공공사 발주자가 임금 직접 지급… 건설근로자 임금체불도 차단,"[('일자리위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불도', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
400,2017.12.12. 오후 5:24,현대산업개발 ‘송도 아메리칸타운 아이파크 오피스텔’ 홍보관 오픈,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 아메리칸타운 아이파크 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
401,2017.12.12. 오후 5:23,모든 공공공사 임금체불 차단,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
402,2017.12.12. 오후 5:20,유동인구 풍부 논현동 상가 거래 활발,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
403,2017.12.12. 오후 5:20,“우리집 옆에 다 있다” OKOne kilometer 아파트 여기,"[('“우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('OKOne kilometer', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
404,2017.12.12. 오후 5:15,여수 문수 대성베르힐 청약 경쟁률 최고 18.451 로 마감 오늘 당첨자 발표,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18.451', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
405,2017.12.12. 오후 4:58,신新 DTI 시행 전 막바지 분양 봇물,"[('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
406,2017.12.12. 오후 4:57,고속도로 공사 입찰준비 시 설계기간 늘린다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰준비', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기간', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
407,2017.12.12. 오후 4:44,SH공사 신임 사장에 김세용 고려대 교수 유력,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
408,2017.12.12. 오후 4:42,수도권에서 유일하게 전셋값 오른 위례 위례역푸르지오4단지 최근 전세가는,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('유일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례역푸르지오4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
409,2017.12.12. 오후 4:32,매경 실전 투자설명회…. 오는 14일 개최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회….', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
410,2017.12.12. 오후 4:30,서울시 재건축 비리 근절 말로만,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('말로만', 'O')]"
411,2017.12.12. 오후 4:29,그래도 부동산…수익형부동산 인기,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
412,2017.12.12. 오후 4:27,LH 올해 마지막 단지내 상가 15호 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2017.12.12. 오후 4:26, 부동산 전자거래 때 버팀목·디딤돌 대출 금리 우대 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자거래', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목·디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
414,2017.12.12. 오후 4:26,유동인구와 배후수요 풍부한 고잔동… ‘고잔줌시티’ 상가 주목,"[('유동인구와', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('고잔동', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고잔줌시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
415,2017.12.12. 오후 4:24,LH 연료전지 사업 서브원 컨소시엄 우선협상대상자 선정 ,"[('LH 연료전지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서브원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
417,2017.12.12. 오후 4:17,올해 전국 21만3000가구 분양.. 경기 줄고 서울·부산 늘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
418,2017.12.12. 오후 4:15,지식산업센터·상가 등 수익형 부동산에도 조망권 프리미엄 바람 부나,"[('지식산업센터·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
419,2017.12.12. 오후 4:12,오리콤 스마트 미디어 광고제 최우수상 수상,"[('오리콤 스마트 미디어 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
420,2017.12.12. 오후 4:11,확산 바람 불었던 신탁방식 재건축…사업추진 성과는 ‘미미’,"[('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불었던', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('성과는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미미’', 'O')]"
421,2017.12.12. 오후 3:58,올해 마지막 LH 단지내 상가…구리갈매·의정부민락,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('갈매', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('민락', 'LOCATION')]"
422,2017.12.12. 오후 3:51,타워크레인사고는 예고된 인재…악순환 고리 끊어야,"[('타워크레인사고', 'EVENT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('인재…악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('고리', 'O'), (' ', 'O'), ('끊어야', 'O')]"
423,2017.12.12. 오후 3:47,강남구 공사장 친환경 건설기계 사용 의무화,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
424,2017.12.12. 오후 3:46,朴 최순실 청탁에 부동산 개발 지시…또 다른 국정농단,"[('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('최순실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청탁에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지시…또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('국정농단', 'O')]"
425,2017.12.12. 오후 3:42,박근혜 정부 세월호 특조위 조사 방해의혹 사실로…수사의뢰종합2보,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호 특조위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('방해의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('사실로…수사의뢰종합2보', 'O')]"
426,2017.12.12. 오후 3:41,㈜태왕이앤씨 울산역 태왕아너스 퍼스티안 분양,"[('㈜', 'O'), ('태왕이앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태왕아너스 퍼스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2017.12.12. 오후 3:38,우수한 교육환경 갖춘 명일동 래미안명일역솔베뉴 기대감↑,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안명일역솔베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
428,2017.12.12. 오후 3:36,올해 부동산 이슈 60%가 정책,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
429,2017.12.12. 오후 3:34,RBFN 대출설계 플랫폼 서비스 카카오에 제공,"[('R', 'ORGANIZATION'), ('BFN', 'O'), (' ', 'O'), ('대출설계', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('카카오', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
