,date,headline,keyword
0,2017.11.12. 오후 9:07,서울 아파트 월세 비중 28%… 2년8개월 만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
1,2017.11.12. 오후 9:07,전철 개통 줄잇는 경기 시흥 규제도 비켜가 부동산 ‘들썩’,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
2,2017.11.12. 오후 9:06,세종 아파트값 7년새 37% ↑… 전국 평균 2배,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
3,2017.11.12. 오후 9:05,GS건설 강원 조양동 ‘속초자이’ 874가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('874가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2017.11.12. 오후 9:05,대림산업 부산 ‘e편한세상 동래온천’ 내달 선보여,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 동래온천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
5,2017.11.12. 오후 9:05,현대건설 컨소시엄 경기 ‘하남 포웰시티’ 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남 포웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2017.11.12. 오후 8:59,입주단지를 찾아서 미사강변 더샵 센트럴포레 지하철 5호선 연장·스타필드 하남 호재,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장·', 'O'), ('스타필드 하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
7,2017.11.12. 오후 8:59,금주의 분양일정 전국 9개 단지 7087가구 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7087가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2017.11.12. 오후 8:50,한화건설 ‘김포 풍무 꿈에그린 유로메트로’…유럽 정원 닮은 조경 ‘눈길’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
9,2017.11.12. 오후 6:14,금주의 분양캘린더규제망 벗어난 분양 막차 타볼까,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더규제망', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O')]"
10,2017.11.12. 오후 6:09,현대 힐스테이트 이진베이시티 견본주택 개관 3일간 2만여명 북적,"[('현대 힐스테이트 이진베이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
11,2017.11.12. 오후 6:09, LH 정규직 비율 높은 기업에 공사 입찰때 가산점,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰때', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
12,2017.11.12. 오후 6:09,청약시장 중대형의 역습,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습', 'O')]"
13,2017.11.12. 오후 6:09,국내 최초 본선 상공형 시흥 하늘 휴게소 개장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('본선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상공형', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥 하늘 휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
14,2017.11.12. 오후 5:52,LH 정규직 비율 등 고용 우수기업 입찰시 우대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰시', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
15,2017.11.12. 오후 5:50,10년만에 빛보는 평택 황해경제자유구역,"[('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황해경제자유구역', 'LOCATION')]"
16,2017.11.12. 오후 5:50,추워져도 여전한 분양열기,"[('추워져도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
17,2017.11.12. 오후 5:50,강북 59㎡도 9억시대 열리나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('9억시대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
18,2017.11.12. 오후 5:50,부산MBC 사옥 국제빌딩 재탄생,"[('부산', 'CITY'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
19,2017.11.12. 오후 5:50,톡톡 부동산 청약때 서비스면적 꼭 챙겨야 하는 이유,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
20,2017.11.12. 오후 5:50,MK 추천매물 강남구 도산대로 신축 용지 800억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY')]"
21,2017.11.12. 오후 5:07,서두르다 체했나… 재건축 속도전 후유증 속출,"[('서두르다', 'O'), (' ', 'O'), ('체했나…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
22,2017.11.12. 오후 5:04,8·2 대책 후 광진구 가장 많이 올라,"[('8·2 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
23,2017.11.12. 오후 5:00,골프장이 앞마당… 청라더카운티3차 단독주택 끌리네,"[('골프장이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라더카운티', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리네', 'O')]"
24,2017.11.12. 오후 5:00,의왕 장안·속초 등 규제 무풍지대 견본주택 북적,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2017.11.12. 오후 4:58,영구·국민임대주택 늘어난다… 국토부 관련 예산 대폭 증액,"[('영구·국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
26,2017.11.12. 오후 4:45,시흥 하늘 휴게소 12일 개장… 서울외곽순환선 최초 정규 휴게소,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘 휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울외곽순환선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O')]"
27,2017.11.12. 오후 4:22,리츠의 미래와 도시재생90년대 본격 성장···2001년 SP500에도 편입,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), ('90년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('성장···', 'O'), ('2001년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SP500', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
28,2017.11.12. 오후 4:22,리츠의 미래와 도시재생고용 창출·부동산 안정화···경제 발전 기여하는 美 리츠,"[('리츠의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생고용', 'O'), (' ', 'O'), ('창출·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화···경제', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('기여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O')]"
29,2017.11.12. 오후 4:22,리츠의 미래와 도시재생IPO로 더 높은 밸류에이션···美 상장 리츠 189개·시총 1조弗,"[('리츠의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생IPO로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('밸류에이션···', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('189개', 'QUANTITY'), ('·시총', 'O'), (' ', 'O'), ('1조弗', 'QUANTITY')]"
30,2017.11.12. 오후 3:58,주말 전국 견본주택 북적…분양권 전매 가능 지방에 관심집중,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
31,2017.11.12. 오후 3:20,Real Estate 도시개발지구 아파트 분양 받아볼까…공공택지지구보다 전매제한 기간 짧고 개발 속도 빨라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까…공공택지지구보다', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
32,2017.11.12. 오후 3:17,Real Estate 요즘 아파트엔 OO이 없다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('OO이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
33,2017.11.12. 오후 3:13,분양 현장 포커스 속초자이 GS건설이 속초에 공급하는 첫 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
34,2017.11.12. 오후 3:11,분양 현장 포커스 e편한세상 동래온천 주변에 전철역 6곳…교통여건 뛰어나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('…교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
35,2017.11.12. 오후 3:09,분양 현장 포커스 양산 물금 한신더휴 중소형 평형 위주의 숲세권 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
36,2017.11.12. 오후 2:29,서울시 건설현장 전자태그 인력관리 확대… 공사비 100억→50억 이상 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('전자태그', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인력관리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('50억 이상', 'QUANTITY')]"
37,2017.11.12. 오후 2:22,국토부 전국 건설기술자 대상 건설현장 안전교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
38,2017.11.12. 오후 2:18,정부 30년 이상 장기 공공임대 확대…분양전환은 줄여,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…분양전환은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
39,2017.11.12. 오후 2:15,머니 주간시황대출규제 막차 타자 서울 매매가 또 껑충,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
40,2017.11.12. 오후 2:10,현대 힐스테이트 이진베이시티 견본주택 사흘간 2만여명 몰려,"[('현대 힐스테이트 이진베이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
41,2017.11.12. 오후 1:57,정기자의 경매브리핑규제 전 똘똘한 놈 잡자…막바지 투자 열기,"[('정기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매브리핑규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('놈', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
42,2017.11.12. 오후 1:00,대우건설 경기 의왕·서울 가산 견본주택에 구름인파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
43,2017.11.12. 오후 12:50,주간분양강원·부산 분양 ‘봇물’…전국 7087가구 분양,"[('주간', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7087가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2017.11.12. 오후 12:46,공정위 가맹법 등 유통 3개 법안 전속고발제 폐지 ,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가맹법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('전속고발제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
45,2017.11.12. 오전 11:52,서울시 건설근로자 전자인력관리제 확대 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자인력관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
46,2017.11.12. 오전 11:45,월세시대 무색…서울 아파트 월세비중 연중 최저,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
47,2017.11.12. 오전 11:23,전세물량 늘어나자…서울 아파트 월세비중 뚝,"[('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
48,2017.11.12. 오전 11:15,건설노동자 임금체불 안돼…서울시 전자이력관리제 확대,"[('건설노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전자이력관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
49,2017.11.12. 오전 11:15,서울시 건설근로자 전자인력관리제 공사비 50억원 이상 현장 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자인력관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
50,2017.11.12. 오전 11:10,세종시 아파트 시장 7년새 15배 성장,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('7년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
51,2017.11.12. 오전 11:05, “부부합산소득 7천만원 아래로 맞춰라”…연봉관리 나선 무주택자들 ,"[('“', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('합산소득', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라”…연봉관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
52,2017.11.12. 오전 11:01,수익형 부동산도 한강변에 몰린다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
53,2017.11.12. 오전 11:01,국토부 건설사업 발주 공무원 건설현장 안전교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
54,2017.11.12. 오전 11:01,LH 고용 우수기업 공사업체 선정시 우대.. 건설 일자리 늘린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('우대..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
55,2017.11.12. 오전 11:01,국토부 14일부터 건설현장 안전교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
56,2017.11.12. 오전 11:01,LH 일자리 창출기업 우대...입찰시 가산점 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우대...입찰시', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
57,2017.11.12. 오전 11:01,건설사업 발주 공무원도 ‘안전교육’ 받는다,"[('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안전교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
59,2017.11.12. 오전 11:00,전국 건설현장 안전교육 실시,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
60,2017.11.12. 오전 10:47,분양전환 줄이고 영구·국민임대 늘이고…주거복지 로드맵에 반영,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('영구·', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘이고…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
61,2017.11.12. 오전 10:27,서울 아파트 월세 줄고 전세 다시 늘어난 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
62,2017.11.12. 오전 9:56,수도권 막바지 청약…내년 철도개통 앞둔 곳 선점할까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('선점할까', 'O')]"
63,2017.11.12. 오전 9:39,부산 연산 롯데캐슬 골드포레 전 주택형 1순위 당해 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당해', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
64,2017.11.12. 오전 9:20,서울 아파트 월세비중 28%…2년8개월 전 수준으로 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년8개월 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
65,2017.11.12. 오전 9:01,“헌 집을 새 집처럼”…일산자이 2차가 집 고쳐 드립니다,"[('“헌', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집처럼”…', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
66,2017.11.12. 오전 9:00,경매사냥 전국 재개발 물건 소개…서울 성북구 정릉동 113.4㎡ 1회 유찰 3억4510만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('소개…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('113.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4510만원', 'QUANTITY')]"
67,2017.11.12. 오전 9:00,지난 주 서울 아파트값 0.22% 상승…8·2 대책 이후 가장 많이 올라,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('8·2 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
68,2017.11.12. 오전 9:00,부동산캘린더 부산·광주·강원 등 13곳 7408가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7408가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
69,2017.11.12. 오전 9:00,국토부 30년 이상 장기 공공임대 확대…주거복지 로드맵에 반영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
70,2017.11.12. 오전 9:00,행정기관 이전 수혜 단지 호반건설산업 남악오룡지구 호반베르디움 주목,"[('행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남악오룡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
71,2017.11.12. 오전 9:00,입지 탄탄 호재 풍부…중소형 대단지 이안 분양 열기,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
72,2017.11.12. 오전 9:00,배곧신도시 최중심 오피스텔 호반건설 아브뉴프랑 센트럴 분양,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설 아브뉴프랑 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2017.11.12. 오전 8:56,30년이상 장기 공공임대 확대 내년 2만4000호 공급,"[('30년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2017.11.12. 오전 8:41,QA로 알아보는 신新DTI·DSR…내 금융환경 어떻게 바뀌나,"[('QA로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('신新DTI·DSR…내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융환경', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
75,2017.11.12. 오전 8:35,세종시 아파트값 7년 새 37% 급등…전국 평균의 2배,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
76,2017.11.12. 오전 8:02,실수요자 몰리는 행정기관 인근 아파트들,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O')]"
77,2017.11.12. 오전 8:01,수도권 투자자 남南으로 향한다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남南', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('향한다', 'O')]"
78,2017.11.12. 오전 7:01,공공임대 주택 분양전환 줄이고 30년이상 장기 늘린다,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('30년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
80,2017.11.13. 오후 10:26,1사1병영 호반건설 한미연합사에 1억원 전달,"[('1사1병영', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반건설 한미연합사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
81,2017.11.13. 오후 8:57,송파 문정동 136 재건축 대림산업vs현대ENG 2파전,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('vs', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
82,2017.11.13. 오후 8:06,호반건설 한·미장병 복지지원금 1억 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
84,2017.11.13. 오후 6:57,서재환 금호산업 사장 임직원·협력사 수험생 자녀들에게 합격기원 떡 선물,"[('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('·협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('합격기원', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
85,2017.11.13. 오후 6:46,서울시 세택 일대 SK그룹과 통합 개발 안하기로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('SK그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안하기로', 'O')]"
86,2017.11.13. 오후 6:36,여야 예산안조정소위 15명 구성…14일부터 감액 심사,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('예산안조정소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구성…', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감액', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O')]"
87,2017.11.13. 오후 6:27,경기도 6·7번째 테크노밸리 양주와 구리·남양주에 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·7번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
88,2017.11.13. 오후 6:21,성남시 옛 1공단 역사 기록·보존한다,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('1공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('기록·보존한다', 'O')]"
89,2017.11.13. 오후 6:11,인천 송도국제도시 송도 아트윈 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도 아트윈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2017.11.13. 오후 6:06,서희건설 박소현2 프로 2019년까지 후원,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박소현', 'PERSON'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
91,2017.11.13. 오후 5:58,8.2대책 100일 고양시 덕양구 풍선효과 ‘톡톡’,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
92,2017.11.13. 오후 5:57,8.2대책 100일 규제 무풍지대 송도…투자수요 몰려,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
93,2017.11.13. 오후 5:57,8.2대책 100일 모니터링 엄포에 아파트값 ‘움찔’,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('엄포에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘움찔’', 'O')]"
94,2017.11.13. 오후 5:48,지난달 입주 시작...위례역푸르지오4단지 최근 전세가는 ,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), ('위례역푸르지오4단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
95,2017.11.13. 오후 5:46,한진重 831억 규모 남양주 금곡2구역 재건축 시공권 획득,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('831억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
96,2017.11.13. 오후 5:45,서희건설 KLPGA 박소현2 2019년까지 후원,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KLPGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박소현', 'PERSON'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
97,2017.11.13. 오후 5:39,서울시 SK그룹과 세텍 공동개발 안한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('세텍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
98,2017.11.13. 오후 5:37,앞순서 1000만원에 팝니다…난장판된 청약 잔여분 배정,"[('앞순서', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다…난장판된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
99,2017.11.13. 오후 5:37,홀수해 전세 대란 법칙 깨졌다,"[('홀수', 'DATE'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
100,2017.11.13. 오후 5:37,동일건축 스마트건축 최우수상…448m 인천 청라시티타워 설계,"[('동일건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('448m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
101,2017.11.13. 오후 5:37,서울시 국토부에 현대차 105층 GBC 개발案 심사요청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('105층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발案', 'O'), (' ', 'O'), ('심사요청', 'O')]"
102,2017.11.13. 오후 5:37,8.2대책 100일 고양시 덕양구 풍선효과 ‘톡톡’,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
103,2017.11.13. 오후 5:37,교보문고 입점합정 역세권…딜라이트 스퀘어 상가 뜬다,"[('교보문고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점합정', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
104,2017.11.13. 오후 5:37,8.2대책 100일 규제 무풍지대 송도…투자수요 몰려,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
105,2017.11.13. 오후 5:37,8.2대책 100일 모니터링 엄포에 아파트값 ‘움찔’,"[('8.2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O'), (' ', 'O'), ('엄포에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘움찔’', 'O')]"
106,2017.11.13. 오후 5:35,오피스텔 투자자 임대사업자 등록 때 장점은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('장점은', 'O')]"
107,2017.11.13. 오후 5:35,2000가구 넘는 대단지 잇따라,"[('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
108,2017.11.13. 오후 5:35,리츠의 미래와 도시재생 모기지 리츠 모기지채권·주택저당채권에 투자...전체 시장의 6%,"[('리츠의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지채권·주택', 'CIVILIZATION'), ('저당채권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자...', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY')]"
109,2017.11.13. 오후 5:33,광명역세권 미디어아트밸리 기공식,"[('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미디어아트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
110,2017.11.13. 오후 5:33,리츠의 미래와 도시재생 리츠 ETF 상장도 활발...분산투자 효과,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('ETF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발...분산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
111,2017.11.13. 오후 5:33,SK건설 수색13 재개발 3100억에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'ARTIFACT'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3100억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2017.11.13. 오후 5:28,압구정 구현대 재건축조합 35층 주민투표 안 한다,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대 재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
113,2017.11.13. 오후 5:24,날개 단 수색뉴타운,"[('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('수색뉴타운', 'LOCATION')]"
114,2017.11.13. 오후 5:22,압구정 구현대 “35층 주민투표 안한다”,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구현대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안한다”', 'O')]"
115,2017.11.13. 오후 5:19,대우건설 LOI접수 10여개 업체 참여…외국계 포함,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LOI접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
116,2017.11.13. 오후 5:19,CEO스토리SNS로 맛집 발굴...가능성 있는 파트너엔 직접투자해 상생 추구,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴...가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
117,2017.11.13. 오후 5:04,찬바람 부는 경매시장… 낙찰률 하락에 응찰자수도 줄어,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
118,2017.11.13. 오후 5:03,서울시 낡은 모텔 리모델링해 창업주거공간으로 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링해', 'O'), (' ', 'O'), ('창업주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
119,2017.11.13. 오후 5:03,잔여가구 선착순 계약 투기꾼 가담했나,"[('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가담했나', 'O')]"
120,2017.11.13. 오후 5:03,금호산업 서재환 사장 수능 합격기원 떡 전달,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서재환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('합격기원', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
121,2017.11.13. 오후 5:03,부동산 다이제스트 SK건설 수색 13구역 재개발 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2017.11.13. 오후 5:03,평창올림픽·KTX 호재… 강원도 분양시장 열기 뜨겁다,"[('평창올림픽', 'EVENT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
123,2017.11.13. 오후 5:02,부동산 다이제스트 LH 성남단대 행복주택 입주대청소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대청소', 'O')]"
124,2017.11.13. 오후 5:00,국토연구원 국토사랑 글짓기 대회서 박지우 어린이 대상,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토사랑 글짓기 대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('박지우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
125,2017.11.13. 오후 4:56,재개발 활발히 진행되는 안양시 만안구 석수e편한세상 호재 입어...,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활발히', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석수e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('입어...', 'O')]"
126,2017.11.13. 오후 4:54,종목토크이스타코 흑자전환 토지매각 일회성 요인 발생,"[('종목', 'O'), ('토크이스타코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('일회성', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
127,2017.11.13. 오후 4:52,동원개발 대형공원 품은 ‘동탄2신도시 4차 동원로얄듀크 포레’ 이달 분양,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2017.11.13. 오후 4:51,청라국제도시 더 카운티 샘플하우스 오픈,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
129,2017.11.13. 오후 4:47,현대엔지니어링 대한민국 사랑 받는기업 정부포상 대통령 표창,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('받는기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'OCCUPATION'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
130,2017.11.13. 오후 4:30,국세청 소상공인 대상 세무지원 소통주간 매 분기 시행,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세무지원', 'O'), (' ', 'O'), ('소통주간', 'O'), (' ', 'O'), ('매', 'O'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
131,2017.11.13. 오후 4:30,홀수해 전세대란 법칙 사라졌다…입주물량대출규제영향종합,"[('홀수', 'DATE'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다…입주물량대출규제영향종합', 'O')]"
132,2017.11.13. 오후 4:28,연간 상승률 작년 두 배 송파구 잠실동 잠실엘스 최근 매매가가 ,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'ARTIFACT'), ('엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
133,2017.11.13. 오후 4:24,현엔 글로벌 CSR부문 대통령 표창 수상,"[('현엔', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
134,2017.11.13. 오후 4:14,한진중공업 남양주 금곡2구역 주택재건축사업 시공자로 선정,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡2구역 주택재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
135,2017.11.13. 오후 4:01,‘성남단대 행복주택’ 20일 입주 앞두고 대청소,"[('‘', 'O'), ('성남단대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소', 'O')]"
136,2017.11.13. 오후 4:00,국토연구원 초등생 국토사랑 글짓기 대회 시상,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토사랑 글짓기 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
137,2017.11.13. 오후 3:59,수자원공사 새만금 개발지역에 수돗물 공급 안정성 확보,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
138,2017.11.13. 오후 3:57,시장보고서 11월 초·중순 양주 덕계동 아파트 가격동향 살펴보니...,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 초·중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격동향', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니...', 'O')]"
139,2017.11.13. 오후 3:54,평창 폴라리스 700 분양…39실 규모 수익형 타운하우스,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폴라리스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('39실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
140,2017.11.13. 오후 3:54,동대문구 전농로10길 걷고싶은 거리 조성한다,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전농로10길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('걷', 'ARTIFACT'), ('고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
141,2017.11.13. 오후 3:40,비수기에도 오르는 서울 아파트값...내년에도,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값...', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O')]"
142,2017.11.13. 오후 3:38,서대문구 안산둘레길 자락 천연뜨란채 매매 4억원대,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산둘레길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('천연뜨란채', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY')]"
143,2017.11.13. 오후 3:33,호반건설 한미 장병들 위해 1억원 지원금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장병', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
144,2017.11.13. 오후 3:31,시장보고서 미사강변도시 8·2대책 영향없이 가격 보합 및 상승 기조,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O')]"
145,2017.11.13. 오후 3:29,호반건설 한미 장병 위해 1억원 지원금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
146,2017.11.13. 오후 3:29,양산 시 승격 21년만에 인구 배로 증가…물금이 주도,"[('양산 시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승격', 'O'), (' ', 'O'), ('21년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…물금이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
147,2017.11.13. 오후 3:24,호반건설 한미연합군사령부에 한미 장병 복지지원금 1억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미연합군사령부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
148,2017.11.13. 오후 3:24,신축 주택 공급 많은 간석동 다세대주택 최근 월세가가...,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가가...', 'O')]"
149,2017.11.13. 오후 3:20,미군기지 이전 마무리 단계 평택미군렌탈하우스 ‘평택 드림힐스’ 눈길,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('평택미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 드림힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
150,2017.11.13. 오후 3:19,집값 상승률 높은 서대문구 DMC래미안e편한세상 8억원대 매매돼,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
151,2017.11.13. 오후 3:17,호반건설 한미장병 지원금 1억원 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), ('장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
152,2017.11.13. 오후 3:15,HUG 공부의 신 강성태 대표 초청 진로토크콘서트 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공부의', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('강성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('진로토크콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
153,2017.11.13. 오후 3:06,코레일 신입사원 605명 임명장 수여..20일자로 정규 임용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임명장', 'O'), (' ', 'O'), ('수여..', 'O'), ('20일자', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
154,2017.11.13. 오후 3:05,서울과 가까워진 강원도…투자 수요 몰린다,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
155,2017.11.13. 오후 3:04,호반건설 한미 장병 위해 1억원 지원금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
156,2017.11.13. 오후 3:00,현대엔지니어링 글로벌 CSR 부문 대통령 표창 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
157,2017.11.13. 오후 3:00,성남 최초 9개층 드라이브 인 시스템 갖춘 ‘성남 SK V1 tower’,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('9개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성남 SK V1 tower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
158,2017.11.13. 오후 2:51,현대엔지니어링 글로벌 CSR 부문 대통령 표창 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
159,2017.11.13. 오후 2:32,현대ENG 글로벌 CSR 부문 대통령 표창 수상,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
160,2017.11.13. 오후 2:30,‘별내역 아이파크 스위트’ 1100실 3일만에 ‘계약 완료’,"[('‘', 'O'), ('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1100실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료’', 'O')]"
161,2017.11.13. 오후 2:28,코레일 하반기 신입사원 605명 임용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임용', 'O')]"
162,2017.11.13. 오후 2:24,엠시에타개발 경기 광명역세권 복합단지 개발사업미디어 아트밸리 기공식 열어,"[('엠시에타개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업미디어 아트밸리 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
163,2017.11.13. 오후 2:18,현대엔지니어링 ‘글로벌 CSR’ 부문 대통령 표창 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR’', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
164,2017.11.13. 오후 2:13,직방 ‘악성중개사 이용 정지’ 강수에 허위매물 감소효과↑,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘악성중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('정지’', 'O'), (' ', 'O'), ('강수에', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감소효과↑', 'O')]"
165,2017.11.13. 오후 2:04,직방 ‘허위매물 아웃’ 시행해보니...최대 20% 허위매물신고↓,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행해보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허위매물신고↓', 'O')]"
166,2017.11.13. 오후 2:00,경인지역의 새로운 중심 시흥시 월곶동 월곶유호N플러스빌2차,"[('경인', 'LOCATION'), ('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곶유호N플러스빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
167,2017.11.13. 오후 2:00,한신공영 스트리트형 ‘세종 한신더휴 리저브’ 상가 다음달 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2017.11.13. 오후 2:00,파느니 물려준다…9월까지 아파트 대물림 역대 최대종합,"[('파느니', 'O'), (' ', 'O'), ('물려준다…', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대종합', 'O')]"
169,2017.11.13. 오후 1:58,서희건설 KLPGA 신성 박소현2프로 후원계약 체결,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KLPGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('박소현', 'PERSON'), ('2', 'QUANTITY'), ('프로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
170,2017.11.13. 오후 1:51,개포 알짜 우성7차… 재건축 논의 본격화,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('우성', 'ORGANIZATION'), ('7차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
171,2017.11.13. 오후 1:51,현대엔지니어링 글로벌 CSR 부문 대통령 표창 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
172,2017.11.13. 오후 1:47,시티건설 미얀마서 따야웨이 베이직 에듀케이션 미들스쿨 교실 기증,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('따야웨이 베이직 에듀케이션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미들스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
173,2017.11.13. 오후 1:47,대규모 개발호재 갖춘 주거타운에 신규물량 공급,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2017.11.13. 오후 1:43,서울시 잠실야구장 옆 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민참여관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
176,2017.11.13. 오후 1:40,뷰View  갖춘···바다 조망권 단지 선보여,"[('뷰View', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘···바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
177,2017.11.13. 오후 1:40,가계부채 종합대책 이후 틈새시장으로 민간임대도 관심↑,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
178,2017.11.13. 오후 1:40,서울 접근성과 배후수요 잡은 미사강변도시 유림노르웨이숲 상가 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성과', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2017.11.13. 오후 1:35,가로수길·망리단길 등 스트리트형 상권 여전히 ‘핫플레이스’,"[('가로수길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('망리단길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫플레이스’', 'O')]"
180,2017.11.13. 오후 1:33,강원 타운하우스 평창 폴라리스 700 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폴라리스 700', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2017.11.13. 오후 1:33,CCIM한국협회 CCIM 핀 수여식 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2017.11.13. 오후 1:28,편의성·실용성·수익성 3박자 갖춘 ‘용인테크노밸리’ 인기리에 마감임박,"[('편의성·실용성·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
183,2017.11.13. 오후 1:25,창원 사화공원 개발 가속화.. 힐스테이트 아티움시티 최대 수혜,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화..', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
184,2017.11.13. 오후 1:23,은평뉴타운 구파발9단지래미안 더블세권으로 실수요자 관심 한 몸에...,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구파발9단지래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에...', 'O')]"
185,2017.11.13. 오후 1:19,아시아초대석도시재생 연구 전담조직 내년 발족,"[('아시', 'ORGANIZATION'), ('아초대석도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
186,2017.11.13. 오후 1:19,아시아초대석집값보다 더 중요한 거래량…경제·일자리엔 직격탄,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석집값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량…경제·일자리엔', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
187,2017.11.13. 오후 1:15,현대엔지니어링 ‘글로벌 CSR’ 부문 대통령 표창 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('CSR’', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
188,2017.11.13. 오후 1:13,인천공항 제 2여객터미널  오픈 KCC건설 영종하늘도시 KCC스위첸 인기,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제 2여', 'QUANTITY'), ('객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
189,2017.11.13. 오후 1:06,시티건설 미얀마에 교실 건축 기증,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
190,2017.11.13. 오후 12:45,김우영 성균관대 교수·이승복 연세대 교수 행복도시 도시특화 전문위원 선정,"[('김우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성균관대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('이승복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시특화', 'O'), (' ', 'O'), ('전문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
191,2017.11.13. 오후 12:34,롯데건설·신동아건설 김포도시철도 수혜 ‘캐슬앤파밀리에 시티’ 12월 분양 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캐슬앤파밀리에 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2017.11.13. 오후 12:21,잠실야구장 인근에 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민참여관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
193,2017.11.13. 오후 12:12,‘직방’ 신뢰 가는 이유 있었네…‘허위매물 아웃제도’ 시행 효과 ‘톡톡’,"[('‘', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네…‘', 'O'), ('허위매물 아웃제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
194,2017.11.13. 오전 11:54,신촌 낡은 모텔 청년 창업자 업무·주거공간으로 탈바꿈,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업무·주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
195,2017.11.13. 오전 11:51,현대산업개발 ‘별내역 아이파크 스위트’ 3일만에 ‘완판’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
196,2017.11.13. 오전 11:46,제주도 서귀포 ‘동호 아트리움’ 아파트 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동호 아트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2017.11.13. 오전 11:44,11월 부산·전남 등 지방서 1만6898가구 분양…연내 최다 ,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6898가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
198,2017.11.13. 오전 11:44,각종 개발 사업 가시화...신도림동 신도림대림1차2차,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화...', 'O'), ('신도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림대림', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('2차', 'QUANTITY')]"
200,2017.11.13. 오전 11:43,직방 악성중개사 이용정지로 허위매물 감소,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악성중개사', 'O'), (' ', 'O'), ('이용정지로', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
201,2017.11.13. 오전 11:43,SK건설 수색 13구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('13구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2017.11.13. 오전 11:43,호갱노노 KEB하나은행과 담보대출 MOU 체결,"[('호갱노노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KEB하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
203,2017.11.13. 오전 11:43,국토부 국토교통 융·복합 포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통 융·복합 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2017.11.13. 오전 11:43,국토부 브이월드 활용 우수사례 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2017.11.13. 오전 11:37,엔협 인도시장 진출 지원…세계도로대회 참가,"[('엔협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
206,2017.11.13. 오전 11:37,서희건설 골프선수 박소현2 후원 ,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프선수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박소현', 'PERSON'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
207,2017.11.13. 오전 11:35,주거복합단지 ‘부평 아이파크’ 부평구 최고 높이 40층으로 조성,"[('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부평 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
208,2017.11.13. 오전 11:35,조망권과 특화설계까지 영종도 아파트 속의 명가 ‘e편한세상 영종하늘도시 1차’,"[('조망권과', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
209,2017.11.13. 오전 11:33,대우건설 ‘오룡 에듀포레 푸르지오’ 12월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2017.11.13. 오전 11:29,특화 시스템 갖춘 ‘파주 운정화성파크드림’ GTXA노선 파주연장안 확정으로 관심 Up,"[('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O')]"
211,2017.11.13. 오전 11:29,별내역 아이파크 스위트 1100실 3일만에 계약 완료,"[('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1100실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
212,2017.11.13. 오전 11:28,GTXA노선 파주연장안 예비타당성 조사 통과로 ‘파주 운정화성파크드림’ 뜨거운 관심,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
213,2017.11.13. 오전 11:27,평창올림픽의 선물…달아오르는 강원도 부동산,"[('평창올림픽', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선물…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
214,2017.11.13. 오전 11:27,입주물량 늘자…‘홀수해 전세대란’ 잠잠,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자…‘', 'O'), ('홀수해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
215,2017.11.13. 오전 11:25,중견사 동부·중흥 ‘실속’승부 통했다,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘실속’승부', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
216,2017.11.13. 오전 11:25,‘미계약분 현금 줄세우기’ 래미안은 왜,"[('‘미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄세우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
217,2017.11.13. 오전 11:25,광주·전남 전세수급지수 전국 최고… 공급 부족 극심,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O')]"
218,2017.11.13. 오전 11:24,하남 감일지구 분양 본격화 하남 포웰시티 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2017.11.13. 오전 11:22,‘힐스테이트 연제’ 20일 계약,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 연제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
220,2017.11.13. 오전 11:22,부산 ‘e편한세상 동래온천’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래온천', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
221,2017.11.13. 오전 11:22,‘한양수자인 양양’ 716가구,"[('‘', 'O'), ('한양수자인 양양', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY')]"
222,2017.11.13. 오전 11:22,서울 재건축 아파트 상승폭 커져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
223,2017.11.13. 오전 11:21,“우리 옆집 친척 땅 얼마에 팔렸나 주택 토지 빌딩 실거래가 모바일로 확인 가능한 어플 출시,"[('""우리', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집', 'O'), (' ', 'O'), ('친척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸나', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
224,2017.11.13. 오전 11:21,상암 디지털미디어시티DMC 중동 지역주택조합 314세대 조합원 추가모집,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털미디어시티DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('314세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O')]"
225,2017.11.13. 오전 11:18,대우건설 vs 호반건설 남악신도시 오룡지구 대단지 분양 맞대결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
226,2017.11.13. 오전 11:17,낡은 모텔이 창업공간으로 변신…신촌 청년창업꿈터 1호점 개소,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('모텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('창업공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년창업꿈터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
227,2017.11.13. 오전 11:17,서울시 14일 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구 시민참여관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
228,2017.11.13. 오전 11:17,GTXA노선 파주연장안 확정 수혜 기대되는 ‘파주 운정화성파크드림’ 분양 중,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('연장안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
229,2017.11.13. 오전 11:16,서울시 잠실야구장 옆 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민참여관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
230,2017.11.13. 오전 11:15,코엑스잠실운동장 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('코엑스잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'ARTIFACT'), ('참여관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
231,2017.11.13. 오전 11:12,文대통령 공약 광역교통청 신설 법안 발의,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통청', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
232,2017.11.13. 오전 11:12,안전자산 서울 집값 내년에도 오를 것,"[('안전자산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
233,2017.11.13. 오전 11:10,배후수요 풍부한 ‘김포 더 럭스나인’ 12월 공급 예정,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 더 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
234,2017.11.13. 오전 11:08,현대산업개발 ‘별내역 아이파크 스위트’ 3일만에 ‘계약 완료’,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내역 아이파크 스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료’', 'O')]"
235,2017.11.13. 오전 11:07,서희건설 KLPGA 신성 박소현2 프로 후원 ,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KLPGA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('박소현', 'PERSON'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
236,2017.11.13. 오전 11:06,마장 더 퍼스트 마장택지지구 내 첫 상가 분양 기대감 고조,"[('마장 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마장택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
237,2017.11.13. 오전 11:02,국토부 국가 공간정보 활용 확산 모색..공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('모색..공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2017.11.13. 오전 11:02,국토부 14일 4차 산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼', 'EVENT')]"
239,2017.11.13. 오전 11:02,국토부 中企 해외진출 설명회 개최..정보부족·구인난 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'ORGANIZATION'), ('企', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최..정보부족·구인난', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
240,2017.11.13. 오전 11:02,역전세난 전조..전세수급지수 9년만에 최저,"[('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('전조..전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
241,2017.11.13. 오전 11:01,자율주행차ㆍ스마트시티 재조명…14일 ‘국토교통 융ㆍ복합 포럼’,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), ('ㆍ스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명…', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('융ㆍ복합', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼’', 'O')]"
242,2017.11.13. 오전 11:01,건설부문 중소기업 해외진출 지원 설명회 14일 개최,"[('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
243,2017.11.13. 오전 11:01,국토부 브이월드 활용 우수사례 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
244,2017.11.13. 오전 11:01,4차산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼 14일 개최,"[('4차산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
245,2017.11.13. 오전 11:01,금호산업 수험생 둔 협력사 직원에게 수능 응원 떡 전달,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('응원', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
247,2017.11.13. 오전 11:00,국토부 4차 산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명 대응 국토교통 융·복합 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2017.11.13. 오전 11:00,중소건설기업 해외진출 도와 드립니다,"[('중소건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
249,2017.11.13. 오전 11:00,중소기업 해외진출 지원 늘린다…컨설팅 등 설명회 개최,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2017.11.13. 오전 11:00,공간정보 활용 서비스·아이디어 공모전..내달 1일까지 접수,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스·아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전..', 'O'), ('내달 1일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
251,2017.11.13. 오전 11:00,자율차·스마트시티 국토교통 융·복합 포럼 개최,"[('자', 'ARTIFACT'), ('율차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('스', 'EVENT'), ('마트시', 'EVENT'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('융·복합 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2017.11.13. 오전 11:00,정부 중소 건설사 해외 진출 돕는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
253,2017.11.13. 오전 10:57,SK건설·현산 수색13구역 재개발 수주…3138억원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('3138억원', 'QUANTITY')]"
254,2017.11.13. 오전 10:56,직방 허위매물 아웃 프로젝트 효과…부산 20%↓,"[('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('허위매물 아웃 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
255,2017.11.13. 오전 10:54,시흥시 신 역세권 단지 ‘신천역 코아루 웰라움’ 눈길,"[('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신천역 코아루 웰라움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
256,2017.11.13. 오전 10:52,LH 성남단대 행복주택 20일 입주 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
257,2017.11.13. 오전 10:51,파느니 물려준다…9월까지 아파트 대물림 역대 최대,"[('파느니', 'O'), (' ', 'O'), ('물려준다…', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
258,2017.11.13. 오전 10:49,서울경제TV 직방 ‘허위매물 아웃 프로젝트’로 허위매물 감소 효과 톡톡,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('허위매물 아웃 프로젝트', 'TERM'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
259,2017.11.13. 오전 10:42,대우건설 매각 본격 추진…예비입찰제안서 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…예비입찰제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
260,2017.11.13. 오전 10:40, 경기 성남시 첫 행복주택 20일부터 입주 ,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
261,2017.11.13. 오전 10:39,최고의 상가를 잡을 최적의 시기 합정역 랜드마크 상가 ‘딜라이트 스퀘어’ 주목,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
262,2017.11.13. 오전 10:38,서울 접근성 뛰어난 남양주 루미하우스 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('루미하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
263,2017.11.13. 오전 10:33,시설안전공단 시설문 안전 아이디어 대국민 공모,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설문', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
264,2017.11.13. 오전 10:32,재건축 10년소유·5년거주시 양도 가능해져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('소유·', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('거주시', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
265,2017.11.13. 오전 10:31,이달 지방서 1만6898세대 공급…올해 월별 최대 물량,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지', 'ORGANIZATION'), ('방서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6898세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
266,2017.11.13. 오전 10:22,SRT 평택지제역 ‘역세권’ 개발 탄력 평택 분양시장 덩달아 뜬다,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
267,2017.11.13. 오전 10:22,SK건설 서울 은평 수색13구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2017.11.13. 오전 10:20,전국이 반나절권… 인천發 철도사업 탄력에 송도 주택시장 훈풍,"[('전국이', 'O'), (' ', 'O'), ('반나절', 'TIME'), ('권…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('철도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
269,2017.11.13. 오전 10:19,출퇴근 편리한 직주근접 아파트 동창원 서희스타힐스 11월 일반분양 예정,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동창원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
270,2017.11.13. 오전 10:14,금호산업 1044억 규모 전주 효자구역 주택재개발사업 공사수주 ,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1044억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자구역 주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
271,2017.11.13. 오전 10:13,대우건설 오룡 에듀포레 푸르지오 1531가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1531가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2017.11.13. 오전 10:05,성남 단대 행복주택 16가구 이달 20일 입주,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
273,2017.11.13. 오전 10:05,IT 요람에서 신탁사 성지로…테헤란로의 변신,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('요람에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성지로…', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
274,2017.11.13. 오전 10:05,SK건설 3138억 규모 서울 ‘수색 13구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3138억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 13구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2017.11.13. 오전 10:02,SK건설 서울 ‘수색 13구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 13구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2017.11.13. 오전 10:00,LH 성남 첫 행복주택 성남단대 행복주택 입주 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
277,2017.11.13. 오전 10:00,부산대를 비롯한 초 중 고교가 밀집된 ‘부산대역 삼한골든뷰 에듀스테이션’ 분양,"[('부산대', 'ORGANIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('비롯한', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('고교가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산대역 삼한골든뷰 에듀스테이션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2017.11.13. 오전 10:00,‘성남단대 행복주택’ 20일부터 입주···월 임대료 20만원 안돼,"[('‘', 'O'), ('성남단대 행복주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주···월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
279,2017.11.13. 오전 9:59,SK건설 서울 은평구 수색 13구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2017.11.13. 오전 9:51,성남지역 첫 행복주택 성남단대 16가구 입주 개시,"[('성남', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
281,2017.11.13. 오전 9:50,김포 개발 수혜 예상되는 사우동 ‘김포사우아이파크’ 거래 활발,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('사우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포사우아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
282,2017.11.13. 오전 9:50,LH 20일 성남단대 행복주택 입주... 사전 대청소 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주...', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
283,2017.11.13. 오전 9:49,“계약금 현찰만 받는다” 래미안 ‘고집’… 왜,"[('“계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('현찰만', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘고집’…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
284,2017.11.13. 오전 9:47,성남지역 첫 행복주택 성남단대 행복주택 입주 개시,"[('성남', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성남단대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
285,2017.11.13. 오전 9:42,KEB하나은행 찾아가는 아파트 대출 상담 서비스 시작,"[('KEB하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
286,2017.11.13. 오전 9:41,SK건설 서울 ‘수색 13구역 재개발 정비사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 13구역 재개발 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2017.11.13. 오전 9:41,SK건설·현대산업개발 수색13구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색13구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2017.11.13. 오전 9:37,SK건설현대산업개발 서울 수색 13구역 재개발사업 수주,"[('SK건설현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색 13구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2017.11.13. 오전 9:28,대구시 설계 경제성심사 통해 품질·성능↑비용↓,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성심사', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·성능↑비용↓', 'O')]"
290,2017.11.13. 오전 9:27,LH 20일 성남 첫 행복주택 입주 앞두고 대청소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소', 'O')]"
291,2017.11.13. 오전 9:26,LH 공사입찰 때 고용 우수기업 우대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
292,2017.11.13. 오전 9:26,SK건설 서울 ‘수색 13구역 재개발사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 13구역 재개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2017.11.13. 오전 9:26,대우건설 오룡 에듀포레 푸르지오 12월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2017.11.13. 오전 9:17,중견 동부ㆍ중흥 “요즘 잘 나갑니다”,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갑니다”', 'O')]"
295,2017.11.13. 오전 9:14,그래픽 전세대란은 옛말 전세수급지수 9년래 최저…,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O')]"
297,2017.11.13. 오전 8:58,“지금 아니면…” 달아오르는 강원 부동산...왜,"[('“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면…”', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산...왜', 'O')]"
298,2017.11.13. 오전 8:58,한신공영 ‘세종 한신더휴 리저브’ 상가 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2017.11.13. 오전 8:54,전세부족 8년래 최저...입주 물량 증가 효과,"[('전세부족', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저...입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
300,2017.11.13. 오전 8:45,행복청LH 제로에너지 스마트도시 전문위원 선정,"[('행복청LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스마트', 'TERM'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전문위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
301,2017.11.13. 오전 8:36,한신공영 ‘세종 한신더휴 리저브’ 상가 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 한신더휴 리저브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2017.11.13. 오전 8:30,두산중공업 4700억 규모 인도네시아 발전소 전환사업 착수,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
303,2017.11.13. 오전 8:28,이달 지방 분양시장 큰 장… 부산·전남 등서 1만6000여가구 분양,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2017.11.13. 오전 8:26,서울시 건설현장 ‘전자태그’ 인력관리 확대… 경력·안전 체계적 관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전자태그', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인력관리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('경력·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
305,2017.11.13. 오전 8:20,선릉역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
306,2017.11.13. 오전 8:20,1113 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1113', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
307,2017.11.13. 오전 8:18,대우건설 12월 전남 남악신도시 오룡 에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오룡 에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2017.11.13. 오전 7:20,GS건설 속초자이 견본주택 금토일 3만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금토일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
309,2017.11.13. 오전 6:21,전세대란은 옛말 전세수급지수 9년래 최저…강남도 5년전 수준,"[('전세대란은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수급지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
310,2017.11.13. 오전 6:02,실수요가 이끈 집값…중산층 몰린 광진·마포·영등포구 약진,"[('실수요가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
311,2017.11.13. 오전 6:01,한국형 지능형교통시스템 동유럽에 전파한다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('동유럽', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파한다', 'O')]"
312,2017.11.13. 오전 6:01,재건축 규제 폭탄 피한 ‘은마·장미·신반포2차’..“부르는 게 값”,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장미', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’..“부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값”', 'O')]"
313,2017.11.13. 오전 6:00,국토부 지능형교통체계 노하우 크로아티아·터키에 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('크로아티아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
314,2017.11.13. 오전 6:00,서울강릉 KTX 2만7600원 거리비례제 따른 것…국토부 입장 확고,"[('서울', 'CITY'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만7600원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리비례제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('확고', 'O')]"
315,2017.11.13. 오전 6:00,국제유가 오름세…수출입물가 4개월 연속 상승,"[('국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…수출입물가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2017.11.13. 오전 6:00,국토부 크로아티아·터키 초청연수…한국형 지능형 교통체계 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크로아티아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초청연수…한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
317,2017.11.13. 오전 5:51,르포 운정신도시 서울 생활권 맞나요,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나요', 'O')]"
318,2017.11.13. 오전 5:46,따박따박 월세 받는 투자 어때요,"[('따박따박', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
319,2017.11.13. 오전 4:42,‘올림픽 개발호재’에 속초 부동산 열풍,"[('‘', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개발호재’에', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
320,2017.11.13. 오전 4:14,국제유가 상승 해외건설 수주엔 호재인데…,"[('국제유가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호재인데…', 'O')]"
321,2017.11.13. 오전 4:09,개포8·서초우성1…4050 무주택자들 강남 알짜단지 골라볼까,"[('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4050', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
322,2017.11.13. 오전 4:04,하룻새 웃돈 2배 껑충…구름탄 운정  ,"[('하룻새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('구름탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운정', 'O')]"
323,2017.11.13. 오전 3:05,분양전환 줄이고 장기임대 늘린다,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
324,2017.11.13. 오전 3:05,서울 아파트 월세비중 28.2%… 3개월 연속 내려 ‘연중최저’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('28.2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘연중최저’', 'O')]"
325,2017.11.13. 오전 3:05,분양단신‘김포 풍무 꿈에그린 유로메트로’ 1810채 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1810채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
326,2017.11.13. 오전 3:05,중도금 무이자 아파트들 ‘귀하신 몸’,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
327,2017.11.13. 오전 3:05,부동산 캘린더전국 12개 단지 7087채 분양… 본보기집 9곳 문 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7087채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
328,2017.11.13. 오전 3:05,동탄2신도시 ‘대방디엠시티 더센텀’ 721채,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대방디엠시티 더센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('721채', 'QUANTITY')]"
329,2017.11.13. 오전 3:04,아파트시세“대출규제前 사자”… 서울 아파트값 상승폭 커져,"[('아파트시세“대출규제前', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
330,2017.11.13. 오전 12:33,개발 붐 도내 견본주택 서울서도 몰려,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
331,2017.11.13. 오전 12:33,공공임대 영구·국민 늘리고 5·10년 분양전환 물량 줄여,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('영구·', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
332,2017.11.14. 오후 11:00,신재생에너지 예산에 칼 든 한국당…예결소위 관련 심의 줄줄이 보류,"[('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('예산에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('한국당', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('예', 'ORGANIZATION'), ('결소위', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
333,2017.11.14. 오후 7:36,부동산 다이제스트 LH시설안전공단 합동점검 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
334,2017.11.14. 오후 7:36,부동산 다이제스트 롯데건설 하석주 대표이사왼쪽 일곱번째와,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('왼쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일곱번째', 'QUANTITY'), ('와', 'O')]"
335,2017.11.14. 오후 7:36,2017 녹색건축 한마당 코엑스서 열려,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색건축 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
336,2017.11.14. 오후 7:36,서울 신길뉴타운 재정비 3.9.10구역 재개발 속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9.10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
337,2017.11.14. 오후 7:36,서울 주택시장 매도매수자 기싸움 팽팽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매도매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
338,2017.11.14. 오후 7:36,철도공단 이집트 사업 우선협상자 선정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이집트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
339,2017.11.14. 오후 7:36,부동산 다이제스트 Kwater 사랑의 김장 나누기 봉사,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장 나', 'EVENT'), ('누기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
340,2017.11.14. 오후 7:36,부동산 다이제스트 부영을지빌딩 20여개 유명 맛집 오픈,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('부영을지빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
341,2017.11.14. 오후 7:29,대우건설 1조원 인도 뭄바이 해상교량 공사 수주 눈앞,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
342,2017.11.14. 오후 7:25,국토정보공사도 성추행 얼룩…국토부 인권위 통해 철저 조사,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('성추행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼룩…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인권위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
343,2017.11.14. 오후 7:21,대우건설 1조원 인도 뭄바이 해상교량 공사 수주 눈앞,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뭄바이 해상교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
345,2017.11.14. 오후 7:14,김현미 장관 LX 성추행 사건 인권위에 철저한 조사 요청,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LX 성추행 사건', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인권위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
346,2017.11.14. 오후 7:06,장계영 부교협 회장 워커힐아파트 재건축추진준비위원장 선출,"[('장계영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부교협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축추진준비위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
347,2017.11.14. 오후 6:26,아주산업 3Q 영업익 90억원…전년比 63.6%↓,"[('아주산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('63.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
348,2017.11.14. 오후 6:23,단독 보유세 인상 ‘신고리 방식’으로 푼다… ‘공론화’ 적극 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방식’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공론화’', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
349,2017.11.14. 오후 6:01,차별화된 건축 설계 전문성 토대로 교회 건축 분야 새 지평 열다,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('토대로', 'O'), (' ', 'O'), ('교회', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지평', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
350,2017.11.14. 오후 5:57,청약 가점제 100% 적용…실수요자 웃는다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
351,2017.11.14. 오후 5:56,사라지는 ‘고가도로’…상권 회복 ‘희비’,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고가도로’…상권', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
352,2017.11.14. 오후 5:55,같은 강남인데…압구정만 떨어져,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('인데…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
353,2017.11.14. 오후 5:55,서울시 압구정 35층 재건축 속도낸다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
354,2017.11.14. 오후 5:50,3조5000억대 LNG 입찰담합 건설사·임직원 벌금형,"[('3조5000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION')]"
355,2017.11.14. 오후 5:45,서울시 도로포장 공사 입찰 담함 업자·공무원 등 121명 입건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로포장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담함', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('121명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
356,2017.11.14. 오후 5:41,압구정 재건축 35층 대못 임박…들끓는 주민들,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…들끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
357,2017.11.14. 오후 5:41,뉴스테이 사실상 봉쇄,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄', 'O')]"
358,2017.11.14. 오후 5:41,잠잠하던 목동이…10월이후 돌연 급등세,"[('잠잠하던', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('이…', 'O'), ('10월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
359,2017.11.14. 오후 5:40,대우건설 인도 최장 해상교량 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2017.11.14. 오후 5:40,포토 롯데건설 무사고 50일 선포식,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
361,2017.11.14. 오후 5:40,석모도 부동산 투자 세미나,"[('석모도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
362,2017.11.14. 오후 5:40,MK 추천매물 동탄2신도시 역세권 상가 28억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('28억8천만원', 'QUANTITY')]"
363,2017.11.14. 오후 5:38,대형공원 품은 綠세권 단지 눈길,"[('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('綠세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
364,2017.11.14. 오후 5:37,청약 가점제 100% 적용…실수요자 웃는다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
365,2017.11.14. 오후 5:36,인천·성남 주민 도시재생 싫다,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다', 'O')]"
366,2017.11.14. 오후 5:36,마을 가꾸기식 도시재생에 반발… 주민들 전면 철거후 재개발하라,"[('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('철거후', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발하라', 'O')]"
367,2017.11.14. 오후 5:27,대우건설 인도 최장 해상교량 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
368,2017.11.14. 오후 5:25,전국 롯데건설 현장 무사고 50일 작전 선포,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
369,2017.11.14. 오후 5:21,시장보고서 운정신도시 롯데캐슬파크타운 GTX 교통호재 힘입어 관심 급등,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
370,2017.11.14. 오후 5:20,같은 강남인데…압구정만 떨어져,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('인데…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
371,2017.11.14. 오후 5:19,사라지는 고가도로…상권 회복 희비,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가도로…상권', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
372,2017.11.14. 오후 5:16,시장보고서 연이은 개발 호재로 이천 부동산이 들썩거린다,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩거린다', 'O')]"
373,2017.11.14. 오후 5:14,동남아 공략하는 건설사·디벨로퍼,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('디벨', 'CIVILIZATION'), ('로퍼', 'O')]"
374,2017.11.14. 오후 5:12,여의도 대표는 시수공… 부동산 줄임말 어디까지 아세요,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('시수공…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('줄임말', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
375,2017.11.14. 오후 5:08,경기 하남 미사강변도시… 수변상가 D스트릿 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('D스트릿', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2017.11.14. 오후 5:07,커뮤니티 시설 개방한다더니… 약속 어긴 서초 아크로리버파크,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개방한다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT')]"
377,2017.11.14. 오후 5:05,펀드 겸영 리츠 AMC사 첫 부동산펀드 설정 눈 앞,"[('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('겸영', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠 AMC', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
378,2017.11.14. 오후 5:05,지역 맛집 품는 서울 부영을지빌딩,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('품는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영을지빌딩', 'ARTIFACT')]"
379,2017.11.14. 오후 5:05,산업단지에 둥지 튼 지식산업센터 눈길,"[('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
380,2017.11.14. 오후 4:58,서울 광진구 워커힐 아파트 1단지 재건축추진위원장 장계영 박사 선출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워커힐 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장계영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
381,2017.11.14. 오후 4:57,광진구 워커힐1단지 재건축 박차…준비위원장에 장계영 씨,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워커힐', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('준비위원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장계영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
382,2017.11.14. 오후 4:50,역세권 프리미엄 누리는 힐스테이트 클래시안 11월 분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 클래시안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2017.11.14. 오후 4:44,종합3조원대 LNG 입찰담합 건설사·임직원들 벌금형 ,"[('종합', 'O'), ('3조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금형', 'CIVILIZATION')]"
384,2017.11.14. 오후 4:40,유진기업 올해 3분기 영업익 214억원…전년 比 9.3% 감소,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('214억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('9.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
385,2017.11.14. 오후 4:39,코오롱글로벌 3분기 영업익 20%↑… ‘건설·車판매 호조세’,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설·', 'O'), ('車', 'ARTIFACT'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세’', 'O')]"
386,2017.11.14. 오후 4:36,코오롱글로벌 3Q 영업익 176억원 “건설부문 안정적 성장”,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('176억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('성장”', 'O')]"
387,2017.11.14. 오후 4:31,코오롱글로벌 3분기 영업익 176억원…전년比 20%↑,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('176억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
388,2017.11.14. 오후 4:28,‘그사세’ 빅뱅 대성 강남 300억대 빌딩 건물주 됐다,"[('‘그사세’', 'O'), (' ', 'O'), ('빅뱅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
389,2017.11.14. 오후 4:14,대우건설 매각 본격화...국내 유일 호반건설 본입찰까지 가나,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화...국내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본입찰까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
390,2017.11.14. 오후 4:11,“여기가 전통적인 명당” 분양시장 풍수 마케팅 활발,"[('“여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('전통적인', 'O'), (' ', 'O'), ('명당”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
391,2017.11.14. 오후 4:10,시설안전공단LH진주지역 공동주택 합동 안전점검,"[('시설안전공단LH', 'ORGANIZATION'), ('진주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
392,2017.11.14. 오후 4:04,코오롱글로벌 3Q 영업익 176억원…전년比 20%↑,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('176억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
393,2017.11.14. 오후 3:58,생활 인프라 풍부한 인천시 남동구 간석동...단독주택 최근 매매가는 ,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간석동', 'LOCATION'), ('...단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
394,2017.11.14. 오후 3:52,롯데건설 전국 건설현장서 ‘무사고 50일 작전’ 선포식 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작전’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2017.11.14. 오후 3:38,풍부한 배후수요 및 유동인구까지 확보한 미사강변도시 ‘유림노르웨이숲’ 상가 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2017.11.14. 오후 3:31,미리보는 국제교류복합지구,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION')]"
397,2017.11.14. 오후 3:31,서울시 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구 시민참여관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
398,2017.11.14. 오후 3:31,잠실야구장에 국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('잠실야구장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민참', 'ARTIFACT'), ('여관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
400,2017.11.14. 오후 3:30,인사말하는 이제원 서울행정2부시장,"[('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울행정2', 'ORGANIZATION'), ('부시장', 'CIVILIZATION')]"
401,2017.11.14. 오후 3:28,국제교류복합지구 시민참여관 개관,"[('국제교류복합지구 시민참여관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
402,2017.11.14. 오후 3:28,이것이 코엑스잠실운동장 국제교류복합지구의 모습,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
403,2017.11.14. 오후 3:28,미리보는 코엑스잠실운동장 국제교류복합지구,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스잠실운동장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'LOCATION')]"
404,2017.11.14. 오후 3:28,미래의 잠실 일대는 이런 모습,"[('미래의', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대는', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
405,2017.11.14. 오후 3:18,유진기업 3분기 매출 18.3% 증가  ,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
406,2017.11.14. 오후 3:17,국제교류복합지구 시민참여관 개관식,"[('국제교류복합지구 시민참여관 개관', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
407,2017.11.14. 오후 3:14,올해 전국 청약경쟁률 1위5위 지방광역시 싹쓸이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('5위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
408,2017.11.14. 오후 3:14,용산구에 주목하는 부동산...용산푸르지오써밋 눈길,"[('용산구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산...', 'O'), ('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
409,2017.11.14. 오후 3:14,‘현대 힐스테이트 이진베이시티’ 15일 1순위 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('현대 힐스테이트 이진베이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
410,2017.11.14. 오후 3:09,광주 ‘남구 주월 골드클래스’ 오는 16일 1순위 청약,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주월 골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
411,2017.11.14. 오후 3:09,Kwater 창립 50주년 기념 김장 나눔 행사 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2017.11.14. 오후 2:55,‘안동송현 양우내안애’ 이달 중 본보기집 개관,"[('‘', 'O'), ('안동송현 양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
413,2017.11.14. 오후 2:55,올해 녹색건축대전 대상에 삼양 디스커버리센터 선정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼양 디스커버리센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
414,2017.11.14. 오후 2:44,찬밥 뉴스테이...새 정부에서도 분양·사업진행은 꾸준,"[('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이...새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·사업진행은', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
415,2017.11.14. 오후 2:42,롯데건설 ‘무사고 50일 작전’ 선포식 열어,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작전’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
416,2017.11.14. 오후 2:36,송파헬리오시티 전용84㎡ 매매 11억원대 거래돼,"[('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
417,2017.11.14. 오후 2:36,부영을지빌딩에 유명 맛집 모인 식당가 들어선다,"[('부영을지빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('식당가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
418,2017.11.14. 오후 2:35,다방 소비자 만족도·사용률·선호도부문 1위,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도·사용률·선호도부문', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
419,2017.11.14. 오후 2:34,분양 돋보기 분양권 전매 제한 비켜간 마지막 단지… 2025년 도시철도 2호선 개통 예정,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
420,2017.11.14. 오후 2:31,면목 라온프라이빗 아쉬운 완판…선착순 분양에 골탕  ,"[('면목', 'O'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕', 'O')]"
421,2017.11.14. 오후 2:21,부동산 파일 의왕 장안지구 파크 2차 푸르지오도 ‘완판’ 가능할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안지구 파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
422,2017.11.14. 오후 2:19,층수 올려주면 커뮤니티시설 개방한다더니..강남 초고가 아파트 ‘모르쇠’ 돌변,"[('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('올려주면', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개방한다더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘모르쇠’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌변', 'O')]"
423,2017.11.14. 오후 2:19,신분당선 연장 수혜 입는 수원시 능실마을19단지호매실스위첸,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능실마을', 'LOCATION'), ('19단지호매실스위첸', 'ARTIFACT')]"
