,date,headline,keyword
0,2007.07.08. 오후 9:54,남양주 진접·양주 고읍 1만가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2007.07.08. 오후 9:39,파주새도시 중소형 평당 900만원 될듯,"[('파주새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
2,2007.07.08. 오후 9:30,건설사 나눠먹기 입찰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
3,2007.07.08. 오후 8:51,대형 건설사들 정부 공사 입찰 담합 적발,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
4,2007.07.08. 오후 8:35,대법원  한강 조망권 왜 인정 안했나… 일조권보다 엄격한 해석,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('안했나…', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('엄격한', 'O'), (' ', 'O'), ('해석', 'O')]"
5,2007.07.08. 오후 8:15,줄잇는 호재...인천 부동산시장 후끈,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
6,2007.07.08. 오후 8:03,경·공매 시황 지난달 낙찰가율 78%…올들어 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
7,2007.07.08. 오후 8:03,강북·수도권 외곽지역 전셋값 오름세,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
8,2007.07.08. 오후 7:18,대법 한강조망권 파기 환송 의미,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파기', 'O'), (' ', 'O'), ('환송', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O')]"
9,2007.07.08. 오후 6:42,한강변 아파트 조망권 법적 보호대상 아니다”,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다""', 'O')]"
10,2007.07.08. 오후 6:42,전세끼고 아파트 사기 수도권서 더 힘들어져,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어져', 'O')]"
11,2007.07.08. 오후 6:39,입찰담합 7개 건설사 과징금 364억,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('364억', 'QUANTITY')]"
12,2007.07.08. 오후 6:35,하반기 공급 한강 조망 아파트… 유람선 내려다 보며 ‘커피 한잔’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('유람선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한잔', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
13,2007.07.08. 오후 6:32,집값 조정국면 오래간다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('오래간다', 'O')]"
14,2007.07.08. 오후 6:32,톡톡부동산 한강 조망권 인정 못한다,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
15,2007.07.08. 오후 6:32,파주신도시 5400가구 9월 동시분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
16,2007.07.08. 오후 6:32,한화에코메트로 4226가구 청약,"[('한화에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4226가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2007.07.08. 오후 6:32,반짝 상승했던 재건축아파트 다시 잠잠,"[('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승했던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
19,2007.07.08. 오후 6:21,신후식 국회팀장 집값 하락세 당분간 지속,"[('신후식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
20,2007.07.08. 오후 6:03,부동산현대건설 회사채 신용등급 A로 상향 外,"[('부동산현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
21,2007.07.08. 오후 6:03,분양정보남양주 신창현 풍림아이원 外,"[('분양정보', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
22,2007.07.08. 오후 6:03,서울·수도권 새 역세권 유망단지 어디,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
23,2007.07.08. 오후 5:57,용산 리바뷰 아파트 한강조망권 인정못해,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리바뷰 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('인정못해', 'O')]"
25,2007.07.08. 오후 5:53,종부세 불복 작년 12배 증가,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불복', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
26,2007.07.08. 오후 5:45,“내집 장만하는데 더위쯤이야”,"[('“내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('더위쯤이야”', 'O')]"
27,2007.07.08. 오후 5:45,현대·삼성·GS 용인 분양 ‘속앓이’,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
28,2007.07.08. 오후 5:45,8월 비수기에 4만7천가구 쏟아진다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
29,2007.07.08. 오후 5:45,준공업지역 규제완화，주택 70만가구 공급확대 효과,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화，주택', 'O'), (' ', 'O'), ('70만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
30,2007.07.08. 오후 5:42,‘중대형 갈아타기’ 신도시 인근으로…파주 등 미분양 많아,"[('‘중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근으로…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
31,2007.07.08. 오후 5:42,이번주 분양일정 7월9일∼13일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('7월9일∼13일', 'DATE')]"
32,2007.07.08. 오후 5:39,평창 유치실패로 부동산시장도 꽁꽁,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
33,2007.07.08. 오후 5:12,송도 국제도시 경제자유구역 지정 4년 14공구 매립 완료… 개발사업 순항,"[('송도 국제도시 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
34,2007.07.08. 오후 5:12,송도 국제도시 경제자유구역 지정 4년 대기업 진입 쉽도록 수도권 규제 풀어야,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽도록', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
35,2007.07.08. 오후 5:12,송도 국제도시 경제자유구역 지정 4년 조망권 좋은 친환경 단지,"[('송도 국제도시 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
36,2007.07.08. 오후 4:48,한국건설 60년 임충희 GS건설 V사업본부장,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임충희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('V사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
37,2007.07.08. 오후 4:42,한국건설 60년 2부1 한국형 신도시 세계로 뻗다,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2부1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗다', 'O')]"
38,2007.07.08. 오후 4:06,분양하이라이트 발산 3단지 장기전세 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('발산', 'O'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
39,2007.07.08. 오후 4:06,캠코 아파트등 주택 41건 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
40,2007.07.08. 오후 4:06,파주신도시 이르면 9월 5400여가구 분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2007.07.08. 오후 4:03,하반기 집값 하락 2題,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY')]"
42,2007.07.08. 오후 3:48,아파트 주간시세 수도권 아파트시장 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
43,2007.07.08. 오후 3:03,제주혁신도시 9일부터 1462억원 보상실시,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1462억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상실시', 'O')]"
44,2007.07.08. 오후 2:53,‘한강 조망권 인정’ 大法서 “NO”,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조', 'CIVILIZATION'), ('망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정’', 'O'), (' ', 'O'), ('大法', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('“NO”', 'O')]"
45,2007.07.08. 오후 12:00,한강조망권 법적 보호대상 아니다,"[('한강조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
46,2007.07.08. 오전 11:56,같은 면적인데 발코니 확장면적·비용 다르네,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적인데', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장면적·비용', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
47,2007.07.08. 오전 11:27,강서 아파트값이 송파 단지 추월,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값이', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
49,2007.07.08. 오전 11:05,한국도로공사 13일 공채실시,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공채실시', 'O')]"
50,2007.07.08. 오전 11:00,남양주진접 VS 양주고읍 8월 분양대전 초읽기,"[('남양주진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
51,2007.07.08. 오전 10:57,大法 한강변 아파트 조망권 보호대상 아니다,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조', 'CIVILIZATION'), ('망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
52,2007.07.08. 오전 10:51,‘한강 조망권’ 인정 판결 大法서 뒤집어,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('大法', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어', 'O')]"
53,2007.07.08. 오전 10:45,워커힐아파트 리모델링 조합창립..3년만에 본궤도,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합창립..', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
54,2007.07.08. 오전 10:37,전세끼고 집 사기 더 힘들어져,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어져', 'O')]"
55,2007.07.08. 오전 10:21,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
56,2007.07.08. 오전 10:21,대법원， 한강 조망권 침해 인정 안된다,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
57,2007.07.08. 오전 10:19,캠코 시세보다 저렴한 아파트 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
58,2007.07.08. 오전 10:15,주간부동산비수기 진입..아파트값 보합,"[('주간부동산비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입..아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
59,2007.07.08. 오전 9:50,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
60,2007.07.08. 오전 9:21,한강 조망권 법적 보호대상 아니다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
61,2007.07.08. 오전 9:20,국내 집값 조정국면 오래간다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('오래간다', 'O')]"
62,2007.07.08. 오전 9:10,단지내상가 16곳 입찰에 고작 1명 참가,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
63,2007.07.08. 오전 9:07,한강 조망권 인정 첫 판결 大法서 뒤집혀,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('大法', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집혀', 'O')]"
64,2007.07.08. 오전 9:01,한강조망권돈 법적권리 인정 안돼,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권돈', 'O'), (' ', 'O'), ('법적권리', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
65,2007.07.08. 오전 9:01,부동산캘린더에코메트로 등 5800가구 분양,"[('부동산캘린더에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2007.07.08. 오전 9:00,大法 한강변 아파트 조망권 배상 부인,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'O')]"
67,2007.07.08. 오전 8:20,도로공사 인력 채용문 활짝 열어,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
68,2007.07.08. 오전 7:19,파주신도시 올 9월 5400가구 동시분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
69,2007.07.08. 오전 7:01,종부세 불복 청구 12배로 증가,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불복', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('12배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
70,2007.07.08. 오전 7:00,위험성없고 감정가 80%인 아파트 공매,"[('위험성없고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
71,2007.07.09. 오후 9:36,대전 서남부지구 230만㎡ 택지개발,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('230만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
72,2007.07.09. 오후 9:12,시행·시공사 소송에 입주자만 피해,"[('시행·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
73,2007.07.09. 오후 7:06,이명박 부동산 보유세율 낮추겠다,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추겠다', 'O')]"
74,2007.07.09. 오후 6:39,李 “종부세 지방세로 전환·통합”…사실상 폐지 논란,"[('李', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환·통합”…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
75,2007.07.09. 오후 6:35,생활물가 이래서 비싸다 上 커지는 임대료 거품,"[('생활물가', 'O'), (' ', 'O'), ('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
76,2007.07.09. 오후 6:35,생활물가 이래서 비싸다 上 문제는 임대료‥ 땅값 비싼 명동에 적자 안테나 숍,"[('생활물가', 'O'), (' ', 'O'), ('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료‥', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('안테나', 'O'), (' ', 'O'), ('숍', 'O')]"
77,2007.07.09. 오후 6:26,동탄신도시가 대세인가 대형주상복합 분양 성공 잇따라…,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세인가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O')]"
78,2007.07.09. 오후 6:03,오늘의 아파트시세 전국 아파트 시세 다시 보합세로,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세로', 'O')]"
79,2007.07.09. 오후 6:03,리포트 한강 조망권 인정 안된다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
80,2007.07.09. 오후 6:03,리포트동대문 상가 생기,"[('리포트', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('생기', 'O')]"
81,2007.07.09. 오후 6:03,리포트송파 재건축 집값하락 주도,"[('리포트', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
82,2007.07.09. 오후 5:51,대우빌딩 9600억 받고 모건스탠리에 매각,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
83,2007.07.09. 오후 5:41,당산 오피스텔 품귀…상권은 아직 빈약,"[('당산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('빈약', 'O')]"
84,2007.07.09. 오후 5:36,시세동향 서울아파트 상승폭 둔화…전세도 안정세,"[('시세동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
85,2007.07.09. 오후 5:33,건축문화대상 현장심사 동행기,"[('건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장심사', 'O'), (' ', 'O'), ('동행기', 'O')]"
86,2007.07.09. 오후 5:33,홍성·제천 지역종합개발지구로,"[('홍성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구로', 'O')]"
87,2007.07.09. 오후 5:33,토공여주군 지역종합개발사업협약,"[('토공여주군 지역종합개발사업협약', 'TERM')]"
88,2007.07.09. 오후 5:32,아파트 지역우선공급제 문제많다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문제많다', 'O')]"
89,2007.07.09. 오후 5:30,단독주택 재건축 활성화 기대,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
90,2007.07.09. 오후 5:02,현대건설 동작구 정금마을 아파트로 재건축,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정금마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
91,2007.07.09. 오후 5:02,건교부 남양주 진접 3.3㎡당 700만원 안될것,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안될것', 'O')]"
92,2007.07.09. 오후 5:02,밀어내기 지방아파트 입주 앞두고 계약포기 속출,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
93,2007.07.09. 오후 5:02,아파트 모델하우스서 미술 전시회 열어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('미술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
94,2007.07.09. 오후 5:02,분양 춘천 현대성우오스타,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT')]"
95,2007.07.09. 오후 5:02,부동산개발인허가 과정,"[('부동산개발인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
96,2007.07.09. 오후 4:32,서울 재건축 안정… 전세시장은 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안정…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
97,2007.07.09. 오후 4:32,홍성ㆍ제천 지역종합개발지구 지정,"[('홍성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
98,2007.07.09. 오후 4:32,한미파슨스  日업체 리모델링 기술협력,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O')]"
99,2007.07.09. 오후 4:32,광진구 화이자 공장터 2천억원 이상에 팔릴듯,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억원 이상', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴듯', 'O')]"
100,2007.07.09. 오후 4:32,MK 추천매물 서울 역삼동 빌딩 78억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('78억원', 'QUANTITY')]"
101,2007.07.09. 오후 4:27,대우센터빌딩 비싸게 팔린 이유는,"[('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
102,2007.07.09. 오후 4:06,대우센터빌딩의 흥망성쇠,"[('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흥망성쇠', 'O')]"
103,2007.07.09. 오후 4:00,서울역 대우센터빌딩 9600억 모건스탠리 ‘인수’,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘인수’', 'O')]"
104,2007.07.09. 오후 3:35,삼성엔지니어링 올 수주 5조원 상향조정,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
105,2007.07.09. 오후 3:30,대우빌딩 모건스탠리 펀드에 팔려,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모건스탠리 펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
106,2007.07.09. 오후 3:00,두바이 2년내로 호텔 50%이상 확대,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
107,2007.07.09. 오후 2:54,파주시 부동산업소 간판실명제 시행,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산업소', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
108,2007.07.09. 오후 2:52,대우센터빌딩 양도세만 2천억,"[('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY')]"
109,2007.07.09. 오후 2:38,광교신도시에 경기도 행정타운 건립,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
110,2007.07.09. 오후 2:38,파주 운정신도시 초고층 주상복합 차질,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
111,2007.07.09. 오후 2:26,홍성·제천 지역종합개발지구 지정,"[('홍성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
112,2007.07.09. 오후 2:26,대우 ‘푸르지오’ 2차 CF 런칭 이벤트,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
113,2007.07.09. 오후 2:15,대우센터빌딩 9600억원 모건스탠리에 매각상보,"[('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각상보', 'O')]"
114,2007.07.09. 오후 2:13,건교부 진접·고읍 분양가 3.3㎡당 700만원,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원', 'QUANTITY')]"
115,2007.07.09. 오후 2:13,대우센터빌딩 9600억원 모건스탠리에 매각1보,"[('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
116,2007.07.09. 오후 1:57,주공 대전 서남부지구 택지개발 착공,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
117,2007.07.09. 오후 1:50,용인 분양가 공방 기반시설부담 쟁점화,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점화', 'O')]"
118,2007.07.09. 오후 1:36,한미파슨스日미쓰비시지소사업 계약,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), ('日미쓰비시지소사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
119,2007.07.09. 오후 1:04,장기전세주택 올해 1595가구 쏟아진다.,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1595가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다.', 'O')]"
120,2007.07.09. 오후 12:02,학교 무상건립 입법 추진 업체 “과잉규제” 강력반발,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('무상건립', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“과잉규제”', 'O'), (' ', 'O'), ('강력반발', 'O')]"
121,2007.07.09. 오후 12:02,민간 미분양주택 정부서 매입,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
122,2007.07.09. 오후 12:02,기획부동산 토지분할 안되는게 없다,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
123,2007.07.09. 오후 12:02,분양권 시장도 여름 탄다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
124,2007.07.09. 오후 12:02,금주의 부동산캘린더 발산지구ㆍ신월동 장기전세 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
125,2007.07.09. 오후 12:02,현대건설 동작 정금마을 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정금마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2007.07.09. 오전 11:45,성원건설UAE 암락 파이낸스 전략적 제휴 체결,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('암락 파이낸스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전략적', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
127,2007.07.09. 오전 11:42,홍성·제천 지역종합개발지구로 첫 지정,"[('홍성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역종합개발지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
129,2007.07.09. 오전 11:22,부산 상승률 30위 아파트 중 해운대.수영이 25곳,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('30위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('수영', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY')]"
130,2007.07.09. 오전 11:09,신영 지웰시티서 미술전시회 개최,"[('신영 지웰시티', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('미술전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2007.07.09. 오전 10:54,한미파슨스 일본비쓰비시지소설계와 협력,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본비쓰비시지소설', 'ORGANIZATION'), ('계와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
133,2007.07.09. 오전 10:54,현대건설 동작구 정금마을 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정금마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2007.07.09. 오전 10:02,학교 무상건립 입법놓고 건설사들 강력 반발,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('무상건립', 'O'), (' ', 'O'), ('입법놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
135,2007.07.09. 오전 9:54,삼성물산 글로벌 인턴제 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌 인턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
136,2007.07.09. 오전 9:50,정부 미분양 매입해 임대주택으로 공급,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2007.07.09. 오전 9:46,지웰시티모델하우스에서 미술명품 만나요,"[('지웰시티모델하우스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미술', 'STUDY_FIELD'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('만나요', 'O')]"
138,2007.07.09. 오전 9:41,부동산따라잡기 분양가 상한제 못 믿어,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어', 'O')]"
139,2007.07.09. 오전 9:32,‘분양권 시장’ 비수기 여파 거래 뚝...,"[('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...', 'O')]"
140,2007.07.09. 오전 9:31,한미파슨스 日 미쓰비시지소와 사업 계약,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미쓰비시지소', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
142,2007.07.09. 오전 9:26,못말리는 기획부동산의 토지분할 수법,"[('못말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분할', 'O'), (' ', 'O'), ('수법', 'O')]"
143,2007.07.09. 오전 9:13,대한주택보증 국가유공자 임차금 지원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
145,2007.07.09. 오전 9:01,대림산업 종로구 옥인동에 타운하우스 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥인동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2007.07.09. 오전 8:42,주택보증 국가유공자 주택임차자금 지원,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
148,2007.07.09. 오전 8:40,유진그룹 컨소시엄，2기 로또 사업자 응찰,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄，', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O')]"
149,2007.07.09. 오전 8:39,부동산따라잡기 철도 뚫리면 집값도 뛰려나,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰려나', 'O')]"
150,2007.07.09. 오전 8:32,청주지웰시티 견본주택 갤러리로 변신,"[('청주지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
151,2007.07.09. 오전 8:27,국내 집값 조정국면 오래간다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('오래간다', 'O')]"
152,2007.07.09. 오전 8:26,집값 조정국면 오래간다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('오래간다', 'O')]"
153,2007.07.09. 오전 7:29,강북 도심에 첫 타운하우스형 아파트,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
154,2007.07.09. 오전 7:09,남양주 진접·양주 고읍 1만가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2007.07.09. 오전 7:09,현대·삼성·GS 용인 분양 ‘속앓이’,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
156,2007.07.09. 오전 7:09,8월 비수기에 4만7천가구 쏟아진다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
157,2007.07.09. 오전 7:06,대구 국책사업에 땅값 ‘꿈틀’,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
158,2007.07.09. 오전 6:45,제주제주혁신도시 토지 보상금 1462억원 9일부터 지급,"[('제주제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1462억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
159,2007.07.09. 오전 6:12,교육부건교부 학교 무상 건립 놓고 부처간 대립,"[('교육부건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
160,2007.07.09. 오전 6:10,회전목마 ㎡ 단위 아파트 분양 권장합니다,"[('회전목마', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('권장합니다', 'O')]"
161,2007.07.09. 오전 6:00,단독주택 재건축 가능,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
162,2007.07.09. 오전 3:05,국회 예산처  “집값 조정 국면 지속될 것”,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
163,2007.07.09. 오전 3:05,분양가 상한제 9월 도입…‘마이너스 옵션’ 어떻게 활용할까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입…‘마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('활용할까', 'O')]"
164,2007.07.09. 오전 3:05,부동산 인앤아웃예술가들이 여주로 간 까닭은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인앤아웃예술가', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
165,2007.07.09. 오전 3:05,남양주시양주시동시분양 등 내달 9000여 채 쏟아진다,"[('남양주시양주시동시', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9000여 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
166,2007.07.09. 오전 3:05,분양정보‘우남퍼스트빌 리젠트’ 타운하우스 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
167,2007.07.09. 오전 3:05,부동산과 법률분양광고와 다른 오피스텔,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률분양광고와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
168,2007.07.09. 오전 3:05,아파트 미리보기부산 ‘월드마크 센텀’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월드마크 센텀', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
169,2007.07.09. 오전 3:05,“미분양 아파트 떨이요 떨이∼”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이∼”', 'O')]"
170,2007.07.09. 오전 3:05,매매 시황장마철 비수기… 서울수도권 아파트값 안정세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
171,2007.07.09. 오전 3:05,전세 시황서울신도시 0.01% ↑ 인천경기 0.01% ↓,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
172,2007.07.10. 오후 9:03,12일부터 시판 주택연금 들여다보니,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시판', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
173,2007.07.10. 오후 8:48,수도권 개발호재지역 아파트값 껑충,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
174,2007.07.10. 오후 7:01,남광토건 보은군리조트개발 우선협상대상,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보은군리조트', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상', 'O')]"
175,2007.07.10. 오후 6:35,서울 강남권 빈 사무실이 없다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
176,2007.07.10. 오후 6:32,학교용지 엉터리 수요예측 … 서울 2조 땅 수십년 방치,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수십년', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
177,2007.07.10. 오후 6:28,골프장 인근 고급빌라 준공 직전 철거명령,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('철거명령', 'O')]"
178,2007.07.10. 오후 6:27,이권다툼에 멍드는 재건축사업,"[('이권다툼에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍드는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O')]"
179,2007.07.10. 오후 6:24,전국 미분양 6만가구 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
180,2007.07.10. 오후 6:24,분양정보 영동 국민임대 313가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('313가구', 'QUANTITY')]"
181,2007.07.10. 오후 6:24,도로주변 공동주택，실내소음 45㏈이하로,"[('도로주변', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택，실내소음', 'O'), (' ', 'O'), ('45㏈이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
182,2007.07.10. 오후 6:24,대우빌딩 국내최고가 거래…오피스시장 영향은,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
183,2007.07.10. 오후 6:24,분양정보 논현 힐스테이트 594가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY')]"
184,2007.07.10. 오후 6:12,市 “강북뉴타운 용적률 상향 현실성 없다” 제동,"[('市', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
185,2007.07.10. 오후 6:06,국내 건설업체 쿠웨이트 11兆플랜트 공사 수주 총력전,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), ('兆플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
186,2007.07.10. 오후 6:00,7월 11일 부동산 파일,"[('7월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
187,2007.07.10. 오후 5:42,내년부터 도로변 주택 소음기준 완화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소음기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
188,2007.07.10. 오후 5:42,대우건설 푸르지오 사이버체험관 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
189,2007.07.10. 오후 5:42,동대문 흥인·덕운시장 초대형 쇼핑몰로 변신,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥인', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('덕운시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
190,2007.07.10. 오후 5:42,새 도량형제도 부작용 속출,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도량형제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
191,2007.07.10. 오후 5:42,동탄 대형도 불티,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
192,2007.07.10. 오후 5:42,강남권 사무실 대호황,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('대호황', 'O')]"
193,2007.07.10. 오후 5:27,밀어붙이기식 부동산 정책，지자체와 곳곳마찰,"[('밀어붙이기식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책，지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳마찰', 'O')]"
194,2007.07.10. 오후 5:18,靑 “이명박 종부세 폐지 나선 셈”,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('셈”', 'O')]"
195,2007.07.10. 오후 5:10,잠실시영 홈피 조합장 피습 비난글 쏟아져,"[('잠실시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피습', 'O'), (' ', 'O'), ('비난글', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
196,2007.07.10. 오후 5:08,단독잠실시영 재건축조합장 출근길 피습,"[('단독', 'O'), ('잠실시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('피습', 'O')]"
197,2007.07.10. 오후 5:02,유명무실한 벌칙 위장전입 부추겨,"[('유명무실한', 'O'), (' ', 'O'), ('벌칙', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
198,2007.07.10. 오후 5:02,택지지구 1만가구중 지역거주자 몫,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('지역거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
199,2007.07.10. 오후 5:02,나랏돈 쏟아붓고 果實은 지역주민만 독점,"[('나랏돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아붓고', 'O'), (' ', 'O'), ('果實은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O')]"
200,2007.07.10. 오후 5:02,7월 건축문화 의재미술관,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('의재미술관', 'ARTIFACT')]"
201,2007.07.10. 오후 5:02,분양 GS 울산에 주상복합 센트럴자이 7월 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2007.07.10. 오후 5:02,용인시 vs 시행사 1조원 둘러싸고 힘겨루기,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
203,2007.07.10. 오후 5:02,수도권 아파트 분양가 여전히 高高,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
204,2007.07.10. 오후 5:02,한양대 풍환경 실험관 준공,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍환경', 'O'), (' ', 'O'), ('실험관', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
205,2007.07.10. 오후 5:02,푸르지오 사이버체험관 개관,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
206,2007.07.10. 오후 4:52,잠실시영재건축조합장 출근 피습3보,"[('잠실시영재건축', 'CIVILIZATION'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('피습', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
207,2007.07.10. 오후 4:47,서울 강북의 화려한 부활,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
209,2007.07.10. 오후 4:47,주택건설기준 개정안 아파트 지을때 실내소음도 규제u3000,"[('주택건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('실내소음도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
210,2007.07.10. 오후 4:41,MK추천매물 고양시 마두동 상가 57억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('57억원', 'QUANTITY')]"
211,2007.07.10. 오후 4:41,분양 인천 논현 힐스테이트 594가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY')]"
212,2007.07.10. 오후 4:39,전국 미분양 6만가구 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
213,2007.07.10. 오후 4:38,1.11대책 6개월 집값 일단 안정,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
214,2007.07.10. 오후 4:36,잠실시영재건축조합장 대낮 피습2보,"[('잠실시', 'LOCATION'), ('영재건축', 'CIVILIZATION'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대낮', 'TIME'), (' ', 'O'), ('피습', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
215,2007.07.10. 오후 4:23,단독잠실시영 재건축조합장 대낮 피습1보,"[('단독', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'CIVILIZATION'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대낮', 'TIME'), (' ', 'O'), ('피습', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
216,2007.07.10. 오후 4:21,주거 맞수를 찾아서 13 노원구 공릉동 vs 월계동,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION')]"
217,2007.07.10. 오후 4:21,추천물건 베스트 7월11일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월11일', 'DATE')]"
218,2007.07.10. 오후 4:21,건축은 문화다 대치4동 문화복지회관,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('대치4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화복지회관', 'ARTIFACT')]"
219,2007.07.10. 오후 4:19,부동산써브 부동산시장 세미나 26일 개최,"[('부동산써브', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2007.07.10. 오후 4:13,토공 사랑의 PC기증 운동 전개,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
221,2007.07.10. 오후 4:11,8월 수도권 입주물량 작년의 2배,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
222,2007.07.10. 오후 4:08,현대차그룹 엠코 이달의 좋은 광고 선정,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2007.07.10. 오후 4:01,1.11대책 6개월 ②시장동향..매매.분양시장 하향 안정,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('②시장동향..매매.분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
224,2007.07.10. 오후 4:01,1.11대책 6개월 ① 입법현황..민간분양 상한가 9월 시행,"[('1.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('입법현황..민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
225,2007.07.10. 오후 3:48,GS건설 울산 센트럴자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2007.07.10. 오후 3:43,주공 영동군가마실임대 313가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('영동군가마실임', 'ARTIFACT'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2007.07.10. 오후 3:39,대우건설 푸르지오사이버체험관 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오사이버체험관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
228,2007.07.10. 오후 3:27,대우건설 사이버 체험관 열어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
229,2007.07.10. 오후 3:00,아파트 실내 소음 기준 강화된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
230,2007.07.10. 오후 2:41,현대건설 인천 논현 힐스테이트 8월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2007.07.10. 오후 2:35,대우건설 푸르지오사이버체험관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오사이버체험관', 'ARTIFACT')]"
232,2007.07.10. 오후 2:09,엠코 TV광고  이달의 좋은 광고로 선정,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2007.07.10. 오후 2:02,집값 폭등 잡았지만 ‘불안’ 여전,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
234,2007.07.10. 오후 1:31,현대산업개발 울산에서 820가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2007.07.10. 오후 1:24,서울 오피스 공실률 4년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
236,2007.07.10. 오후 12:02,뜨는 용인에도 미분양이 있다,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
237,2007.07.10. 오후 12:02,규제 여파 분양 감소 뚜렷 상반기 작년보다 25% 줄어,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
238,2007.07.10. 오후 12:02,총1662가구…강동 랜드마크로,"[('총', 'O'), ('1662가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
239,2007.07.10. 오후 12:02,진아건설ㆍ영도종건 대통령표창,"[('진아건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION')]"
240,2007.07.10. 오후 12:02,“담합해도 입찰제한 안받다니…”,"[('“담합해도', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안받다니…”', 'O')]"
241,2007.07.10. 오전 11:51,1·11 부동산 대책 큰 영향 없었다,"[('1·11 부동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
242,2007.07.10. 오전 11:48,송파 가락시영 재건축사업 탄력받나,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
243,2007.07.10. 오전 11:42,현대건설 논현 힐스테이트 594가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2007.07.10. 오전 11:40,600억대 분양사기 시행사 대표 영장 기각,"[('600억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양사기', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영장', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
245,2007.07.10. 오전 11:39,부동산써브 부동산시장 전망 정기세미나,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산써브', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O')]"
246,2007.07.10. 오전 11:39,국산타이어 항공기에도 들어간다,"[('국산타이어', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간다', 'O')]"
247,2007.07.10. 오전 11:33,수도권 8월 아파트 입주물량 작년 2배,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
248,2007.07.10. 오전 11:22,하반기 서울서 초고층주상복합 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
249,2007.07.10. 오전 11:10,과태료ㆍ임대주택 임대료 연체 이율 너무 높다,"[('과태료ㆍ임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('이율', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
250,2007.07.10. 오전 11:08,중도금 대출규제 없는 6억원 미만 유망물량은,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유망물량은', 'O')]"
251,2007.07.10. 오전 11:00,광주 의재미술관 7월 건축환경문화 선정,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의재미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축환경문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
252,2007.07.10. 오전 10:43,GS건설 울산에 주상복합 센트럴자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2007.07.10. 오전 10:41,프라이어팰리스 입주 개시…강동 랜드마크 부상,"[('프라이어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
254,2007.07.10. 오전 10:32,‘최고거래가격’ 대우센터빌딩 11월엔 2000억 규모 리모델링,"[('‘최고거래가격’', 'O'), (' ', 'O'), ('대우센터빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
255,2007.07.10. 오전 10:08,현대건설 인천 논현지구에서 594가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2007.07.10. 오전 10:01,내년 1월부터 도로변 아파트 소음기준 강화,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소음기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
257,2007.07.10. 오전 9:43,송도 아파트 타지역주민 분양 검토,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('타지역', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
258,2007.07.10. 오전 9:20,토공 사랑의 PC기증 운동 전개,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('기증', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
259,2007.07.10. 오전 9:09,주공 영동군에서 국민임대주택 313가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('영동군', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2007.07.10. 오전 9:06,부동산따라잡기 지역 우선 분양제 논란,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('우선 분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
261,2007.07.10. 오전 8:56,‘뜨는’ 용인에 미분양 있다구…전매제한이 결정타,"[('‘뜨는’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('있다구…전매제한이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정타', 'O')]"
262,2007.07.10. 오전 8:47,서울서 초고층 주상복합 분양 러시. 알짜 단지는,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시.', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
263,2007.07.10. 오전 8:27,부동산따라잡기 공개공지를 공개하라,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지를', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
264,2007.07.10. 오전 8:27,부동산따라잡기 공개공지를 공개하라,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지를', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
265,2007.07.10. 오전 7:17,송도 아파트  서울ㆍ경기주민도 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
266,2007.07.10. 오전 3:11,국민임대주택 입주민 61% “이사가고 싶다”,"[('국', 'ARTIFACT'), ('민임', 'ARTIFACT'), ('대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“이사가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다”', 'O')]"
267,2007.07.11. 오후 9:30,반값아파트 10월 첫 분양,"[('반값아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2007.07.11. 오후 8:54,반값아파트 10월 첫선…진짜 반값 맞아,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
269,2007.07.11. 오후 8:18,토지임대부·환매조건부 경기 군포에 첫선,"[('토지임대부·환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
270,2007.07.11. 오후 7:20,반값아파트 10월 첫선…진짜 반값 맞아,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
271,2007.07.11. 오후 7:12,건설사 지방 분양사업 포기 속출,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
272,2007.07.11. 오후 7:02,성원 건설 안양 비산동1차 주상복합 모델하우스 오픈,"[('성원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
273,2007.07.11. 오후 7:02,현진그룹 분당 신사옥 “에버빌타워”로 신축 이전,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('에버빌타워', 'ARTIFACT'), ('”로', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
274,2007.07.11. 오후 6:57,동대문구 ‘방아다리어린이공원’ 준공,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방아다리어린이공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
275,2007.07.11. 오후 6:57,구로구 불법간판들 사라진다,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법간판들', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
276,2007.07.11. 오후 6:56,반값 아파트 군포에 첫 분양…  입지조건 안좋아 효과 의문,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
277,2007.07.11. 오후 6:12,중견 건설사 돈 쪼들림 심화,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼들림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
278,2007.07.11. 오후 5:57,군포 부곡에 반값 아파트,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
279,2007.07.11. 오후 5:57,‘반값아파트’ 군포부곡 확정,"[('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('군포부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
280,2007.07.11. 오후 5:54,분양정보 마제스타워 도농 234가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('234가구', 'QUANTITY')]"
281,2007.07.11. 오후 5:51,서울집값 호재따라 양극화,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('호재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
282,2007.07.11. 오후 5:45,임대주택 하반기 2만8000가구 공급,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2007.07.11. 오후 5:45,래미안 고객만족 10년연속 1위,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객만족', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
285,2007.07.11. 오후 5:42,권홍사 건단연회장 건설기능대회 시상,"[('권홍사 건단연회장 건설기능대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
286,2007.07.11. 오후 5:39,민간주택 공급 위축 현실화 조짐,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
287,2007.07.11. 오후 5:32,건설사 현금사정 악화…제조업 전체로는 호전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('현금사정', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('전체로는', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
288,2007.07.11. 오후 5:12,허가없이 베란다 확장 이행강제금 부과 정당,"[('허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('베란다', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('이행강제금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
289,2007.07.11. 오후 5:02,6억이하 아파트 눈길가네,"[('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
290,2007.07.11. 오후 5:02,반값아파트 군포 부곡서 첫선,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
291,2007.07.11. 오후 5:02,숲속의요정 펜션 웨딩행사,"[('숲속의요정 펜션 웨딩행사', 'EVENT')]"
292,2007.07.11. 오후 5:02,현진 분당 사옥으로 이전,"[('현', 'ORGANIZATION'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
293,2007.07.11. 오후 5:02,현대건설 LACP 선정건설산업부문 대상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LACP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정건설산업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
294,2007.07.11. 오후 5:02,주택공사 하반기 임대 2만8천가구 공급u3000u3000,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('u3000u3000', 'QUANTITY')]"
295,2007.07.11. 오후 5:02,남양주 마제스타워 도농 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2007.07.11. 오후 4:57,성원건설 두바이서 금융회사와 모기지 계약,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금융회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
297,2007.07.11. 오후 4:54,하반기 분양시장 랜드마크 청약전략“지역우선·가점제 점수등 따져야”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략“지역우선·가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('점수등', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야”', 'O')]"
298,2007.07.11. 오후 4:54,하반기 분양시장 랜드마크 경남 진주 초천동 푸르지오，1순위 마감,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('，', 'QUANTITY'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
299,2007.07.11. 오후 4:53,청약가점땐 지역민에 10점 얹어주는 셈,"[('청약가점땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얹어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O')]"
300,2007.07.11. 오후 4:53,지역우선공급제 이렇게 바꾸자,"[('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O')]"
301,2007.07.11. 오후 4:53,지역우선공급제 왜 못바꿀까,"[('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('못바꿀까', 'O')]"
302,2007.07.11. 오후 4:53,재경부 지역우선공급제 개선책 적극 검토하겠다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하겠다', 'O')]"
303,2007.07.11. 오후 4:51,하반기 분양시장 랜드마크 유망지역‘서울 명물’ 초고층 복합단지 11곳,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명물’', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY')]"
304,2007.07.11. 오후 4:48,하반기 분양시장 랜드마크 “분양시장 침체지만…동탄·송도에선  예외”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체지만…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('예외”', 'O')]"
305,2007.07.11. 오후 4:48,하반기 분양시장 랜드마크 유망지역1천가구이상 대단지 전국 12만가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), ('1천가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY')]"
306,2007.07.11. 오후 4:42,반값아파트로 내집마련 괜찮을까,"[('반값아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
307,2007.07.11. 오후 4:36,분양정보 현대 인천 논현 594가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('594가구', 'QUANTITY')]"
308,2007.07.11. 오후 4:36,내달 서울·수도권 입주아파트 프리미엄 용산 시티파크 238㎡ 11억 최고,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('238㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
309,2007.07.11. 오후 4:36,하반기 임대 2만8000가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2007.07.11. 오후 4:36,서울시 뉴타운사업 마이웨이,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마이웨이', 'O')]"
311,2007.07.11. 오후 4:36,하반기 분양 맞수 대결 주목,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
312,2007.07.11. 오후 4:27,현진그룹 분당 새 사옥으로 이전,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
313,2007.07.11. 오후 3:33,분양가상한제 후폭풍…사업 포기 업체 늘어,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
314,2007.07.11. 오후 3:33,건단연 건설기능경기대회 시상식 개최,"[('건단연 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2007.07.11. 오후 3:31,사진건설경기기능대회 시상식,"[('사진건설경기기능대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
316,2007.07.11. 오후 3:23,내가 지불한 상가 권리금 어디로 갔나,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('지불한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나', 'O')]"
317,2007.07.11. 오후 3:15,하반기 청약 단지 어디가 좋을까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
318,2007.07.11. 오후 3:05,韓총리종부세 절대 흔들어선 안돼,"[('韓', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
319,2007.07.11. 오후 2:57,“종부세 절대 흔들지 않을 것” 한덕수,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('한덕수', 'PERSON')]"
320,2007.07.11. 오후 2:39,서울집값 호재 따라 ‘극과 극’,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
321,2007.07.11. 오후 1:42,경남기업 UAE에 시멘트공장 세운다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시멘트', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
322,2007.07.11. 오후 1:37,제주 건축경기 꿈틀...주거용은 계속 내리막,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀...주거용은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
323,2007.07.11. 오후 1:30,삼성타운 후광… 근처 집값 30%나 올라,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후광…', 'O'), (' ', 'O'), ('근처', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
324,2007.07.11. 오후 1:21,반값아파트는 반값이 아니다,"[('반값아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
325,2007.07.11. 오후 1:06,부동산시장 설명회 17일 개최,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2007.07.11. 오후 1:06,주공 하반기 임대주택 2만8천가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2007.07.11. 오후 12:55,건단연 건설기능경기대회 시상식 개최,"[('건단연 건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2007.07.11. 오후 12:52,재테크광고원주 토지  1m²당 11800원 선착순 분양,"[('재테크광고원주', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2007.07.11. 오후 12:42,삼성 종로타워에 허기가 있다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('허기가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
330,2007.07.11. 오후 12:34,현진그룹 분당신사옥 신축 이전,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당신사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
331,2007.07.11. 오후 12:17,여름분양강남ㆍ뉴타운 ‘알짜’ 비수기 뜨거운 손짓,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
332,2007.07.11. 오후 12:17,여름분양동대문 상권 ‘맥스타일’로 通한다,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맥스타일’로', 'O'), (' ', 'O'), ('通한다', 'O')]"
333,2007.07.11. 오후 12:17,여름분양9월 청약가점제… 나만의 당첨 전략은,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
334,2007.07.11. 오후 12:17,여름분양사통팔달 용인 ‘상현ㆍ동천’ 들썩,"[('여름', 'DATE'), ('분양사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
335,2007.07.11. 오후 12:17,여름분양부산지하철 연결 양산물금 관심,"[('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), ('부산지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
336,2007.07.11. 오후 12:17,군포 부곡택지개발지구 10월 반값아파트 첫 선,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
337,2007.07.11. 오후 12:17,대우 사이버체험관 오픈,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
338,2007.07.11. 오후 12:17,부동산 ‘큰손’들은 역시 다르다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰손’들은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
339,2007.07.11. 오후 12:17,고잔 ‘한화 에코메트로2차’ 분양대박,"[('고잔', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 에코메트로2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O')]"
340,2007.07.11. 오후 12:17,해외부동산상반기 결산3040ㆍ동남亞ㆍ콘도 투자가 대세,"[('해외부동산상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('동남', 'LOCATION'), ('亞ㆍ콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
341,2007.07.11. 오후 12:17,전문기자 리포트 여름 비수기를 주목하라,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
342,2007.07.11. 오전 11:51,래미안，고객만족지수 10년 연속 1위,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('，고객만족지수', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
343,2007.07.11. 오전 11:49,송도 GS자이분양 내달초로 연기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
344,2007.07.11. 오전 11:30,주공 하반기 임대주택 2만8000가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2007.07.11. 오전 11:22,상가시장 미분양 적체 신음,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
346,2007.07.11. 오전 11:21,군포 부곡에 반값아파트 700가구 10월 공급,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2007.07.11. 오전 11:12,토공 아름다운 약속 워크숍,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
348,2007.07.11. 오전 11:11,상반기 지가 상승률 1위 용산 재조명,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
349,2007.07.11. 오전 11:03,현대건설 美기업평가에서 대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('기업평가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
350,2007.07.11. 오전 11:01,리바뷰 판결이후..조망권 투자 타격 불가피,"[('리바뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('판결이후..조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
351,2007.07.11. 오전 10:57,추석 열차표 24일부터 예매,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차표', 'O'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
352,2007.07.11. 오전 10:56,‘발코니’ 확장은 되고 ‘베란다’ 확장은 안돼요,"[('‘발코니’', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘베란다’', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
353,2007.07.11. 오전 10:41,해외부동산 ‘30ㆍ40대동남아투자용 콘도 투자’가 대세,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30ㆍ40대', 'QUANTITY'), ('동남아', 'LOCATION'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
354,2007.07.11. 오전 10:39,진흥 남양주서 주상복합 234가구 분양,"[('진', 'ORGANIZATION'), ('흥', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('234가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2007.07.11. 오전 10:35,성원건설 UAE 암락·HSBC 금융제휴 체결,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('암락·', 'O'), ('HSBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
356,2007.07.11. 오전 10:33,주공 하반기 임대주택 2만8천가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2007.07.11. 오전 10:17,부동산 시장 ‘큰 손’이 움직인다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
358,2007.07.11. 오전 10:14,용산 시티파크 웃돈 최고 11억원,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
359,2007.07.11. 오전 10:08,하반기 임대주택 2만8000여 가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2007.07.11. 오전 10:05,주택공사 하반기에 임대주택 2만8천여가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2007.07.11. 오전 10:04,인천 한화에코메트로 중형 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
362,2007.07.11. 오전 10:00,10월 군포 부곡에 ‘반값아파트’ 들어선다,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
363,2007.07.11. 오전 9:54,건설업체 버티기경영 본격화,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
364,2007.07.11. 오전 9:51,도로변 아파트 새 소음 기준 마련,"[('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
365,2007.07.11. 오전 9:47,인천에코메트로2차 또 분양대박,"[('인천에코메트로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O')]"
366,2007.07.11. 오전 9:38,‘반값 아파트’ 10월 군포 부곡지구서 첫 선,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
367,2007.07.11. 오전 9:32,상가시장 왜 이러나....미분양 물량 급증,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나....', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
368,2007.07.11. 오전 9:29,서울시 장기전세 1307가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1307가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2007.07.11. 오전 9:23,남양주 진접 신안인스빌 2340세대 대단지 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2340세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2007.07.11. 오전 9:08,건설사 자금난 돌파구..무보증사채발행,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구..무보증사채발행', 'O')]"
372,2007.07.11. 오전 9:02,용인ㆍ송도ㆍ논현ㆍ남양주도 7ㆍ8월 분양 대결,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7ㆍ8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
373,2007.07.11. 오전 9:02,여름분양이 비수기라고,"[('여름', 'DATE'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기라고', 'O')]"
374,2007.07.11. 오전 9:02,투기과열지구 해제...9월전 지방분양 어딜 노릴까,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...', 'O'), ('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
375,2007.07.11. 오전 8:53,아파트 지을때 실내소음도 규제,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('실내소음도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
376,2007.07.11. 오전 8:53,한화 에코메트로2차 청약첫날 4.7대1,"[('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.7대1', 'QUANTITY')]"
377,2007.07.11. 오전 8:39,오는 10월 군포부곡지구서 반값아파트 공급,"[('오는 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군포부곡지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2007.07.11. 오전 8:15,美 서브프라임 사기단 활개..26명 형사고발,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'O'), (' ', 'O'), ('사기단', 'O'), (' ', 'O'), ('활개..', 'O'), ('26명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사고발', 'O')]"
379,2007.07.11. 오전 7:47,현대건설 태안기업도시 전담법인 설립,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전담법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
380,2007.07.11. 오전 7:30,전국 미분양 6만가구 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
381,2007.07.11. 오전 6:15,대출규제 없는 6억이하 아파트에 관심,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
382,2007.07.11. 오전 6:12,미분양 두렵다..아파트 부지 매물 홍수,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵다..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O')]"
383,2007.07.11. 오전 6:01,베란다 확장은 불법…이행강제금 부과정당,"[('베란다', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법…이행강제', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과정당', 'O')]"
384,2007.07.11. 오전 2:51,부동산플러스 울산 센트럴자이 18일부터 청약,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
385,2007.07.11. 오전 2:51,부동산플러스 전주 송천 아이파크 782가구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2007.07.11. 오전 2:51,부동산플러스 태백 타워형 콘도 회원 모집,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
387,2007.07.11. 오전 2:51,부동산플러스 광진구 지너스타워 상가 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지너스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2007.07.12. 오후 10:30,한화 에코메트로 2차 청약경쟁률 4.9대 1,"[('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9대 1', 'QUANTITY')]"
389,2007.07.12. 오후 8:32,인천경제자유구역 지역우선 30%로 축소,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
390,2007.07.12. 오후 7:39,토지임대부 분양가 주변의 55%선,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변의', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
391,2007.07.12. 오후 7:30,평생 일군 집 한채 고단한 주름 펴줄까,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('일군', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고단한', 'O'), (' ', 'O'), ('주름', 'O'), (' ', 'O'), ('펴줄까', 'O')]"
392,2007.07.12. 오후 7:20,美 부동산 차압 전년비 87% 증가,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('차압', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
393,2007.07.12. 오후 7:12,신동아건설 강원 덕상2리와 1사1촌 자매결연,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕상2리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
394,2007.07.12. 오후 6:51,부동산 실거래가 허위신고 63명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('63명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
395,2007.07.12. 오후 6:32,전세시장 가을엔 숨통 트일까,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일까', 'O')]"
396,2007.07.12. 오후 6:30,국세청 포스코건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
397,2007.07.12. 오후 6:17,건교부 언론에는 엉터리 자료 장관에는 진짜 자료 왜,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('언론에는', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('자료', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
398,2007.07.12. 오후 6:12,서민용 소형아파트 없어서 못구해,"[('서민용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O')]"
399,2007.07.12. 오후 6:12,입주半 빈집半…업체·계약자“죽을맛”,"[('입주半', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집半…업체·', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('“죽을맛”', 'O')]"
400,2007.07.12. 오후 6:03,서울·경기에 11만가구 분양…인천선 반발,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('인천선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
401,2007.07.12. 오후 6:03,무늬만 반값아파트,"[('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O')]"
402,2007.07.12. 오후 6:03,서울 금호13구역 재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
403,2007.07.12. 오후 5:57,불법전매 분양권 동탄서 첫 환수,"[('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
404,2007.07.12. 오후 5:57,경제자유구역 아파트 인천거주자 우선공급 30%로 줄인다,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
405,2007.07.12. 오후 5:54,분양정보 동대문쇼핑몰 맥스타일 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2007.07.12. 오후 5:53,내주 준공식 갖는 서초동 삼성타운 가보니…,"[('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
407,2007.07.12. 오후 5:51,행정복합도시 조성사업 3조8000억 발주,"[('행정복합도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
408,2007.07.12. 오후 5:51,“강남재건축 9월전 투자 기회”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('9월전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회”', 'O')]"
409,2007.07.12. 오후 5:38,송도아파트 우선 공급 인천시민 30%만 배정,"[('송도아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
410,2007.07.12. 오후 5:24,중개사 단체 朴후보 공식지지 아니다,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('朴', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공식지지', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
411,2007.07.12. 오후 5:21,서울 주민도 송도에 청약 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
412,2007.07.12. 오후 5:18,26만원 아끼려다 30배 과태료,"[('26만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아끼려다', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
413,2007.07.12. 오후 5:12,서울시내 아파트등 대형 민간건축물 市에 외관 디자인 자문받아야,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('市에', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('자문받아야', 'O')]"
414,2007.07.12. 오후 5:08,東동탄 위장전입 300건 적발,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('300건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
415,2007.07.12. 오후 5:08,분양 동탄신도시 상가 다모아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시 상가 다모아', 'ARTIFACT')]"
416,2007.07.12. 오후 5:03,분양정보 대우 해운대 월드마크 센텀,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 월드마크 센텀', 'ARTIFACT')]"
417,2007.07.12. 오후 5:03,남양주 분양가 너무하네,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무하네', 'O')]"
418,2007.07.12. 오후 5:03,주가 고공행진…부동산투자 전략은,"[('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
419,2007.07.12. 오후 5:03,수도권 서북부 택지지구 어디가 좋을까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
420,2007.07.12. 오후 4:53,다가구 주택 작년보다 80% 증가,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
421,2007.07.12. 오후 4:39,7월28일 동해 가는길 ‘지옥길’ 될 듯,"[('7월28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지옥길’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
422,2007.07.12. 오후 4:36,규제 덜한 다가구·다세대 건축 증가세,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('덜한', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
423,2007.07.12. 오후 4:36,2주택중 한 곳 전세에서 월세로 돌리려는데 세금은,"[('2주택', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O')]"
424,2007.07.12. 오후 4:36,분양단지 들여다보기 진흥 마제스타워 도농,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도농', 'O')]"
425,2007.07.12. 오후 4:36,주목 이곳 수원 영통지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION')]"
426,2007.07.12. 오후 4:27,반값아파트 알고보니 ‘무늬만 반값’,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값’', 'O')]"
427,2007.07.12. 오후 4:13,대우건설 부산 월드마크 센텀 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드마크 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2007.07.12. 오후 4:06,8월 아파트 입주물량 3349가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3349가구', 'QUANTITY')]"
429,2007.07.12. 오후 3:47,신동아건설 영월 덕상2리와 1사 1촌,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕상2리', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('1사 1촌', 'QUANTITY')]"
430,2007.07.12. 오후 3:30,남양주 고분양가 갈수록 태산,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('태산', 'LOCATION')]"
431,2007.07.12. 오후 3:30,서울주민도 송도 청약 가능해진다,"[('서울', 'CITY'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
432,2007.07.12. 오후 3:27,반값아파트 분양가 주변 분양가의 최저 55％,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('55％', 'QUANTITY')]"
433,2007.07.12. 오후 2:52,국세청 검단.동탄 신도시투기 선제 대응,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시투기', 'O'), (' ', 'O'), ('선제', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
434,2007.07.12. 오후 2:52,남양주 주상복합 도농 마제스타워,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도농', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타워', 'ARTIFACT')]"
435,2007.07.12. 오후 2:50,신동아건설 영월 덕상2리 1사1촌 자매결연,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕상2리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
436,2007.07.12. 오후 2:45,서울 금호13재개발구역 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호13재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
437,2007.07.12. 오후 2:33,인천경제자유구역 주택 30%만 인천 거주자 우선공급종합2보,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
438,2007.07.12. 오후 2:20,9월부터 인천경제구역 지역우선 30% 제한,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천경제', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
439,2007.07.12. 오후 1:43,성원건설 경영권 이상없다..우호지분 45%,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('이상없다..', 'O'), (' ', 'O'), ('우호지분', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY')]"
440,2007.07.12. 오후 1:14,환매조건부 주택 3.3㎡당 750만원,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY')]"
441,2007.07.12. 오후 12:32,인천 송도·영종·청라 지역우선공급 30%제한상보,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('제한상보', 'O')]"
442,2007.07.12. 오후 12:26,반값아파트 분양가 주변분양가의 최저 55%종합,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
443,2007.07.12. 오후 12:17,현대산업개발강남 아파트 신화 … 최고 종합건설ㆍ디벨로퍼 야심,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설ㆍ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야심', 'O')]"
444,2007.07.12. 오후 12:17,현대산업개발“깨끗하고 존경받는 기업 이미지 유지위해 구슬땀”,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('“깨끗하고', 'O'), (' ', 'O'), ('존경받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('유지위해', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀”', 'O')]"
445,2007.07.12. 오후 12:17,현대산업개발현대산업개발만의 자랑 2題,"[('현대산업개발현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY')]"
446,2007.07.12. 오후 12:17,현대산업개발99년 현대그룹서 독립…‘I PARK’ 브랜드로 명가 리모델링,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('99년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('독립…‘', 'O'), ('I PARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
447,2007.07.12. 오후 12:17,다가구ㆍ다세대 주택 건축허가 건수 급증,"[('다가구ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
448,2007.07.12. 오후 12:17,현진그룹 사옥 분당이전,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이전', 'O')]"
449,2007.07.12. 오후 12:17,플러스옵션 고분양가 우회도로 역할 변질,"[('플러스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('우회도로', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O')]"
450,2007.07.12. 오후 12:17,마이너스옵션 소비자 기피ㆍ저질주택 양산 우려,"[('마이너스옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기피ㆍ저질주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
451,2007.07.12. 오후 12:17,성원 수도권 남부 주상복합 릴레이분양,"[('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이분양', 'O')]"
452,2007.07.12. 오후 12:17,금호13구역 21층 아파트단지로,"[('금호13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지로', 'O')]"
453,2007.07.12. 오후 12:17,3순위 청약 ‘제각각’ 이유있다,"[('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제각각’', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있다', 'O')]"
454,2007.07.12. 오후 12:17,줌인규제해제 호재에 혹해 덜컥 계약땐 낭패볼수도,"[('줌인규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('혹해', 'O'), (' ', 'O'), ('덜컥', 'O'), (' ', 'O'), ('계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패볼수도', 'O')]"
455,2007.07.12. 오후 12:17,검단ㆍ동탄 투기 혐의자 추가세무조사 착수키로,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수키로', 'O')]"
456,2007.07.12. 오후 12:17,李건교 반값아파트 분양가 3055%수준 공급,"[('李', 'LOCATION'), ('건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3055%', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2007.07.12. 오후 12:15,재테크광고용인땅 18만5천원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('18만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
458,2007.07.12. 오후 12:09,송도·영종·청라 11만가구 타지역 주민 청약가능3보,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가능', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
459,2007.07.12. 오전 11:51,인천 경제자유구역 지역우선제 30% 제한,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
460,2007.07.12. 오전 11:39,국내 최초 중국 부동산 사모펀드로 주상복합 짓는다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
461,2007.07.12. 오전 11:24,“분양가상한제로 수요자 중심 시장될 것”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시장될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
462,2007.07.12. 오전 11:00,불법전매된 분양권 첫 환수조치,"[('불법전매된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환수조치', 'O')]"
463,2007.07.12. 오전 11:00,용인·광주등 실거래가 허위신고 65명 적발,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('65명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
464,2007.07.12. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고자 65명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('65명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
465,2007.07.12. 오전 10:34,상반기 공공부문 수주 현대건설 1위,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
466,2007.07.12. 오전 10:22,용산vs뚝섬 주상복합 분양 임박,"[('용산', 'LOCATION'), ('vs', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
467,2007.07.12. 오전 10:19,상반기 집값·거래량·전셋값 동반 약세,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값·거래량·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
468,2007.07.12. 오전 10:11,아파트 옵션 이래저래 ‘골치’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('이래저래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골치’', 'O')]"
469,2007.07.12. 오전 10:08,재테크그린벨트 투자하기,"[('재테크그린벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O')]"
470,2007.07.12. 오전 10:01,李건교 강남3구가 시장안정세 주도,"[('李', 'LOCATION'), ('건교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
471,2007.07.12. 오전 10:00,이용섭 장관 수도권 주요지역 아파트거래 작년의 23%,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY')]"
472,2007.07.12. 오전 9:53,단독동탄2신도시 위장전입등 300건 적발,"[('단독', 'LOCATION'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위장전입등', 'O'), (' ', 'O'), ('300건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
473,2007.07.12. 오전 9:38,다가구ㆍ다세대 주택 옛 명성되찾나,"[('다가구ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('명성되찾나', 'O')]"
474,2007.07.12. 오전 9:38,GS건설 상반기 영업익 2110억…21% 신장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2110억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신장', 'O')]"
475,2007.07.12. 오전 9:34,토공 어린이놀이터 리모델링해 줍니다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링해', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
476,2007.07.12. 오전 9:24,GS건설 2Q 영업익 1235억..상반기 2100억원 돌파,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1235억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
477,2007.07.12. 오전 9:17,3순위 청약 접수 모델하우스야 인터넷이야,"[('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스야', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷이야', 'O')]"
478,2007.07.12. 오전 9:09,용산 시티파크 웃돈 최고 11억,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY')]"
479,2007.07.12. 오전 9:04,GS건설 2Q 영업익 1235억..21.7%↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1235억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('21.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
480,2007.07.12. 오전 8:53,확실한 성공투자  양평전원주택지,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('양평전', 'LOCATION'), ('원주택지', 'O')]"
481,2007.07.12. 오전 8:51,부동산따라잡기 용인 빅3 아파트단지 주목,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
482,2007.07.12. 오전 7:09,서울 동사무소 100개 없앤다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
483,2007.07.12. 오전 7:09,현진그룹 본사 분당 이전,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
484,2007.07.12. 오전 7:09,동대문구 ‘방아다리어린이공원’ 준공,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방아다리어린이공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
485,2007.07.12. 오전 6:57,구로구 불법간판들 사라진다,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법간판들', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
486,2007.07.12. 오전 6:54,‘반값아파트’ 군포부곡 확정,"[('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('군포부곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
487,2007.07.12. 오전 6:54,서울집값 호재따라 양극화,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('호재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
488,2007.07.12. 오전 6:54,현대건설 건설산업 대상，LACP 기업연차보고서 평가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상，', 'O'), ('LACP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업연차보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
489,2007.07.12. 오전 6:54,임대주택 하반기 2만8000가구 공급,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2007.07.12. 오전 6:21,래미안 고객만족 10년연속 1위,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객만족', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
491,2007.07.12. 오전 6:18,민간주택 공급 위축 현실화 조짐,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
492,2007.07.12. 오전 6:12,올들어 수도권 다가구 다세대 건축 증가세,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
493,2007.07.12. 오전 6:01,서울 금호13 재개발구역 정비구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호13', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
494,2007.07.12. 오전 4:33,구로 아파트값 올해 5.85% ‘껑충’,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
495,2007.07.12. 오전 4:33,‘반값 아파트’ 군포 부곡에,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부곡', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
496,2007.07.12. 오전 3:09,‘반값 아파트’ 10월 군포서 첫 분양,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2007.07.12. 오전 3:09,‘분양 대박’ 아파트엔 뭔가 특별한 게 있다,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
498,2007.07.13. 오후 9:33,주택대출금리 급등…최고 7.52％ CD금리 상승탓,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.52％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CD', 'TERM'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승탓', 'O')]"
499,2007.07.13. 오후 9:30,동탄신도시 예정지 보상 노리고…,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('노리고…', 'O')]"
500,2007.07.13. 오후 9:18,서울시민 재산세 21.7% 올라,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
501,2007.07.13. 오후 8:42,서울시민 재산세 부담 눈덩이…24.6% 증가,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이…', 'O'), ('24.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
503,2007.07.13. 오후 8:36,미분양 쌓이고 대출금리 인상…지방건설사 탈출구가 없다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
504,2007.07.13. 오후 8:30,서울시민들 올 재산세 폭탄…작년보다 25% 껑충,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
505,2007.07.13. 오후 7:31,올 서울 재산세 24.6% 뛰었다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
506,2007.07.13. 오후 7:17,대우건설컨 인천청라국제업무 개발권 박탈종합2보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
507,2007.07.13. 오후 6:47,우림건설 대덕테크노밸리 우림필유 입주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
508,2007.07.13. 오후 6:11,대우컨소시엄 청라지구 사업권 취소,"[('대우컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
509,2007.07.13. 오후 5:57,알제리 부이난 신도시 내년 1월께 착공될듯,"[('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공될듯', 'O')]"
510,2007.07.13. 오후 5:57,건설협회 대구시회 장학금 전달,"[('건설협회 대구시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
511,2007.07.13. 오후 5:41,대주건설 남양주 마석지구 278세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('278세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
512,2007.07.13. 오후 5:41,대우 푸르지오 푸르지오 사이버 체험관 오픈,"[('대우 푸르지오 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
513,2007.07.13. 오후 5:41,신성건설 건축구조용 SCP합성거더 특허 취득,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축구조용', 'O'), (' ', 'O'), ('SCP', 'TERM'), ('합성거더', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
514,2007.07.13. 오후 5:41,주택경매 사상최고가 67억원,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('67억원', 'QUANTITY')]"
515,2007.07.13. 오후 4:56,서울 올해도 ‘재산세 폭탄’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
516,2007.07.13. 오후 4:56,MK 추천매물 강화군 밭 3.3㎡당 70만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밭', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY')]"
517,2007.07.13. 오후 4:56,강남아파트 투자 세미나,"[('강남아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
518,2007.07.13. 오후 4:56,인천에코메트로 4.9대 1,"[('인천에코메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.9대 1', 'QUANTITY')]"
519,2007.07.13. 오후 4:56,부르주두바이 놀라워 10대 건축물로 선정,"[('부르주두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놀라워', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
520,2007.07.13. 오후 4:56,주택경매 사상 최고가 68억원,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('68억원', 'QUANTITY')]"
521,2007.07.13. 오후 4:56,해외부동산 투자 5억8100만달러,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8100만달러', 'QUANTITY')]"
522,2007.07.13. 오후 4:56,남양주 분양가 고삐풀린 망아지,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('망아지', 'ANIMAL')]"
523,2007.07.13. 오후 4:47,부동산시장  설명회 17일 개최,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
524,2007.07.13. 오후 4:46,서울 아파트값 5주만에 다시 내림세로 돌아서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
525,2007.07.13. 오후 3:47,해외부동산 취득 석달연속 1억달러 이상,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러 이상', 'QUANTITY')]"
526,2007.07.13. 오후 3:39,포스코건설 인천 국제업무타운 개발권 따내,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제업무타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
527,2007.07.13. 오후 3:15,대우건설컨 인천청라국제업무 개발권 박탈종합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('인천청라', 'LOCATION'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈종합', 'O')]"
528,2007.07.13. 오후 3:03,상반기 해외부동산 취득 급증,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
529,2007.07.13. 오후 3:02,부동산 시장 안개 속 ‘혼란’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안개', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼란’', 'O')]"
530,2007.07.13. 오후 2:48,대우건설컨 6조3천억 청라국제업무 우선협상권 박탈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('6조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('국제업무', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
531,2007.07.13. 오후 2:42,국내 건설사 알제리 신도시 내년 1월 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('알제리 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
532,2007.07.13. 오후 2:27,中 부동산 지금 사긴 좀 그래,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사긴', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('그래', 'O')]"
533,2007.07.13. 오후 2:22,건교부 알제리 부이난 신도시 내년 1월 착공,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부이난 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
534,2007.07.13. 오후 2:17,대성산업 종로구 관훈동 본사부지 개발 추진,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관훈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
535,2007.07.13. 오후 2:01,아파트 시세 서울 아파트값 5주만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
536,2007.07.13. 오후 1:45,대성산업 신도림 디큐브시티 524가구 분양,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림 디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('524가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
537,2007.07.13. 오후 1:03,대덕테크노밸리 우림필유 입주 시작,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
538,2007.07.13. 오후 12:34,버즈두바이 세계 10대 건축에 뽑혀,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑혀', 'O')]"
539,2007.07.13. 오후 12:23,부동산 풍향계수도권 매매가 소폭상승 저렴한 매물위주로 거래,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('매물위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
540,2007.07.13. 오후 12:23,삼성물산 ‘버즈두바이’ 세계10대 프로젝트 선정,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버즈두바이', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
541,2007.07.13. 오후 12:23,여심女心은 주심住心,"[('여심女心은', 'O'), (' ', 'O'), ('주심住心', 'O')]"
542,2007.07.13. 오후 12:23,압구정 현대ㆍ한양아파트 바닥쳤나,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
543,2007.07.13. 오후 12:23,해외부동산 투자가이드젊은세대 주택ㆍ교외지역 선호,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드', 'CIVILIZATION'), ('젊은세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택ㆍ교외지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
544,2007.07.13. 오후 12:23,해외부동산 투자가이드2010년부터 사상최대 부동산붐,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가이드2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산붐', 'O')]"
545,2007.07.13. 오후 12:15,재테크광고용인땅 18만5천원 선착순 매각,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('18만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
546,2007.07.13. 오후 12:01,해외부동산 매입 급증..상반기만 6억달러,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY')]"
547,2007.07.13. 오전 11:41,주춤하던 서울 아파트값 다시 빠진다,"[('주춤하던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
548,2007.07.13. 오전 11:26,해외부동산뉴질랜드 20102015년 사상 최대 붐 전망,"[('해외부동산', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('20102015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
