,date,headline,keyword
0,2009.02.15. 오후 9:47,모델하우스 ‘북적’… 형평성 논란도,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’…', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란도', 'O')]"
1,2009.02.15. 오후 9:25,판교 신축 공사장 붕괴...3명 사망 8명 부상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴...', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
2,2009.02.15. 오후 9:07,상속 인한 3주택자 2년내 양도 비과세,"[('상속', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
3,2009.02.15. 오후 8:35,미분양 해소 ‘11년전 약발’ 기대하기엔…,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('11년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대하기엔…', 'O')]"
4,2009.02.15. 오후 7:45,서울 전세값 3주째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
5,2009.02.15. 오후 7:35,유주택자·미성년자도 ‘종합저축’ 들면 든든,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('미성년자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종합저축’', 'O'), (' ', 'O'), ('들면', 'O'), (' ', 'O'), ('든든', 'O')]"
6,2009.02.15. 오후 7:35,월세임대료도 이달부터 소득공제,"[('월세임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION')]"
7,2009.02.15. 오후 7:35,2월 16일 부동산 파일,"[('2월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2009.02.15. 오후 7:05,‘주택청약종합저축’ 침체시장 살릴 열쇠되나,"[('‘', 'O'), ('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('침체시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠되나', 'O')]"
9,2009.02.15. 오후 7:03,‘서수원자이’ 마감공사 한창,"[('‘', 'O'), ('서수원자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
10,2009.02.15. 오후 7:03,미분양대책이 미분양 부른다,"[('미분양대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
11,2009.02.15. 오후 7:01,전문가 추천 미분양 아파트 대전 서남부신도시 ‘한라비발디’,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
12,2009.02.15. 오후 6:51,“매수 꿈틀” VS “착시 현상”… 양도세 완화 효과 시장의 겉과 속,"[('“매수', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀”', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('“착시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상”…', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('겉과', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O')]"
13,2009.02.15. 오후 6:35,한화건설 국내영업본부 신설,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
14,2009.02.15. 오후 6:35,대한건설협회 18일 정기총회,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O')]"
15,2009.02.15. 오후 6:35,부동산칼리지 경매 무료강좌,"[('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
16,2009.02.15. 오후 6:35,서울시 건설공사 대금 70% 선지급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O')]"
17,2009.02.15. 오후 6:35,판교 중대형임대 2068가구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2068가구', 'QUANTITY')]"
18,2009.02.15. 오후 6:35,엠코 고객만족센터 개설,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객만', 'ARTIFACT'), ('족센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
19,2009.02.15. 오후 6:35,구릉지 성냥갑아파트 사라진다,"[('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
20,2009.02.15. 오후 6:35,장안산업단지 기반시설용지 분양,"[('장안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2009.02.15. 오후 6:35,경남기업 흥덕지구 상가 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2009.02.15. 오후 6:35,수도권 미분양 양도세 혜택 훈풍,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
23,2009.02.15. 오후 6:31,구릉지 재개발 성냥갑 아파트 퇴출,"[('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
24,2009.02.15. 오후 6:31,판교 임대아파트 불법 전세 판친다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
25,2009.02.15. 오후 6:06,신축·미분양 주택 양도세 감면안 형평성에 문제,"[('신축·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면안', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
26,2009.02.15. 오후 5:50,가장 살고싶은 아파트 래미안,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
27,2009.02.15. 오후 5:47,MK추천매물 수원 매산동 상가주택 23억3000만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('23억3000만원', 'QUANTITY')]"
28,2009.02.15. 오후 5:46,1만가구 동시분양 나온다,"[('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
30,2009.02.15. 오후 5:45,롯데건설 전문가 수혈로 해외ㆍ토목 강화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외ㆍ토목', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
31,2009.02.15. 오후 5:40,강남3구 집값 강세로 투기지역 해제 미뤄질듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄질듯', 'O')]"
32,2009.02.15. 오후 5:36,분양정보남산자락 최고급 임대아파트,"[('분양정보', 'O'), ('남산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
33,2009.02.15. 오후 5:31,업계소식동일하이빌 인천 연수구 사업부지 매각 外,"[('업계소식', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2009.02.15. 오후 5:31,‘청약 종합저축’ 어떻게 달라지나,"[('‘', 'O'), ('청약 종합저축', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
36,2009.02.15. 오후 5:31,전세시황 서울 0.07% 올라 3주째 상승… 실수요 ‘꿈틀’,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
37,2009.02.15. 오후 5:31,매매시황 분당 0.16%↑… 신도시·수도권 거래 ‘봄기운’,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.16%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운’', 'O')]"
38,2009.02.15. 오후 5:30,인천，월세 가장 비싸다,"[('인천', 'CITY'), ('，월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
39,2009.02.15. 오후 5:18,양도세 감면 문답풀이,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
40,2009.02.15. 오후 5:06,4대강 살리기 사업 수주에 적극 나설것,"[('4대강 살리기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나설것', 'O')]"
41,2009.02.15. 오후 5:03,김포 한강신도시 공동주택지 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2009.02.15. 오후 5:03,한화건설 국내영업본부 신설,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
43,2009.02.15. 오후 4:57,올해 개통 고속도로 따라 내집 마련 해볼까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
44,2009.02.15. 오후 4:57,서울시 구릉지 특별 경관관리 지침,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('경관관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지침', 'O')]"
45,2009.02.15. 오후 4:57,분양하이라이트 16일 용산구 한남더힐  청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
46,2009.02.15. 오후 4:57,노량진 민자역사 베네티움 상가 1700개 분양,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('베네티움 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1700개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2009.02.15. 오후 4:42,부동산 QA 호가 상승 강남 재건축 사야하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O')]"
48,2009.02.15. 오후 4:31,SK건설 판교사고 수습에 최선다할 것,"[('SK건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('판교사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수습에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
49,2009.02.15. 오후 4:13,화제의 분양단지 용산 ‘한남더힐’ 탁월한 입지,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
50,2009.02.15. 오후 4:05,수도권 미분양 시장 봄바람 부나…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나…', 'O')]"
51,2009.02.15. 오후 3:03,부동산 투자 안정적 차익 원하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('원하세요', 'O')]"
52,2009.02.15. 오후 2:56,판교 SK케미칼 공사현장 사고..모두 3명 숨져,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사고..모두', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숨져', 'O')]"
53,2009.02.15. 오후 2:42,서울 재개발 3만2000가구 연내 조기착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O')]"
54,2009.02.15. 오후 2:42,투자포인트임대와 분양 어디가 유리할까,"[('투자포인트임대와', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할까', 'O')]"
55,2009.02.15. 오후 2:42,서울시 흑석4·6 등 뉴타운 14곳 연내 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('4·', 'QUANTITY'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
56,2009.02.15. 오후 2:37,인천지역 양도세 면제 아파트 1만7천여가구 공급 예정,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
57,2009.02.15. 오후 2:03,이번주분양 판교 중대형임대 2068가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2068가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2009.02.15. 오후 1:50,시드니 임대료 무조건 깎아라,"[('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아라', 'O')]"
59,2009.02.15. 오후 1:34,축대 붕괴사고가 난 SK 케미컬 연구소는,"[('축대 붕괴', 'EVENT'), ('사고가', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 케미컬 연구소', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O')]"
60,2009.02.15. 오후 1:33,서울에 메가쇼핑몰 15개 개발가능,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메가쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발가능', 'O')]"
61,2009.02.15. 오후 1:31,미국·일본은 임대쇼핑몰 대세,"[('미국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
62,2009.02.15. 오후 1:27,임대쇼핑몰VS분양쇼핑몰 누가 웃을까,"[('임대쇼핑몰VS분양쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
63,2009.02.15. 오후 1:23,서울시 올해 뉴타운 14곳 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
64,2009.02.15. 오후 1:08,SK 건설 판교 붕괴 매몰 사고 대책 마련 부심,"[('SK 건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('판교 붕괴 매몰 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
65,2009.02.15. 오후 1:06,엠코 긴급출동서비스 개시,"[('엠코', 'TERM'), (' ', 'O'), ('긴급출동서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
66,2009.02.15. 오후 1:06,서울시 건설공사 대금 70% 선지급키로…2539억 풀어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선지급키로…', 'O'), ('2539억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O')]"
67,2009.02.15. 오후 12:44,서울 언덕배기 스카이라인 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언덕배기', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
68,2009.02.15. 오후 12:34,GS건설 협력업체 차기 CEO 교육 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2009.02.15. 오후 12:20,서울시 구릉지 재개발 성냥갑은 안돼,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑은', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
70,2009.02.15. 오후 12:16,판교 SK케미칼공사장 붕괴 2명사망·4명매몰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK케미칼공사장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('사망·', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), ('매몰', 'O')]"
71,2009.02.15. 오후 12:13,김중겸 현대건설 차기CEO의 과제,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
72,2009.02.15. 오전 11:57,알쏭달쏭 양도세 감면..이런 경우는,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면..이런', 'O'), (' ', 'O'), ('경우는', 'O')]"
73,2009.02.15. 오전 11:16,서울 언덕땅 재개발시 성냥갑 아파트 못짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언덕땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
74,2009.02.15. 오전 11:15,구릉지 재개발 성냥갑 아파트 퇴출,"[('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
75,2009.02.15. 오전 11:15,구릉지 재개발 모델 1호 홍은동 13·14구역,"[('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13·14구역', 'QUANTITY')]"
76,2009.02.15. 오전 11:15,서울시 건설공사대금 신속 지급 대책마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O')]"
77,2009.02.15. 오전 11:15,하도급·근로자에 공사대금 조기지급,"[('하', 'CIVILIZATION'), ('도급', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
78,2009.02.15. 오전 11:02,벤츠 s 500600 시리즈 자발적 리콜 실시,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('s 500600', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
79,2009.02.15. 오전 11:01,16일 지방공항운영권 매각 공청회,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방공항운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
80,2009.02.15. 오전 11:01,서울 구릉지 재개발에도 성냥값 아파트 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구릉지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
81,2009.02.15. 오전 11:00,국토부 벤츠 S500ㆍS600 207대 리콜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벤츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('S500', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('S600', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('207대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
82,2009.02.15. 오전 11:00,동판교 SK케미칼 연구소 현장 매몰사고종합,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰사고종합', 'O')]"
83,2009.02.15. 오전 11:00,엠코 AS 신청하면 즉시 출동합니다,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('출동합니다', 'O')]"
85,2009.02.15. 오전 11:00,벤츠 S500 S600 207대 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('S500 S600', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('207대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
86,2009.02.15. 오전 10:50,판교 공사현장 무너져…인부6명 매몰상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져…', 'O'), ('인부', 'CIVILIZATION'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰상보', 'O')]"
87,2009.02.15. 오전 10:31,한화건설 국내영업본부 신설,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
88,2009.02.15. 오전 10:12,판교신도시 SK케미컬 공사장 붕괴..6명 매몰,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK케미컬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴..', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰', 'O')]"
89,2009.02.15. 오전 9:56,주간부동산서울 전셋값 3주째 상승세,"[('주', 'EVENT'), ('간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
90,2009.02.15. 오전 9:31,서울 전세 지역별 상승ㆍ하락 양분화 속 격차 더 벌어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('상승ㆍ하락', 'O'), (' ', 'O'), ('양분화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
91,2009.02.15. 오전 9:30,한남동 ‘한남 더힐’ 임대 이번주 청약접수,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
92,2009.02.15. 오전 9:30,경기도 美기지 개발 국비 추가 지원해야,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('美', 'ORGANIZATION'), ('기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
93,2009.02.15. 오전 9:18,부동산캘린더금호 한남더힐 청약접수,"[('부동산캘린더금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
94,2009.02.15. 오전 9:00,졸속 추진 옥외광고물 실명제 유명무실,"[('졸속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
95,2009.02.15. 오전 8:35,경기 신축아파트 새집증후군물질 검사,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), ('물질', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O')]"
96,2009.02.15. 오전 8:18,동정황인수 대한건설협회 서울시회장,"[('동정황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시회장', 'CIVILIZATION')]"
97,2009.02.15. 오전 6:11,파주시 금촌 새말지구 재개발,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새말지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
98,2009.02.15. 오전 6:05,뉴타운 속도전 추가지정 이어지나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
99,2009.02.15. 오전 6:05,서울시 뉴타운 속전…14개 구역 조기착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속전…', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O')]"
100,2009.02.15. 오전 6:05,공공주택도 양도세 면제 논란,"[('공공주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
101,2009.02.15. 오전 4:17,양도세 대책 수도권 상대적 수혜,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상대적', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
102,2009.02.16. 오후 9:32,롯데건설 제4회 초고층 건축 국제심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초', 'EVENT'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
103,2009.02.16. 오후 9:13,답십리 삼성래미안 한겨울에도 물고기 살아요,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O')]"
104,2009.02.16. 오후 8:49,보증금만 15억 초고가 임대아파트 성공할까,"[('보증금만', 'O'), (' ', 'O'), ('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
105,2009.02.16. 오후 8:31,주택 수요자 40% 그래도 버블세븐,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O')]"
106,2009.02.16. 오후 8:27,판교 공사장 붕괴 책임 공방 팽팽,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽', 'O')]"
107,2009.02.16. 오후 8:25,MB정부 1년 아파트값 강북권 10%↑ 강남권 9%↓,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
108,2009.02.16. 오후 7:25,현대건설 재생에너지 아파트 조성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
109,2009.02.16. 오후 7:25,단독 김중겸 사장 “계열사 시너지 초일류기업 만든다”,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”', 'O')]"
110,2009.02.16. 오후 7:15,강남집값 다시 ‘꿈틀’…반등세 번지나,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
111,2009.02.16. 오후 6:43,강남권 아파트 부양책 효험 없다… 이명박 정부 출범 이후 평균 9.21% 떨어져,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('효험', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
112,2009.02.16. 오후 6:42,“양도세 감면대상 ‘등기시점’으로 면적보다 분양가를 기준 삼아야”,"[('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘등기시점’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('면적보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가를', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아야”', 'O')]"
113,2009.02.16. 오후 6:41,연령대별 내집마련 새 전략은,"[('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
114,2009.02.16. 오후 6:41,신빈곤층에 공공임대 2천가구,"[('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY')]"
115,2009.02.16. 오후 6:38,은평뉴타운도 민간택지인데 공공 취급..상한제 적용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지인데', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('취급..', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
116,2009.02.16. 오후 6:37,양도세 완화 미분양 햇볕,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕', 'O')]"
117,2009.02.16. 오후 6:37,서울시，단독·다세대 실거래가 공개,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
118,2009.02.16. 오후 6:36,규제풀린 주택시장..“틈새상품 말고 주류상품 노려야”,"[('규제풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..“틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('주류상품', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야”', 'O')]"
119,2009.02.16. 오후 6:22,원주 토지거래허가구역 전면 해제,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
120,2009.02.16. 오후 6:21,강남3구외 민간주택 전매 마음대로,"[('강남3구', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
121,2009.02.16. 오후 6:19,타운하우스도 양도세 훈풍,"[('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
122,2009.02.16. 오후 6:13,강남 3구 이외 전국 민간주택…전매 제한 사실상 폐지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이외', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택…전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
123,2009.02.16. 오후 5:50,민간택지 전매제한 폐지 수혜지는,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O')]"
124,2009.02.16. 오후 5:50,강남3구 빼고 민간주택 전매 마음대로,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
125,2009.02.16. 오후 5:50,롯데건설 초고층 심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2009.02.16. 오후 5:50,판교 상업용지 낙찰가 낮아질듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
127,2009.02.16. 오후 5:50,자본시장법 상가시장에 약 될까,"[('자본시장법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
128,2009.02.16. 오후 5:50,신빈곤층에 임대주택 2천가구 공급,"[('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2009.02.16. 오후 5:42,서울시 단독·다세대주택 실거래가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
130,2009.02.16. 오후 5:36,‘강남3구 제외’ 전매제한 다 풀린다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외’', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
131,2009.02.16. 오후 5:36,신빈곤층에 임대주택 500가구 긴급 지원,"[('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
132,2009.02.16. 오후 5:33,MB정부 출범 1년 집값변화 살펴보니…,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값변화', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
133,2009.02.16. 오후 5:27,포스코건설 국내 최대 U헬스케어 서비스 상용화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('U헬스케어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상용화', 'O')]"
134,2009.02.16. 오후 5:21,여의도 글로벌존 육성에 총력,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌존', 'O'), (' ', 'O'), ('육성에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
135,2009.02.16. 오후 5:21,주택구입의사 40% “버블세븐 지역 사겠다”,"[('주택구입의사', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
136,2009.02.16. 오후 5:19,경남기업 흥덕지구 상가 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2009.02.16. 오후 5:19,단독 김중겸 사장 “계열사 시너지 초일류기업 만든다”,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다”', 'O')]"
138,2009.02.16. 오후 5:19,리포트 연령대별 내집마련 새 전략은,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
139,2009.02.16. 오후 5:19,리포트 강남3구외 민간주택 전매 마음대로,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
140,2009.02.16. 오후 5:17,리포트 타운하우스도 양도세 훈풍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
141,2009.02.16. 오후 5:17,리포트 양도세 완화 미분양 햇볕,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕', 'O')]"
142,2009.02.16. 오후 5:03,양도세 면제 이후 미분양 아파트 모처럼 활기,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
143,2009.02.16. 오후 5:03,3월부터 민간아파트 전매제한 풀린다,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
144,2009.02.16. 오후 5:03,서울 남대문시장 65억 들여 새로 단장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
145,2009.02.16. 오후 5:03,주택 수요자 40% 버블세븐 사겠다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
146,2009.02.16. 오후 5:03,MB 정부 1년 강남 아파트값 9.2% 하락,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
147,2009.02.16. 오후 4:57,현대건설 반포에 그린 아파트 첫 선,"[('현대건설 반포', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
148,2009.02.16. 오후 4:57,입주한파  판교… 학생 없는 학교,"[('입주한파', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O')]"
149,2009.02.16. 오후 4:51,국토부 신빈곤층에 긴급주거지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O')]"
150,2009.02.16. 오후 4:51,내달 판교 상업용지 6필지 재입찰 관심,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
151,2009.02.16. 오후 4:51,만능통장 유주택자엔 毒,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('毒', 'O')]"
152,2009.02.16. 오후 4:29,단독ㆍ다세대주택 실거래가 공개종합,"[('단독ㆍ다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개종합', 'O')]"
153,2009.02.16. 오후 4:23,서초로 제2 테헤란로 만든다,"[('서초로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
154,2009.02.16. 오후 4:02,수도권주민 10명중4명 하반기집값은 보합세,"[('수도권', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
155,2009.02.16. 오후 3:51,한화건설 제일화재 경영권 인수 참여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제일화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
156,2009.02.16. 오후 3:49,경매ABC⑤맞춤형 경매강좌 활용법,"[('경매ABC⑤맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('경매강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('활용법', 'O')]"
157,2009.02.16. 오후 3:28,토공·주공 수도권에 상업용지 분양,"[('토공·주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2009.02.16. 오후 3:26,숯불갈비펀드 상가시장 불지필까,"[('숯불갈비펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불지필까', 'O')]"
159,2009.02.16. 오후 3:23,주택매수 희망자 40% 버블세븐 노린다,"[('주택매수', 'O'), (' ', 'O'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
160,2009.02.16. 오후 3:11,현대엔지니어링 125명 신입사원 입사식 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('125명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2009.02.16. 오후 3:11,답십리 래미안 겨울속 살아있는 수경공간 조성,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수경공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
162,2009.02.16. 오후 3:11,포스코건설 U헬스케어 서비스,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('U헬스케어 서비스', 'TERM')]"
163,2009.02.16. 오후 3:10,힐스테이트 반포 태양열 등 신재생에너지 적용,"[('힐스테이트 반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태양열', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
164,2009.02.16. 오후 3:08,다음달부터 민간주택 전매 자율화,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O')]"
165,2009.02.16. 오후 3:07,상가분양 2제…자본시장법 침체된 상가시장에 약 될까,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2제', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('자본시장법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
166,2009.02.16. 오후 3:05,신빈곤층 긴급주거지원 사업 시행,"[('신빈곤층 긴급주거지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
167,2009.02.16. 오후 3:05,용산참사 며칠됐다고…서울시 뉴타운사업 ‘속도전’,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('며칠됐다고…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘속도전’', 'O')]"
168,2009.02.16. 오후 3:05,민간주택 전매제한 강남3구 빼고 다 풀린다,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
169,2009.02.16. 오후 3:01,동탄2·고덕신도시에 탄소중립시범마을 조성 추진,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'LOCATION'), ('소중립시범마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
170,2009.02.16. 오후 2:48,루티즈코리아 프놈펜서 1억弗 재건축사업 추진,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프놈펜', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
171,2009.02.16. 오후 2:43,강북지역도 급매물 동난다,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동난다', 'O')]"
172,2009.02.16. 오후 2:42,주택 수요자 40% 버블세븐 사겠다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
173,2009.02.16. 오후 2:41,롯데건설 초고층 심포지엄,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
174,2009.02.16. 오후 2:41,민간택지 분양가상한제 폐지 수혜지는,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O')]"
175,2009.02.16. 오후 2:40,부동산투자운용협회 출범,"[('부동산투자운용협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
176,2009.02.16. 오후 2:33,인천지역 양도세 면제 건설부동산 활기 기대,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
177,2009.02.16. 오후 2:30,“토지보상금 17조원을 잡아라”,"[('“토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
178,2009.02.16. 오후 2:24,대전시 간판 디자인은 이렇게,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
179,2009.02.16. 오후 2:24,판교 상업용지 재공급분 내달 나와,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('재공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
180,2009.02.16. 오후 2:24,부동산투자전략 무료 강의,"[('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
181,2009.02.16. 오후 2:22,주택건설업체 한달에 100곳 문닫아,"[('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문닫아', 'O')]"
182,2009.02.16. 오후 2:19,루티즈코리아 캄보디아 재개발 사업 추진,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
183,2009.02.16. 오후 2:19,강동구 강남 4구되나,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'QUANTITY'), ('되나', 'O')]"
184,2009.02.16. 오후 2:18,서울 상징 해치택시 5월부터 출범,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('해치택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
185,2009.02.16. 오후 2:12,답십리래미안 겨울에도 물고기 볼수 있어요,"[('답십리래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('물고기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('볼수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
186,2009.02.16. 오후 2:11,한국부동산투자운용협회 공식출범,"[('한국부동산투자운용협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식출범', 'O')]"
187,2009.02.16. 오후 2:10,건설 빅5 올해 목표는 내실다지기,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표는', 'O'), (' ', 'O'), ('내실다지기', 'O')]"
188,2009.02.16. 오후 2:00,분당 6개월 만에 올라… 경기·인천 내림세,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
189,2009.02.16. 오후 1:56,건설 채용시장 ‘아직도 먹구름’…2차 구조조정 마무리돼야,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('채용시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름’…', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리돼야', 'O')]"
190,2009.02.16. 오후 1:55,잣나무골편지나의 대책없는 전원지교,"[('잣나무골편지', 'ARTIFACT'), ('나의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원지교', 'ARTIFACT')]"
191,2009.02.16. 오후 1:51,한국부동산투자운용협회 창립식 개최,"[('한국부동산투자운용협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2009.02.16. 오후 1:35,경제위기 신빈곤층 공공임대 입주자격 부여,"[('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('신빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
193,2009.02.16. 오후 1:35,포천 수도권 토지거래허가구역 해제의 최대수혜지 토지 공개매각,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
194,2009.02.16. 오후 1:34,서울시 전자지도 부동산 실거래가 안내,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
195,2009.02.16. 오후 1:34,신 빈곤층 등 주거 취약계층에 임대주택 지원,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
196,2009.02.16. 오후 1:26,현대건설 신재생에너지로 전기료 대폭 줄인다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
197,2009.02.16. 오후 1:09,현대엔지니어링 2009년 신입사원 입사식 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
198,2009.02.16. 오후 1:08,연 수익 15% 확정 발표,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
199,2009.02.16. 오후 12:36,“수도권 내방객ㆍ문의 폭주 지난주말 계약도 크게 늘어”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어”', 'O')]"
200,2009.02.16. 오후 12:36,부동산 新규제완화시대 주목 이단지 일산 ‘자이ㆍ위시티’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이ㆍ위시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
201,2009.02.16. 오후 12:31,강남 “투기지역 해제 물건너가나”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나”', 'O')]"
202,2009.02.16. 오후 12:21,조직감축신규채용 확대 KWater 일자리창출 앞장,"[('조직감축신규채용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('KWater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
203,2009.02.16. 오후 12:21,부동산캘린더판교 중대형임대ㆍ용산 ‘한남더힐’ 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
204,2009.02.16. 오후 12:19,MB정부 1년…강남권 아파트값 9.21% 하락,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
205,2009.02.16. 오후 12:07,현대엔지니어링 부모님과 함께 신입사원 입사식,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O')]"
206,2009.02.16. 오전 11:53,김해 동원아파트도 분양승인 취소 촉구,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원아파트', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
207,2009.02.16. 오전 11:47,루티즈 캄보디아 재래시장 재건축 추진,"[('루티즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
208,2009.02.16. 오전 11:44,운행제한 차량 도로이용 허가 쉬워진다,"[('운행제한', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('도로이용', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
209,2009.02.16. 오전 11:40,국토부 신빈곤층에 연내 2000가구 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
210,2009.02.16. 오전 11:37,답십리 래미안 한 겨울 수경공간 눈길,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수경공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
211,2009.02.16. 오전 11:34,서울시 단독주택도 실거래가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
212,2009.02.16. 오전 11:28,신빈곤층에 임대주택 500가구 긴급지원,"[('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급지원', 'O')]"
213,2009.02.16. 오전 11:15,서울시 단독·다세대도 실거래가 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
214,2009.02.16. 오전 11:15,서울시 전자지도 부동산 실거래가 안내,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
215,2009.02.16. 오전 11:15,서울시 지리정보 서비스 확 바꿨다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
216,2009.02.16. 오전 11:11,한강은 되는데 남산은 안된다,"[('한강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
217,2009.02.16. 오전 11:11,주공·토공 통합논의 19일부터 본격화,"[('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합논의', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
218,2009.02.16. 오전 11:08,경기도“고양 문화산업진흥지구”지정,"[('경기도', 'LOCATION'), ('“', 'O'), ('고양 문화산업진흥지구', 'LOCATION'), ('”지정', 'O')]"
219,2009.02.16. 오전 11:08,신빈곤층에 임대주택 2천가구 공급,"[('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
220,2009.02.16. 오전 11:07,한화건설 공공사업부문 대폭 강화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공사업부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
221,2009.02.16. 오전 11:06,경매 추천 물건,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
222,2009.02.16. 오전 11:03,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
223,2009.02.16. 오전 11:03,엠코 아파트 긴급출동 서비스 개시,"[('엠코 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급출동', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
224,2009.02.16. 오전 11:03,롯데건설 제4회 초고층 건축 국제 심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초', 'EVENT'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2009.02.16. 오전 11:03,신빈곤층 긴급주거지원 500가구 이달 공급,"[('신빈곤층', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급주거지원', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2009.02.16. 오전 11:02,주공 안양덕천지구 주택 분양 접수,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안양덕천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
227,2009.02.16. 오전 11:00,강남3구 外 민간주택 전매 마음대로종합,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로종합', 'O')]"
228,2009.02.16. 오전 11:00,운행 제한차량 도로이용 허가 쉬워진다,"[('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('제한차량', 'O'), (' ', 'O'), ('도로이용', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
229,2009.02.16. 오전 11:00,국토부 신빈곤층에 공공임대 2000가구 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2009.02.16. 오전 11:00,국토부 내달부터 신빈곤층에 임대주택 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
231,2009.02.16. 오전 10:59,토공의과제③한국형신도시 수출..韓流 주도,"[('토공의과제③한국형신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출..韓流', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
232,2009.02.16. 오전 10:58,경기도 농어촌테마공원 2곳 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농어', 'LOCATION'), ('촌테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
233,2009.02.16. 오전 10:51,엠코 아파트 현장 긴급출동 서비스 개시,"[('엠코 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급출동', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
234,2009.02.16. 오전 10:51,롯데건설 제4회 초고층 건축 국제 심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초', 'EVENT'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2009.02.16. 오전 10:50,현대건설 아파트에 신재생에너지 적용,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
236,2009.02.16. 오전 10:45,강남3구 외 민간주택 전매 마음대로,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
237,2009.02.16. 오전 10:42,경부고속철 대구부산 구간 침목 균열 발견,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('침목', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
238,2009.02.16. 오전 10:41,아파트품질검수로 ‘새집증후군’ 예방한다.,"[('아파트품질검수로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예방한다.', 'O')]"
239,2009.02.16. 오전 10:41,현대건설 신재생에너지 ‘반포 힐스테이트’ 첫 적용 계획,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
240,2009.02.16. 오전 10:35,“석달 공치다 첫 계약”… 모델하우스 활기,"[('“', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공치다', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('계약”…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
241,2009.02.16. 오전 10:35,태양광으로 전력공급 아파트 등장,"[('태양광', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전력공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
242,2009.02.16. 오전 10:34,한화건설 국내영업본부 신설... 공공수주 강화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내영업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설...', 'O'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
243,2009.02.16. 오전 10:34,SK건설 판교사고 수습 최선,"[('SK건설 판교사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
244,2009.02.16. 오전 10:34,강남3구 외 민간주택 전매 자유,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유', 'O')]"
245,2009.02.16. 오전 10:33,MB정부 1년 강남 아파트값 9.2%↓,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
246,2009.02.16. 오전 10:33,1억원 미만 수도권 전세 물량 감소,"[('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
247,2009.02.16. 오전 10:33,루티즈 캄보디아 재개발 사업협약,"[('루티즈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O')]"
248,2009.02.16. 오전 10:20,우남건설 “양도세 한시 면제로 미분양 문의 빗발”,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('면제로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발”', 'O')]"
249,2009.02.16. 오전 10:10,반포 힐스테이트 전기료 두달치 아낀다,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('두달치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아낀다', 'O')]"
250,2009.02.16. 오전 10:10,2009 해외건설 대상 시상식 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2009.02.16. 오전 10:08,水公 경제 살리기 고통분담 적극 나서 눈길,"[('水公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('고통분담', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
252,2009.02.16. 오전 10:08,뉴타운 공사 앞당겨 불황 넘는다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
253,2009.02.16. 오전 10:06,MB정부 1년 서울아파트 북고남저 현상 심화,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
254,2009.02.16. 오전 10:06,서울 언덕배기 건물 ‘다양하게’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('언덕배기', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다양하게’', 'O')]"
255,2009.02.16. 오전 10:05,송도 더샵 퍼스트월드 U헬스케어 개시,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트월드 U헬스케어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
256,2009.02.16. 오전 9:55,現정부 들어 아파트값 강북은 오르고 강남은 내리고,"[('現', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O')]"
257,2009.02.16. 오전 9:51,포스코건설 더ㅤㅅㅑㅍ퍼스트월드 U헬스케어 구축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ퍼스트월드', 'O'), (' ', 'O'), ('U헬스케어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
258,2009.02.16. 오전 9:45,미분양 세제 감면 이번에 약발 좀 있네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
259,2009.02.16. 오전 9:44,롯데건설 제4회 초고층 건축 국제심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초', 'EVENT'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2009.02.16. 오전 9:40,KTX 2단계 일부구간 균열..보강작업 착수,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('균열..보강작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
261,2009.02.16. 오전 9:39,롯데건설 초고층건축 국제심포지엄 개최,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층건축 국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2009.02.16. 오전 9:31,한강은 되는데 남산은 안 된다,"[('한강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
263,2009.02.16. 오전 9:24,토지보상금 풍선효과는 옛말...부동화 현상 심화,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말...부동화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
264,2009.02.16. 오전 9:00,강남·서초·송파外 민간주택 전매 마음대로,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
265,2009.02.16. 오전 8:36,서울시 한강에서 구릉지까지 성냥갑 아파트 추방,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추방', 'O')]"
266,2009.02.16. 오전 8:36,이번 주 청약접수 3곳…한남·청라 주목,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
267,2009.02.16. 오전 8:32,서울의 큰 변화 못 느끼십니까,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('느끼십니까', 'O')]"
268,2009.02.16. 오전 8:20,1억원미만 수도권 전세 물량 줄었다,"[('1억원미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
269,2009.02.16. 오전 8:08,오세훈시장 강남시청 11분직통지하철필요,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11분', 'TIME'), ('직통지하철필요', 'O')]"
270,2009.02.16. 오전 8:02,MB정부 1년 강남권 아파트값 9.21%↓,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.21%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
271,2009.02.16. 오전 7:51,강남3구 제외 민간아파트 전매제한 내달 폐지,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
272,2009.02.16. 오전 7:47,미분양 아파트 반짝 활기…훈풍은 언제까지,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…훈풍은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
273,2009.02.16. 오전 7:42,가이드달라진 내집마련 환경...연령별 청약전략,"[('가이드달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('환경...연령별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
274,2009.02.16. 오전 7:15,단독 법원 ‘땅장사’ 토공에 21억 배상 판결,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘땅장사’', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('21억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
275,2009.02.16. 오전 7:02,통영 간판 지역 예술인 서체 활용,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('예술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서체', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
276,2009.02.16. 오전 6:24,불황기 대형 민간 투자사업 새 캐시카우,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('캐시카우', 'O')]"
277,2009.02.16. 오전 6:05,강남3구 外 민간주택 전매 마음대로,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
278,2009.02.16. 오전 6:02,양도세완화 수도권 시장 후끈 지방은 냉골,"[('양도세완', 'CIVILIZATION'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉골', 'O')]"
279,2009.02.16. 오전 6:01,토지보상금 자금시장 가뭄에 단비,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('자금시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
280,2009.02.16. 오전 6:01,금융권 토지보상금 17조 유치에 총력,"[('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
281,2009.02.16. 오전 5:11,강남3구 집값 강세로 투기지역 해제 미뤄질듯,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄질듯', 'O')]"
282,2009.02.16. 오전 3:19,전세 시황수도권 분당중동 오름세… 일산평촌 떨어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
283,2009.02.16. 오전 3:19,매매 시황서울 한강변 초고층 지역  강남권 가격 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
284,2009.02.16. 오전 3:11,포토 부동산옛 단국대 터 고급임대 ‘한남더힐’ 관심,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산옛', 'O'), (' ', 'O'), ('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('고급임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
285,2009.02.16. 오전 3:11,부동산 인사이트주택담보대출 지혜롭게 받으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지혜롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
286,2009.02.16. 오전 3:11,경기 남부 매매가 3.3m²당 1000만원 근접,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
287,2009.02.16. 오전 3:11,수도권 ‘알짜 미분양’ 시선 집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
288,2009.02.16. 오전 3:11,서울서 전세금 1억원 미만 아파트 얻기 더 어려워졌다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('얻기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워졌다', 'O')]"
289,2009.02.16. 오전 3:11,부동산 캘린더판교신도시 공공임대 등 3곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
290,2009.02.16. 오전 3:11,住소식 地소식서울 중계동 ‘일성 트루엘’ 조합원 모집 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
291,2009.02.16. 오전 12:15,서울시 뉴타운·재개발 속도전 왜…吳시장 재선 포석,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…吳', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선', 'O'), (' ', 'O'), ('포석', 'O')]"
292,2009.02.17. 오후 10:22,판교 중대형 임대 청약 대박..최고 127대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('127대 1', 'QUANTITY')]"
293,2009.02.17. 오후 9:56,판교 중대형임대 대박..최고 127대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('127대 1', 'QUANTITY')]"
294,2009.02.17. 오후 9:28,강남 3구 아파트 매수세 살아나나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
295,2009.02.17. 오후 9:03,역시 판교 중대형 임대아파트도 최고 127대 1,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('127대 1', 'QUANTITY')]"
296,2009.02.17. 오후 8:35,건설사 양도세 감면주택 현황 신고해야,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
297,2009.02.17. 오후 7:48,양도세 편법감면 건설사 자료로 차단,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법감면', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자료로', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
298,2009.02.17. 오후 7:15,‘양도세 감면’ 분양권 시장 ‘역풍’,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역풍’', 'O')]"
299,2009.02.17. 오후 6:42,강남3구 아파트 거래 4배 껑충,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
300,2009.02.17. 오후 6:31,강남 재건축 실거래가 급등…1월 ‘강남 3구’ 거래도 급증,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
301,2009.02.17. 오후 6:27,수도권 미분양 집중점검 5·끝 수도권 서부지역,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O')]"
302,2009.02.17. 오후 6:27,올부터 착공 주공 아파트 안테나없이 위성방송 시청,"[('올부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안테나', 'TERM'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('위성방송', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시청', 'O')]"
303,2009.02.17. 오후 6:27,삼성물산 올해 9016가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2009.02.17. 오후 6:18,분양단신 포스코건설 송도 커낼워크 상가 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2009.02.17. 오후 6:07,지방 미분양·분양권 시장 ‘칼바람’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘칼바람’', 'O')]"
306,2009.02.17. 오후 6:06,럭셔리임대 성공할까,"[('럭셔리임대', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
307,2009.02.17. 오후 6:06,양도세 면제 분양권 시장엔 악재,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
308,2009.02.17. 오후 6:06,조망권 뛰어난 아파트 쏟아진다,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
309,2009.02.17. 오후 6:06,토공 군장산단내 공동주택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('군장산단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2009.02.17. 오후 6:06,송도에 상반기 2160가구 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2009.02.17. 오후 6:03,국토부 해외건설 전문인력 800명 키운다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
312,2009.02.17. 오후 5:55,분양 광주 상무지구 스타타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT')]"
313,2009.02.17. 오후 5:55,분양 김포 원룸텔 한강레지던스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강레지던스', 'ARTIFACT')]"
314,2009.02.17. 오후 5:55,분양 동탄 이너매스브라운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이너매스브라운', 'ARTIFACT')]"
315,2009.02.17. 오후 5:55,군장산업단지 공동주택지 공급,"[('군장산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2009.02.17. 오후 5:55,청라지구 힐데스하임 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2009.02.17. 오후 5:55,양도세 감면혜택 미분양 입질하는 가계약자 늘어,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입질하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
318,2009.02.17. 오후 5:55,강남3구 아파트 거래 확 늘었다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
319,2009.02.17. 오후 5:55,서울 소형아파트는 5호선 주변서 찾아요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요', 'O')]"
320,2009.02.17. 오후 5:55,아파트 위성방송 안테나 사라진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위성방송', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
321,2009.02.17. 오후 5:55,이중 혜택 미분양 노려볼까,"[('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
322,2009.02.17. 오후 5:55,분양 구로 쇼핑몰 나인스에비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT')]"
323,2009.02.17. 오후 5:55,부동산금융 논문집 발간,"[('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('논문집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
324,2009.02.17. 오후 5:55,삼성건설 올 9천가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2009.02.17. 오후 5:55,태양광 전력공급 아파트 나온다,"[('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전력공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
326,2009.02.17. 오후 5:55,창경궁종묘 녹지축으로 연결,"[('창경궁종묘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
327,2009.02.17. 오후 5:55,봉천동 한일유앤아이 분양,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2009.02.17. 오후 5:55,송도국제단지 커낼워크 분양,"[('송도국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2009.02.17. 오후 5:55,톡톡 부동산 출산 때문에 이사 했다면 양도세 면제,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
330,2009.02.17. 오후 5:50,부동산 박사회 창립한다,"[('부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립한다', 'O')]"
331,2009.02.17. 오후 5:49,송도 ‘커넬워크’ 내달 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커넬워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2009.02.17. 오후 5:47,체면 구긴 ‘가든파이브’,"[('체면', 'O'), (' ', 'O'), ('구긴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
333,2009.02.17. 오후 5:46,수도권 재건축 시장에 ‘봄소식’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('소식’', 'O')]"
334,2009.02.17. 오후 5:45,양도세 감면 호재로 미분양 속속 소진,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
335,2009.02.17. 오후 5:43,해외건설로 일자리 만든다,"[('해외건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
336,2009.02.17. 오후 5:41,강남3구 아파트 거래 훌쩍,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
337,2009.02.17. 오후 5:39,삼성건설 올해 총 9016가구 공급…일반분양 1896가구,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1896가구', 'QUANTITY')]"
338,2009.02.17. 오후 5:33,주공 아파트에 위성안테나 사라진다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
339,2009.02.17. 오후 5:26,한국경제TV 미분양아파트 무료 투자설명회 개최,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2009.02.17. 오후 5:24,강남 아파트 거래 2년만에 최다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
341,2009.02.17. 오후 5:22,“전·월세 계약때 꼼꼼히 챙겨야 할 것”,"[('“전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
342,2009.02.17. 오후 5:21,토공 군장산업단지 택지 3만8000㎡ 공급,"[('토공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군장산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2009.02.17. 오후 5:19,리포트 해외건설로 일자리 만든다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
344,2009.02.17. 오후 5:19,리포트 럭셔리임대 성공할까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리임대', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
345,2009.02.17. 오후 5:17,리포트수도권 신규분양 기대감,"[('리포트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
346,2009.02.17. 오후 5:17,리포트 강남3구 아파트 거래 훌쩍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
347,2009.02.17. 오후 5:15,불법 하도급대금 지급행위 실태 점검,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급행위', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
348,2009.02.17. 오후 5:12,전세. 분양 계약금 5%만 내도 보증지원,"[('전세.', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O')]"
349,2009.02.17. 오후 5:10,입주 코 앞인데 한강조망권 안보여요,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞인데', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('안보여요', 'O')]"
350,2009.02.17. 오후 5:10,1월 강남3구 거래량 4배 이상 급증,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
351,2009.02.17. 오후 5:07,경매시장 봄날…감정가보다 비싸게 팔려,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), ('…감정가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
352,2009.02.17. 오후 5:07,아파트 거래 늘고 가격 올라…집값 바닥 찍었나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
353,2009.02.17. 오후 5:07,분양권 시장 양도세 감면에 된서리,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
354,2009.02.17. 오후 5:07,양도세 면제…청라·김포 분양 관심,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
355,2009.02.17. 오후 5:07,인천 미분양 아파트 1천665가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천665가구', 'QUANTITY')]"
356,2009.02.17. 오후 5:04,전입 신고 아파트 현장서 직접 접수,"[('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
357,2009.02.17. 오후 4:50,강남 인기아파트 경매시장에 다 모였네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('모였네', 'O')]"
358,2009.02.17. 오후 4:44,국토부 하도급대금 지급 실태 전면 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
359,2009.02.17. 오후 3:59,삼성 래미안 올해 공급 동시분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
360,2009.02.17. 오후 3:43,분양 미룬 주택업체 일정 다시 앞당겨,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
361,2009.02.17. 오후 3:42,국토부 불법 하도급대금 지급 실태점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
362,2009.02.17. 오후 3:42,포스코건설 내달 송도커낼워크 상가분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
363,2009.02.17. 오후 3:34,경기도 “중소기업 뭉쳐야 산다”…지방 산업단지 10곳 추가조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가조성', 'O')]"
364,2009.02.17. 오후 3:32,올해 해외건설인력 양성에 23억원 투입,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성에', 'O'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
365,2009.02.17. 오후 3:24,해외건설인력 800명 양성,"[('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
366,2009.02.17. 오후 3:17,불법하도급 실태 점검한다,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검한다', 'O')]"
367,2009.02.17. 오후 3:16,11월 영암서 전국 첫 한옥건축박람회,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥건축박람회', 'EVENT')]"
368,2009.02.17. 오후 3:15,민간 분양가상한제 물량 8996가구 기록,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8996가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
369,2009.02.17. 오후 3:05,도시100개 수출하자 K100포럼 출범,"[('도시', 'O'), ('100개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수출하자', 'O'), (' ', 'O'), ('K100포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
370,2009.02.17. 오후 3:03,강남 부동산시장 상승세 반전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
371,2009.02.17. 오후 2:59,판교 붕괴 관련 건설사ㆍ기관 압수수색,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사ㆍ기관', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
372,2009.02.17. 오후 2:53,철강협회 강관협의회 신임 회장에 휴스틸 안옥수 사장 선임,"[('철강협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강관협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴스틸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안옥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
373,2009.02.17. 오후 2:52,강남 재건축 아파트 다시 껑충…강북은 횡보종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('횡보종합', 'O')]"
374,2009.02.17. 오후 2:50,공사현장 불법 하도급대금 지급 단속한다,"[('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('단속한다', 'O')]"
375,2009.02.17. 오후 2:49,삼성건설 올해 총 9016가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2009.02.17. 오후 2:43,수공 임직원 연봉 모아 조기퇴직자 지원,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('조기퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
377,2009.02.17. 오후 2:33,생생 경매 토크 체납관리비 확인후 응찰금액 결정을,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('토크', 'O'), (' ', 'O'), ('체납관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰금액', 'O'), (' ', 'O'), ('결정을', 'O')]"
378,2009.02.17. 오후 2:32,새만금 산단 분양가는 얼마일까,"[('새만금 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까', 'O')]"
379,2009.02.17. 오후 2:30,미분양단지 수도권후끈 vs 지방미지근,"[('미분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방미지근', 'O')]"
380,2009.02.17. 오후 2:29,출산위한 이사때도 양도세 비과세,"[('출산위한', 'O'), (' ', 'O'), ('이사때도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
381,2009.02.17. 오후 2:28,버블세븐 매수희망자 늘어나,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
382,2009.02.17. 오후 2:24,거래량 급증..강남집값 바닥 찍었나,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
383,2009.02.17. 오후 2:21,토공 군장국가산업단지 주택용지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('군장국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2009.02.17. 오후 2:13,연초 해외건설수주 주춤..전년비 40%↓,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
385,2009.02.17. 오후 2:10,‘2009국제레저항공전’ 안산서 국내최대 규모로 열린다,"[('‘', 'O'), ('2009', 'DATE'), ('국제레저항공전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
386,2009.02.17. 오후 2:03,삼성건설 올해 9천가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2009.02.17. 오후 2:02,포스코건설 송도에 스트리트형 상가 커낼워크 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2009.02.17. 오후 1:56,삼성건설 올해 9천16가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9천16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2009.02.17. 오후 1:53,금리 혼합형 보금자리론 한정 판매,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합형', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
390,2009.02.17. 오후 1:48,차세대 고속열차 디자인 확정,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
391,2009.02.17. 오후 1:39,국토연 일자리창출과 국토전략 심포지엄,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리창출과', 'O'), (' ', 'O'), ('국토전략', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
392,2009.02.17. 오후 1:36,가계약을 본계약으로 연결하라,"[('가계약을', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결하라', 'O')]"
393,2009.02.17. 오후 1:36,군장산업단지 공동주택지 3만 8000㎡공급,"[('군장산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 8000㎡', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
394,2009.02.17. 오후 1:29,1월 강남 3구 아파트 거래 4배 급증,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
395,2009.02.17. 오후 1:27,경기도 가평 전원토지8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
396,2009.02.17. 오후 1:26,인천 청라웰카운티 내일부터 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라웰카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
397,2009.02.17. 오후 1:14,경매 무료공개강좌 개최,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2009.02.17. 오후 1:02,MB정부 부동산정책 100점 만점에 59점,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('59점', 'QUANTITY')]"
399,2009.02.17. 오후 12:36,삼성건설 올 9000가구 공급..일반분양 1890가구,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1890가구', 'QUANTITY')]"
400,2009.02.17. 오후 12:26,오늘 대정부질문 추경ㆍ책임론 등 쟁점,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대정부질문', 'O'), (' ', 'O'), ('추경ㆍ책임론', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
401,2009.02.17. 오후 12:23,강남3구 집값 바닥쳤다..투기지역 해제 물건너가나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다..', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
402,2009.02.17. 오후 12:21,3000만원 월세를..5000만원 투자로..인포머셜,"[('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세를..', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로..인포머셜', 'O')]"
403,2009.02.17. 오후 12:16,포토뉴스 불꺼진 지방 아파트,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
404,2009.02.17. 오후 12:16,AS접수 즉시 현장 출동 엠코 고객만족센터 오픈,"[('AS접수', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('출동', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코 고객만족센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
405,2009.02.17. 오후 12:16,반포 힐스테이트 신재생에너지 단지로,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O')]"
406,2009.02.17. 오후 12:16,캄보디아 재래시장 재건축 MOU,"[('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
407,2009.02.17. 오후 12:16,“수도권 원정투자 부추기나” 발끈,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원정투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기나”', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
408,2009.02.17. 오후 12:16,위성안테나 없는 아파트 주공 수신시스템 개선,"[('위성안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수신시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
409,2009.02.17. 오후 12:16,초고층건축 국제심포지엄 롯데건설 부산 벡스코서,"[('초', 'EVENT'), ('고층건축', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
410,2009.02.17. 오후 12:15,삼성 “래미안의 이름으로…” 분양시장 침체 정면돌파,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이름으로…”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O')]"
411,2009.02.17. 오후 12:04,대한항공 루브르 박물관 외국어 안내 서비스 33만명 이용,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루브르 박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국어', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('33만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
412,2009.02.17. 오후 12:03,강남3구 거래량 25개월만에 최고치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('25개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
413,2009.02.17. 오후 12:02,강남 재건축 아파트 다시 껑충…강북은 횡보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('횡보', 'O')]"
414,2009.02.17. 오후 12:01,강남아파트 거래량 2년1개월만에 최고치,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2년1개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
415,2009.02.17. 오후 12:00,강남3구 아파트거래 급증..가격도 급등,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
416,2009.02.17. 오후 12:00,강남3구 집값 급등·거래량 급증..투기지역해제 불투명,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
417,2009.02.17. 오후 12:00,강남3구 아파트거래량 1000건..최고 1억5000만원↑,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1000건', 'QUANTITY'), ('..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
418,2009.02.17. 오후 12:00,강남 다시 달리나 주요 재건축 억대 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('달리나', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
419,2009.02.17. 오전 11:49,부동산금융 대학생 논문집,"[('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문집', 'O')]"
420,2009.02.17. 오전 11:48,국토부 해외건설 전문인력 양성 박차,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
421,2009.02.17. 오전 11:42,홍희덕 의원 지난 해 건설현장 붕괴 사고 전년도보다 56.8%↑,"[('홍희덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('전년도', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('56.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
422,2009.02.17. 오전 11:40,삼성물산 올해 9016가구 공급..1896가구 일반분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('1896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
423,2009.02.17. 오전 11:37,지적공사 청년인턴 200명 3월 채용,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
424,2009.02.17. 오전 11:37,양도세 완화 분양권엔 악재,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
425,2009.02.17. 오전 11:25,인천송도에 스트리트형 상가 커낼워크 분양,"[('인천', 'CITY'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2009.02.17. 오전 11:25,수도권 양도세 감면…지방 분양시장엔 ‘후폭풍’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후폭풍’', 'O')]"
427,2009.02.17. 오전 11:23,인천 청라지구 힐데스하임 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2009.02.17. 오전 11:19,경매ABC⑥아파트경매 성공법,"[('경매ABC⑥아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('성공법', 'O')]"
429,2009.02.17. 오전 11:10,경찰 판교 붕괴사고 관련 건설사 및 기관 압수수색,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
430,2009.02.17. 오전 11:09,창경궁종묘 녹지축으로 연결,"[('창경궁종묘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
431,2009.02.17. 오전 11:09,출산목적 이사는 양도세 면제사유,"[('출산목적', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제사유', 'O')]"
432,2009.02.17. 오전 11:00,역동적인 차세대 고속열차 디자인,"[('역동적인', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
433,2009.02.17. 오전 10:56,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
434,2009.02.17. 오전 10:55,500만 가구 공급 차질 우려,"[('500만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
435,2009.02.17. 오전 10:55,주공아파트에 위성안테나 사라진다,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
436,2009.02.17. 오전 10:48,양도세 면제 분양시장엔 악재,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
437,2009.02.17. 오전 10:45,에어부산 부산여행 에어텔 상품 선보여,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('에어텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
438,2009.02.17. 오전 10:34,부동산 규제완화 후 투자전략 20일 세미나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
439,2009.02.17. 오전 10:33,지적공사 청년인턴 200명 채용,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
440,2009.02.17. 오전 10:33,전세·분양 계약금 5%만 내도 보증,"[('전세·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
441,2009.02.17. 오전 10:25,토공 군장산단내 공동주택지 분양,"[('토공 군장산단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2009.02.17. 오전 10:24,봉천동 한일유앤아이 아파트 분양,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2009.02.17. 오전 10:23,500만가구 공급 차질...주택 부족난 제기,"[('500만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질...주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부족난', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
444,2009.02.17. 오전 10:23,창경궁종묘 녹지축 복원..율곡로 지하화,"[('창경궁종묘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지축', 'O'), (' ', 'O'), ('복원..', 'O'), ('율곡로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
445,2009.02.17. 오전 10:23,아파트서 위성방송 안테나 사라진다,"[('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('위성방송', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
446,2009.02.17. 오전 10:16,토공 군장국가산업단지 공동주택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('군장국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
447,2009.02.17. 오전 10:16,대한지적공사 청년인턴 200명 채용,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
448,2009.02.17. 오전 10:14,군장산단 공동주택지 3만8천㎡ 공급,"[('군장산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2009.02.17. 오전 10:12,재정부 허물고 새로 지은 집 양도세 감면 안 돼,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허물고', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
450,2009.02.17. 오전 10:06,주공아파트에 위성안테나 사라진다,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
451,2009.02.17. 오전 10:06,동부건설 1814억 제철공장 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1814억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제철공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
452,2009.02.17. 오전 10:05,갯벌복원 시범사업 올해 34곳  선정,"[('갯벌복원 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
453,2009.02.17. 오전 10:01,지적공사 청년인턴  200여명 다음달  채용,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
454,2009.02.17. 오전 9:52,남산에 경사형 엘리베이터 설치,"[('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경사형', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
455,2009.02.17. 오전 9:51,삼성 ‘래미안’ 이름으로 여러곳서 동시분양,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이름으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여러곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
456,2009.02.17. 오전 9:49,9.19대책 통한 500만가구 공급 빨간불,"[('9.19대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('500만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
457,2009.02.17. 오전 9:46,전세.분양 계약금 5%만 내도 보증,"[('전세.분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
458,2009.02.17. 오전 9:46,5년간 양도세 면제 이렇게 계산합니다,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('계산합니다', 'O')]"
459,2009.02.17. 오전 9:44,토공의과제④경제살리기 구원투수,"[('토공의과제④경제살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION')]"
460,2009.02.17. 오전 9:32,휴먼시아 아파트서 접시형 위성안테나 사라진다,"[('휴먼시아 아파트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('접시형', 'O'), (' ', 'O'), ('위성안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
461,2009.02.17. 오전 9:29,주공 아파트서 위성 안테나 사라진다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('위성 안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
462,2009.02.17. 오전 9:29,올해부터 갯벌 34곳 시범 복원,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('34곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
463,2009.02.17. 오전 8:59,수도권 양도세 면제 수혜받는 곳들은 ,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳들은', 'O')]"
464,2009.02.17. 오전 8:20,“출산목적 이사는 양도세 면제사유”,"[('“출산목적', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제사유”', 'O')]"
465,2009.02.17. 오전 8:19,판교신도시 최초 상가 스타식스 분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스타식스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2009.02.17. 오전 8:14,75세 할머니 “젊은이만 주냐  나도 일자리 달라 ”,"[('75세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할머니', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“젊은이만', 'O'), (' ', 'O'), ('주냐', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
467,2009.02.17. 오전 8:09,건설업계 고려대 전성시대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
468,2009.02.17. 오전 8:04,보증서 발급에 목멘 경남기업...건설업계 눈길,"[('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급에', 'O'), (' ', 'O'), ('목멘', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('...건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
469,2009.02.17. 오전 7:54,루티즈 캄보디아서 1340억원 규모 재건축 사업 추진,"[('루티즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1340억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
470,2009.02.17. 오전 7:53,대구경북대구 성서5차 첨단단지 용지 9월 분양,"[('대구경북', 'LOCATION'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성서', 'LOCATION'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2009.02.17. 오전 7:32,수도권 분양권 양도세 면제가 악재,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제가', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
472,2009.02.17. 오전 7:16,미분양 양도세 감면 혜택이 서로 다른 네가지 이유,"[('미분양 양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택이', 'O'), (' ', 'O'), ('서로', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('네가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
473,2009.02.17. 오전 6:30,출산목적 이사는 양도세 면제사유,"[('출산목적', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제사유', 'O')]"
474,2009.02.17. 오전 6:11,규제풀린 주택시장..“틈새상품 말고 주류상품 노려야”,"[('규제풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..“틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('주류상품', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야”', 'O')]"
475,2009.02.17. 오전 6:11,은평뉴타운도 민간택지인데 공공 취급..상한제 적용,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지인데', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('취급..', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
476,2009.02.17. 오전 3:21,수도권“지도에 부동산 실거래가도 나오네”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('“지도에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가도', 'O'), (' ', 'O'), ('나오네”', 'O')]"
477,2009.02.17. 오전 3:13,내달부터 민간주택 전매 자유화,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O')]"
478,2009.02.17. 오전 3:13,공공임대주택 2000채 신빈곤층에 올해 공급,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신빈곤층에', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2009.02.17. 오전 12:07,정몽구 회장 3년만에 미국 앨라바마 공장 방문,"[('정몽구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('앨라바마 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
480,2009.02.18. 오후 11:26,청라 웰카운티 첫날 청약 최고경쟁률 3.81대1,"[('청라 웰카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.81대1', 'QUANTITY')]"
481,2009.02.18. 오후 8:55,톡톡부동산 경매도 맞들면 낫다,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞들면', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
482,2009.02.18. 오후 8:03,분양시장에도 다시 몰려오는 청약자들,"[('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려오는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
483,2009.02.18. 오후 8:03,1조 2천억 끌어들인 임대아파트의 저력,"[('1조 2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('끌어들인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O')]"
484,2009.02.18. 오후 7:27,부동산 경기 한파에 작년 이사도 줄었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
485,2009.02.18. 오후 7:25,판교 중대형임대 청약 예상밖 호조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
486,2009.02.18. 오후 7:15,고가 임대주택 금호 한남더힐 최고 51대1,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대1', 'QUANTITY')]"
487,2009.02.18. 오후 7:12,부동산 부양책 알고보니 거품 부양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O')]"
488,2009.02.18. 오후 7:11,서울시 1만㎡ 이상 부지개발 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
489,2009.02.18. 오후 6:51,양재동에 장기전세 619가구 공급,"[('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('619가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
490,2009.02.18. 오후 6:51,서울 옛 공장부지 개발… 침체 부동산시장 단비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
491,2009.02.18. 오후 6:51,서울 옛 공장부지 개발 시동… 현지 분위기는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
492,2009.02.18. 오후 6:51,재개발시장 봄바람 부나,"[('재개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
493,2009.02.18. 오후 6:45,청약통장 가입자 22개월째 감소,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('22개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
494,2009.02.18. 오후 6:42,독거노인 돌볼 주부사원 모집 2.5대1 경쟁,"[('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('돌볼', 'O'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
495,2009.02.18. 오후 6:42,주택協 회장에 김정중씨 추천,"[('주택協', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
496,2009.02.18. 오후 6:42,주택면적 선택은 첫 청약때 해야…,"[('주택면적', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('해야…', 'O')]"
497,2009.02.18. 오후 6:42,SK건설 에콰도르서 7600만弗 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7600만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
498,2009.02.18. 오후 6:37,최문진 교수의 부동산 경매 따라잡기 위기 속의 또 다른 기회 경매,"[('최문진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
499,2009.02.18. 오후 6:33,김규정의 부동산 특강 아파트 분양권 투자전략,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
500,2009.02.18. 오후 6:33,역세권 뉴타운 도입싸고 갈등,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도입싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
501,2009.02.18. 오후 6:32,삼성건설 래미안 아파트 올해 9016가구 쏟아진다,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9016가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
502,2009.02.18. 오후 6:31,양도세 수혜 ‘수도권 알짜’ 잡아라,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
503,2009.02.18. 오후 6:28,분양정보 서울 강동 ‘성원 쌍떼빌’ 주상복합 110가구·65실 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성원 쌍떼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('65실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
504,2009.02.18. 오후 6:23,주택연금 가입 60세이상으로 낮춰,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('60세이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
505,2009.02.18. 오후 6:13,금품수수 증권사 前팀장 구속,"[('금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
506,2009.02.18. 오후 6:12,대우건설 ‘푸르지오 밸리 관람기 이벤트’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
507,2009.02.18. 오후 6:09,강남 투기지역 해제 ‘제동’…정부 “시장상황 따라 결정”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“시장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
508,2009.02.18. 오후 6:07,롯데칠성 등 서울 대규모 부지 개발 탄력,"[('롯데칠성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
509,2009.02.18. 오후 6:05,부동산 거래 줄었는데 중개업소 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
510,2009.02.18. 오후 6:04,내집마련 비용 대폭 줄어,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
511,2009.02.18. 오후 6:03,용산 ‘한남더힐’ 최고 51대 1,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY')]"
512,2009.02.18. 오후 6:00,경매시장도 강남 열풍,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
513,2009.02.18. 오후 6:00,역모기지론 가입 65세 → 60세로 낮춰,"[('역모기지론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('65세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('60세', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
514,2009.02.18. 오후 5:55,용인 역북지구 도시개발 시동,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
515,2009.02.18. 오후 5:55,고급주택의 힘…단국대용지 더힐 청약에 2021명 몰려,"[('고급주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('단국대용지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('2021명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
516,2009.02.18. 오후 5:55,부산 북항 재개발 사업자 공모,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
517,2009.02.18. 오후 5:55,양재동에 30층 장기전세 짓는다,"[('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
518,2009.02.18. 오후 5:55,해외건설인력 800명 양성,"[('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
519,2009.02.18. 오후 5:55,주공 주부사원 2457명 지원,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2457명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
520,2009.02.18. 오후 5:55,건설업계 철근값 인상 너무해,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('너무해', 'O')]"
521,2009.02.18. 오후 5:55,한국주택협회 회장 김정중씨,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
522,2009.02.18. 오후 5:55,SK건설 에콰도르 정유공장 공사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
523,2009.02.18. 오후 5:54,대한변협 재개발 분쟁 영세 세입자에 무료로 법률상담,"[('대한변협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O')]"
524,2009.02.18. 오후 5:54,서울 금싸라기 땅 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
525,2009.02.18. 오후 5:54,MK추천매물 서울 압구정동 빌딩 500억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY')]"
526,2009.02.18. 오후 5:54,민간 분양가상한제 내달 폐지…재개발 속도내나,"[('민간 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
527,2009.02.18. 오후 5:49,최문진 교수의 부동산 경매 따라잡기 위기 속의 또 다른 기회 경매,"[('최문진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
528,2009.02.18. 오후 5:46,지난해 항공교통량 45만 9936대..1.7% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('45만 9936대', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
529,2009.02.18. 오후 5:42,강남3구 투기지역 해제 글쎄요,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
530,2009.02.18. 오후 5:36,분양 한파속 고급 임대는 활기,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한파속', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
531,2009.02.18. 오후 5:36,서울 대규모 금싸라기 땅 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
532,2009.02.18. 오후 5:28,한남·판교 중대형임대 청약대박요인,"[('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박요인', 'O')]"
533,2009.02.18. 오후 5:27,4월부터 주택침수시 지급 보험금 2배 인상,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택침수시', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('보험금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
534,2009.02.18. 오후 5:17,고양 미분양 봄볕…하루 1020건 가계약,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1020건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계약', 'O')]"
535,2009.02.18. 오후 5:17,강남 3구 투기지역 해제 물건너 가나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
536,2009.02.18. 오후 5:17,서울시내 1만㎡ 이상 금싸라기 땅 본격 개발,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
537,2009.02.18. 오후 5:17,금호건설 한남 더힐 청약경쟁률 평균 4.3대 1,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남 더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3대 1', 'QUANTITY')]"
538,2009.02.18. 오후 5:17,서울 양재동에 장기전세 아파트 619가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('619가구', 'QUANTITY')]"
539,2009.02.18. 오후 5:17,UBS 한국 주택시장 하반기부터 회복,"[('UBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
540,2009.02.18. 오후 5:15,서울시 복지분야 보조금 특별감사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복지분야', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('특별감사', 'O')]"
541,2009.02.18. 오후 5:14,리포트 강남 3구 투기해제 ‘하나 안하나’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기해제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('안하나’', 'O')]"
542,2009.02.18. 오후 5:14,리포트 내집마련 비용 대폭 줄어,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
543,2009.02.18. 오후 5:14,리포트 경매시장도 강남 열풍,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
544,2009.02.18. 오후 5:13,리포트 고급임대주택 청약 대박,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('고급임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
545,2009.02.18. 오후 4:58,보증금 25억 한남 더 힐 최고 51대 1,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY')]"
546,2009.02.18. 오후 4:57,서울 아파트값 순위 용산·노원↑ 금천↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
547,2009.02.18. 오후 4:55,주택협회 회장에 김정중 현산 사장 추천,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
548,2009.02.18. 오후 4:45,우리 하늘 가운데 제일 붐빈 곳은 어디,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('붐빈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
549,2009.02.18. 오후 4:35,포천시 도심지역 아파트 건설 허용,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
550,2009.02.18. 오후 4:34,최고가 임대아파트 한남 더 힐 경쟁률 4.3대 1,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3대 1', 'QUANTITY')]"
