,date,headline,keyword
0,2014.07.27. 오후 10:15,여름휴가 풍속변화‥장기간·장거리화,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속변화‥장기간·장거리화', 'O')]"
1,2014.07.27. 오후 10:01,성남 분당구 전셋값 강남3구 제쳤다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
2,2014.07.27. 오후 9:12,15년 된 건축물이 노후 주택 재건축 부채질하는 지자체,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물이', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O')]"
3,2014.07.27. 오후 9:03,박관식의 부동산 이야기 은퇴이후 월세 받는 전략,"[('박관식', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴이후', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
4,2014.07.27. 오후 8:22,주거취약층에 매입·전세임대 공급 확대,"[('주거취약층에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
5,2014.07.27. 오후 8:20,강남 위에 분당… 전셋값 전국 최고,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
6,2014.07.27. 오후 7:57,쌍용건설 회생계획안 인가…매각 본격화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
7,2014.07.27. 오후 6:54,MK 추천매물 세종시 수익형 신축 다가구건물 9억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구건물', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
8,2014.07.27. 오후 6:54,강남보다 비싼 분당 전세금…평균 3억6백만원 1위,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
9,2014.07.27. 오후 6:54,한남더힐 사태 감사원 간다,"[('한남더힐 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
10,2014.07.27. 오후 6:54,수원 아이파크 1500가구,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY')]"
11,2014.07.27. 오후 6:54,저소득층 2만6천가구 30일부터 주거급여,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O')]"
12,2014.07.27. 오후 6:53,상가·공장도 테라스·호텔서비스,"[('상가·공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스·호텔서비스', 'O')]"
13,2014.07.27. 오후 6:33,강남재건축 초미니아파트 부활하나,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
14,2014.07.27. 오후 6:31,GS건설 한강센트럴자이 차별화 된 분양혜택 관심 집중,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
15,2014.07.27. 오후 6:23,정부청사 떠난 과천 부동산 들썩,"[('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
16,2014.07.27. 오후 5:51,‘관광버스 내 반주기 금지’ 일단 연기,"[('‘관광버스', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('반주기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금지’', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
17,2014.07.27. 오후 5:48,LH 주거취약계층에 매입·전세임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2014.07.27. 오후 5:48,SH공사 연내 4兆 추가 부채감축 총력,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
19,2014.07.27. 오후 5:48,현장르포 인천경제자유구역 미분양 물량 외국인 투자이민 대상 포함된 ‘청라국제도시’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
20,2014.07.27. 오후 5:48,이번주 전국 625가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('625가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2014.07.27. 오후 5:48,동북아무역센터 8월에 소유권 이전,"[('동북아무역센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
22,2014.07.27. 오후 5:48,수도권 內 내 집 마련 지금이 적기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
23,2014.07.27. 오후 5:48,내 집 공간 내 마음대로 활용.. 가변형 설계 인기,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용..', 'O'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
24,2014.07.27. 오후 5:45,건설 입찰담합 이젠 고리끊자 下 국내 건설산업 죽일 것인가 살릴 것인가,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('고리끊자', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('죽일', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
25,2014.07.27. 오후 5:19,해외건설 이젠 소프트스트럭처다 박영민 PMI한국챕터 회장 PM서비스 역량 키워 고부가가치 창출 필요,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('소프트스트럭처다', 'O'), (' ', 'O'), ('박영민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('PMI한국챕터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('PM서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
26,2014.07.27. 오후 5:16,DTI·LTV 완화 8월1일 본격시행…부동산시장 꿈틀,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격시행…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
27,2014.07.27. 오후 5:15,공급과잉 산업단지 수급 조절한다,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('조절한다', 'O')]"
28,2014.07.27. 오후 5:01,부동산 QA 제시 외 건물 있는 부동산 입찰해도 될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
29,2014.07.27. 오후 4:51,이것이 문제로다… 재개발·재건축 아파트 2만 가구 쏟아지는데…,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로다…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데…', 'O')]"
30,2014.07.27. 오후 4:49,“아파트 평면을 내 마음대로”..가변형 설계 ‘인기’,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로”..가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
31,2014.07.27. 오후 4:49,현장르포전세난에 미분양 급감 투자이민제 호재까지..청라국제도시 가보니,"[('현장르포전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호재까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
32,2014.07.27. 오후 4:49,수도권 전세가율 고공행진 건설사 잇단 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2014.07.27. 오후 4:47,HOT 아파트 래미안 강남힐즈,"[('HOT 아파트 래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT')]"
34,2014.07.27. 오후 4:21,일몰 돌아온 비과세·감면 정리 속도조절…소비·투자 증대 최우선,"[('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세·감면', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절…소비·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
35,2014.07.27. 오후 4:19,아파트 주간 시세 서울 재건축 0.09%↑… 서초 0.11%로 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2014.07.27. 오후 3:43,부동산값 1% 상승시 가계소비 0.13% 증가,"[('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승시', 'O'), (' ', 'O'), ('가계소비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
37,2014.07.27. 오후 3:42,장충체육관 리모델링 공사 연장…내년 1월 개관,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
38,2014.07.27. 오후 3:42,새 주거급여 2만6000가구에 5만원 추가지급,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지급', 'O')]"
39,2014.07.27. 오후 3:21,서울시 노후주택 90곳 긴급점검…존치여부 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('90곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급점검…존치여부', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
40,2014.07.27. 오후 3:11,본격 휴가철 이번주 공급물량 급감..620여 가구 분양,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('620여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2014.07.27. 오후 2:57,분당 전세금 평균 3억600만원…전국 1위,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억600만원', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
42,2014.07.27. 오후 2:55,강서구 전셋값 14주째 하락세…마곡 과잉물량 우려,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과잉물량', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
43,2014.07.27. 오후 2:44,전국 전세금 1위는 분당 3억600만 원…2위는 어디,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'O'), (' ', 'O'), ('3억600만 원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
44,2014.07.27. 오후 2:40,저소득 2만 6000가구 주거급여 5만원 추가로 받는다,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
45,2014.07.27. 오후 2:24,공정위 호남고속철 입찰담합 건설사들‥4355억원 과징금,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들‥', 'O'), ('4355억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
46,2014.07.27. 오후 2:24,국토부 저소득층 2만6천가구 5만원 추가 주거급여 지급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
47,2014.07.27. 오후 2:17,SH공사 상반기 부채감축 미진…택지매각에 고삐종합,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('미진…택지매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐종합', 'O')]"
48,2014.07.27. 오후 2:09,건설업계 초대형 입찰 담합에 사상 최대 과징금 4355억,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합에', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4355억', 'QUANTITY')]"
49,2014.07.27. 오후 2:05,공정위 사상 최대 과징금에 허탈한 건설업계,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('허탈한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
50,2014.07.27. 오후 2:02,孟母三遷之敎 신 교육의 메카로 뜰 일산 요진와이시티’ 주거복합 아파트 원스톱 생활권으로 실수요자 몰린다,"[('孟母三遷之敎', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('교육의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT'), (""'주거복합"", 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
51,2014.07.27. 오후 2:00,중소기업중앙회 조성 46만㎡ 규모 파주산단 준공 인가,"[('중소기업중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('46만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파주산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
52,2014.07.27. 오후 1:53,서울시 승용차요일제 자동차세 감면 내년 폐지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승용차요일제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
53,2014.07.27. 오후 1:51,공정위 사상 최대 규모 과징금…건설업계 한숨,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
54,2014.07.27. 오후 1:47,건설사들 호남고속철 입찰담합…과징금 4000억 역대 최고,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합…', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
55,2014.07.27. 오후 1:23,관광버스 음주가무 금지 조항…업계 반발로 제동,"[('관광버스', 'O'), (' ', 'O'), ('음주가무', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('조항…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
56,2014.07.27. 오후 1:19,허창수 전경련 회장 환경규제 앞서가면 기업 경쟁력 약해져,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환경규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서가면', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('약해져', 'O')]"
57,2014.07.27. 오후 1:16,기준금리 인하 임박 수익형 부동산 인기 재조명 용인 ‘실키하우스’ 1억에 3채 안정적인 임대사업 소형 아파트 분양,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실키하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
58,2014.07.27. 오후 1:14,SH공사 부채감축 부진에 택지매각 속도낸다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
59,2014.07.27. 오후 1:02,한화LC서울시 행복한 방 만들기 기부 전달식,"[('한화LC서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복한 방 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('전달식', 'O')]"
60,2014.07.27. 오후 1:02,대명리조트 여름성수기 맞아 VIP회원권 인기몰이 중,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
61,2014.07.27. 오후 1:00,갈곳 잃은 투자자 임대수요 확보된 ‘대학가’ 눈길,"[('갈곳', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대학가’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
62,2014.07.27. 오후 12:42,국토부 공급과잉 산업단지 수급관리 방안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수급관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
63,2014.07.27. 오후 12:07,카라 한승연 청담동 45억 빌딩 매입,"[('카라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
64,2014.07.27. 오후 12:05,LH도 주거취약계층에 매입·전세임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2014.07.27. 오후 12:01,제도개선없이 또 과징금 폭탄…건설업계 휘청,"[('제도개선없이', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
66,2014.07.27. 오후 12:00,카페에서 사다리타기로 낙찰자 정한 건설업체 담합 요지경,"[('카페에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사다리타기로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('요지경', 'O')]"
67,2014.07.27. 오후 12:00,건설업계 또 담합 과징금 폭탄 멘붕…총 9198억 과잉제재 논란,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕…총', 'O'), (' ', 'O'), ('9198억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과잉제재', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
68,2014.07.27. 오후 12:00,호남고속철 입찰담합 건설업체 4355억 과징금,"[('호남고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4355억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
69,2014.07.27. 오전 11:57,주거급여 시범사업 대상 가구에 월 5만원 추가 지급,"[('주거급여 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('가구에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
70,2014.07.27. 오전 11:39,규제 완화 약발 집값 상승세 재건축→일반아파트로 확산,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축→일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
71,2014.07.27. 오전 11:32,KB부동산신탁 서귀포라마다호텔 입지 수익률 평점1위,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포라마다호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('평점', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
72,2014.07.27. 오전 11:21,제주도 중국 ‘큰손’ 들 매력적 ‘차이나머니 투자열풍’ 러시...,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘큰손’', 'O'), (' ', 'O'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차이나머니', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('러시...', 'O')]"
73,2014.07.27. 오전 11:13,분당 전셋값 평균 3억600만원 전국 1위…강남 앞질러,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
74,2014.07.27. 오전 11:09,새 주거급여 2.6만가구에 5만원 추가지급,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.6만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지급', 'O')]"
75,2014.07.27. 오전 11:01,저소득층 2만6천가구에 5만원 추가 주거급여,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O')]"
76,2014.07.27. 오전 11:00,새 주거급여 시범사업…2만6000가구에 5만원 추가 지급,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여 시범사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
77,2014.07.27. 오전 11:00,10년간 여름휴가 풍속도 늦게·길게·멀리·소규모로 변했다,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦게·길게·멀리·소규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('변했다', 'O')]"
78,2014.07.27. 오전 11:00,새로운 주거급여 2만6천가구 5만원 추가 지급,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
79,2014.07.27. 오전 10:57,분당 평균 전세금 3억6000만원 전국 최고...서울은 평균 2억원 시도 1위,"[('분당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
80,2014.07.27. 오전 10:32,5984㎡소형아파트관악파크푸르지오 특별 분양 중,"[('5984', 'QUANTITY'), ('㎡소형아파트', 'O'), ('관악파크푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
81,2014.07.27. 오전 10:31,서울 아파트값 2주째 상승…수도권도 분위기 살아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O')]"
82,2014.07.27. 오전 10:21,만성적 물량 부족에 학군수요까지…치솟는 전셋값,"[('만성적', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요까지…치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
83,2014.07.27. 오전 10:17,SH공사 올 상반기 부채감축 부진에 택지매각 고삐,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O')]"
84,2014.07.27. 오전 10:03,MK분양캘린더 휴지기 들어간 분양시장 공급물량 ‘뚝’,"[('MK분양', 'ARTIFACT'), ('캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴지기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
85,2014.07.27. 오전 10:02,부동산캘린더 여름 휴가철 분양시장 한적…청약 2곳,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한적', 'ORGANIZATION'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
86,2014.07.27. 오전 9:57,주간 시황 7월 4주 서울 아파트값 2주째 상승,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
87,2014.07.27. 오전 9:56,경매사냥 대구 북구 동천동 칠곡화성타운 59.9㎡ 1회 유찰 1억1550만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡화성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.9', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1550만원', 'QUANTITY')]"
88,2014.07.27. 오전 9:43,분당 전세금 평균 3억600만원 1위…강남·송파순,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('순', 'O')]"
89,2014.07.27. 오전 9:30,SK건설 ‘인천SK스카이뷰’ 분양 소식에 관심 증대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O')]"
90,2014.07.27. 오전 9:08,주택시장 회복 기대감…서울 주간 아파트 매매·전셋값 상승,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
91,2014.07.27. 오전 9:01,랜드마크 아파트의 프리미엄 SK건설 인천SK스카이뷰만의 특별한 혜택,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
92,2014.07.27. 오전 8:23,아파트 분양 성공한 위례신도시 상가도 대박날까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
93,2014.07.27. 오전 8:12,DTI · LTV 완화 등 부동산 먹구름 사라지는데 웃는 아파트 단지는,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
94,2014.07.27. 오전 8:03,아파트 필로티 공간 주민공동시설로 활용 가능할 듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공동시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
95,2014.07.27. 오전 6:15,SH공사 상반기 부채감축 부진…택지매각에 고삐,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…택지매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O')]"
96,2014.07.27. 오전 6:12,제주도 올해 비축토지 158만㎡ 매입…보전 관리,"[('제주도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비축토지', 'O'), (' ', 'O'), ('158만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…보전', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
97,2014.07.27. 오전 6:11,이동통신 3사 방송광고 성적은 거꾸로,"[('이동통신', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O')]"
98,2014.07.28. 오후 8:11,강남3구 아파트시장 대출 늘어나도 거래문의 없어,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래문의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
99,2014.07.28. 오후 8:11,전세가율 80% 신당동 집값 안뛰는데 누가 대출받나요,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받나요', 'O')]"
100,2014.07.28. 오후 7:40,분양단지 청약 쪼개기 활기…경쟁률 뻥튀기,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
101,2014.07.28. 오후 7:40,분양단지 청약 쪼개기 활기…경쟁률 뻥튀기,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
102,2014.07.28. 오후 7:06,하반기 알짜 지식산업센터 몰려온다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
103,2014.07.28. 오후 6:57,국민연금 폴란드 부동산에 8천200억원 투자 결정,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폴란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('8천200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
104,2014.07.28. 오후 6:52,단독주택의 미래가치를 생각한다한정훈 미래가치투자연구소,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('생각한다', 'O'), ('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION')]"
105,2014.07.28. 오후 6:06,구룡마을 개발 무산 초읽기‥주민들만 피해,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기‥', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
106,2014.07.28. 오후 6:06,투자수요까지 가세… 보름새 5000만원↑,"[('투자수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가세…', 'O'), (' ', 'O'), ('보름새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
107,2014.07.28. 오후 5:48,상가임대료 압구정·종각↑…이대·선릉↓,"[('상가임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종각', 'LOCATION'), ('↑…', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('선릉', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
108,2014.07.28. 오후 5:48,내달 32곳 2만6천여가구 입주…1년새 3배 증가,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
109,2014.07.28. 오후 5:48,GS자이 7천가구 역세권서 쏟아진다,"[('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권서', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
110,2014.07.28. 오후 5:48,산업단지 주변 상가 잘나가네,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
111,2014.07.28. 오후 5:48,규제완화에 대치 재건축 속도낸다,"[('규제완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
112,2014.07.28. 오후 5:48,톡톡 부동산 중개업소 휴가 체크하세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
113,2014.07.28. 오후 5:44,LH 동탄2 근린상업용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2014.07.28. 오후 5:38,서울경제TV SEN LH 동탄2신도시에 근린상업용지 5000㎡ 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2014.07.28. 오후 5:34,서희건설 지역주택조합아파트 청주 한마음 서희스타힐스 조합원 모집,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한마음 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
116,2014.07.28. 오후 5:29,한신평 롯데건설 유상증자 등 재무개선 노력 필요,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
117,2014.07.28. 오후 5:27,檢. 폐기물 소각시설 입찰담합으로 GS건설 등 4개 건설사 기소,"[('檢.', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('소각시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
118,2014.07.28. 오후 5:27,KCC 서울시 행복한 방 만들기 행사에 바닥재 기부,"[('KCC 서울시 행복한 방 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
119,2014.07.28. 오후 5:26,7·24 주택시장 정상화 방안 발표 후 시장 반응,"[('7·24', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
120,2014.07.28. 오후 5:26,3t미만 타워크레인·지게차 등록·정기검사 의무화,"[('3t미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록·정기검사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
121,2014.07.28. 오후 5:21,8월 입주물량 2만6194가구… 수도권에 8442가구 입주,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6194가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
122,2014.07.28. 오후 5:21,대한주택보증 부산 소외이웃에 삼계탕 나눔,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소외이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
123,2014.07.28. 오후 5:16,똑기자 취재파일 쪼개기 청약 인기 경쟁률은 뻥튀기,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
124,2014.07.28. 오후 5:15,똑기자 취재파일 쪼개기 청약 인기 경쟁률은 뻥튀기,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
125,2014.07.28. 오후 5:14,LH “신성장 동력 발굴.. 제2 도약”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴..', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
126,2014.07.28. 오후 5:13,하반기 지방 중소도시에 5만1781가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만1781가구', 'QUANTITY')]"
127,2014.07.28. 오후 5:13,편의성 극대화 ‘한지붕 세 욕실’ 인기,"[('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('세 욕', 'QUANTITY'), ('실’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
128,2014.07.28. 오후 5:13,동탄2 근린상업용지 공급,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2014.07.28. 오후 5:13,삼성물산 에너지효율화사업 美 그린빌딩 시장 진출,"[('삼성물산 에너지효율화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
130,2014.07.28. 오후 5:13,GS건설 하반기 서울 4000여가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
131,2014.07.28. 오후 5:13,가을 이사철 눈앞.. 강남發 전세대란 전 미리 움직여라,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('움직여라', 'O')]"
132,2014.07.28. 오후 4:58,두타 리뉴얼 앞두고 잡음…상인들 불합리하다 항의,"[('두타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음…', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불합리하다', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O')]"
133,2014.07.28. 오후 4:54,끝내… 무너진 가리봉뉴타운의 꿈,"[('끝내…', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('가리봉뉴타운', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
134,2014.07.28. 오후 4:54,계약조건보장제 통했다,"[('계약조건보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
135,2014.07.28. 오후 4:52,전세난 숨통 트이나,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
136,2014.07.28. 오후 4:36,포토케이워터LX공사 지적행정 협업구축을 위한 협약체결,"[('포토케이워터LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적행정', 'O'), (' ', 'O'), ('협업구축을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
137,2014.07.28. 오후 4:33,風 통하고 光 잘드는 ‘중정형 구조’ 오피스텔 눈길,"[('風', 'O'), (' ', 'O'), ('통하고', 'O'), (' ', 'O'), ('光', 'O'), (' ', 'O'), ('잘드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중정형', 'O'), (' ', 'O'), ('구조’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
138,2014.07.28. 오후 4:31,7.24대책 이후 시장이 움직인다..호가 높이고 매수자 늘고,"[('7.24대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
139,2014.07.28. 오후 4:31,전세난은 심해지고..하반기 강남발 전세대란 부나,"[('전세난은', 'O'), (' ', 'O'), ('심해지고..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
140,2014.07.28. 오후 4:31,LH 미래발전기획단 신설..신성장동력 발굴로 제2 도약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래발전기획단', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
141,2014.07.28. 오후 4:29,부동산 QA 상속받은 빌딩에 임대료 연체 문제 있다면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
142,2014.07.28. 오후 4:22,태영건설 753억 위례신도시 신축공사 계약 체결,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('753억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
143,2014.07.28. 오후 4:19,부동산 정책 올인‥ 피부로 못 느낀다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('올인‥', 'O'), (' ', 'O'), ('피', 'ANIMAL'), ('부로', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('느낀다', 'O')]"
144,2014.07.28. 오후 4:14,경기종합건설 평택에 외국인 전용 임대주택 글로리타운 분양,"[('경기종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('글로리타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2014.07.28. 오후 4:04,송도·청라·영종 주택시장 살아났다고…호재에도 반응없고 여전히 냉랭,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다고…호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('반응없고', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
146,2014.07.28. 오후 3:48,LH 동탄2신도시 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2014.07.28. 오후 3:47,당신과 지하철 소중한 이야기 들려주세요,"[('당신과', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소중한', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('들려주세요', 'O')]"
148,2014.07.28. 오후 3:38,90년 전통의 윈덤그룹 ‘하워드존슨’ 탁월한 입지와 수익률..객실 특별 분양,"[('90년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전통의', 'O'), (' ', 'O'), ('윈덤그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률..객실', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2014.07.28. 오후 3:37,욕실 3개 딸린 아파트 속속 등장,"[('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
150,2014.07.28. 오후 3:35,LH 동탄2 신도시서 근린상업용지 5필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도', 'LOCATION'), ('시서', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2014.07.28. 오후 3:31,포스코건설 장애 청소년과 함께하는 캠프 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2014.07.28. 오후 3:22,대한주택보증 사랑의 삼계탕 나눔 봉사활동,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼계탕 나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
153,2014.07.28. 오후 3:22,해외서는 손해보며 공사하던 건설사 국내는 사다리타기 담합…과징금 폭탄에 해외수주 차질 핑계,"[('해외서는', 'O'), (' ', 'O'), ('손해보며', 'O'), (' ', 'O'), ('공사하던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국내는', 'O'), (' ', 'O'), ('사다리타기', 'O'), (' ', 'O'), ('담합…', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('핑계', 'O')]"
154,2014.07.28. 오후 2:58,포스코건설 여덟 빛깔 무지개 청소년 캠프 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여덟 빛깔 무지개 청소년 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2014.07.28. 오후 2:56,삼성물산 에너지효율화사업 美진출,"[('삼성물산 에너지효율화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('진출', 'O')]"
156,2014.07.28. 오후 2:51,영종한라비발디 각종 호재 현실화로 잭팟 터트려..,"[('영종한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화로', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('터트려..', 'O')]"
157,2014.07.28. 오후 2:51,지방중소도시에 유명브랜드 5만여 가구 쏟아진다,"[('지방중소도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('유명브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
158,2014.07.28. 오후 2:48,GS건설 하반기 총 4013가구 일반분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4013가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
159,2014.07.28. 오후 2:46,삼성물산 에너지 효율화 사업 미국빌딩시장 본격 진출,"[('삼성물산 에너지 효율화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
160,2014.07.28. 오후 2:46,GS건설 하반기 위례·미사·보문 등 4000가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
161,2014.07.28. 오후 2:31,깐깐해진 부동산 시장 품질·가격 고려한 저층아파트가 뜬다,"[('깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('저층아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
162,2014.07.28. 오후 2:30,제2회 부동산가격공시제도 및 감정평가산업 발전 위한 논문공모전 실시,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('논문공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
163,2014.07.28. 오후 2:30,포스코건설 장애비장애 함께하는 캠프 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애비장애 함께하는 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
164,2014.07.28. 오후 2:25,대한주택보증 부산지역 소외이웃에 사랑의 삼계탕 전달,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소외이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
165,2014.07.28. 오후 2:22,연수익 11% 수익형 부동산 속초 분양형 호텔 ‘라마다 설악 해양호텔’ 556실 본격 분양,"[('연수익', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 설악 해양호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('556실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2014.07.28. 오후 2:12,핫플레이스 홍대…주택 월세 시세도 핫,"[('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O')]"
167,2014.07.28. 오후 2:11,대한주택보증 부산서 삼계탕 나눔봉사활동 펼쳐,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕 나', 'EVENT'), ('눔봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
168,2014.07.28. 오후 2:05,국토부 부동산 공시제도 논문 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
169,2014.07.28. 오후 2:04,최경환 “확장적 재정 정책 내년까지 지속”,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“확장적', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
170,2014.07.28. 오후 2:02,너도나도 역세권… 리얼 ‘초역세권’ 오피스텔 ‘동대문 푸르지오 시티’ 눈길 끄네,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대문 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄네', 'O')]"
171,2014.07.28. 오후 2:01,‘수익성안정성’ 돋보이는 역세권 대단지상가‘마곡역 센트럴 푸르지오 시티’,"[('‘수익성안정성’', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지상가‘', 'O'), ('마곡역 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
172,2014.07.28. 오후 1:59,GS건설 하반기 서울 도심·인근에 4천여가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심·인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2014.07.28. 오후 1:59,제주 서귀포 ‘라마다호텔’...KB부동산신탁시행 삼호건설 시공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), ('KB부', 'ORGANIZATION'), ('동산신탁시행', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
174,2014.07.28. 오후 1:58,구룡마을 재개발 일단 물건너 갔다,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O')]"
175,2014.07.28. 오후 1:55,서울 상가 임대료 2분기 연속 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
176,2014.07.28. 오후 1:51,구룡마을 화재 진압…인명피해없고 판자집 11채 소실상보,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('진압…인명피해없고', 'O'), (' ', 'O'), ('판자집', 'O'), (' ', 'O'), ('11채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소실상보', 'O')]"
177,2014.07.28. 오후 1:51,대한주택보증 부산지역 소외이웃에 삼계탕 나눔 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소외이', 'CIVILIZATION'), ('웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
178,2014.07.28. 오후 1:45,코스피 2050선도 뚫었다…외인·기관 쌍끌이 매수,"[('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('2050선', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫었다…외인·기관', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O')]"
179,2014.07.28. 오후 1:33,디딤돌대출 한 달 동안 2주택 허용,"[('디딤돌대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 달 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
180,2014.07.28. 오후 1:30,지방 중소도시 브랜드아파트 분양대전,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
181,2014.07.28. 오후 1:30,대한주택보증 부산 소외이웃에 사랑의 삼계탕 나눔,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소', 'CIVILIZATION'), ('외이웃', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
182,2014.07.28. 오후 1:30,포스코건설 여덟 빛깔 무지개 캠프 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여덟 빛깔', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무지개 캠', 'EVENT'), ('프', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
183,2014.07.28. 오후 1:28,한국 에너지효율화 사업단 美 빌딩 관리 나선다,"[('한국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지효율화 사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
184,2014.07.28. 오후 1:19,LH 동탄2신도시 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2014.07.28. 오후 1:18,KMEG 사업단 미 시카고·디트로이트 에너지효율화 빌딩으로 탈바꿈,"[('KMEG 사업단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시카고', 'CITY'), ('·', 'O'), ('디트로이트', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
186,2014.07.28. 오후 1:17,8월 전국 32곳 2만 6194가구 입주,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('32곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2만 6194가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
187,2014.07.28. 오후 1:15,GS건설 하반기 공공택지 vs 도심 역세권 투트랙 승부,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투', 'QUANTITY'), ('트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
188,2014.07.28. 오후 1:14,신사·종각·홍대 등 서울 주요상권 강세,"[('신사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('종각', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요상권', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
189,2014.07.28. 오후 1:01,KB부동산신탁 시행 제주 서귀포 혁신도시 라마다호텔 투자열기 후끈,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
190,2014.07.28. 오후 12:27,삼성물산 에너지효율화사업 북미시장 진출 교두보 마련,"[('삼성물산 에너지효율화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('북미', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
191,2014.07.28. 오후 12:21,제주 ‘서귀포 라마다’ 수익형호텔 평점 A등급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평점', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY')]"
192,2014.07.28. 오후 12:02,내곡보금자리 2 6단지…내달초 총381가구 분양,"[('내곡보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2014.07.28. 오후 12:00,서울 도심 속 ‘한옥마을’ 부지 분양 관심,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
194,2014.07.28. 오전 11:51,서울디지텍고 인천기계공고 울산경영정보고.. 공간정보특성화고 선정,"[('서울디지텍고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천기계공고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산경영정보고', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
195,2014.07.28. 오전 11:42,개인회생 신청 증가…정확한 절차와 서류 준비 무료상담이용,"[('개인회생', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('절차와', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담이용', 'O')]"
196,2014.07.28. 오전 11:42,저금리 시대에 효자는 뭘까. 연금주는 수익형 부동산 용인 ‘실키하우스’ 1억에 3채 안정적인 임대사업 소형 아파트 분양,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까.', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실키하우스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2014.07.28. 오전 11:40,최경환 법인세 인상 현 단계에서 검토 안해,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('단계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
198,2014.07.28. 오전 11:38,현장에서박일한 과징금 폭탄 건설사만의 책임,"[('현장에서박일한', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만의', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
199,2014.07.28. 오전 11:34,CEO 칼럼박철민 귀농귀촌 토지 구입과 개발,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박철민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('구입과', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
200,2014.07.28. 오전 11:28,LH 동탄2 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2014.07.28. 오전 11:24,산업단신KCC 이건산업,"[('산업단신KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이건산업', 'ORGANIZATION')]"
202,2014.07.28. 오전 11:22,LH 동탄신도시에 우량 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2014.07.28. 오전 11:17,강남구 구룡마을 관련 서울시 관계자 고발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
204,2014.07.28. 오전 11:17,포스코건설 장애비장애 벽 허무는 캠프 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애비장애', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허무는', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2014.07.28. 오전 11:17,화성산업 미군 장병들과 ‘사랑의 집수리’ 봉사활동,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장병', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
206,2014.07.28. 오전 11:15,쪽방·고시원 사는 취약계층에게 매입·전세임대 공급 확대,"[('쪽방·고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층에게', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
207,2014.07.28. 오전 11:15,삼성물산 한국 에너지 효율화 사업 美빌딩시장 진출 본격화,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국 에너지 효율화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
208,2014.07.28. 오전 11:15,국토교통부 한국지엠 자동차 1만4000여대 리콜,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만4000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
210,2014.07.28. 오전 11:15,국토부 ‘공간정보 인재 육성ㆍ지원 사업’ 협약식 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공간정보 인재 육성ㆍ지원 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
211,2014.07.28. 오전 11:15,앞으로 3t 미만 타워크레인ㆍ지게차도 면허 따야,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3t 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('따야', 'O')]"
212,2014.07.28. 오전 11:10,풍부한 배후수요 강일지구 강일포디움 분양 눈길,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일포디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
213,2014.07.28. 오전 11:05,LH 동탄2 최고 입지 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2014.07.28. 오전 11:05,내달 전국 2만6천가구 집들이…전년비 3배,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
215,2014.07.28. 오전 11:03,신사·종각·홍대등 서울 주요상권 임대료 상승세,"[('신사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('종각', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요상권', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
216,2014.07.28. 오전 11:01,휴가철 교통사고 주말 밤에 집중,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밤', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
217,2014.07.28. 오전 11:01,3톤미만 타워크레인·전동식 지게차 등록 대상 포함,"[('3톤미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('전동', 'ARTIFACT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
218,2014.07.28. 오전 11:01,공간정보 특성화고 3곳에 15억원 지원,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
219,2014.07.28. 오전 11:01,3톤 미만 타워크레인 건설기계 등록 의무화,"[('3톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
220,2014.07.28. 오전 11:01,부동산공시·감정평가 발전 위한 논문 찾습니다,"[('부동산공시·감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
221,2014.07.28. 오전 11:01,서울 이태원역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이태원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
222,2014.07.28. 오전 11:01,국토부 부동산가격공시제도 및 감평산업 발전 위한 논문공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감평산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('논문공모전', 'O')]"
223,2014.07.28. 오전 11:01,국토부 서울디지텍고 등 3개 특성화고와 공간정보 인력 양성 협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울디지텍고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특성화고와', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
224,2014.07.28. 오전 11:01,3톤미만 타워크레인도 등록관리 의무화한다,"[('3톤미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록관리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화한다', 'O')]"
225,2014.07.28. 오전 11:01,크루즈 올란도 알페온 등 한국지엠 3개 차종 1만4464대 리콜,"[('크루즈 올란도 알페온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한국지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4464대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
226,2014.07.28. 오전 11:00,포스코건설 장애비장애 청소년 함께하는 여덟 빛깔 무지개 캠프 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애비장애', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('여덟 빛깔 무지개 캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
227,2014.07.28. 오전 11:00,내일부터 3t미만 타워크레인·지게차도 면허있어야 운전가능,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3t미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('면허있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('운전가능', 'O')]"
228,2014.07.28. 오전 11:00,부동산 가격 공시제 우수논문 공모전…내달 19일까지,"[('부동산 가격', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공시제', 'O'), (' ', 'O'), ('우수논문 공모전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('내달 19일까지', 'DATE')]"
230,2014.07.28. 오전 11:00,휴가철 교통사고 주말 저녁 집중,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저녁', 'TIME'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
232,2014.07.28. 오전 11:00,국토부 감정평가산업 발전 위한 아이디어 공모 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
233,2014.07.28. 오전 11:00,3톤 미만 타워크레인 무면허 안돼…등록·관리 의무화,"[('3톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무면허', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…등록·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
234,2014.07.28. 오전 11:00,한국GM 동력전달축 결함 승용차 3종 리콜,"[('한국GM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동력전달축', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
235,2014.07.28. 오전 11:00,3톤 미만 타워크레인도 등록·관리 의무화,"[('3톤 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
236,2014.07.28. 오전 11:00,제2회 감정평가 발전 논문 공모전 개최,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감', 'EVENT'), ('정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2014.07.28. 오전 10:45,실수요자가 선호하는 중소형으로 구성된 ‘북한산 푸르지오’ 분양,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선호하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2014.07.28. 오전 10:44,강남구 구룡마을 관련 서울시·SH공사 관계자 검찰 고발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
239,2014.07.28. 오전 10:43,강남구 구룡마을 개발관련 서울시 공무원·SH공사 관계자 검찰고발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발관련', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('고발', 'O')]"
240,2014.07.28. 오전 10:40,728 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('728 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
241,2014.07.28. 오전 10:39,LH 동탄2신도시 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2014.07.28. 오전 10:38,LH 동탄2신도시 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2014.07.28. 오전 10:37,팀아우디코리아 유경욱선수 아우디 원메이크 국제대회서 3위 입상,"[('팀아우디코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유경욱', 'PERSON'), ('선수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아우디 원메이크 국제대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
244,2014.07.28. 오전 10:36,KCC 서울시민에 2년 연속 ‘행복한 바닥재’ 선물,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재’', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
245,2014.07.28. 오전 10:36,신촌 연세로 대중교통지구 시행 후 교통사고 35% 감소,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
246,2014.07.28. 오전 10:35,물과 공간이 만났다…수자원公·LX MOU,"[('물과', 'O'), (' ', 'O'), ('공간이', 'O'), (' ', 'O'), ('만났다…', 'O'), ('수자원公', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LX MOU', 'ORGANIZATION')]"
247,2014.07.28. 오전 10:34,트리플 역세권 위치 생활 편의시설 모두 갖춘 여의도권 명품아파트 ‘브라운스톤 당산’,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 당산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
248,2014.07.28. 오전 10:32,LH 동탄2신도시 근린상업용지 5필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2014.07.28. 오전 10:31,김포 한강신도시 보다 빠른 여의도권 걸포 파격가 아파트 조합원 추가모집 인기,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
250,2014.07.28. 오전 10:30,대형 건설사 해외수주 받쳐주니 상반기 실적 활짝,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('받쳐주니', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
251,2014.07.28. 오전 10:27,꿩먹고 알먹는 일석이조 수익형 부동산 속초 대포항 분양형 호텔 ‘라마다 설악 해양호텔’ 556실 본격 분양,"[('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('일석이조', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 설악 해양호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('556실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2014.07.28. 오전 10:25,케이워터LX공사 지적행정 협업구축을 위한 협약체결,"[('케이워터LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적행정', 'O'), (' ', 'O'), ('협업구축을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약체결', 'O')]"
253,2014.07.28. 오전 10:24,GS건설 하반기 위례·미사강변 등 6개 단지 분양 돌입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
254,2014.07.28. 오전 10:22,GS건설 하반기 분양 예정 단지는,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
255,2014.07.28. 오전 10:21,남양주 화도 엠코타운 가격ㆍ입지 뛰어나 실수요자 ‘주목’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격ㆍ입지', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
256,2014.07.28. 오전 10:21,SH공사 서울 노른자위 내곡보금자리 2 6단지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2014.07.28. 오전 10:12,서울에 이런 땅이 은평뉴타운 내 한옥마을 · 단독주택 · 상업시설 부지 분양,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2014.07.28. 오전 10:12,현장에서 과징금 폭탄맞은 건설사의 책임,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사의', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
259,2014.07.28. 오전 10:06,GS건설 올 하반기 중 서울 역세권 위례신도시 등 6개 단지서 7500여가구 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('7500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2014.07.28. 오전 10:02,주거용 오피스텔 전성시대 알짜단지 어디’,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), (""어디'"", 'O')]"
261,2014.07.28. 오전 10:02,신탁사 시행으로 믿을 수 있는 오피스텔 ‘원주혁신도시 코아루시티’,"[('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
262,2014.07.28. 오전 10:01,한국 에너지 효율화 사업 미국빌딩시장 진출 본격화,"[('한국 에너지 효율화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
263,2014.07.28. 오전 10:01,지금은 분양중도심 내 초고층 아파트 래미안 용산영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중도심', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
264,2014.07.28. 오전 9:59,신사·종각·홍대 등 서울 주요 상권 ‘강세’,"[('신사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('종각', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
265,2014.07.28. 오전 9:58,욕실 3개 갖춘 아파트 잇따라..왜,"[('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
266,2014.07.28. 오전 9:55,한국 에너지 효율화 사업 KMEG 미국 본격 진출,"[('한국 에너지 효율화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('KMEG', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
267,2014.07.28. 오전 9:48,장용동대기자의 “아침편지” 총부채상환비율 10% 완화 45000가구 거래 유발 효과,"[('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('총부채상환비율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('45000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
268,2014.07.28. 오전 9:34,GS건설 신도시 도심 역세권 알짜 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2014.07.28. 오전 9:34,8월 입주 아파트 2만6000가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY')]"
270,2014.07.28. 오전 9:34,현대건설 문정 법조타운內 현대지식산업센터 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2014.07.28. 오전 9:29,CEO칼럼 귀농귀촌 토지 구입과 개발,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('구입과', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
272,2014.07.28. 오전 9:26,아파트 설계특화 맞춤형으로 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계특화', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
273,2014.07.28. 오전 9:25,내달 입주물량 풍성 전세집 구하기 수월,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('수월', 'O')]"
274,2014.07.28. 오전 9:23,광주 서방천 자연생태하천으로 복원된다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서방천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연생태하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복원된다', 'O')]"
275,2014.07.28. 오전 9:21,어린이용 색조화장품 표기 불량 많다,"[('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('색조화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('표기', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
276,2014.07.28. 오전 9:04,‘강일지구’에 들어서는 ‘강일포디움’ 분양률 90% 달성,"[('‘', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강일포디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
277,2014.07.28. 오전 8:57,대명리조트 “100%만기환급제” 여름 성수기 추가 혜택 콘도회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('100%만기환급제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2014.07.28. 오전 8:48,하반기 지방 중소도시 분양 풍성..재개발.재건축 다수,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성..재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O')]"
279,2014.07.28. 오전 8:39,분양정보 우성건영 우성메디피아Ⅱ 상가분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
280,2014.07.28. 오전 8:39,역세권 지식산업센터 봇물...어디가 좋을까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
281,2014.07.28. 오전 8:36,정부 배당소득에 분리과세 검토…소액주주는 배당세율도 인하,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당소득에', 'O'), (' ', 'O'), ('분리과세', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…', 'O'), ('소액주주', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('배당세율도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
282,2014.07.28. 오전 8:33,늘푸른론 개인회생자·파산면책자·신용회복자 위한 특별상품 소개,"[('늘푸른론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개인회생자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('파산면책자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신용회복자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별상품', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
283,2014.07.28. 오전 8:33,위례신도시 아파트 분양이어 상가도 대박날까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
284,2014.07.28. 오전 7:10,내달 1일부터 시행 LTV70%DTI60% 적용,"[('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV70%', 'QUANTITY'), ('DTI60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
285,2014.07.28. 오전 7:01,Real Estate 15월 非아파트 거래 35만여건…월세 비중 절반에 육박,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('非아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('35만여건', 'QUANTITY'), ('…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
286,2014.07.28. 오전 7:01,수도권 아파트값 2주 연속 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
287,2014.07.28. 오전 6:38,기자수첩대출 못받는 게 아닌데…,"[('기자수첩대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…', 'O')]"
288,2014.07.28. 오전 6:31,내집 마련 대출상품..디딤돌이냐 주택담보냐,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품..디딤돌이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보냐', 'O')]"
289,2014.07.28. 오전 6:25,재개발 안부러워요…담 없애니 진짜 이웃사촌,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러워요…담', 'O'), (' ', 'O'), ('없애니', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION')]"
290,2014.07.28. 오전 3:31,비버리시티 상가 분양,"[('비버리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2014.07.28. 오전 3:31,4355억…건설 담합 사상 최대 과징금,"[('4355억', 'QUANTITY'), ('…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
292,2014.07.28. 오전 3:31,LTV·DTI 완화 내달 1일부터 적용,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
293,2014.07.28. 오전 3:31,일산 푸르지오 아파트 잔여분,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
294,2014.07.28. 오전 3:31,항동·평택 등 토지 보상가 갈등…시세 반영해야 vs 개발 이익 배제해야,"[('항동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('배제해야', 'O')]"
295,2014.07.28. 오전 3:31,부동산 규제 완화 기대감…재건축 이어 전세가율 높은 아파트도 호가↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가↑', 'O')]"
296,2014.07.28. 오전 3:31,여름 휴가철 맞아 분양물량 뚝,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
297,2014.07.28. 오전 3:31,청라 이젠 인기 신도시…할인 분양 사라지고 분양가 회복,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
298,2014.07.28. 오전 3:31,저소득층에 주거급여 추가 지급,"[('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
299,2014.07.28. 오전 12:33,경제플러스올림픽특구 3조원 투입 평창·강릉 땅값 들썩,"[('경', 'LOCATION'), ('제플러스', 'O'), ('올림픽특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
300,2014.07.28. 오전 12:33,도내 전세금 6400만원 전국 최저,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('6400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
301,2014.07.29. 오후 10:08,리비아 진출 현대·대우건설 등 비상체제,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O')]"
302,2014.07.29. 오후 10:02,건설사 아파트 ‘거품 분양’ 후 ‘땡처리’ 남발,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O')]"
303,2014.07.29. 오후 9:55,부동산 매입 시 ‘매도자 신용대출’도 확인을,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신용대출’도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
304,2014.07.29. 오후 7:46,새로운 노후 도심개발…뉴타운 대신 도시재생,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
305,2014.07.29. 오후 7:45,새로운 노후 도심개발…뉴타운 대신 도시재생,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
306,2014.07.29. 오후 7:20,GS건설 올 2.4분기 영업이익 111억원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 2.4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억원', 'QUANTITY')]"
307,2014.07.29. 오후 6:53,8월 휴가철 맞아 아파트 분양도 뚝,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
308,2014.07.29. 오후 6:39,올란도 리콜 동력전달축 결함 1만4000여대 리콜 실시,"[('올란도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('동력전달축', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
310,2014.07.29. 오후 6:35,박원순式 도심개발사업 개막,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
311,2014.07.29. 오후 6:31,리비아 정정불안 심화..건설사 철수하긴 해야 하는데…,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정정불안', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('철수하긴', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O')]"
312,2014.07.29. 오후 6:26,구룡마을 개발 결국 무산,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
313,2014.07.29. 오후 6:22,해외건설 이젠 소프트스트럭처다 3 시공에서 투자로… 금융 능력 키워라,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('소프트스트럭처다', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공에서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('키워라', 'O')]"
314,2014.07.29. 오후 6:18,뉴타운 해제 창신·숭인 도시재생 사업 본격화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('창신·숭인 도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
315,2014.07.29. 오후 6:18,서울 2분기 전월세 전환율 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
316,2014.07.29. 오후 6:10,영종하늘도시 도로 붕괴 싱크홀,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O')]"
317,2014.07.29. 오후 5:45,도시재생 첫발 내디딘 창신·숭인…주민 로또맞은 기분,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('내디딘', 'O'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로또맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('기분', 'O')]"
318,2014.07.29. 오후 5:42,GS건설 2분기 영업익 111억… 7분기만에 ‘흑자전환’종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('7분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흑자전환’종합', 'O')]"
319,2014.07.29. 오후 5:40,현대건설 新개념 도입 2014 지속가능경영 보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
320,2014.07.29. 오후 5:38,화물차 과적 적발땐 사업자도 처벌,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
321,2014.07.29. 오후 5:36,100년 가는 꿈의 아파트 대단지로만 짓자,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지로만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓자', 'O')]"
322,2014.07.29. 오후 5:35,리비아 진출 현대·대우건설도 비상체제,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O')]"
323,2014.07.29. 오후 5:29,구룡마을 개발사업 일단 무산…내달 4일 구역지정 해제 고시,"[('구룡마을 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
324,2014.07.29. 오후 5:26,대형건설사 상반기 웃었다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
325,2014.07.29. 오후 5:23,코레일 2회 연속 민원사무 모범기관 선정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('민원사무', 'O'), (' ', 'O'), ('모범기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
326,2014.07.29. 오후 5:22,GS건설 7분기만에 적자 탈출…영업익 111억원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억원', 'QUANTITY')]"
327,2014.07.29. 오후 5:20,현대건설 세계 첫 공유가치 도입 보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공유가치', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
328,2014.07.29. 오후 5:20,위례 호반베르디움 분양 견본주택 8월8일 개관,"[('위례 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8월8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
329,2014.07.29. 오후 5:20,LH 인천서창2신천IC 연결 도로공사 대행개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창2신천IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O')]"
330,2014.07.29. 오후 5:20,‘2015년 세계물포럼’ 등록신청 8월1일부터,"[('‘', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등록신청', 'O'), (' ', 'O'), ('8월1일부터', 'DATE')]"
331,2014.07.29. 오후 5:19,SH공사 내곡 381가구 8월 2122일 일반분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월 2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
332,2014.07.29. 오후 5:19,‘뉴타운 해제’ 창신·숭인 도시재생 본격화.. 주민 반신반의,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’', 'O'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반신반의', 'O')]"
333,2014.07.29. 오후 5:19,종로·을지로 소형 오피스텔 임대수익률 7.2% 최고,"[('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
334,2014.07.29. 오후 5:16,코레일 회원정보에 고객 주민등록번호 안써요,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('정보에', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민등록번호', 'O'), (' ', 'O'), ('안써요', 'O')]"
335,2014.07.29. 오후 5:15,박원순표 도시재생사업 본격화…창신·숭인 주민참여 관건,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
336,2014.07.29. 오후 5:15,GS건설 7분기만에 영업흑자 전환...상반기 수주 7조8460억원 기록,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영업흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7조8460억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
337,2014.07.29. 오후 5:11,태백선 충돌사고 기관사 과실 가닥,"[('태백선 충돌사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과실', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
338,2014.07.29. 오후 5:10,신규 소형 오피스텔 수익률 강세 강남권 전체 임대수익률은,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률은', 'O')]"
339,2014.07.29. 오후 5:06,창원·부산·천안…랜드마크단지 가을 분양 풍년,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('…랜드마크단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
340,2014.07.29. 오후 5:06,역삼동 로케트전기사옥 경매,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로케트전기사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
341,2014.07.29. 오후 5:06,서울 전월세전환율 7.3％,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
342,2014.07.29. 오후 5:06,수도권 서남부 집값 철길 효과…KTX 인천공항까지 연결,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
343,2014.07.29. 오후 5:06,개포3단지 분담금 부담에 중대형 안받겠다,"[('개포', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('안받겠다', 'O')]"
344,2014.07.29. 오후 5:06,규제완화 덕에 주택거래 숨통,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
345,2014.07.29. 오후 5:06,톡톡 부동산 주택시장 99마케팅 눈길,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('99마', 'QUANTITY'), ('케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
346,2014.07.29. 오후 5:06,LH 단지내 상가 완판 행진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
347,2014.07.29. 오후 5:05,창신숭인 서울형 도시재생사업 본격화,"[('창신숭인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울형 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
348,2014.07.29. 오후 5:05,MK 추천매물 아산 순천향대학교 신축 원룸 11억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천향대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('11억5천만원', 'QUANTITY')]"
349,2014.07.29. 오후 5:01,강일지구 ‘강일포디움’ 분양 ‘인기’…분양률 90% 달성,"[('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강일포디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’…분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
350,2014.07.29. 오후 5:00,해외건설 이젠 소프트스트럭처다 새 먹거리 투자형 개발사업 비중 여전히 낮아,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('소프트스트럭처다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('투자형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
351,2014.07.29. 오후 4:48,현대엔지니어링·금호산업 하반기 광주서 1488가구 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1488가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2014.07.29. 오후 4:47,GS건설 7Q만 흑자전환...올 2분기 영업이익 111억원종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7Q만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑자전환...', 'O'), ('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
353,2014.07.29. 오후 4:47,Real Estate 서귀포 라마다 호텔 2차 중문관광단지·천지연폭포 등 인접 매력,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중문관광단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천지연폭포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
354,2014.07.29. 오후 4:44,아파트 관리비 부가세 내년부터 50평형 이상 10% 부과,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
355,2014.07.29. 오후 4:38,로케트전기 역삼동 사옥 경매 나와… 이르면 연말 진행될 듯,"[('로케트전기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
356,2014.07.29. 오후 4:35,GS건설 2Q 영업익 111억…7분기만에 흑자전환상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('7분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환상보', 'O')]"
357,2014.07.29. 오후 4:35,박원순式 도심개발사업 개막,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('도심개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
358,2014.07.29. 오후 4:30,대형주택업체 내달 8541가구 분양,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2014.07.29. 오후 4:24,GS건설 터널 벗어났다…7Q만에 흑전 영업익 111억종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어났다…', 'O'), ('7Q만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑전', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
360,2014.07.29. 오후 4:24,GS건설 7분기만에 영업 흑자전환…해외 매출비중↑종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('매출비중↑종합', 'O')]"
361,2014.07.29. 오후 4:22,GS건설 영업이익 7분기 만에 흑자 전환,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('7분기 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
363,2014.07.29. 오후 4:18,뉴타운 해제된 창신·숭인동 도시재생사업 박차,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된', 'O'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인동 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
365,2014.07.29. 오후 4:16,GS건설 올해 2분기 영업이익 111억원...흑자전환 성공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억원', 'QUANTITY'), ('...흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
366,2014.07.29. 오후 4:13,GS건설 7Q만에 흑자전환…영업익 111억 기록1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7Q만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자전환…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('111억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
367,2014.07.29. 오후 4:03,LH 인천서창 공동주택용지 대행개발로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2014.07.29. 오후 3:52,평택 포승공단 임대 수요 넘쳐 수익형 부동산 인기,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
369,2014.07.29. 오후 3:49,野 주민세·담배소비세·주세 인상 절대 불가,"[('野', 'O'), (' ', 'O'), ('주민세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('담배소비세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('주세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
370,2014.07.29. 오후 3:40,위례신도시 호반베르디움 내달 8일 공급,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2014.07.29. 오후 3:38,현대건설 전세계 최초 공유가치 창출 개념 도입한 지속가능보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공유가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
372,2014.07.29. 오후 3:36,LH 제2경인 신천IC 연결도로 개설공사 대행개발 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2경인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신천IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
373,2014.07.29. 오후 3:36,희림종합건축 ENR 225대 글로벌 건설디자인 기업 선정,"[('희림종합건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'O'), (' ', 'O'), ('225대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
374,2014.07.29. 오후 3:36,포스코건설 9월 구리 더샵 그린포레 일반분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구리 더샵 그린포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
375,2014.07.29. 오후 3:36,세계물포럼대회 본행사 조기등록 시작,"[('세계물포럼대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('본행사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기등록', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
377,2014.07.29. 오후 3:32,‘뉴타운 해제 1호’ 창신·숭인 도시재생사업 본 궤도 진입,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창신·숭인 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
378,2014.07.29. 오후 3:31,리비아 진출 국내 건설사 “상황 예의주시”..철수계획도 마련,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“상황', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시”..철수계획도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
379,2014.07.29. 오후 3:22,상암 DMC 유령마을에서 첨단도시로 환골탈태,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O')]"
380,2014.07.29. 오후 3:21,상암 DMC 유령마을에서 첨단도시로 환골탈태,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O')]"
381,2014.07.29. 오후 3:17,LTV·DTI 완화 효과 아직… 서울 아파트 거래량 4개월 연속 감소,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('아직…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
382,2014.07.29. 오후 3:15,부동산중개업소 정보 모바일로 확인,"[('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
383,2014.07.29. 오후 3:04,구룡마을 개발 무산 땅주인·주민들 어떻게…종합,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…종합', 'O')]"
384,2014.07.29. 오후 3:02,투자자 사이 입소문 탄 강일지구 ‘강일 포디움’ 인기 상승 중,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강일 포디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
385,2014.07.29. 오후 2:54,진해 태백동 그린벨트 해제 후 아파트 건립,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태백동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
386,2014.07.29. 오후 2:53,중소건설사 8월 전국 6613가구 분양...전달比 16배 급증,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6613가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('16배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
387,2014.07.29. 오후 2:43,사내유보금 과세 이원화…특성상 투자 힘든 기업은 임금증가·배당만 해도 세금 제외,"[('사내유보금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('이원화…특성상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('임금증가·배당만', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
388,2014.07.29. 오후 2:41,서울시 전세 1년간 2만여건 월세로 전환,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
389,2014.07.29. 오후 2:40,지역주택조합에 숨은 ‘남다른 시프트’,"[('지역주택조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트’', 'O')]"
390,2014.07.29. 오후 2:37,태백선 문곡역 열차사고 이르면 내일 기관사 체포영장,"[('태백선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('문곡역 열차사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기관사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체포영장', 'O')]"
391,2014.07.29. 오후 2:31,울산으로 몰리는 기업들 … KCC울산일반산업단지 주목,"[('울산', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC울산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
392,2014.07.29. 오후 2:30,제주 호텔 분양 성적은 역시 라마다 가 단연 1위 서귀포 라마다 호텔 2차 도 조기마감 예상돼,"[('제주 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상돼', 'O')]"
393,2014.07.29. 오후 2:27,로케트전기 사옥 경매에 나왔다···시세는 230억260억원,"[('로케트전기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다···시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('230억260억원', 'QUANTITY')]"
394,2014.07.29. 오후 2:20,‘로켓트전기’ 역삼동 사옥 경매행,"[('‘', 'O'), ('로켓트전기', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
395,2014.07.29. 오후 2:18,대형 체육시설 인접한 곳 아파트 가치까지 高 高,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O')]"
396,2014.07.29. 오후 2:14,부동산 법률 상식 부동산 매매시 집문서 잃어버리면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('집문서', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어버리면', 'O')]"
397,2014.07.29. 오후 2:04,SH공사 내곡지구 2·6단지 381가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2014.07.29. 오후 2:03,구룡마을 개발 무산‥내달 4일 지구해제 고시,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산‥', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구해제', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
399,2014.07.29. 오후 2:00,‘속초 설악 해양호텔’ 분양 개시,"[('‘', 'O'), ('속초 설악 해양호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
400,2014.07.29. 오후 1:59,SH공사 내곡지구 2.6단지 381가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2014.07.29. 오후 1:58,유엔알컨설팅 31일 부동산 투자 세미나 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2014.07.29. 오후 1:57,코바코 사회공헌브랜드 광고로 만드는 따뜻한 세상,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O')]"
403,2014.07.29. 오후 1:55,시설물공제조합 만들겠다…연내 국토부 승인 채비,"[('시설물공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만들겠다…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O')]"
404,2014.07.29. 오후 1:50,과적 화물차 화주·운송사업자에게도 책임 묻는다,"[('과적', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('운송사업자', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('묻는다', 'O')]"
405,2014.07.29. 오후 1:46,상반기 LH 토지 사들인 주요 업체는,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('사들인', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('업체는', 'O')]"
406,2014.07.29. 오후 1:44,제주 라마다호텔 고수익률 기대…KB부동산신탁 시행 ‘안정성’ 확보,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안정성’', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
407,2014.07.29. 오후 1:44,제주의 강남 노형동 ‘호텔위드제주’ 탄탄한 수익으로 문의폭주,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호텔위드제주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O')]"
408,2014.07.29. 오후 1:38,서울 전월세전환율 2분기 7.3％,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.3', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
409,2014.07.29. 오후 1:07,집값 상승길 뚫렸다 평택시 연이은 개발호재,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O')]"
410,2014.07.29. 오후 1:06,‘송도호반베르디움’ 희소가치 높은 전용 63㎡74㎡ 분양막바지,"[('‘', 'O'), ('송도호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('63㎡74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양막바지', 'O')]"
411,2014.07.29. 오후 12:57,대형건설사 8월에 8541가구 아파트 분양,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2014.07.29. 오후 12:41,센텀리버 SK뷰 8월 동호지정 선착순 분양실시 청약경쟁률 최고 111,"[('센텀리버 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동호지정', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('111', 'QUANTITY')]"
413,2014.07.29. 오후 12:35,㈜효성 위례신도시 대단지 독점상가 최저가 상가분양,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('독점상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
414,2014.07.29. 오후 12:34,부동산 정책 완화 전망… 송도더샵 마스터뷰 관심 집중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
415,2014.07.29. 오후 12:30,희림 글로벌 225대 건설디자인기업 선정…149위,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('225대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설디자인기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('149위', 'QUANTITY')]"
416,2014.07.29. 오후 12:17,LH 아파트 상가 완판 행진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
417,2014.07.29. 오후 12:15,SH공사 내곡 2단지6단지 381가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2014.07.29. 오후 12:13,‘분양가’↓ ‘가치’↑…1억2천만원대 서초미라쉘 오피스텔 분양,"[('‘분양가’↓', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가치’↑…', 'O'), ('1억2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초미라쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2014.07.29. 오전 11:51,“IT로 감정평가 첨단화…심판기능 강화 후 민간평가 손 뗄 것”,"[('“', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단화…심판기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('민간평가', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗄', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
420,2014.07.29. 오전 11:47,10년 넘게 방치한 성남 도시계획시설용지 1천374만㎡,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('방치한', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천374만㎡', 'QUANTITY')]"
421,2014.07.29. 오전 11:45,뉴타운 해제 창신·숭인동서 도시재생사업 시작종합,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작종합', 'O')]"
422,2014.07.29. 오전 11:43,서울 전월세전환율 2분기 7.3%…1분기 보다 낮아 단독주택 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
423,2014.07.29. 오전 11:42,가계부채의 악순환 ‘개인회생’ ‘개인파산’ 제도 검토해야,"[('가계부채의', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개인파산’', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토해야', 'O')]"
424,2014.07.29. 오전 11:42,수변지구 프리미엄아파트 천안직산 삼성홈타운 분양 ‘주목’,"[('수변지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('직산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
425,2014.07.29. 오전 11:41,8월 전국 1만5000가구 분양,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2014.07.29. 오전 11:37,LH 인천서창 공동주택용지 대행개발로 공급 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('대행개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
427,2014.07.29. 오전 11:31,헤럴드 포럼심교언 강한 그러나 틀에 갇힌 부동산정책,"[('헤럴드 포럼심교언', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('그러나', 'O'), (' ', 'O'), ('틀에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O')]"
428,2014.07.29. 오전 11:30,제주도 호텔투자 열풍…서귀포 라마다 호텔 높은 수익률로 관심↑,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
429,2014.07.29. 오전 11:27,8월 아파트 입주 물량 풍성,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
430,2014.07.29. 오전 11:25,서울 역삼동 로켓트전기 사옥 경매행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로켓트전기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O')]"
431,2014.07.29. 오전 11:25,대학가역세권 더블 프리미엄 수익형 부동산 용인 ‘실키하우스’ 선임대후분양 임대사업 소형 아파트 분양,"[('대학가역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실키하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2014.07.29. 오전 11:22,재건축때 소형 의무공급 전면 폐지 사실과 다르다 국토부,"[('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
433,2014.07.29. 오전 11:21,2분기 서울 전월세전환율 7.3%...1분기比 0.4%p 하락,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
434,2014.07.29. 오전 11:16,구룡마을 지구지정 해제…개발 백지화,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
435,2014.07.29. 오전 11:16,내곡지구 마지막 분양물량…2·6단지 381가구 공급,"[('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량…', 'O'), ('2·6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
436,2014.07.29. 오전 11:15,SH공사 내곡지구 마지막 물량 381가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2014.07.29. 오전 11:15,SH공사 내곡2·6단지 381가구 공급…다음달 5일 분양접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('2·', 'QUANTITY'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('다음달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양접수', 'O')]"
438,2014.07.29. 오전 11:13,7억 아파트 사면 영주권,"[('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('영주권', 'CIVILIZATION')]"
439,2014.07.29. 오전 11:10,SK건설 전세계 현장서 심폐소생 교육실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('심폐소생', 'O'), (' ', 'O'), ('교육실시', 'O')]"
440,2014.07.29. 오전 11:09,포스코건설 9월 구리 더샵 그린포레 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구리 더샵 그린포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2014.07.29. 오전 11:08,대형주택업체 8월 8541가구 분양‥40%↑,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
442,2014.07.29. 오전 11:07,대형건설사 8월 8541가구 분양…전월比 39.9%↑,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
443,2014.07.29. 오전 11:06,대한법률부동산연구소 분야별 맞춤 컨설팅으로 차별화 노려,"[('대한법률부동산연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분야별', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O')]"
444,2014.07.29. 오전 11:03,몰려드는 차이나머니…부동산경기 꿈틀,"[('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나', 'LOCATION'), ('머니…부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
445,2014.07.29. 오전 11:01,2015 세계물포럼 다음달 1일부터 조기등록 시작,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계물포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('다음달 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기등록', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
446,2014.07.29. 오전 11:00,구룡마을 개발사업 무산…내달 4일 개발지구 해제 고시,"[('구룡마을 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
