,date,headline,keyword
0,2011.05.08. 오후 10:40,5.1 대책 일주일..매매시장은 눈칫싸움,"[('5.1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('..매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('눈칫싸움', 'O')]"
1,2011.05.08. 오후 9:17,남양주 ‘사랑으로 부영’ 임대 1080가구,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1080가구', 'QUANTITY')]"
2,2011.05.08. 오후 9:17,분당구 신분당선 판교역 인근 ‘푸르지오 월드마크 상가’ 분양,"[('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 월드마크 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2011.05.08. 오후 9:17,수도권 재개발·재건축 아파트 56월 분양 관심 쏠리네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리네', 'O')]"
4,2011.05.08. 오후 9:17,규제 풀린 실버주택 새 투자상품으로 뜬다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
5,2011.05.08. 오후 9:12,성남 도촌 500여가구 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2011.05.08. 오후 9:12,5.1 대책 약발 없나…수도권 매매가 하락,"[('5.1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
7,2011.05.08. 오후 9:12,청약 1순위 1000만…민간 주택 노려라,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만', 'QUANTITY'), ('…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
8,2011.05.08. 오후 9:06,정부 재건축 초과이익 환수제 전면 수정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
9,2011.05.08. 오후 9:06,1분기 국내 건설 수주액 19.8조..4.5% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('19.8조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
10,2011.05.08. 오후 8:44,무주택자 27% “내집 마련 불가능”,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능”', 'O')]"
11,2011.05.08. 오후 6:33,역세권 자투리 땅도 시프트 지으면 용적률 혜택,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
12,2011.05.08. 오후 6:32,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 교대역 주변 주거여건 굿…서초래미안 등 저평가,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('교대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주거여건', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…', 'O'), ('서초래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O')]"
13,2011.05.08. 오후 6:32,한경매물마당 충남 태안군 바다조망 전원주택지 3.3㎡당 6만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY')]"
14,2011.05.08. 오후 6:31,달아오른 부산 줄줄이 청약 마감,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
15,2011.05.08. 오후 6:31,1분기 국내 건설 수주액 감소…전년 대비 4.5% 줄어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
16,2011.05.08. 오후 6:31,성남 도촌·대전 대흥 등 이번주 4곳 청약,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2011.05.08. 오후 6:31,뉴스카페 재일교포 지진 불안에 한국 아파트 기웃,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('재일교포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
18,2011.05.08. 오후 6:31,정부 재건축 초과이익 환수제 손본다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
19,2011.05.08. 오후 6:19,삼성물산 ‘청약不敗’ 이어갈까,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청약不敗’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
20,2011.05.08. 오후 6:19,화제의 주거단지 서울 강서한강자이,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('한강자이', 'LOCATION')]"
21,2011.05.08. 오후 6:18,아파트 분양시장 ‘중소형 단일주택형’이 대세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일주택형’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
22,2011.05.08. 오후 6:17,예금·부금 ‘공공주택’―종합저축 ‘85㎡초과 민영’ 유리,"[('예금·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공주택’―종합저축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('민영’', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
23,2011.05.08. 오후 6:17,‘5·1 부동산대책’ 일주일..강남·분당·과천 등 수혜지역 주택시장,"[('‘', 'O'), ('5·1 부동산대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
24,2011.05.08. 오후 6:06,국사봉터널 인근에 아파트 1092가구,"[('국사봉터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1092가구', 'QUANTITY')]"
25,2011.05.08. 오후 6:06,SH공사 저소득 신혼부부용 임대 429가구 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
26,2011.05.08. 오후 6:06,분양하이라이트 LH 도촌 휴먼시아 11일 청약 접수 GS건설 대전 대흥동 센트럴자이도,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도촌 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O')]"
27,2011.05.08. 오후 6:03,조합원 모두에 중대형 아파트 배정,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
28,2011.05.08. 오후 6:00,창원 아파트값 급등… 수도권 따라 잡는다,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
29,2011.05.08. 오후 5:33,이달말 분양 세종시 첫마을 2단계 청약하려면,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약하려면', 'O')]"
30,2011.05.08. 오후 5:33,MK추천매물 서산 지곡면 농장 용지 5억4천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4천만원', 'QUANTITY')]"
31,2011.05.08. 오후 5:32,세종시 첫마을 1단계 분양후 주변시세 10%올라,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
32,2011.05.08. 오후 5:31,광교 신대역세권 상가분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
33,2011.05.08. 오후 5:31,이번주 부산·대전·성남 등 2952가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2011.05.08. 오후 5:31,건설사 혁신도시서도 분양 포기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
35,2011.05.08. 오후 5:30,재건축 초과이익환수제 손질,"[('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
36,2011.05.08. 오후 5:30,5·1대책이후 부동산전략 다시 짜세요,"[('5·1대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜세요', 'O')]"
37,2011.05.08. 오후 5:29,월세 공급 늘면서 임대수익률 뚝,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
38,2011.05.08. 오후 5:11,5·1대책 일주일…아파트값만 더 내렸다,"[('5·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…아파트값만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
39,2011.05.08. 오후 4:57,아파트 주간 시세 5·1대책 불구 서울 5주 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
40,2011.05.08. 오후 4:42,부동산 QA 상가형 단독주택 투자하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하려는데…', 'O')]"
41,2011.05.08. 오후 4:39,무주택자 100명 중 27명은 “내집마련 불가능…”,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('27명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('“내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능…”', 'O')]"
42,2011.05.08. 오후 3:49,정부 재건축 초과이익 환수제 손질,"[('정부 재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
43,2011.05.08. 오후 3:40,롯데건설 파주 교하신도시에 1880가구 대단지 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2011.05.08. 오후 2:50,투자포인트수도권 분양 모처럼 풍성,"[('투자포인트', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
45,2011.05.08. 오후 2:41,한국교통연구원 3년연속 최우수연구기관 선정,"[('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
46,2011.05.08. 오후 2:36,한국철도기술연구원 인사 및 조직개편 단행,"[('한국철도기술연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
47,2011.05.08. 오후 2:12,5ㆍ1 대책이후 내 집 마련ㆍ재테크 전략,"[('5ㆍ1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책이후', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련ㆍ재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
48,2011.05.08. 오후 2:09,1분기 국내 건설수주 작년보다 4.5% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
49,2011.05.08. 오후 2:06,1억에 3채 초역세권 오피스텔  인기분양,"[('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
50,2011.05.08. 오후 2:06,내집마련ㆍ재테크 전략 바꿀때,"[('내집마련ㆍ재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀때', 'O')]"
51,2011.05.08. 오후 1:58,부산 금정산2차 쌍용예가 565가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2011.05.08. 오후 1:56,은평새도시 바로 옆…삼송지구 대표 단지 호반 베르디움,"[('은평새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
53,2011.05.08. 오후 1:46,재건축 초과이익 환수 손질.. 정부 검토 안해,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('손질..', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
54,2011.05.08. 오후 1:46,경기 파주 극동아파트 무이자 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
55,2011.05.08. 오후 1:45,용인 성복 현대 아파트 중소형 인기분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
56,2011.05.08. 오후 1:30,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
57,2011.05.08. 오후 1:25,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
58,2011.05.08. 오후 1:06,수원광교 신도시 명품 아파트 선착순 특별분양,"[('수원광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
59,2011.05.08. 오후 1:05,한강신도시 현대아파트 무이자 분양 내일 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2011.05.08. 오후 1:05,“파격분양”오피스텔 3000만원대 분양,"[('“파격분양”오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2011.05.08. 오후 1:00,정부 재건축 초과이익환수제 전면 손질,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
62,2011.05.08. 오후 1:00,별내신도시 동익미라벨 日투자자 뜬다,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
63,2011.05.08. 오후 12:59,불황에도 끄떡 없다 경기 파주 극동 스타클래스,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스', 'ARTIFACT')]"
64,2011.05.08. 오후 12:56,용인 흥덕지구 단독주택지 평당 470만원대,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('470만원대', 'QUANTITY')]"
65,2011.05.08. 오후 12:48,역세권 오피스텔 1억에 3채,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
66,2011.05.08. 오후 12:41,양산신도시 반도유보라2차 이유 있는 1순위 마감 최고 청약경쟁률 84㎡A타입 11.641,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('A', 'QUANTITY'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('11.641', 'QUANTITY')]"
67,2011.05.08. 오후 12:41,4월 수도권 재건축 하락폭 감소정부 재건축 부담금제 손질 주목,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), ('정부 재건축 부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
68,2011.05.08. 오후 12:39,이번주 주택시장 특별 이슈 없이 정중동,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('정중동', 'O')]"
69,2011.05.08. 오후 12:28,실수요자 줄 지어 늘어서…수원 광교신도시 신대역 극동 스타클래스,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어서…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT')]"
70,2011.05.08. 오후 12:00,용인서울 고속도로 개통 호재 성복지구 현대 아이파크,"[('용인서울 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 아이파크', 'ARTIFACT')]"
71,2011.05.08. 오전 11:44,노원구 내진설계 없는 공동주택 어떻게 하라고,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라고', 'O')]"
72,2011.05.08. 오전 11:37,동일토건 워크아웃 채무조정안 가결,"[('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('채무조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
73,2011.05.08. 오전 11:29,1분기 건설수주액 19조8616억…전년比 4.5% 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('19조8616억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
74,2011.05.08. 오전 11:19,5.1대책 일주일…매도자·매수자 동상이몽,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
75,2011.05.08. 오전 11:03,파격분양 역세권 오피스텔 3000만원대 분양,"[('파격분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2011.05.08. 오전 11:01,말레이시아 클랭江 복원책 4대강서 찾는다,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('클랭江', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원책', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
77,2011.05.08. 오전 11:01,韓스페인 항공자유화 합의..유럽 최초,"[('韓', 'LOCATION'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의..', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
78,2011.05.08. 오전 11:00,한스페인 하늘길 활짝 열린다,"[('한스페인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
79,2011.05.08. 오전 11:00,한앤티가바부다 해기사 자격증 상호인정 협정,"[('한앤티가바부다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('상호인정', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O')]"
80,2011.05.08. 오전 11:00,한국스페인 하늘길 완전히 열렸다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('완전히', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
81,2011.05.08. 오전 11:00,쌍용건설 ‘금정산2차 쌍용 예가’ 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정산', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2011.05.08. 오전 11:00,롯데건설 ‘교하신도시 롯데캐슬’ 1880가구 6월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교하신도시 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2011.05.08. 오전 10:43,경남 청약열기 후끈…양산·정관 잇단 분양성공,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O')]"
84,2011.05.08. 오전 10:43,송도 더샵그린스퀘어 청약률 63%…중대형 미달,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), ('…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
85,2011.05.08. 오전 10:41,쌍용건설 부산 금정산2차 쌍용 예가 565가구 공급,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2011.05.08. 오전 9:35,모델 김태희에서 캐릭터 정대우로... 대우건설 모델의 변천사,"[('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김태희', 'PERSON'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('정대우', 'PERSON'), ('로...', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변천사', 'O')]"
87,2011.05.08. 오전 9:31,찬바람 부는 재건축..서울 재건축 가격 작년 12월 수준으로 회귀,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
88,2011.05.08. 오전 9:26,세상을 바꾸는 해양 명품 기술 집중 조명여수엑스포 개최 1년 앞두고 미래 해양산업 청사진 제시,"[('세상을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('해양', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('조명여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('해양산업', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
89,2011.05.08. 오전 9:26,징검다리연휴 분양시장도 숨고르기,"[('징검다리연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
90,2011.05.08. 오전 9:25,부산 전세금 폭탄 떨어졌다…전세아파트 19% 5000만원 이상 올라,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다…전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
91,2011.05.08. 오전 9:03,분양소식 금정산 2차 쌍용 예가,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
92,2011.05.08. 오전 8:11,리츠株 종목별 수익률 편차 커,"[('리츠株', 'O'), (' ', 'O'), ('종목별', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
93,2011.05.08. 오전 8:01,5.1대책 일주일…매도자·매수자 동상이몽,"[('5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
94,2011.05.08. 오전 7:30,서울 집값 10주 연속 보합세.. 전국 소폭 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2011.05.08. 오전 7:30,전국 전셋값 소폭 상승.. 서울 강남 보합→상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합→상승', 'O')]"
96,2011.05.08. 오전 7:01,정부 재건축 초과이익 환수제 손질한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질한다', 'O')]"
97,2011.05.09. 오후 9:15,내국인 해외부동산 취득…3월 1억달러로 4배 급증,"[('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
98,2011.05.09. 오후 9:05,3월 해외부동산 취득 3년8개월來 최대,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('3년8개월', 'DATE'), ('來', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
101,2011.05.09. 오후 6:32,서울시 올해 주택 3만 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2011.05.09. 오후 6:32,한경 부산 부동산 설명회 부산대ㆍ거제 인근 수익형 부동산 유망,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('부산대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
103,2011.05.09. 오후 6:31,마곡지구 산업용지 3.3㎡당 1000만원선,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원선', 'QUANTITY')]"
104,2011.05.09. 오후 6:31,LH 파주신도시 10년 공공임대 1352가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY')]"
105,2011.05.09. 오후 6:31,분양단신 현승개발 화성 전원주택 부지,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('현승개발', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
106,2011.05.09. 오후 6:31,분양단신 신분당선 판교역 푸르지오 상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
107,2011.05.09. 오후 6:31,도시형주택 원룸 벗어나 평면 개발 경쟁,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
108,2011.05.09. 오후 6:09,다주택자 건설산업 구원투수 변신TV,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
110,2011.05.09. 오후 6:00,6월 1만9759가구 집들이..알짜 전세 찾아볼까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9759가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
111,2011.05.09. 오후 5:14,中 집값 누르자 월세 치솟아,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
112,2011.05.09. 오후 5:13,분양시장 발안산업단지 오피스텔,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
113,2011.05.09. 오후 5:13,분양시장 식사지구 일산자이,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT')]"
114,2011.05.09. 오후 5:13,분양시장 판교 푸르지오월드마크 상가,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
115,2011.05.09. 오후 5:11,파주운정 공공임대주택…10년짜리 1352가구 공급,"[('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택…', 'O'), ('10년짜리', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
116,2011.05.09. 오후 5:11,서울시 지하도상가 1인 1점포만 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1점포만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
117,2011.05.09. 오후 5:11,산업단지 인근 아파트 주목하세요,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하세요', 'O')]"
118,2011.05.09. 오후 5:11,송파구 잠실을 관광특구로,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('관광특구로', 'O')]"
119,2011.05.09. 오후 5:11,분양시장 구로동 다울숲 아파트,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다울숲 아파트', 'ARTIFACT')]"
120,2011.05.09. 오후 5:11,리츠 임대시장에 구원투수 기대,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
122,2011.05.09. 오후 5:09,우림건설 ‘삼송 우림필유’ 계약조건 완화에 수요자 눈길,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
123,2011.05.09. 오후 5:05,7월부터 아파트형 공장 기준 강화,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
124,2011.05.09. 오후 5:03,“분양시장 면적표기 헷갈려”,"[('“분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('면적표기', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려”', 'O')]"
125,2011.05.09. 오후 5:02,세계박람회 D1년...여수의 변화,"[('세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D1년', 'DATE'), ('...', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
126,2011.05.09. 오후 5:00,정종환 장관 LH 본사이전 문제 임기 내 해결하겠다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사이전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하겠다', 'O')]"
127,2011.05.09. 오후 4:56,시청광장등 지하도상가 입주자 모집 입찰 공고,"[('시청광', 'LOCATION'), ('장등', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
128,2011.05.09. 오후 4:56,마곡産團 산업용지 3.3㎡당 1000만원 안팎 공급,"[('마곡', 'LOCATION'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2011.05.09. 오후 4:55,파주신도시 10년 공공임대 1352가구 12일부터 공급,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2011.05.09. 오후 4:55,화제의 주거단지 서울 성수동 갤러리아 포레,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT')]"
132,2011.05.09. 오후 4:52,수도권 경매 낙찰가율 7개월만에 하락..재개발 부진 탓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
133,2011.05.09. 오후 4:51,판교，수도권 남부 ‘신흥富村’ 부상,"[('판교', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘신흥富村’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
134,2011.05.09. 오후 4:46,부동산플러스 집 안사요..백약이 무효,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사요..', 'O'), (' ', 'O'), ('백약', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
135,2011.05.09. 오후 4:42,오세훈 시장 무상급식 투표결과 책임지겠다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투표결과', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지겠다', 'O')]"
136,2011.05.09. 오후 4:41,부동산플러스 집 안사요..백약이 무효,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사요..', 'O'), (' ', 'O'), ('백약', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
137,2011.05.09. 오후 4:41,1억원 없으면 결혼도 못한다,"[('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
138,2011.05.09. 오후 4:27,석수역세권 개발 탄력,"[('석수역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
139,2011.05.09. 오후 4:27,부산 분양권값 20개월 연속 올랐다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('20개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
140,2011.05.09. 오후 4:27,상가투자땐 속살을 봐라,"[('상가투자땐', 'O'), (' ', 'O'), ('속살을', 'O'), (' ', 'O'), ('봐라', 'O')]"
141,2011.05.09. 오후 4:21,LH 수도권 유망지구 공급 잇따라,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
142,2011.05.09. 오후 4:18,영종하늘도시 이번엔 사기분양 논란,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
143,2011.05.09. 오후 4:18,한샘 가구도 이젠 디지털 마케팅 시대,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
145,2011.05.09. 오후 3:53,서울시 올해 주택 3만가구 확대 목표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
146,2011.05.09. 오후 3:47,1순위된 청약만능통장 사실상 무용지물,"[('1순위', 'QUANTITY'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
147,2011.05.09. 오후 3:39,서울시 매년 3만가구 늘어나야 수요 충족,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나야', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충족', 'O')]"
148,2011.05.09. 오후 3:32,삼부토건 회생절차 신청 취하되나..11일에 결정,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('취하되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
149,2011.05.09. 오후 3:22,광교신도시내 초.중학교 4곳 오는 9월 개교,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초.중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
150,2011.05.09. 오후 3:20,정종환 국토장관 임기내 LH이전 결론종합2보,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결론종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
151,2011.05.09. 오후 3:16,서울시 올해 주택 최소 3만 가구 공급돼야 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급돼야', 'O')]"
152,2011.05.09. 오후 3:13,수원시 재건축.재개발 분쟁상담센터 운영,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
153,2011.05.09. 오후 3:12,LH 천안서 세종시 첫마을 아파트 분양설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
154,2011.05.09. 오후 3:09,서울시 2030년까지 최소 70만채 주택 신규 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('70만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2011.05.09. 오후 2:50,오세훈 시장 무상급식 투표결과 책임지겠다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투표결과', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지겠다', 'O')]"
156,2011.05.09. 오후 2:48,단독CB리차드엘리스 국내 부동산운용 본격 진출,"[('단독CB리차드엘리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
157,2011.05.09. 오후 2:47,대형건설사 IFRS 도입 충격 없었지만...,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('없었지만...', 'O')]"
158,2011.05.09. 오후 2:41,오피스텔 3000만원대 분양 “파격분양”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“파격분양”', 'O')]"
159,2011.05.09. 오후 2:35,LH 파주신도시 10년공공임대 1352가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2011.05.09. 오후 2:26,서울시 올해 주택 3만가구 확대 목표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
161,2011.05.09. 오후 2:26,삼성엔지니어링 임원들 시세 좋을때 주식 팔자,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을때', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O')]"
162,2011.05.09. 오후 2:21,LH 파주신도시 공공임대 1352세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2011.05.09. 오후 2:18,상가 분양 시작은 꼼꼼한 도면확인부터,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('도면확인부터', 'O')]"
164,2011.05.09. 오후 2:16,수원광교 극동아파트 동·호수 지정분양 시작,"[('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
165,2011.05.09. 오후 2:11,마곡산업단지내 산업용지 73만제곱미터 올 하반기 공급,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('73만제곱미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2011.05.09. 오후 2:10,일본인 韓부동산에 관심… 송도신도시 이어 경기 남양주에도 계약 방문,"[('일본인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('韓부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
167,2011.05.09. 오후 2:08,은평새도시 바로 옆…삼송지구 대표 단지 호반 베르디움,"[('은평새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
168,2011.05.09. 오후 2:06,가수 아이유 여수엑스포 홍보대사 위촉,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
169,2011.05.09. 오후 2:03,“특별분양” 오피스텔 1억에 3채 초역세권,"[('“특별분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
170,2011.05.09. 오후 1:52,부동산대책공화국돈벌 사람만 위한 꼼수 연발에 시장 부동,"[('부동산대책공화국돈벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사람만', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('연발에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동', 'O')]"
171,2011.05.09. 오후 1:49,불황에도 끄떡 없다 경기 파주 극동 스타클래스,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스', 'ARTIFACT')]"
172,2011.05.09. 오후 1:49,파주신도시 내 10년 공공임대주택 1352가구 공급,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2011.05.09. 오후 1:46,경기 파주 극동아파트 무이자 특별분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
174,2011.05.09. 오후 1:43,한달에 한번꼴 부동산 대책 공화국..MB의 헌 칼,"[('한달', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한번꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('공화국..', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT')]"
175,2011.05.09. 오후 1:42,정종환 국토장관 “임기내 LH이전 결론”,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결론”', 'O')]"
176,2011.05.09. 오후 1:38,해외부동산 취득 4배 급증,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
177,2011.05.09. 오후 1:37,종합박 전남지사 저속 KTX 법적 소송도 불사,"[('종합박', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저속', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('소송도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
178,2011.05.09. 오후 1:26,입지는 성남 도촌 · 실속은 오산 세교,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION')]"
179,2011.05.09. 오후 1:26,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
180,2011.05.09. 오후 1:26,서울시 마곡산업단지 입주수요 조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
181,2011.05.09. 오후 1:19,박상언의 부동산재테크5.1대책 틈새 단독주택지 투자전략은,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크5.1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은', 'O')]"
183,2011.05.09. 오후 1:19,용인 ‘신동백 롯데캐슬 에코’ 더 늦기전에 잡아라,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기전에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
184,2011.05.09. 오후 1:18,경매 성공의 지름길은 현장에 있다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
185,2011.05.09. 오후 1:14,양산 반도유보라2차 1순위 마감,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
186,2011.05.09. 오후 1:12,KTX 천안아산역서 사고..연휴중 두 차례,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사고..연휴중', 'O'), (' ', 'O'), ('두 차례', 'QUANTITY')]"
187,2011.05.09. 오후 1:11,주택금융공사 채무감면 특별조치,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채무감면', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조치', 'O')]"
188,2011.05.09. 오후 1:10,5.1대책에 냉각..재건축 하락세 뚜렷,"[('5.1대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
189,2011.05.09. 오후 1:08,다주택자의 변신..투기꾼에서 구원투수로,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신..', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
190,2011.05.09. 오후 1:07,“종자돈이 얼마 있어야 경매를 할 수 있을까”,"[('“종자돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('경매를', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까”', 'O')]"
191,2011.05.09. 오후 1:05,한강조망 탁월한 한강신도시 e편한세상,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
192,2011.05.09. 오후 1:05,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
193,2011.05.09. 오후 1:05,수원광교 신도시 명품 아파트 선착순 특별분양,"[('수원광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
194,2011.05.09. 오후 12:52,“인기분양” 총 분양가 5700만원대 오피스텔 초역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
195,2011.05.09. 오후 12:49,역세권 오피스텔 1억에 3채,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
197,2011.05.09. 오후 12:45,폐천부지로 주목받는 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('폐천부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('토', 'CIVILIZATION'), ('지보상권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
198,2011.05.09. 오후 12:40,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
199,2011.05.09. 오후 12:39,수익형 부동산은 역시 동대문이었다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('이었다', 'O')]"
200,2011.05.09. 오후 12:36,“파격분양”오피스텔 3000만원대 분양,"[('“파격분양”오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2011.05.09. 오후 12:35,수원 신갈 오피스텔 실투자 3000만원대로 연500만원 수익형부동산,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
202,2011.05.09. 오후 12:33,노후 준비 월세 잘나오는 소형 아파트로 준비하자,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자', 'O')]"
204,2011.05.09. 오후 12:05,정종환 국토장관 임기내 LH이전 결론종합,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결론종합', 'O')]"
205,2011.05.09. 오후 12:00,서울 인접한 자족형 신도시 삼송지구 특별 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2011.05.09. 오전 11:51,롯데건설 교하신도시 롯데캐슬 1880가구 6월 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
207,2011.05.09. 오전 11:51,정종환 국토 LH이전 문제 결론내고 가겠다,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('결론내고', 'O'), (' ', 'O'), ('가겠다', 'O')]"
208,2011.05.09. 오전 11:50,서울시 마곡산업단지 입주의향서 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
209,2011.05.09. 오전 11:49,실수요자 줄 지어 늘어서…수원 광교신도시 신대역 극동 스타클래스,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어서…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT')]"
210,2011.05.09. 오전 11:44,노후 동빙고 軍관사 새롭게 태어났다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('동빙고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('軍관사', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('태어났다', 'O')]"
212,2011.05.09. 오전 11:41,입지는 성남 도촌 · 실속은 오산 세교,"[('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('실속은', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION')]"
213,2011.05.09. 오전 11:41,현대건설 책임경영 강화…16본부63실174팀 조직개편,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('16본부63실', 'QUANTITY'), ('174팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
214,2011.05.09. 오전 11:41,화제의 분양단지호수공원 조망…1880가구 대단지,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
215,2011.05.09. 오전 11:41,싱가포르 마리나 베이 샌즈호텔 설계…세계적 건축가 모쉐 사프디 한국온다,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나 베이 샌즈호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계…세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('모쉐 사프디', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('온다', 'O')]"
216,2011.05.09. 오전 11:40,안정성·성장성 주목…광교 역세권 상가 봇물,"[('안정성·성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
219,2011.05.09. 오전 11:34,위기의 일본 韓부동산시장에 관심 부쩍,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O')]"
220,2011.05.09. 오전 11:31,권도엽 국토 포커스는 4대강 마무리 단계…주택거래·전월세 안정에 정책 집중,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스는', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계…주택거래·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
221,2011.05.09. 오전 11:30,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
222,2011.05.09. 오전 11:25,정종환 국토장관 임기내 LH이전 결론,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
223,2011.05.09. 오전 11:24,수원·신갈 오피스텔 실투자 3000만원대 수익형부동산,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('신갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
224,2011.05.09. 오전 11:16,마곡산업단지 분양가 3.3㎡당 1천만원선..하반기 분양,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('선..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2011.05.09. 오전 11:15,서울시 마곡산업단지 입주의향서 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
226,2011.05.09. 오전 11:15,성수 IT 종합센터 31개기업 16일 입주 시작,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합센터', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
227,2011.05.09. 오전 11:00,광주시 종합건설본부 지역건설업체 활성화 방안 마련 시행,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합건설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
228,2011.05.09. 오전 10:51,LH 파주신도시 10년 임대주택 1352가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2011.05.09. 오전 10:51,쌍용건설 부산 장전동에 중소형 565가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2011.05.09. 오전 10:51,HF공사 채무감면 특별조치 실시,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채무감면', 'O'), (' ', 'O'), ('특별조치', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
231,2011.05.09. 오전 10:50,자연속에 위치한 용인 신동백 서해그랑블,"[('자연속에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백 서해그랑블', 'ARTIFACT')]"
232,2011.05.09. 오전 10:46,박인호의 전원별곡제3부 전원일기9전원생활 백배 즐기기…동네 뒷산 산책엔 뭔가 특별한 ‘맛’이 있다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제3부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원일기9전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('백배', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기기…동네', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책엔', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맛’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
233,2011.05.09. 오전 10:45,국내건설 수주액 전년동기 대비 4.5% 감소,"[('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
234,2011.05.09. 오전 10:35,의왕 내손 e편한세상①규모총 2422가구 매머드급 단지에 1149가구 일반분양,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('①규모총', 'O'), (' ', 'O'), ('2422가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('1149가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
235,2011.05.09. 오전 10:34,의왕 내손 e편한세상②입지길 하나 건너면 바로 평촌신도시,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('②입지길', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION')]"
236,2011.05.09. 오전 10:34,농협 구조개편시 부족자본금 산정 작업 착수,"[('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조개편시', 'O'), (' ', 'O'), ('부족자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
237,2011.05.09. 오전 10:33,의왕 내손 e편한세상③구성대형 찜질방 갖춘 입주민 커뮤니티시설 조성,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상③', 'ARTIFACT'), ('구성대형', 'O'), (' ', 'O'), ('찜질방', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
238,2011.05.09. 오전 10:32,의왕 내손 e편한세상④평면2m 광폭 발코니 적용..실내면적 극대화,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('2m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('적용..실내면적', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
239,2011.05.09. 오전 10:30,당진 채운 코아루 아파트 분양받으니 오히려 돈이 생기네,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('채운', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('생기네', 'O')]"
240,2011.05.09. 오전 10:23,보금자리도 위기 사전예약자 이탈사태 불가피,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이탈사태', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
241,2011.05.09. 오전 10:16,LH 파주신도시에 공공임대 1352가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2011.05.09. 오전 10:14,삼성엔지니어링 5.9억불 사우디 공사수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.9억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
243,2011.05.09. 오전 10:11,국토부 정책 4대강 등 토목서 주택정책으로 전환 예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토목서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
244,2011.05.09. 오전 10:11,현대건설 북한산 힐스테이트7차 상가 그 베일을 벗다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트7차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('베일을', 'O'), (' ', 'O'), ('벗다', 'O')]"
245,2011.05.09. 오전 10:10,시청광장 지하도상가 등 일반입찰 공고,"[('시청광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일반입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
246,2011.05.09. 오전 10:05,쌍용건설 부산 금정산2차 아파트 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2011.05.09. 오전 10:04,삼성엔지니어링 비철분야 플랜트 첫 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비철분야', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2011.05.09. 오전 10:03,최고의 블루칩 투자처 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O')]"
249,2011.05.09. 오전 10:00,서울 아파트 시장 5주 연속 하락 대책효과 시일 걸리 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대책효과', 'O'), (' ', 'O'), ('시일', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
250,2011.05.09. 오전 10:00,명동전망대 어음할인 환영받는 알짜 건설사 주목,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어음할인', 'O'), (' ', 'O'), ('환영받는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
251,2011.05.09. 오전 9:59,한경매물마당 충남 태안군 바다조망 전원주택지 3.3㎡당 6만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6만원', 'QUANTITY')]"
252,2011.05.09. 오전 9:59,회복세 송도 분양 시장 더샵그린스퀘어 미분양에 멈칫,"[('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵그린스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O')]"
253,2011.05.09. 오전 9:54,경기도 국제항공전 안전 점검 대폭 강화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제항공전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
254,2011.05.09. 오전 9:46,LH 파주신도시에 국민임대 1352가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1352가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2011.05.09. 오전 9:46,부동산 WIDE양도세 비과세 2년거주 폐지 시장 살릴까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까', 'O')]"
256,2011.05.09. 오전 9:45,부동산 WIDE 아파트 공동구매 실효성있나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WI', 'TERM'), ('DE', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성있나', 'O')]"
257,2011.05.09. 오전 9:45,부동산 WIDE 김포한강신도시 개발 어디까지 왔나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
258,2011.05.09. 오전 9:41,성남도촌 중대형으로 갈까 오산세교 보금자리로 갈까,"[('성남도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
259,2011.05.09. 오전 9:30,산업단지 땅투기 폐단 없앤다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('폐단', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
261,2011.05.09. 오전 9:23,광교 역세권 상가 얼마면 살까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마면', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
262,2011.05.09. 오전 9:12,부동산캘린더징검다리 연휴로 분양시장도 숨고르기.. 전국 4곳 2952가구 분양,"[('부동산캘린더징검다리', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2011.05.09. 오전 9:05,화성산업 대구텍 제2공장동 신축공사 도급계약 체결,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2공장', 'QUANTITY'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
264,2011.05.09. 오전 8:55,똑똑해진 실수요자 브랜드와 단지 옥석가려 청약,"[('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드와', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가려', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2011.05.09. 오전 8:54,3월 해외부동산 취득액 358%↑…3년 8개월來 최고치,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득액', 'O'), (' ', 'O'), ('358%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('3년 8개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
266,2011.05.09. 오전 8:52,만능통장 가입자 56월 분양시장에 호재될까,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('56월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재될까', 'O')]"
267,2011.05.09. 오전 8:48,5·1 대책 수혜 아파트 경매로 잡자,"[('5·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
268,2011.05.09. 오전 8:45,지난달 수도권 재건축 하락폭 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
269,2011.05.09. 오전 8:38,도시형 생활주택의 새로운 개발패러다임을 선보인다 CNH HOME,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('CNH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HOME', 'O')]"
270,2011.05.09. 오전 8:31,광교 역세권 상가 최소 3억원대 필요큰손 주목률 높은 1층 상가는 6억이상 줘야,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('주목률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
271,2011.05.09. 오전 8:28,건설협회ㆍ공제조합 어버이날 맞이 사랑의 점심 나누기 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
272,2011.05.09. 오전 8:26,싱가포르 마리나베이샌즈호텔 설계 세계적 건축가 ‘모쉐 사프디’ 첫 방한,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이샌즈호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모쉐 사프디', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
273,2011.05.09. 오전 8:26,화제의분양단지롯데건설 교하신도시에 1880가구 대단지 분양,"[('화제의분양단지', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2011.05.09. 오전 8:17,이번주 분양일정 전국 4개 사업장 2952가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('2952가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2011.05.09. 오전 8:16,현대건설 ‘직제 및 인사제도’ 개편...책임경영 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘직제', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인사제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('개편...책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
276,2011.05.09. 오전 7:16,상가투자 성공하는법 도면안에 다 숨어있다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하는법', 'O'), (' ', 'O'), ('도면안에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('숨어있다', 'O')]"
277,2011.05.09. 오전 6:46,광교 역세권 상가 사려면  최소 3억은 있어야,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
278,2011.05.09. 오전 6:46,5월 재건축 재개발 일반 분양물량 폭주 노려봐,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('노려봐', 'O')]"
279,2011.05.09. 오전 6:46,5월 둘째주 분양시장 개점휴업,"[('5월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
280,2011.05.09. 오전 5:42,단독주택 공동구매…가격 싸진다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
281,2011.05.09. 오전 3:13,전세 시황전세금 40주 만에 꺾여… 용인 안양 등 약세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('40주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
282,2011.05.09. 오전 3:13,매매 시황서울 소폭 하락… 재건축 단지가 주도,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
283,2011.05.09. 오전 3:13,오피스텔 ‘봇물’… 공급과잉때 수익 잘 따져봐야,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉때', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
284,2011.05.09. 오전 3:13,분양 정보서울 ‘돈암 이수브라운스톤2’ 특별 분양 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('돈암 이수브라운스톤2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
285,2011.05.09. 오전 3:13,부동산 캘린더성남 도촌동 휴먼시아 11일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
286,2011.05.09. 오전 3:13,아파트 미리보기서울 강동구 ‘고덕 아이파크’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
287,2011.05.09. 오전 12:33,부동산 경매 인기 상한가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
288,2011.05.10. 오후 9:58,LH 본사 이전 방안 다음주 발표..진주 일괄 이전 유력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
290,2011.05.10. 오후 9:26,국내 건설사 사우디 수주 사상 최고,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
291,2011.05.10. 오후 9:25,6월 위례신도시 도심 민간분양 등 전국 3만여가구 공급 나선다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
292,2011.05.10. 오후 9:24,집값 안오르는 ‘버블세븐’… 여전히 ‘침체의 늪’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’…', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O')]"
293,2011.05.10. 오후 8:57,부동산정책 전면 재검토해야,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
294,2011.05.10. 오후 8:57,내달 입주아파트 전국 1만9759가구,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9759가구', 'QUANTITY')]"
295,2011.05.10. 오후 8:45,5월 11일 부동산 파일,"[('5월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
296,2011.05.10. 오후 8:45,‘5월 분양의 계절’ 3만3천가구 손님맞이,"[('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
297,2011.05.10. 오후 8:45,‘5·1 대책 수혜’ 단독주택지 관심,"[('‘', 'O'), ('5·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
298,2011.05.10. 오후 6:33,책임분양제로 PF위험 피한다,"[('책임분양제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('PF위험', 'O'), (' ', 'O'), ('피한다', 'O')]"
299,2011.05.10. 오후 6:33,서울ㆍ부산 주택면허 1호 장수경영 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택면허', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장수경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
300,2011.05.10. 오후 6:33,세광종합건설 2년만에 수도권 분양,"[('세광종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2011.05.10. 오후 6:33,세종시 정부청사 2단계 시공사 GS컨소시엄,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('GS컨소시엄', 'ORGANIZATION')]"
302,2011.05.10. 오후 6:33,올 사우디 수주액 사상 최대될 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
303,2011.05.10. 오후 6:32,김용상 이지건설 사장 울산ㆍ양산까지 발품팔아 부산 정관서 대박,"[('김용상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관서', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
304,2011.05.10. 오후 6:31,빛 바랜 버블세븐…5년간 2.3% 상승에 그쳐,"[('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐…', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
305,2011.05.10. 오후 6:31,문화ㆍ스토리 있는 부동산에 큰손 몰린다,"[('문화ㆍ스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
306,2011.05.10. 오후 6:31,강남 재건축 아파트값 지난해 수준으로 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
307,2011.05.10. 오후 6:31,한경매물마당 동대문 비즈니스 호텔 빌딩 400억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
308,2011.05.10. 오후 6:16,LH본사 이전안 내주 확정,"[('LH본사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전안', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
309,2011.05.10. 오후 5:59,과학벨트 최종 입지 16일 결정,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
310,2011.05.10. 오후 5:27,강남 재건축 아파트의 굴욕,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
311,2011.05.10. 오후 5:25,기업도시 취소된 땅 농지로…축소된 무안기업도시에 첫 적용,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('취소된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('농지로…축소된', 'O'), (' ', 'O'), ('무안기업도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
312,2011.05.10. 오후 5:25,MK 추천매물 분당 판교 상가건물 50억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
313,2011.05.10. 오후 5:25,양도세 안내는 입주 3년후 매물 쏟아질까,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아질까', 'O')]"
314,2011.05.10. 오후 5:25,톡톡 부동산 상가전문 컨설팅업체로 불러주세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가전문', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주세요', 'O')]"
315,2011.05.10. 오후 5:25,강남 재건축아파트값 하락세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
316,2011.05.10. 오후 5:17,새 선장 맞는 국토부 골칫거리 해결될까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('선장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골칫거리', 'O'), (' ', 'O'), ('해결될까', 'O')]"
317,2011.05.10. 오후 5:06,시장 침체에… 래미안마저 통큰 할인,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에…', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
318,2011.05.10. 오후 5:06,6월 부동산시장 터닝 포인트 될까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('터닝', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
319,2011.05.10. 오후 5:06,잠실 하반기 매물 폭탄 우려,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
320,2011.05.10. 오후 4:48,고급리조트 전용객실 세컨드하우스로 인기,"[('고급리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용객실', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
321,2011.05.10. 오후 4:48,미분양 리츠 세제혜택 무색,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
322,2011.05.10. 오후 4:48,압구정지구 1대1재건축 적용,"[('압구정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
323,2011.05.10. 오후 4:45,금정산2차 쌍용예가 565가구 분양,"[('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2011.05.10. 오후 4:42,서울시 추진 노후 시가지 리모델링 단순 특혜사업 변질 가능성,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜사업', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
326,2011.05.10. 오후 4:24,서울 3핵거점―수도권 ‘광역철도’로 잇는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('핵거점', 'QUANTITY'), ('―', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘광역철도’로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
327,2011.05.10. 오후 4:24,버블세븐 전셋값 5년간 평균 27% 올라,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
328,2011.05.10. 오후 4:23,화제의 주거단지 파주 교하 롯데캐슬,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
329,2011.05.10. 오후 4:21,뉴타운을 가다 9 서울 거여·마천뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION')]"
330,2011.05.10. 오후 4:21,LH 공동주택용지 잘 팔린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
331,2011.05.10. 오후 4:16,금감원 파생상품·회계등 외부위탁검사 대폭 확대,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파생상품·회계등', 'O'), (' ', 'O'), ('외부위탁검사', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
332,2011.05.10. 오후 4:13,버블세븐 아파트값 거품 다 꺼졌나,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼졌나', 'O')]"
333,2011.05.10. 오후 4:00,서울 3핵 거점 수도권 급행철도로 연결,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행철', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
334,2011.05.10. 오후 3:20,‘5·1대책’ 일주일… 매도·매수자 ‘동상이몽’,"[('‘', 'O'), ('5·1대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘동상이몽’', 'O')]"
335,2011.05.10. 오후 3:03,정부 LH본사 이전안 이르면 이번주 발표..진주로 일괄이전 유력,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전안', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄이전', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
336,2011.05.10. 오후 2:36,서울 3核지역수도권 급행철도로 잇는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3核', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행철도로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
337,2011.05.10. 오후 2:01,“특별분양” 오피스텔 1억에 3채 초역세권,"[('“특별분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
338,2011.05.10. 오후 1:59,부동산침체에 리츠도 유탄…부실화 수면위,"[('부동산침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠도', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄…부실화', 'O'), (' ', 'O'), ('수면위', 'O')]"
339,2011.05.10. 오후 1:59,은평새도시 바로 옆…삼송지구 대표 단지 호반 베르디움,"[('은평새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
340,2011.05.10. 오후 1:32,‘버블세븐’ 주택시장의 굴욕,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
341,2011.05.10. 오후 1:29,불황에도 끄떡 없다 경기 파주 극동 스타클래스,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스', 'ARTIFACT')]"
342,2011.05.10. 오후 1:10,용산여의도강남과 수도권 급행철도로 연결,"[('용산여의도', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급행철도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
343,2011.05.10. 오후 1:07,수도권 남부 전세난 최대 수혜…용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
344,2011.05.10. 오후 1:03,“인기분양” 총 분양가 5700만원대 오피스텔 초역세권,"[('“인기분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
345,2011.05.10. 오후 12:49,역세권 오피스텔 1억에 3채 인기분양,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기분양', 'O')]"
346,2011.05.10. 오후 12:45,인천 주안역 더블역세권 소형 아파트 실투자금 2000만원대 특별분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
347,2011.05.10. 오후 12:45,실수요자 줄 지어 늘어서…수원 광교신도시 신대역 극동 스타클래스,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어서…', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT')]"
348,2011.05.10. 오후 12:04,‘버블세븐’ 전셋값 오르고 집값은 주춤,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
349,2011.05.10. 오후 12:00,LH본사 이전 논의 본격화..정부안 내주 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
350,2011.05.10. 오전 11:51,버블세븐 매매가 상승률 수도권 10% 수준,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
351,2011.05.10. 오전 11:45,서울시 12개 아파트 담 헐어 녹지 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담', 'O'), (' ', 'O'), ('헐어', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
352,2011.05.10. 오전 11:32,도로명 주소 시행 앞두고 천안지역 일부 주민 반발,"[('도로명', 'O'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
354,2011.05.10. 오전 11:15,서울시 임대아파트 복지기금 3억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복지기금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
355,2011.05.10. 오전 11:15,아파트 담장 헐리고 2만㎡ 규모 숲 탄생,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('헐리고', 'O'), (' ', 'O'), ('2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
356,2011.05.10. 오전 11:06,“파격분양”오피스텔 3000만원대 분양,"[('“파격분양”오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2011.05.10. 오전 11:01,LNG플랜트 5大 강국 노린다,"[('LNG', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('5大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강국', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
358,2011.05.10. 오전 11:00,국토부 LNG 액화플랜트 실용화시설 착공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
359,2011.05.10. 오전 10:33,부동산 거래 부진 여전…좀 더 지켜보자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자', 'O')]"
360,2011.05.10. 오전 10:19,버블세븐 전셋값 오르고 집값은 주춤,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
361,2011.05.10. 오전 10:03,르포구룡마을은 왜 숙원사업을 마다할까,"[('르포구룡마을', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('숙원사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('마다할까', 'O')]"
362,2011.05.10. 오전 9:10,부촌 압구정 재건축때 소형 안지어,"[('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('안지어', 'O')]"
363,2011.05.10. 오전 9:04,다음달 입주물량 풍성…전국 2만가구 집들이,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
364,2011.05.10. 오전 9:00,건물 팔아 채권손실 만회하려 등기 중과세 대상,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('채권손실', 'O'), (' ', 'O'), ('만회하려', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
365,2011.05.10. 오전 8:54,단독주택 부촌의 이동..성북동→청담동→서판교,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('이동..', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('서판교', 'LOCATION')]"
366,2011.05.10. 오전 8:36,집 사겠다 금융위기 이후 최저,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
367,2011.05.10. 오전 8:36,인기상한가 땅콩주택 지을 유력지역은,"[('인기상한가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('유력지역은', 'O')]"
368,2011.05.10. 오전 8:31,이천시 전철 역세권 개발 활기,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
369,2011.05.10. 오전 8:21,지정 5년 맞는 버블세븐 분석해 보니 매매변동률 2.39% 전세변동률 26.95%,"[('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('매매변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('26.95%', 'QUANTITY')]"
370,2011.05.10. 오전 8:16,힘 빠진 집값 부양책 나와도 떨어지네,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지네', 'O')]"
371,2011.05.10. 오전 8:15,대규모 재개발ㆍ재건축 분양 1만가구 대기 중,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
372,2011.05.10. 오전 8:05,수도권남부 집값대비 전셋값 비율 치솟아,"[('수도권', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
373,2011.05.10. 오전 7:01,1순위 수백만 등장…만능통장 똑똑하게 사용하기,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수백만', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑하게', 'O'), (' ', 'O'), ('사용하기', 'O')]"
374,2011.05.10. 오전 6:31,강남 재건축아파트값 작년 수준 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
375,2011.05.10. 오전 3:11,산업단지 부동산투기 못한다,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
376,2011.05.10. 오전 12:44,타임워너 前CEO 미망인 고가 아파트 팔 듯,"[('타임워너', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미망인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
377,2011.05.10. 오전 12:33,아파트 매매·전세가 상승세 한풀 꺾여,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
378,2011.05.10. 오전 12:33,주택청약 1순위자 6000명 분양전쟁,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O')]"
379,2011.05.11. 오후 10:02,뉴타운 등 재개발사업 일몰제 도입,"[('뉴타운 등 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
380,2011.05.11. 오후 9:59,삼부토건 이어 동양건설도 회생절차 인가 연기 신청,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
381,2011.05.11. 오후 9:14,쌍용건설 부산서 올 첫 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2011.05.11. 오후 9:09,서울 강서구 화려한 변신… 서남권 개발 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
384,2011.05.11. 오후 8:21,용산 미군기지 대형공원 만든다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
385,2011.05.11. 오후 8:15,한국 부동산 시장 끝났다 짐 싸는 외국계 큰 손들,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손들', 'O')]"
386,2011.05.11. 오후 8:15,한국 부동산 시장 끝났다 짐 싸는 외국계 큰 손들,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손들', 'O')]"
387,2011.05.11. 오후 6:57,우미건설 ‘린 스트라우스 에비뉴’ 스트리트몰 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린 스트라우스 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2011.05.11. 오후 6:33,충주기업도시 주택용지 등 221필지 공급,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('221필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
389,2011.05.11. 오후 6:33,임대수익 올리는 자산관리사 인기,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
390,2011.05.11. 오후 6:33,용인 흥덕에 에너지 절감 그린홈 단지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
391,2011.05.11. 오후 6:33,대전 노은ㆍ대구 평리…지방 역세권도 분양 열기,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리', 'LOCATION'), ('…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
392,2011.05.11. 오후 6:33,분양단신 청담동 도시형생활주택 마인 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
393,2011.05.11. 오후 6:33,한경매물마당 목동 오목교역 앞 증권회사 임대상가 16억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오목교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('증권회사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY')]"
394,2011.05.11. 오후 6:33,정부 도시재생법 개편 방안 수익성 낮은 재개발 사업 취소 잇따를 듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
395,2011.05.11. 오후 6:33,승화명품건설 8000만弗 몽골 병원·아파트 수주,"[('승화명품건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('병원·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2011.05.11. 오후 6:32,재개발 일몰제…4년간 진척 안되면 취소,"[('재개발 일몰제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진척', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
397,2011.05.11. 오후 6:32,미군기지 2.43㎢ 용산공원 조성,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.43㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
398,2011.05.11. 오후 6:29,부산에 7천 가구 신규 아파트 분양,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2011.05.11. 오후 6:21,한국형 그린 홈 단지 만든다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
400,2011.05.11. 오후 6:04,한화건설 이근포 대표 “협력사 동반성장 직접 챙겨”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨”', 'O')]"
401,2011.05.11. 오후 6:03,뉴타운 등 정비사업 일몰제 도입,"[('뉴타운 등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
402,2011.05.11. 오후 5:55,대형건설사，수도권서 5월 ‘분양 빅매치’,"[('대형건설사，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치’', 'O')]"
403,2011.05.11. 오후 5:55,뉴타운 등 도시정비 지연땐 자동해제,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자동해제', 'O')]"
404,2011.05.11. 오후 5:54,워터웨이플러스 초대 사장에 이길재씨,"[('워터웨이플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이길재', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
405,2011.05.11. 오후 5:54,부산 금정산2차 쌍용 예가 565가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2011.05.11. 오후 5:53,충주기업도시 4차분 347필지 31일부터 분양,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('347필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2011.05.11. 오후 5:52,용산공원 ‘여의도 크기’로 조성,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
408,2011.05.11. 오후 5:51,뉴타운 등 도시정비사업에 일몰제 도입,"[('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
409,2011.05.11. 오후 5:51,오피스텔 투자 어때요,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
410,2011.05.11. 오후 5:51,한화건설 ‘송파 한화 오벨리스크’ 계약 100% 완료,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
411,2011.05.11. 오후 5:43,워터에이플러스 초대 사장에 이길재 전 수공 부사장 취임,"[('워터에이플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이길재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
412,2011.05.11. 오후 5:39,6월 새 아파트 집들이 러시…발품 팔아볼까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아볼까', 'O')]"
413,2011.05.11. 오후 5:39,전세계약 갱신청구권 국회·국토부 찬반공방,"[('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찬반공방', 'O')]"
414,2011.05.11. 오후 5:25,용산 미군기지 어떻게 탈바꿈하나종합,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하나종합', 'O')]"
415,2011.05.11. 오후 5:18,역세권 시프트사업 최소면적 기준 완화,"[('역세권 시프트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최소면적', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
416,2011.05.11. 오후 5:18,신정6·7구역 2297가구 건립,"[('신정', 'LOCATION'), ('6·', 'QUANTITY'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
417,2011.05.11. 오후 5:17,자기관리리츠 투자 주의보,"[('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
418,2011.05.11. 오후 5:17,톡톡 부동산 아파트 공동구매 모이세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('모이세요', 'O')]"
419,2011.05.11. 오후 5:15,그린홈 시범단지 용인흥덕에 만든다,"[('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
420,2011.05.11. 오후 5:15,내달 전국에서 3만가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2011.05.11. 오후 5:15,금정산 예가 565가구 분양,"[('금정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2011.05.11. 오후 5:15,도심 재정비사업 진척없으면 자동 해제,"[('도심 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진척없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
425,2011.05.11. 오후 5:08,댐건설 관련 인허가 등 행정절차 간소화,"[('댐건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
426,2011.05.11. 오후 5:08,대성산업 서울 이문동서 대성유니드 88가구 분양,"[('대성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대성유니드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('88가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2011.05.11. 오후 5:06,용산공원 여의도 크기로 조성한다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
428,2011.05.11. 오후 5:06,위례 보금자리 본청약·신공덕6 재개발 등 내달 대어급 분양 줄이어,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약·', 'O'), ('신공덕', 'LOCATION'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
430,2011.05.11. 오후 5:04,뉴타운·재개발 사업 일몰제 도입 추진,"[('뉴타운·재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
431,2011.05.11. 오후 5:04,서울 준주택 급증…고시원 56% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
432,2011.05.11. 오후 5:03,뉴타운 옥석 가리기 본격화될듯,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화될듯', 'O')]"
433,2011.05.11. 오후 5:01,용산미군기지 여의도 크기 공원 면적으로 확정,"[('용산미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
434,2011.05.11. 오후 4:52,동정 박덕흠 대한전문건설협회 중앙회 회장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회 중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
435,2011.05.11. 오후 4:43,동반성장 건설이 앞장선다 대우건설 협력사와 해외진출 총력,"[('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
436,2011.05.11. 오후 4:31,한미글로벌 서울 외국인노동자센터 전면 개보수 개관,"[('한미글로벌 서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인노동자센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
437,2011.05.11. 오후 4:26,fn 탑프라이드 상품 대우건설 ‘목포옥암 푸르지오’,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('탑', 'ORGANIZATION'), ('프라이드', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목포옥암 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
438,2011.05.11. 오후 4:26,한옥 대중화 이끌 국가한옥센터 12일부터 공식 활동,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('대중화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('국가한옥센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
439,2011.05.11. 오후 4:25,fn 탑프라이드 상품 삼성물산 건설부문 ‘래미안’,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('탑프라이드', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
440,2011.05.11. 오후 4:20,동반성장 건설이 앞장선다 대우건설 협력사와 해외진출 총력,"[('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
441,2011.05.11. 오후 4:19,그린홈시범단지 용인에 만든다,"[('그', 'LOCATION'), ('린홈시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
442,2011.05.11. 오후 4:14,용산 미군기지 여의도 크기 국가공원으로 조성,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
443,2011.05.11. 오후 4:14,국토해양부 제1기 어린이 기자단 100여명 모집,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어', 'ORGANIZATION'), ('린이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
444,2011.05.11. 오후 4:10,충주기업도시 4차 토지 분양,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2011.05.11. 오후 3:44,용산 미군기지 여의도 크기 공원으로 탈바꿈한다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다', 'O')]"
446,2011.05.11. 오후 3:38,재개발·재건축 일몰제도입…사업취소 쉬워진다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제도입…사업취소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
447,2011.05.11. 오후 3:33,싱가포르·독일계펀드 서울오피스 투자 눈독,"[('싱가포르', 'CITY'), ('·', 'O'), ('독일계펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
448,2011.05.11. 오후 3:26,월요일 출근길 붐비는 이유는TV,"[('월요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
449,2011.05.11. 오후 3:25,단독주택 인기몰이…땅값도 올라,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
450,2011.05.11. 오후 3:18,잣나무골편지부처님 오신 날,"[('잣나무골편지', 'ARTIFACT'), ('부처님 오신 날', 'DATE')]"
451,2011.05.11. 오후 3:16,용인 흥덕지구에 그린홈 단독주택단지 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
452,2011.05.11. 오후 3:07,한옥 싱크탱크 국가한옥센터 출범,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('국가한옥센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
453,2011.05.11. 오후 3:05,삼부토건 꼬인 매듭 풀수 있을까,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('풀수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
454,2011.05.11. 오후 3:01,한옥 7등급 구분 서민·농촌용 한옥 보급된다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('7등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('·농촌용', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보급된다', 'O')]"
455,2011.05.11. 오후 3:01,편의시설 천국 아파트 돈 된다,"[('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
456,2011.05.11. 오후 3:01,통계 사각지대 오피스텔 묻지마투자 부른다,"[('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
457,2011.05.11. 오후 3:01,따뜻한동행 서울 외국인노동자센터 리모델링,"[('따뜻한동행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인노동자센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
458,2011.05.11. 오후 2:57,용산 미군기지 어떻게 탈바꿈하나,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈하나', 'O')]"
459,2011.05.11. 오후 2:50,뉴타운 등 정비사업에 ‘일몰제’ 도입..하반기엔 관련법 제정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
460,2011.05.11. 오후 2:45,용산공원 규모 확정…2017년 착공TV,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
461,2011.05.11. 오후 2:44,너도나도오피스텔 투자··과열 논란 속 임대수익률 챙기려면,"[('너도나도오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자··과열', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기려면', 'O')]"
462,2011.05.11. 오후 2:44,너도나도오피스텔 투자··과열 논란 속 임대수익률 챙기려면,"[('너도나도오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자··과열', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기려면', 'O')]"
463,2011.05.11. 오후 2:41,용산 미군기지터 용산공원은 여의도 크기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크기', 'O')]"
464,2011.05.11. 오후 2:40,뉴타운 사업 일몰제 도입…사업취소 쉬워진다,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…사업취소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
465,2011.05.11. 오후 2:36,4월 보금자리론 1.9% 늘어난 7967억 원,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보', 'ARTIFACT'), ('금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('1.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('7967억 원', 'QUANTITY')]"
466,2011.05.11. 오후 2:36,재건축 백지동의서도 사후 보완시 유효,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서도', 'O'), (' ', 'O'), ('사후', 'O'), (' ', 'O'), ('보완시', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
467,2011.05.11. 오후 2:35,잦은 고장 KTX산천 결국 사실상 리콜,"[('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX산천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
468,2011.05.11. 오후 2:35,대우건설 日 미쓰이물산과 공동으로 화력발전소 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미쓰이물산', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
469,2011.05.11. 오후 2:35,한화건설 대전 ‘노은 한화 꿈에그린’  1885세대 5월 중 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노은 한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1885세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2011.05.11. 오후 2:34,지난해 서울 대중교통 이용 하루 1055만 건,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1055만 건', 'QUANTITY')]"
471,2011.05.11. 오후 2:33,삼부토건 법정관리 결정 연기,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
472,2011.05.11. 오후 2:31,한화건설 ‘한화 꿈에그린 센텀’ 부산발 부동산 훈풍 타고 계약률 고공행진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
473,2011.05.11. 오후 2:30,쌍용건설 금정산2차 쌍용 예가 565가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('565가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2011.05.11. 오후 2:24,용인 흥덕지구에 그린홈 단독주택단지 조성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
475,2011.05.11. 오후 2:22,오피스텔 하림인터내셔널 미계약분 선착순 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하림인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2011.05.11. 오후 2:22,단독삼성건설 10조원 해외공사 각서 파기,"[('단독삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('각서', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O')]"
477,2011.05.11. 오후 2:16,부산 재개발ㆍ재건축 일반분양도 봇물…9곳 4894가구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4894가구', 'QUANTITY')]"
478,2011.05.11. 오후 2:12,도시재정비 사업 제도 어떻게 바뀌나,"[('도시재정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
479,2011.05.11. 오후 2:06,신분당선 등 신역세권과 함께 저렴한 내집마련,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
480,2011.05.11. 오후 2:03,아파트 도시형 생활주택 오피스텔 수익형 부동산.. 정보가 궁금해,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산..', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O')]"
481,2011.05.11. 오후 2:01,한화건설 ‘한화 꿈에그린 센텀’ 부산발 부동산 훈풍 타고 계약률 고공행진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
482,2011.05.11. 오후 2:01,현대건설 첫 ‘지식산업센터’ 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
483,2011.05.11. 오후 1:57,HF공사 지난달 보금자리론 7967억원 공급,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7967억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2011.05.11. 오후 1:55,다시 반등하는 집값 더 오르기 전에 골라볼까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
485,2011.05.11. 오후 1:51,충주 기업도시 3차분 토지 이달 말부터 분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2011.05.11. 오후 1:35,수도권 800만원대 극동아파트 선착순 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
