,date,headline,keyword
0,2006.10.15. 오후 10:42,판교 낙첨자는 고민중 다른 곳 갈까 판교 기다릴까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민중', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기다릴까', 'O')]"
1,2006.10.15. 오후 10:42,10월 16일 부동산 파일,"[('10월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.10.15. 오후 10:33,10월 16일 부동산 캘린더,"[('10월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
3,2006.10.15. 오후 10:33,국내최대 주택문화관 나온다,"[('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
4,2006.10.15. 오후 10:33,수도권 임대주택 8609가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8609가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
5,2006.10.15. 오후 10:33,수도권 전세가 상승세 한풀 꺾여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
6,2006.10.15. 오후 8:33,수도권 전셋값 상승세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
7,2006.10.15. 오후 8:07,버블세븐 아파트 값 62% ↑ 현정부 3년 6개월간 …전국 평균의 3배,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년 6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
8,2006.10.15. 오후 7:27,아파트 주간시세 서울·수도권 전세값 안정세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O')]"
9,2006.10.15. 오후 6:45,이번주 전국 5099가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5099가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2006.10.15. 오후 6:42,주공 저가낙찰 시공현장 품질관리 강화,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('시공현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
11,2006.10.15. 오후 6:42,중대형 공급비중 5년새 2배 넘어 … 16%에서 39%로,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
12,2006.10.15. 오후 6:42,틈새로 본 부동산 北核위기가 투자기회,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('北核위기가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O')]"
13,2006.10.15. 오후 6:42,전세난 풀리나…가을이사철 끝나 상승세 주춤,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나…', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
14,2006.10.15. 오후 6:40,국민임대 연내 1만4000가구 공급 … 수도권은 8609가구,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('8609가구', 'QUANTITY')]"
15,2006.10.15. 오후 6:40,김해 진영2지구에 미니신도시 … 30만평 7100가구 규모,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
16,2006.10.15. 오후 6:39,현장 레이더 집값 치솟는 강동구 … 고덕주공 추석후 6000만원 안팎 급등,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추석후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
17,2006.10.15. 오후 6:37,분양정보 시드플랜 구반포 쇼핑몰 엘루체,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시드플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('구반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('엘루체', 'ORGANIZATION')]"
18,2006.10.15. 오후 6:37,분양정보 롯데건설 광주 오포 롯데캐슬,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
19,2006.10.15. 오후 5:47,북핵 토지시장 큰 영향 없었다,"[('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
20,2006.10.15. 오후 5:47,판교이후 북핵ㆍ세금 등 변수…집값 어디로,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('ㆍ세금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('변수…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
21,2006.10.15. 오후 5:47,동대문 용두동ㆍ용인 죽전 청약 접수,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
22,2006.10.15. 오후 5:41,서울 목동 뉴타운 물건너갔다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너갔다', 'O')]"
23,2006.10.15. 오후 5:41,두산 신분당선 수원연장구간 참여계획서 제출,"[('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원연장', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
24,2006.10.15. 오후 5:41,전세금 오름세 다소 진정,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O')]"
25,2006.10.15. 오후 5:41,국민임대 1만5천가구 쏟아진다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
26,2006.10.15. 오후 5:41,MK 추천매물 과천 나대지 1068평 88억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('1068평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('88억원', 'QUANTITY')]"
27,2006.10.15. 오후 5:41,택지지구 17곳 땅값 최고13배 차이,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
28,2006.10.15. 오후 5:38,포스트 판교 유망단지 소개,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
29,2006.10.15. 오후 5:35,참여정부 ‘버블세븐’ 아파트값 61% 급등,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
30,2006.10.15. 오후 5:24,김포ㆍ양주 신도시 분양 앞당겨 ‥ 내년말 주택공급 가능,"[('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
31,2006.10.15. 오후 5:21,경기·非강남 집값 더 상승,"[('경기', 'LOCATION'), ('·非', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
32,2006.10.15. 오후 5:15,북핵 여파 집값 급락은 없을듯…영향 어느정도일까,"[('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯…영향', 'O'), (' ', 'O'), ('어느정도일까', 'O')]"
33,2006.10.15. 오후 5:00,두산건설 신분당선 연장선 민자사업 참여 제의,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
34,2006.10.15. 오후 5:00,국민임대 연내 1만5000가구 공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
35,2006.10.15. 오후 4:51,건설협회 日과 ‘제3국시장 진출’ 공동합의서,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제3국', 'QUANTITY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동합의서', 'O')]"
36,2006.10.15. 오후 4:51,대림 대덕에 ‘에너지절약 주택단지’ 준공,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
37,2006.10.15. 오후 4:51,현대 도곡동 ‘힐스테이트’ 주택문화관 새단장,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
38,2006.10.15. 오후 4:51,삼성 건설부문 ‘日 굿디자인 어워드’ 수상,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('日 굿디자인 어워드', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
39,2006.10.15. 오후 4:51,판교 ‘꿈이여 다시 한번’…이르면 내년말 추가분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈이여', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번’…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
40,2006.10.15. 오후 4:51,분양정보］대구 ‘본리 2차 롯데캐슬’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('본리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
41,2006.10.15. 오후 4:12,판교 2차，평균 나이 ‘47세 쥐띠’ ‘김씨 姓’ 20%로 최다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('，평균', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('47세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쥐띠’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('姓’', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
42,2006.10.15. 오후 4:09,전세값 오름세 꺾였다,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
43,2006.10.15. 오후 4:09,이번주 분양일정 10월16일∼21일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('10월16일∼21일', 'DATE')]"
44,2006.10.15. 오후 4:09,15년된 소형아파트 인기 끈다,"[('15년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
45,2006.10.15. 오후 4:09,토론토市，加서 투자설명회,"[('토론토市', 'LOCATION'), ('，加서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
46,2006.10.15. 오후 4:09,‘뉴질랜드 대주 아파트’ 투자 유의,"[('‘', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의', 'O')]"
47,2006.10.15. 오후 3:51,경·공매 포커스 송파구 잠실동 34평형 8억8000만원 外,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
48,2006.10.15. 오후 3:51,경·공매 시황 공매시장 상가 인기몰이,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
49,2006.10.15. 오후 3:48,주목 이곳 서울 4대문內 지역,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O')]"
50,2006.10.15. 오후 3:42,국내 기관 대상 캐나다 부동산 투자설명회,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
51,2006.10.15. 오후 3:36,분양 하이라이트 용두 롯데등 전국 9곳 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
52,2006.10.15. 오후 3:36,저가 낙찰공사 특별관리한다,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰공사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별관리한다', 'O')]"
53,2006.10.15. 오후 3:36,국민임대 공급 풍성,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
54,2006.10.15. 오후 3:33,강남 아파트 거래 활기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
55,2006.10.15. 오후 1:55,월급은 제자리 집값은 껑충,"[('월급은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
56,2006.10.15. 오후 1:31,겉돌고 있는 발코니 확장 법안,"[('겉돌고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O')]"
57,2006.10.15. 오후 1:11,전국광역권 여객통행 실태조사 실시,"[('전국광역권', 'O'), (' ', 'O'), ('여객통행', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2006.10.15. 오후 1:01,“부동산시장 활로 ‘외국인’서 찾는다”,"[('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다”', 'O')]"
59,2006.10.15. 오후 12:55,알짜 아파트 고르는법...교통환경 살펴라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는법...교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
60,2006.10.15. 오전 11:42,대구 북구 매천택지개발지구 용지 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매천택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2006.10.15. 오전 11:13,투자포인트판교낙첨자 행보 어디로,"[('투자포인트', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
62,2006.10.15. 오전 11:00,전국광역권 여객통행 실태조사 실시,"[('전국광역권', 'O'), (' ', 'O'), ('여객통행', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
63,2006.10.15. 오전 11:00,철도범죄 피해자에 사건진행 문자서비스,"[('철도범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사건진행', 'O'), (' ', 'O'), ('문자서비스', 'O')]"
64,2006.10.15. 오전 6:12,전세난 풀리나 가격 상승세 주춤,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
65,2006.10.15. 오전 6:02,12월까지 국민임대주택 1만5천가구 쏟아진다,"[('12월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
66,2006.10.16. 오후 11:58,오세훈 시장 송파대로변 상업지역 확대 긍정 검토,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
67,2006.10.16. 오후 10:36,광주 아파트 미분양 사상 최대,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
68,2006.10.16. 오후 9:06,서울시 구릉지·역세권 결합 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구릉지·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
69,2006.10.16. 오후 8:36,내년부터 아파트 관리비 부과내역 인터넷 게재 의무화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부과내역', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
70,2006.10.16. 오후 8:15,토지공사 직원 무더기 투기 의혹,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
71,2006.10.16. 오후 7:51,제기동 약령시 건강테마쇼핑몰도 ‘불황 그늘’,"[('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약령시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건강테마쇼핑몰도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불황', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘’', 'O')]"
72,2006.10.16. 오후 7:39,서울 강남구 대형 건축물허가때 디자인에 중점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물허가때', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
73,2006.10.16. 오후 7:35,공동주택 관리비 내역 내년부터 인터넷 공개,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
74,2006.10.16. 오후 7:35,인천경제자유구역 주변 땅투기 151명 적발,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('151명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
75,2006.10.16. 오후 7:35,내년부터 아파트 관리비 부과내역 의무 공개,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부과내역', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
76,2006.10.16. 오후 7:30,“판교 1차 건축비 가구당 최대 2100만원  ‘뻥튀기’”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’”', 'O')]"
77,2006.10.16. 오후 7:30,30평대→20평대…내집마련 ‘하향지원’,"[('30평대', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), ('…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하향지원’', 'O')]"
78,2006.10.16. 오후 7:21,파주·양주 공급늘리고 분양가 낮아질 듯,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
79,2006.10.16. 오후 7:12,아파트 관리비 내역 반드시 공개해야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
80,2006.10.16. 오후 7:09,서울 ‘초고층 빌딩 시대’ 열리나…세운상가에 100층,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나…', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY')]"
81,2006.10.16. 오후 7:03,작년 종부세 이의신청 35건 그쳐,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('35건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
82,2006.10.16. 오후 7:00,“임대주택 수요·공급 불일치는 건교부 탓”,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('불일치는', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
83,2006.10.16. 오후 6:29,인사대한주택공사 신임 이용락 부사장,"[('인사대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이용락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
84,2006.10.16. 오후 6:29,한국형 주택 세계로… 이젠 해외서 신도시.레저단지 개발,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시.레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
85,2006.10.16. 오후 6:06,분양정보 인천 검단 삼라 마이다스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼라 마이다스', 'ORGANIZATION')]"
86,2006.10.16. 오후 6:05,분양정보 제천 부영 임대아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'ARTIFACT')]"
87,2006.10.16. 오후 6:05,분양정보 서초 방배 금호어울림,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
88,2006.10.16. 오후 6:04,해외건설 미수금 10억달러 넘어,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('미수금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
89,2006.10.16. 오후 6:04,토공 새 자금관리시스템 구축,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('자금관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
90,2006.10.16. 오후 6:03,내년부터 관리비 내역 홈피에 의무 공개,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피에', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
91,2006.10.16. 오후 6:03,영남권 민간분양 3분기 급감 … 작년보다 42.5% 하락,"[('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('42.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
92,2006.10.16. 오후 6:01,전원주택단지도 타운하우스 열풍,"[('전원주택단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
93,2006.10.16. 오후 5:59,부동산 투자기대 너무 커 … 10명중 4명 수익률 30% 넘어야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기대', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
94,2006.10.16. 오후 5:58,판교 당첨자 발표 이후 예비당첨자 입성 1차때보다 적을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('적을듯', 'O')]"
95,2006.10.16. 오후 5:56,양주 옥정신도시 3000가구 더 공급,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2006.10.16. 오후 5:51,집값 계속 오른다 48%,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY')]"
97,2006.10.16. 오후 5:39,감사원，부처갈등 해결…분양가 낮췄다,"[('감사원', 'ORGANIZATION'), ('，부처갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮췄다', 'O')]"
98,2006.10.16. 오후 5:36,權부총리 택지공급 확대 등 적극 고려,"[('權', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
99,2006.10.16. 오후 5:27,주상복합 분양잔치 열린다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
100,2006.10.16. 오후 5:27,11월의 남산주상복합 大격돌,"[('11월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남산주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('大격돌', 'O')]"
101,2006.10.16. 오후 5:27,“재건축조합원 공급 물량 시세와 짜맞춰 고가분양”,"[('“', 'O'), ('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('시세와', 'O'), (' ', 'O'), ('짜맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('고가분양”', 'O')]"
102,2006.10.16. 오후 5:27,경기 광주 오포 롯데캐슬,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
103,2006.10.16. 오후 5:27,아파트 관리비 내역 내년부터 의무공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무공개', 'O')]"
104,2006.10.16. 오후 5:27,방배동 금호어울림 64가구,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY')]"
105,2006.10.16. 오후 5:24,“정부 말 믿다간 집 장만 힘들어”,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('믿다간', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어”', 'O')]"
106,2006.10.16. 오후 5:23,김포 검단 공장부지 보상금 유입창업 수요로 고공행진,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입창업', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
107,2006.10.16. 오후 5:12,2006 한국건축문화大賞 준공부문 개별심사평,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('개별심사평', 'O')]"
108,2006.10.16. 오후 4:57,2006 한국건축문화大賞 준공부문 심사총평,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('심사총평', 'O')]"
109,2006.10.16. 오후 4:48,분양정보 남광토건 대전 문화동 주상복합 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
110,2006.10.16. 오후 4:48,한미파슨스 건설산업의… 발간,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설산업의…', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
111,2006.10.16. 오후 4:48,토공 새 자금관리시스템 본격 가동,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('자금관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
112,2006.10.16. 오후 4:48,아파트 관리비 내역 내년부터 공개 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
113,2006.10.16. 오후 4:47,중개업소 유리창에 매물 표 사라진다,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('유리창에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
114,2006.10.16. 오후 4:47,택지 알박기 어려워진다,"[('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
115,2006.10.16. 오후 4:47,양주옥정 3천가구 추가…파주운정 20만평엔 공원,"[('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20만평', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
116,2006.10.16. 오후 4:47,아파트 관리비내역 인터넷 공개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비내역', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
117,2006.10.16. 오후 4:47,강북 구릉역세권 내년부터 결합개발,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구릉역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O')]"
118,2006.10.16. 오후 4:47,서비스드 레지던스 잇단 공급,"[('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2006.10.16. 오후 4:42,분양정보 신도종건 부산 유로퍼스트 508가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신도종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유로퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('508가구', 'QUANTITY')]"
120,2006.10.16. 오후 4:42,포스트 판교 경쟁 시작,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
121,2006.10.16. 오후 4:41,부동산 디벨로퍼 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
122,2006.10.16. 오후 4:41,분양 전주 SK뷰 평당 800만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY')]"
123,2006.10.16. 오후 4:41,분양 금호 방배동에 64가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('64가구', 'QUANTITY')]"
124,2006.10.16. 오후 4:37,한강시민공원 중 여의도지구 인기 ‘으뜸’,"[('한강시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘으뜸’', 'O')]"
125,2006.10.16. 오후 4:34,한국형 주택 세계로… 브랜드 파워를 키워라,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워를', 'O'), (' ', 'O'), ('키워라', 'O')]"
126,2006.10.16. 오후 4:33,2006 한국건축문화大賞 일반주거부문 본상 동신대 기숙사,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일반주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동신대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O')]"
127,2006.10.16. 오후 4:32,재개발 지분값 상승세 안양ㆍ성남으로 확산,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
128,2006.10.16. 오후 4:32,부동산 시장 세금중과가 집값에 가장 큰 변수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세금중과가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
129,2006.10.16. 오후 4:30,한국형 주택 세계로… 이제 아파트도 이미지를 사고 판다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지를', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
130,2006.10.16. 오후 4:27,한국형 주택 세계로… 고급이냐 웰빙.첨단 아파트냐,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('고급이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙.첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트냐', 'O')]"
131,2006.10.16. 오후 4:18,2006 한국건축문화大賞 시공자 김종성 GS건설 현장소장,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화', 'EVENT'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김종성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION')]"
132,2006.10.16. 오후 4:18,2006 한국건축문화大賞인터뷰 설계자 이관표 엄앤드이 대표,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이관표', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('엄앤드이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
133,2006.10.16. 오후 4:17,내년 7월부터 아파트 관리비내역 공개,"[('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
134,2006.10.16. 오후 4:16,국감임대주택 화성은 5배 초과 공급 안양.구리는 無,"[('국감임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('5배 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('.', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
135,2006.10.16. 오후 4:12,2006 한국건축문화大賞 민간부문 본상 하이마트 사옥,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하이마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
136,2006.10.16. 오후 4:12,2006 한국건축문화大賞 민간부문 우수상 예화랑,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예화랑', 'ORGANIZATION')]"
137,2006.10.16. 오후 4:12,2006 한국건축문화大賞 민간부문 우수상 피플웍스,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민간부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피플웍스', 'ORGANIZATION')]"
138,2006.10.16. 오후 4:12,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 우수상 철원문화복지센터,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철원문화복지센터', 'ORGANIZATION')]"
139,2006.10.16. 오후 4:12,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 우수상 천안시청사,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시청사', 'ARTIFACT')]"
140,2006.10.16. 오후 4:06,2006 한국건축문화大賞 공동주거부문 대상 대전 노은 리슈빌Ⅱ,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 리슈빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O')]"
141,2006.10.16. 오후 4:03,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 우수상 백련지 수상 유리온실,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('백련지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), ('온실', 'ARTIFACT')]"
142,2006.10.16. 오후 4:03,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 우수상 군산자유무역시설공사,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('군산자유무역시설공사', 'ORGANIZATION')]"
143,2006.10.16. 오후 4:03,2006 한국건축문화大賞심사과정 지방심사 3일간 1500km 강행군,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大', 'EVENT'), ('賞심사과정', 'O'), (' ', 'O'), ('지방심사', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강행군', 'O')]"
144,2006.10.16. 오후 3:57,2006 한국건축문화大賞 준공부문 우수상 이진아 기념도서관,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이진아 기념도서관', 'ARTIFACT')]"
145,2006.10.16. 오후 3:57,2006 한국건축문화大賞 준공부문 우수상 김해 미술관,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('준공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김해 미술관', 'ORGANIZATION')]"
146,2006.10.16. 오후 3:53,수도권 재건축 아파트도 고분양가 논란,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
147,2006.10.16. 오후 3:51,2006 한국건축문화大賞 공동주거부문 우수상 더 미켈란,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동주거부문', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더 미켈란', 'PERSON')]"
148,2006.10.16. 오후 3:51,2006 한국건축문화大賞 올해의 건축문화인상 김종성 서울건축 명예사장,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 건축문화인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김종성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예사장', 'CIVILIZATION')]"
149,2006.10.16. 오후 3:45,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 본상 전북 도청·의회청사,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도', 'ARTIFACT'), ('청·의회청사', 'O')]"
150,2006.10.16. 오후 3:45,2006 한국건축문화大賞 사회공공부문 대상,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화大賞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사회공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
151,2006.10.16. 오후 3:42,한국형 주택 세계로… 중앙아시아  카자흐 교두보 삼아 불모지 개척,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('불모지', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
152,2006.10.16. 오후 3:42,한국형 주택 세계로… 중앙아시아  우림건설‥알마티시에 우림 애플타운 착공,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('알마티시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('애플타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
153,2006.10.16. 오후 3:41,한국형 주택 세계로… 중앙아시아  동일토건‥카자흐 수도에 6만평 주거복합단지 건설,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수도에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
154,2006.10.16. 오후 3:30,한국형 주택 세계로… 중견 건설사도 브랜드 업그레이드 총력,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
155,2006.10.16. 오후 3:28,한국형 주택 세계로… 일신건설 에일린의 뜰 ‥ 문화적 감수성ㆍ친환경 강조,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('문화적', 'O'), (' ', 'O'), ('감수성ㆍ친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
156,2006.10.16. 오후 3:21,시세 동향 서울 강동 재건축 급상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
157,2006.10.16. 오후 3:17,한국형 주택 세계로… 성원건설 상떼빌 ‥ 건강 앞세워 소비자에 어필,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌 ‥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어필', 'O')]"
158,2006.10.16. 오후 3:16,한국형 주택 세계로… 우남건설 우남 퍼스트빌 ‥ 실용성과 예술성 동시 추구,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우남 퍼스트빌 ‥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실용성과', 'O'), (' ', 'O'), ('예술성', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
159,2006.10.16. 오후 3:15,한국형 주택 세계로… 우림건설 우림필유 ‥ 브랜드 인지도 톱클래스 도약,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('톱클래스', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
160,2006.10.16. 오후 3:14,한국형 주택 세계로… 주택공사 휴먼시아 ‥ 인간중심ㆍ품질 레벨업 목표,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('인간중심ㆍ품질', 'O'), (' ', 'O'), ('레벨업', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
161,2006.10.16. 오후 3:13,한국형 주택 세계로… 동일토건 하이빌 ‥ 실개천 흐르는 친환경 선도,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
162,2006.10.16. 오후 3:12,한국형 주택 세계로… 반도건설 유보라 ‥ 첨단ㆍ젊음ㆍ고급이미지 담아,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단ㆍ젊음ㆍ고급이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
163,2006.10.16. 오후 3:11,아파트 관리비 인터넷공개 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
164,2006.10.16. 오후 3:11,국감 종합자치단체 기반시설 비용 건설사업자에 떠넘겨...분양가 상승 요인,"[('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('종합자치단체', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨...분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
165,2006.10.16. 오후 3:10,한국형 주택 세계로… 동문건설 동문굿모닝힐 ‥ 미래 아파트에 친환경 접목,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
166,2006.10.16. 오후 3:09,한국형 주택 세계로… 월드건설 월드메르디앙 ‥ 2010년까지 베스트 5 진입,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설 월드메르디앙 ‥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베스트 5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
167,2006.10.16. 오후 3:08,수도권 재건축 조합원분도 고분양가 논란,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('분도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
168,2006.10.16. 오후 3:07,한국형 주택 세계로… 이수건설 브라운스톤 ‥ 고품격 주택 이미지로 승부,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
169,2006.10.16. 오후 3:07,현대 힐스테이트 첫 단지에 거꾸로 놀이터,"[('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O')]"
170,2006.10.16. 오후 3:05,한국형 주택 세계로… 중동 두바이  中東에도 한국형 복합단지 건설 열기 후끈,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('中東', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
171,2006.10.16. 오후 3:04,한국형 주택 세계로… 중동 두바이  반도건설‥두바이 57층 오피스 빌딩 착공전에 일괄 매각,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('57층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('착공전에', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
172,2006.10.16. 오후 3:04,한국형 주택 세계로… 중동 두바이  성원건설‥두바이 2개지역서 개발사업,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), ('‥', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O')]"
173,2006.10.16. 오후 2:53,금주의 부동산 캘린더포스트 판교잇단 청약 접수,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 캘린더포스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
174,2006.10.16. 오후 2:53,영종도 인근 섬까지 투자문의 활발,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('섬까지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
175,2006.10.16. 오후 2:53,수도권 재개발 지분가격 급상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
176,2006.10.16. 오후 2:53,김포ㆍ검단 공장부지 귀하신 몸,"[('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
177,2006.10.16. 오후 2:53,은퇴후 생활시세차익 전원투자 관심집중,"[('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('생활시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('전원투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
178,2006.10.16. 오후 2:45,재개발구역 중·대형비율 40%로 확대,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('중·대형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
179,2006.10.16. 오후 2:44,權부총리 부동산 공급정책 보완종합,"[('權', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급정책', 'O'), (' ', 'O'), ('보완종합', 'O')]"
180,2006.10.16. 오후 2:38,SK아파트 분양가 폭리 논란,"[('SK아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
181,2006.10.16. 오후 2:38,건교위 임대주택 수급불균형 질타,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
182,2006.10.16. 오후 2:36,한국형 주택 세계로… 뉴질랜드ㆍ사이판에서도 주택ㆍ리조트 개발,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택ㆍ리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
183,2006.10.16. 오후 2:36,한국형 주택 세계로… 뉴질랜드ㆍ사이판  대주건설… 오클랜드서 주상복합아파트 등 잇따라 분양,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오클랜드', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2006.10.16. 오후 2:36,부산 부동산시장 재건축 규제에 민감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('민감', 'O')]"
185,2006.10.16. 오후 2:35,한국형 주택 세계로… 뉴질랜드ㆍ사이판  월드건설… 월드리조트 사이판 명소로,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('사이판 월드건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('월드리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O')]"
186,2006.10.16. 오후 2:35,아파트 평균 건축비 평당 285만원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('285만원', 'QUANTITY')]"
187,2006.10.16. 오후 2:35,참여정부서 세무조사 기하급수적으로 급증,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기하급수적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
188,2006.10.16. 오후 2:34,권 부총리 부동산 공급쪽 보완해야,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('보완해야', 'O')]"
189,2006.10.16. 오후 2:26,지자체 기반시설설치요구 분양가인상주범,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설설치요구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가인상주범', 'O')]"
190,2006.10.16. 오후 2:24,부동산 투기사범 150여명 무더기 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('150여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
191,2006.10.16. 오후 2:22,權부총리 부동산 공급정책 더 적극적으로상보,"[('權', 'PERSON'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공급정책', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적으로상보', 'O')]"
192,2006.10.16. 오후 2:17,한국형 주택 세계로… 중국 · 베트남  주신일 … 상하이서 대형 오피스.상가 개발,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스.상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
193,2006.10.16. 오후 2:16,한국형 주택 세계로… 중국 · 베트남  SR개발 … 中선양에 국제신성 3기 아파트 건설,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('SR개발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('선양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제신성', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
194,2006.10.16. 오후 2:16,한국형 주택 세계로… 중국 · 베트남  우림건설 … 中쿤산신도시서 주택건설.공단조성,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('쿤산신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설.공단조성', 'O')]"
195,2006.10.16. 오후 2:15,한국형 주택 세계로… 중국 · 베트남  주택 · 신도시 한류바람,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한류바람', 'O')]"
196,2006.10.16. 오후 1:49,택지지구내 학교위치 변경에 분양업체 반발,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교위치', 'O'), (' ', 'O'), ('변경에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
197,2006.10.16. 오후 1:11,‘북핵 여파’ 불구 수도권 오름세 여전,"[('‘', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파’', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
198,2006.10.16. 오후 1:03,운정·양주신도시 가구수 늘고 분양가는 인하,"[('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
199,2006.10.16. 오후 1:00,“세무조사 기하급수적으로 급증”,"[('“세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('기하급수적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증”', 'O')]"
200,2006.10.16. 오후 12:48,동부화재3년단위 금리변동 아파트론출시,"[('동부화재', 'ORGANIZATION'), ('3년단위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리변동', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트론출시', 'O')]"
201,2006.10.16. 오후 12:46,400만원대 별장형콘도 훼미리아 르씨트2차 분양,"[('400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('별장형콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리아 르씨트', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2006.10.16. 오후 12:42,대구지역 아파트 가격 하락세,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
203,2006.10.16. 오후 12:16,국감시.군 기반시설 비용 건설사업자에 떠넘겨...분양가 상승 요인,"[('국감시.군', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨...분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
204,2006.10.16. 오후 12:16,양주 신도시 주택 3천가구 추가 공급,"[('양주 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2006.10.16. 오전 11:45,약령시 인근 웰빙상가 고전,"[('약령시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고전', 'O')]"
206,2006.10.16. 오전 11:35,양주옥정에 주택 3천가구 추가 공급,"[('양주', 'CITY'), ('옥정에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2006.10.16. 오전 11:28,내년부터 아파트 관리비 등 의무공개…입주민 분쟁 끝,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공개…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
208,2006.10.16. 오전 11:17,“수도권규제 56조 투자· 4만5천개 일자리 발목잡아”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('56조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자·', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡아”', 'O')]"
209,2006.10.16. 오전 11:15,재건축 조합원 분양가 시세보다 높아,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
210,2006.10.16. 오전 11:15,서울시부진사업 ‘일몰심사제’도입,"[('서울시부진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일몰심사제', 'CIVILIZATION'), ('’도입', 'O')]"
211,2006.10.16. 오전 11:15,롯데건설 경기 광주 오포에 204가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('204가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2006.10.16. 오전 11:00,파주·옥정신도시 분양가 내려간다,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간다', 'O')]"
213,2006.10.16. 오전 10:57,“버블세븐 세무조사 해봐야 별 것 없다” 이한구 의원,"[('“', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('해봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
214,2006.10.16. 오전 10:21,평당건축비 250만300만원 합리적이죠,"[('평당건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('250만300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합리적이죠', 'O')]"
215,2006.10.16. 오전 10:20,베트남 부동산에 투자 해볼까,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
216,2006.10.16. 오전 10:17,부동산 어떻게 될까..머니투데이 부동산 대특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까..', 'O'), (' ', 'O'), ('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대특강', 'O')]"
217,2006.10.16. 오전 10:12,토공 자금 관리 시스템 개발,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
218,2006.10.16. 오전 10:08,수도권 재개발지역 지분가 급상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지분가', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
219,2006.10.16. 오전 10:06,토공 통합자금관리시스템 구축,"[('토공 통합자금관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
220,2006.10.16. 오전 9:56,영종도 토지ㆍ아파트 또 다시 ‘들썩’…연말 보상개발승인 앞둬,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지ㆍ아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상개발승인', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
221,2006.10.16. 오전 9:56,새로운 투자처로 각광받는 전원 마을,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O')]"
222,2006.10.16. 오전 9:56,창문틀 지붕 조경 등 하자담보 기간 1년 길어진다,"[('창문틀', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하자담보', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('길어진다', 'O')]"
223,2006.10.16. 오전 9:54,재건축 아파트 조합원 고분양 심각,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
224,2006.10.16. 오전 9:48,금호건설 서울 방배동에 유럽형 아파트 공급,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2006.10.16. 오전 9:47,SKT 과장·부장 없앤다...직원은 모두 매니저,"[('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없앤다...', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('매니저', 'OCCUPATION')]"
226,2006.10.16. 오전 9:46,포스트 판교  의왕 청계 12월 첫 분양,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2006.10.16. 오전 9:46,토공 통합자금관리시스템 구축,"[('토공 통합자금관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
228,2006.10.16. 오전 9:31,아파트 시세 서울 매매가 0.42%↑ … 강동구 재건축 많이 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.42%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
229,2006.10.16. 오전 9:22,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 서초동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
230,2006.10.16. 오전 9:22,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 대치동 사옥 신축용 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신축용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
231,2006.10.16. 오전 9:15,판교 2차，평균 나이 ‘47세 쥐띠’ ‘김씨 姓’ 20%로 최다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('，평균', 'O'), (' ', 'O'), ('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('47세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쥐띠’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('姓’', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
232,2006.10.16. 오전 9:15,전세값 오름세 꺾였다,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
233,2006.10.16. 오전 8:22,청계천문화관·해송원 올 건축문화대상 선정,"[('청계천문화관', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('해송원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
234,2006.10.16. 오전 7:45,경기지역 위법 건축행위 매년 수백건,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('수백건', 'O')]"
235,2006.10.16. 오전 7:03,분양정보경기 광주 ‘롯데캐슬’ 아파트 204채 外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('204채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
236,2006.10.16. 오전 7:01,아파트분양가 상승률 대전.충남 23위,"[('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('.', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23위', 'QUANTITY')]"
237,2006.10.16. 오전 6:57,‘로또 판교’ 미련 그만  ‘숨은 알짜’ 아직 많다,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미련', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
238,2006.10.16. 오전 6:56,“44평 3천만원…” ‘떴다방’ 활개…“당첨되면 연락달라” 담합,"[('“', 'O'), ('44평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('…”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('활개…“당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('연락달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
239,2006.10.16. 오전 6:15,줄잇는 귀거래사…2958가구 분양에 9600명 신청,"[('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀거래사…', 'O'), ('2958가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('9600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
240,2006.10.16. 오전 6:03,서울시 구릉지역세권 결합개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구릉지역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O')]"
241,2006.10.16. 오전 6:03,내년부터 관리비 부과내역 인터넷.게시판 공개 의무화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부과내역', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷.게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
242,2006.10.16. 오전 5:42,토공 직원 산 땅 8년 만에 10배 올라,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
243,2006.10.16. 오전 3:17,아파트 전세금 한풀 꺾였다…“아예사자” 중소형 매매 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…“아예사자""중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
244,2006.10.16. 오전 3:17,부동산 稅테크⑤장기보유 토지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크⑤장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
245,2006.10.16. 오전 3:17,수도권 주민 66% “2∼3년내 집값 상승”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2∼3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
246,2006.10.16. 오전 3:05,서울수도권 아파트값 크게 올라… 전세금은 완화,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
247,2006.10.16. 오전 12:07,김포 양주 신도시 분양 앞당겨 ‥ 이르면 내년 상반기 주택공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O')]"
248,2006.10.17. 오후 10:03,서울 16개 뉴타운 필지 분할땐 분양권 못받아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
249,2006.10.17. 오후 9:42,서머셋 팰리스 서울 오픈 1주년,"[('서머셋 팰리스 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE')]"
250,2006.10.17. 오후 9:24,임대아파트 평수 높이고 위화감 없게 이름 바꿔야,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O'), (' ', 'O'), ('위화감', 'O'), (' ', 'O'), ('없게', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
251,2006.10.17. 오후 9:21,美 댈러스 부동산에 투자 뉴스프링펀드， 기관 모집,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('댈러스', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스프링펀드', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
252,2006.10.17. 오후 9:00,강북 낙후지역 개발 속도 낸다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
253,2006.10.17. 오후 8:54,전주 SK아파트 분양값 ‘거품’ 논란,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
254,2006.10.17. 오후 8:33,주공 수도권 분양 폭리논란,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리논란', 'O')]"
255,2006.10.17. 오후 8:30,‘전·월세형 아파트’ 법적 근거 미비,"[('‘전·월세형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('미비', 'O')]"
256,2006.10.17. 오후 8:24,서울 뉴타운 16곳 재정비촉진지구로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
257,2006.10.17. 오후 8:21,부동산투자회사 설립 쉬워진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
258,2006.10.17. 오후 8:21,로열층 프리미엄 격차 더 벌어진다,"[('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진다', 'O')]"
259,2006.10.17. 오후 8:06,주공 청약 1순위자에 로열층 우선 배정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
260,2006.10.17. 오후 7:45,주공 판교서 4480억 폭리…고분양가 주원인,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주원인', 'O')]"
261,2006.10.17. 오후 7:33,주공 빚 36조…갈수록 눈덩이,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('36조', 'QUANTITY'), ('…갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
262,2006.10.17. 오후 7:24,부동산 투기 불지르는 인천시장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('불지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
263,2006.10.17. 오후 7:09,주택공사 청약 1순위 시세유리 고층분양,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세유리', 'O'), (' ', 'O'), ('고층분양', 'O')]"
264,2006.10.17. 오후 7:06,강북 광역개발 힘실린다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힘실린다', 'O')]"
265,2006.10.17. 오후 7:06,설계변경으로 공사비 6배까지 인상...주공은 팔짱만,"[('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인상...', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔짱만', 'O')]"
266,2006.10.17. 오후 6:35,은평 뉴타운 등 16곳 재정비촉진지구 지정,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
267,2006.10.17. 오후 6:27,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
268,2006.10.17. 오후 6:27,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
269,2006.10.17. 오후 6:23,재개발 입주권 무조건 팔지 마세요,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
270,2006.10.17. 오후 6:22,거제 장평2지구 단독주택용지 공급,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
271,2006.10.17. 오후 6:04,대구.울산 혁신도시 내년 9월 착공,"[('대구', 'CITY'), ('.', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
272,2006.10.17. 오후 6:03,포스코건설 부산 연산동 재개발 사업자 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
273,2006.10.17. 오후 6:02,주공 판교 폭리 의혹 … 주공 개발이익 크지 않아,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
274,2006.10.17. 오후 6:02,신영 LA 한인타운에 40층 주상복합 개발,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
275,2006.10.17. 오후 6:00,서울 16개 재정비촉진지구 지정 강북에도 4060층 건축 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('4060층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
276,2006.10.17. 오후 5:58,사이드 박스16개 재정비 지구는 어떤 곳,"[('사이드', 'O'), (' ', 'O'), ('박스', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('지구는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
277,2006.10.17. 오후 5:54,서울 16개 재정비촉진지구 지정 장위.신길 거래허가제 부담,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('장위.신길 거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
278,2006.10.17. 오후 5:54,주공，1순위에 로열층 우선배정 검토,"[('주공，', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선배정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
279,2006.10.17. 오후 5:54,김천 혁신도시 이노밸리시티로 건설종합,"[('김천 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노밸리시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설종합', 'O')]"
280,2006.10.17. 오후 5:34,거여.마천등 16개 뉴타운 재정비촉진지구로 지정,"[('거여', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
281,2006.10.17. 오후 5:33,주공 청약 1순위자에 로열층 배정‥차등 추첨제 도입 검토,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정‥차등 추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
282,2006.10.17. 오후 5:30,임대 100만가구 공급 전면 재검토,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
283,2006.10.17. 오후 5:12,절두산 성지 관광명소로 개발,"[('절두산 성지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
284,2006.10.17. 오후 5:06,2006 한국건축문화대상 시상식,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상 시상식', 'EVENT')]"
285,2006.10.17. 오후 5:03,추천물건 베스트 개포동 34평형 아파트 12억5000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
286,2006.10.17. 오후 5:03,한국건축문화大賞 시상식·작품전시회 스케치,"[('한국건축문화大', 'ORGANIZATION'), ('賞', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식·작품전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O')]"
287,2006.10.17. 오후 5:03,한국건축문화大賞 개성있는 수상작·다양한 사연 화제,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건축문화', 'ORGANIZATION'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('개성있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작·다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
288,2006.10.17. 오후 5:02,주공 판교택지로 4500억 폭리,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
289,2006.10.17. 오후 4:57,거제 장평2 단독택지등 45필지 공급,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('45필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2006.10.17. 오후 4:57,강남권 주택거래 살아난다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
291,2006.10.17. 오후 4:57,지방은 지금 미분양 털기중,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기중', 'O')]"
292,2006.10.17. 오후 4:57,정부 “임대주택사업 재검토”…왜,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재검토”…왜', 'O')]"
293,2006.10.17. 오후 4:56,리츠자본금 100억원으로 완화,"[('리츠자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
294,2006.10.17. 오후 4:53,거제 장평2지구서 택지 3519평 공급,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3519평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2006.10.17. 오후 4:53,혁신도시 대구ㆍ울산서 내년 9월 첫삽,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
296,2006.10.17. 오후 4:53,LA 한인타운에 고급아파트 378가구,"[('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY')]"
297,2006.10.17. 오후 4:53,원주에 25층 주상복합 들어선다,"[('원주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
298,2006.10.17. 오후 4:53,뉴타운 16곳 재정비촉진지구로,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O')]"
299,2006.10.17. 오후 4:52,강북뉴타운 수혜폭 커졌지만..,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌지만..', 'O')]"
300,2006.10.17. 오후 4:51,신영 美 LA에 초고층 주상복합,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
301,2006.10.17. 오후 4:51,분양정보 롯데건설 광주 오포 204가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('204가구', 'QUANTITY')]"
302,2006.10.17. 오후 4:51,집주인 행세 세입자와 전세계약 사기 당했는데…,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('당했는데…', 'O')]"
303,2006.10.17. 오후 4:51,리츠 최저 자본금 100억으로,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
304,2006.10.17. 오후 4:48,혁신도시 내년 9월 착공,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
305,2006.10.17. 오후 4:42,6억 이하 아파트 몸값 급상승,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
306,2006.10.17. 오후 4:28,청약저축 1순위에 ‘로열층’ 우선 배정할듯… ‘차등추첨제’ 도입 검토,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로열층’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정할듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차등추첨제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
307,2006.10.17. 오후 4:23,국민임대 100만가구 계획 재검토,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
308,2006.10.17. 오후 4:23,아파트 분양시장 다시 꿈틀,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
309,2006.10.17. 오후 4:11,판교당첨자 평균은…‘60년생 金씨’,"[('판교', 'LOCATION'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균은…‘', 'O'), ('60년생', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('金', 'PERSON'), ('씨’', 'O')]"
310,2006.10.17. 오후 4:11,재개발투자 열풍 수도권으로,"[('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
311,2006.10.17. 오후 4:02,재정비촉진지구 어떻게 개발되나,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
312,2006.10.17. 오후 4:01,민간태양광 발전소 최대규모 상업운전 시작,"[('민간', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
313,2006.10.17. 오후 4:00,당첨되도 분양대금 걱정… 계약금·중도금 융자혜택 많은 단지 많아,"[('당첨되도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
314,2006.10.17. 오후 4:00,분양정보 대구 본리동 473가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('473가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
315,2006.10.17. 오후 4:00,대구·울산 혁신도시 내년 9월 착공,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
316,2006.10.17. 오후 3:51,한국형 주택 세계로… 주현진 현진에버빌‥호텔같은 아파트로 신뢰 구축,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('주현진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), ('‥호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
317,2006.10.17. 오후 3:47,한국형 주택 세계로… ㈜현진 현진에버빌 ‥ 호텔같은 아파트로 신뢰 구축,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로…', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜현진', 'O'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
318,2006.10.17. 오후 3:41,“주공 판교 업체선정때 특혜입찰 의혹”,"[('“', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업체선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹”', 'O')]"
319,2006.10.17. 오후 3:41,분양시장核파문딛고 활기,"[('분양시장核파문딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
320,2006.10.17. 오후 3:41,1순위자에 로열층 배정,"[('1순위', 'QUANTITY'), ('자에', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
321,2006.10.17. 오후 3:41,수도권 너무 싼 급매물주의,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물주의', 'O')]"
322,2006.10.17. 오후 3:41,저층단독타운하우스뜬다,"[('저층단독타운하우스뜬다', 'O')]"
323,2006.10.17. 오후 3:41,주공 부사장에 이용락씨,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용락', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
324,2006.10.17. 오후 3:41,파주ㆍ교하 중개시장 사실상 올스톱,"[('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
325,2006.10.17. 오후 3:41,加부동산 설명회 개최,"[('加부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2006.10.17. 오후 3:27,연령대별 내집마련 전략,"[('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
327,2006.10.17. 오후 3:27,수도권 고급주택 분양 줄이어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
328,2006.10.17. 오후 3:24,임대주택 8만가구 건립 불투명,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
329,2006.10.17. 오후 2:43,서울시 한강에 ‘자전거 전용공원’ 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용공원’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
330,2006.10.17. 오후 2:33,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구로 지정종합2보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
331,2006.10.17. 오후 2:24,주공 판교아파트 건설입찰 담합 의혹,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
332,2006.10.17. 오후 2:12,경남 거제 장평 택지개발지구내 3519평 택지 공급,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('3519평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2006.10.17. 오후 2:09,평창 토지 평당 9700원 공개매각,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('9700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
334,2006.10.17. 오후 2:00,한화리조트 휘닉스파크 콘도 분양,"[('한화리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휘닉스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2006.10.17. 오후 1:56,같은 아파트 매매가 평당 최대 760만원 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('760만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
336,2006.10.17. 오후 1:16,대전서남부지구 2011년까지 2만여가구 연차 분양,"[('대전서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2006.10.17. 오후 1:15,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
338,2006.10.17. 오후 1:14,국민임대주택 100만호 실효성 추궁 쏟아져,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
339,2006.10.17. 오후 12:23,아파트상가 거품뒤엔 깜깜이 입찰있네,"[('아파트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰있네', 'O')]"
340,2006.10.17. 오후 12:21,이슈 중개업소 앞 매물표 점차 사라져,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매물표', 'O'), (' ', 'O'), ('점차', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
341,2006.10.17. 오후 12:12,주공시공사 설계변경 통해 공사비 4475억 더 챙겨,"[('주공시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('4475억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
342,2006.10.17. 오후 12:09,재정비촉진지구 지정..강북개발 본격화,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
343,2006.10.17. 오후 12:06,국감“토익 공정위 시정조치에도 여전히 소비자 불리”,"[('국감“토익', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정조치에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불리”', 'O')]"
344,2006.10.17. 오전 11:53,연령대별 내집마련 전략,"[('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
345,2006.10.17. 오전 11:51,중도금 대출 많은 아파트 노려라,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
346,2006.10.17. 오전 11:49,주공 청약 1순위자에게 로열층 우선 배정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
347,2006.10.17. 오전 11:47,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구로 지정종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
348,2006.10.17. 오전 11:45,부동산 단신이앤씨건설 사옥 이전,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신이앤씨건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
349,2006.10.17. 오전 11:41,서울 13개뉴타운 재정비촉진지구 지정상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
350,2006.10.17. 오전 11:41,특목고 가는 길목에 돈이 몰린다,"[('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길목에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
351,2006.10.17. 오전 11:36,건설 관련 서적 잇따라 출간,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('서적', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
352,2006.10.17. 오전 11:32,서울 뉴타운 16곳 재정비촉진지구 지정상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
353,2006.10.17. 오전 11:30,주공 청약저축 1순위자 로열층 우선 배정 검토,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
354,2006.10.17. 오전 11:28,풍림산업 포항 우현지구 아파트 공사 수주,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2006.10.17. 오전 11:26,판교 당첨자 이후 신규 분양시장 활기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
356,2006.10.17. 오전 11:26,주공 1순위자에 고층 배정 ‘차등추첨제’ 검토,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차등추첨제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
357,2006.10.17. 오전 11:24,GS건설 의왕 포일주공 재건축 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2006.10.17. 오전 11:24,주공 시공사들 과다 설계변경으로 공사비 늘려,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사들', 'O'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
359,2006.10.17. 오전 11:21,주택공사도 판교에서 땅장사…용지개발 4500억원 폭리,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사…용지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
360,2006.10.17. 오전 11:15,서울 16개 뉴타운 재정비촉진지구 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
361,2006.10.17. 오전 11:00,2006 화물자동차 운전자의 날 행사 개최,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물자동차 운전자의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2006.10.17. 오전 10:56,“대규모 공원 조망 가능한 아파트 노려라”,"[('“대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
363,2006.10.17. 오전 10:56,수도권 고급주택 분양 줄이어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
364,2006.10.17. 오전 10:51,임대주택 100만가구 계획 재검토,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
365,2006.10.17. 오전 10:51,주공 판교 중형임대용지 1필지에 337억원 챙겨,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('337억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
366,2006.10.17. 오전 10:51,주택도시연구원 주택 가격 전망 엉터리,"[('주택도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
367,2006.10.17. 오전 10:47,강남 중개업소 백지로 쇼윈도 도배..왜,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('백지로', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼윈도', 'O'), (' ', 'O'), ('도배..왜', 'O')]"
368,2006.10.17. 오전 10:46,주공 1순위자에게 시세 유리한 로열층 배정 검토,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
369,2006.10.17. 오전 10:41,주공 판교 공동주택용지 개발로만 4500억원 폭리,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로만', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
370,2006.10.17. 오전 10:31,한국 건설 경기의 활로를 뚫기 위한 좋은 기회...이근백 대표 인터뷰,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기의', 'O'), (' ', 'O'), ('활로를', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회...', 'O'), ('이근백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
371,2006.10.17. 오전 10:31,인터뷰밴쿠버 개발에 한국업체가 참여할 수 있도록 캐나다 주정부에 다리를 놓았어요,"[('인터뷰', 'O'), ('밴쿠버', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있도록', 'O'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다리를', 'O'), (' ', 'O'), ('놓았어요', 'O')]"
372,2006.10.17. 오전 10:29,부동산시장은 악재보다 호재를 택했다,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('악재보다', 'O'), (' ', 'O'), ('호재를', 'O'), (' ', 'O'), ('택했다', 'O')]"
373,2006.10.17. 오전 10:26,인터뷰캐나다에 한국 기업이 진출할 수 있는 호기...이근백 대표,"[('인터뷰', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('진출할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('호기...', 'O'), ('이근백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
374,2006.10.17. 오전 10:26,인터뷰한국 건설 경기의 활로를 뚫기 위한 좋은 기회...이근백 대표,"[('인터뷰', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기의', 'O'), (' ', 'O'), ('활로를', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회...', 'O'), ('이근백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
375,2006.10.17. 오전 10:26,주공 문화재발굴로 사업 손실액 1857억원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화재발굴로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('1857억원', 'QUANTITY')]"
376,2006.10.17. 오전 10:17,서울·수도권 분양시장 청약 인파,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
378,2006.10.17. 오전 10:12,부천 공영재개발 반대 탄원,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
379,2006.10.17. 오전 10:12,판교 평당 분양가가 천만원 넘은 이유를 따져보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유를', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보니…', 'O')]"
380,2006.10.17. 오전 10:08,판교 당첨자 발표 이후 강남 재건축 들썩 … 목동 · 분당 급매물 사라져,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
381,2006.10.17. 오전 10:06,토공 거제장평2지구 단독주택지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('거제장평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2006.10.17. 오전 9:57,신영 LA 한인타운에 초고층 주상복합 짓는다,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
383,2006.10.17. 오전 9:53,판교 중형임대 평당 429만원 차익,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('429만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
384,2006.10.17. 오전 9:50,주공 수도권 아파트서 가구당 2천만원 남겨,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
385,2006.10.17. 오전 9:42,내년 7월부터 리츠 자본금 100억,"[('내년 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY')]"
386,2006.10.17. 오전 9:39,포스코건설 부산 연산동 재개발 사업자로 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2006.10.17. 오전 9:33,서울시 양도소득세 등 지방세로 이양 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2006.10.17. 오전 9:32,전원주택지 시세이하 급매 부동산 ‘조심해야’,"[('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('시세이하', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조심해야’', 'O')]"
389,2006.10.17. 오전 9:22,주공판교중형임대 택지 평당429만원 남겨,"[('주공판교', 'LOCATION'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('429만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남겨', 'O')]"
390,2006.10.17. 오전 9:21,토공 거제장평2지구 단독주택지등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('거제장평2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2006.10.17. 오전 9:11,수도권 택지지구 ‘타운하우스’ 열풍,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
392,2006.10.17. 오전 8:51,신영 미국 LA에 주상복합 378가구 건립...해외 첫 진출,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립...해외', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
393,2006.10.17. 오전 8:42,與 때아닌 ‘경기부양 논쟁’,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁’', 'O')]"
394,2006.10.17. 오전 8:08,부동산 시장 세금중과가 집값에 가장 큰 변수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세금중과가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
395,2006.10.17. 오전 8:03,분양가는 정말 폭탄을 맞았는가,"[('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄을', 'O'), (' ', 'O'), ('맞았는가', 'O')]"
396,2006.10.17. 오전 7:51,광주 아파트 미분양 사상 최대,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
397,2006.10.17. 오전 7:42,토지공사 직원 무더기 투기 의혹,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
398,2006.10.17. 오전 6:12,부동산 재테크 택지지구 타운하우스 분양받아볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아볼까', 'O')]"
399,2006.10.17. 오전 6:10,북핵 영향 없나...모델하우스 방문객 북적,"[('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없나...', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
400,2006.10.17. 오전 5:31,주공 판교 용지조성 4천500억 폭리,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O')]"
401,2006.10.18. 오후 9:45,신규분양 아파트 수요 북적…부동산시장 회복 조짐,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
402,2006.10.18. 오후 9:12,‘반도두바이’ 7일만에 100% 분양,"[('‘', 'O'), ('반도두바이', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2006.10.18. 오후 9:06,대구  성당동 두산위브 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2006.10.18. 오후 9:00,경기광주 우림필유 286가구,"[('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY')]"
405,2006.10.18. 오후 6:50,파주 출판단지 조성원가 공개하라 판결,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
406,2006.10.18. 오후 6:33,재정비촉진지구서 투자용 아파트 거래 불허,"[('재정비촉진지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
407,2006.10.18. 오후 6:15,안상수 인천시장 “부동산투기 필요” 발언 파문,"[('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
408,2006.10.18. 오후 6:15,법원 “파주출판단지 조성 원가 공개”,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개”', 'O')]"
409,2006.10.18. 오후 6:15,부동산 세수중 보유세 비중 는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세수중', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
410,2006.10.18. 오후 6:06,실전 부동산테크 6 재개발 투자할때 고려할 점은,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산테크 6', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할때', 'O'), (' ', 'O'), ('고려할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
411,2006.10.18. 오후 6:05,재정비지구 6평 넘는 지분 20일부터 거래허가 받아야,"[('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
412,2006.10.18. 오후 6:04,송파대로변 상업지역 변경 백지화,"[('송파대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
413,2006.10.18. 오후 6:04,지방 5만7000가구 분양 러시 … 아산신도시등 관심둘만,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), ('만', 'O')]"
414,2006.10.18. 오후 6:01,대한주택보증 후분양 자금조달 세미나,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
415,2006.10.18. 오후 6:00,강남 저층 재건축값 급등세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
416,2006.10.18. 오후 5:59,상가시장 실수요자 위주로 재편,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
417,2006.10.18. 오후 5:57,서울 공장부지 부동산 로또되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로또되나', 'O')]"
418,2006.10.18. 오후 5:54,주공 감사에 성백영씨,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성백영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
419,2006.10.18. 오후 5:54,대구 칠곡 e편한세상 608가구,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY')]"
420,2006.10.18. 오후 5:51,서울 목동 현대하이페리온Ⅱ 프리미엄이 분양가보다 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대하이페리온', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
421,2006.10.18. 오후 5:47,Briefing 뉴타운 6평이상 토지매입 허가제,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('허가제', 'CIVILIZATION')]"
422,2006.10.18. 오후 5:43,혁신도시 임대ㆍ소형 의무비율 완화 … 택지도 싸게 공급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대ㆍ소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
423,2006.10.18. 오후 5:42,제일건설 금융사업 진출,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
424,2006.10.18. 오후 5:42,혁신도시 임대·소형평형 비율 완화,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
425,2006.10.18. 오후 5:36,서울 악령시 한방 쇼핑몰 공실률 높아 울상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('악령시', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
426,2006.10.18. 오후 5:36,분양정보 부영 청주·제천·음성지역 1778가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1778가구', 'QUANTITY')]"
427,2006.10.18. 오후 5:33,분양정보 대림 대구 칠곡 e편한세상 608가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY')]"
428,2006.10.18. 오후 5:33,경매 호황… 낙찰가율 사상최고,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
429,2006.10.18. 오후 5:27,2기 신도시 분양권값 최고 2배 껑충,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
430,2006.10.18. 오후 5:18,재건축 정비구역 후보지에도 건축허가 제한,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
431,2006.10.18. 오후 5:03,강남·강동 재건축 한달새 1억 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
432,2006.10.18. 오후 4:56,토지 경계선 다툼 사라진다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경계선', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
433,2006.10.18. 오후 4:51,혁신도시 소형·임대주택 비율 완화,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
434,2006.10.18. 오후 4:41,서울뉴타운 16곳 거래 어려워져 값상승은 글쎄,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O'), (' ', 'O'), ('값상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
435,2006.10.18. 오후 4:41,아파트 경매로 돈 몰린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
436,2006.10.18. 오후 4:41,혁신도시 주거단지에 혜택추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택추진', 'O')]"
437,2006.10.18. 오후 4:38,MK 추천매물 서울 창천동 6층 빌딩 53억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('53억원', 'QUANTITY')]"
438,2006.10.18. 오후 4:35,부동산 경매 낙찰가율 최고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
439,2006.10.18. 오후 4:26,상가분양 받아 계약서 작성할때 유의사항,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성할때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항', 'O')]"
440,2006.10.18. 오후 4:26,집 사려는 사람 동행해보니…북핵 이참에 싼 매물 살것,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('동행해보니…', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('살것', 'O')]"
441,2006.10.18. 오후 4:26,서울 재건축ㆍ재개발 후보지도 투기막으려 건축허가 제한,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기막으려', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
442,2006.10.18. 오후 4:21,분양가 높아서일까…아파트 경매시장 호황,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아서일까…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
443,2006.10.18. 오후 4:10,고법 파주출판단지 조성원가 공개해야,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
444,2006.10.18. 오후 4:06,토공 대전1·2산단 재정비방안 수립 연구용역 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('대전1·2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비방안', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
445,2006.10.18. 오후 3:56,20평대 소형아파트 봄 오나,"[('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
446,2006.10.18. 오후 3:47,‘2025년 수원은 행복도시’ 1도심ㆍ2부도심ㆍ3지역중심 계획 수립,"[('‘', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('1도심', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('2부', 'QUANTITY'), ('도심ㆍ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('지역중심', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
447,2006.10.18. 오후 3:41,잠실 5단지에 주상복합 재건축,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
448,2006.10.18. 오후 3:41,강북에도 고층 주상복합 신축,"[('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
449,2006.10.18. 오후 3:41,아파트 층·방향 따른 가격차,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층·방향', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O')]"
450,2006.10.18. 오후 3:41,전세도 평당 1000만원 시대,"[('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
451,2006.10.18. 오후 3:11,재개발 후보지도 건축허가 제한,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
452,2006.10.18. 오후 2:56,원주민 내쫓고 투기꾼 배불리는 난곡,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내쫓고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기꾼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배불리는', 'O'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION')]"
453,2006.10.18. 오후 2:56,난곡 재개발 열매 누가 챙겼나 원주민 재정착률 8.8%의 그늘,"[('난곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('열매', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겼나', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
454,2006.10.18. 오후 2:50,‘한평 249만원이 1천8백만원으로’ 판교 분양가 진실은,"[('‘', 'O'), ('한평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('249만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1천8백만원', 'QUANTITY'), ('으로’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은', 'O')]"
455,2006.10.18. 오후 2:47,혁신도시 임대주택ㆍ소형평형 규제푼다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택ㆍ소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제푼다', 'O')]"
456,2006.10.18. 오후 2:47,판교 낙첨자들가자 송도로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), ('들가자', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
457,2006.10.18. 오후 2:47,경매에 뭉칫돈 몰린다 낙찰가율ㆍ경쟁률 최고,"[('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율ㆍ경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
458,2006.10.18. 오후 2:47,허가제 영향 매매한산…6평미만 지분만 강세,"[('허가제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('매매한산…', 'O'), ('6평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분만', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
459,2006.10.18. 오후 2:47,전문기자 리포트 장용동 생활경제부장주택시장 분위기 역전되나,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('생활경제부장', 'CIVILIZATION'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('역전되나', 'O')]"
461,2006.10.18. 오후 2:47,분양단신오포 롯데캐슬 204戶분양,"[('분양단신', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 204', 'ARTIFACT'), ('戶분양', 'O')]"
462,2006.10.18. 오후 2:31,16개 뉴타운 재정비지구 지정…주택업체 분주,"[('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
463,2006.10.18. 오후 2:25,주공 성백영 감사 선임,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성백영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
464,2006.10.18. 오후 2:23,경기 광주 오포에 우림필유 GOLD135 10월 20일 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GOLD135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2006.10.18. 오후 1:53,Analysis 전세가격 상승과 경제,"[('Analysis', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승과', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O')]"
466,2006.10.18. 오후 1:49,동대문운동장 디자인·패션메카로 변신,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인·패션메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
467,2006.10.18. 오후 1:48,정비예정구역 지정 후보지도 건축허가 제한,"[('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
468,2006.10.18. 오후 1:45,대구 칠곡 e편한세상 608가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2006.10.18. 오후 1:44,재정비촉진지구 예정지 주민들 희비 엇갈려,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
470,2006.10.18. 오후 1:39,광주 오포 ‘우림필유 골드135’ 286가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유 골드135', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2006.10.18. 오후 1:38,성남시 수정구 주거환경 전국 최악 20% 지하 생활,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O')]"
472,2006.10.18. 오후 1:07,대림산업 대구 칠곡 608가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2006.10.18. 오후 12:45,대구 달서구 성당동 두산위브 견본주택 공개,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
474,2006.10.18. 오후 12:42,혁신도시 임대·소형의무비율 혜택…형평성 논란,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·소형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
475,2006.10.18. 오후 12:42,대구지역 아파트 전세가격 6대 광역시 중 최고,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
476,2006.10.18. 오후 12:41,이슈 시세보다 높은 주먹구구 과표,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O')]"
477,2006.10.18. 오후 12:41,마켓트렌드 도심 속 웰빙공간 공방,"[('마켓트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙공간', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
478,2006.10.18. 오전 11:48,경기도내 방치 임대아파트 900여가구,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900여가구', 'QUANTITY')]"
479,2006.10.18. 오전 11:47,타운하우스 인기 편승한 고분양가 빈축,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('편승한', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈축', 'O')]"
480,2006.10.18. 오전 11:46,경기 광주 오포 우림필유 골드135 20일 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유 골드135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2006.10.18. 오전 11:30,고수익－한알뜰씨 부자 부부되기 20 상황에 맞는 내 집 마련,"[('고수익－한알뜰씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상황에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
482,2006.10.18. 오전 11:26,칼럼부동산 거품과 바보 이야기,"[('칼럼부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품과', 'O'), (' ', 'O'), ('바보', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
483,2006.10.18. 오전 11:21,경기 광주 오포 우림필유 골드135 20일 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유 골드135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2006.10.18. 오전 11:16,경기 광주 오포 우림필유 골드135 20일 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유 골드135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2006.10.18. 오전 11:00,제2차 건설환경기본계획 공청회 개최,"[('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설환경기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
486,2006.10.18. 오전 10:59,경기광주 오포 우림필유 골드135 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유 골드135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2006.10.18. 오전 10:58,대림산업 대구 칠곡 e편한세상 608가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('608가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
488,2006.10.18. 오전 10:54,우림건설 경기 광주 오포에 우림필유 GOLD135 10월 20일 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GOLD135', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2006.10.18. 오전 10:46,강남 재건축 왜 오르나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
490,2006.10.18. 오전 10:39,판교낙첨자 강남권 입성 연말연초 적기,"[('판교', 'LOCATION'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('연말연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
491,2006.10.18. 오전 10:15,강남아파트 청약할까..연말까지 5개 단지 분양,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약할까..', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2006.10.18. 오전 10:05,기자칼럼주공 공기업의 존재 이유,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
493,2006.10.18. 오전 10:05,경매시장 호황으로 낙찰가율ㆍ입찰경쟁률 사상 최고치,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율ㆍ입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
494,2006.10.18. 오전 10:02,전문기자 리포트다시 역전되는 주택시장 분위기,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트다시', 'O'), (' ', 'O'), ('역전되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
495,2006.10.18. 오전 10:02,인천 송도ㆍ 영종도 신규분양에 관심 집중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
496,2006.10.18. 오전 10:02,재정비 촉진지구 토지거래허가 여파로 거래 한산,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
497,2006.10.18. 오전 10:02,안상수 시장 부동산 투기 자본주의 사회에 꼭 필요 주장,"[('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('자본주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('사회에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
498,2006.10.18. 오전 9:58,뉴타운내 기존아파트 투자용으로는 못 산다,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
499,2006.10.18. 오전 9:52,서울시 10가구중 1가구는 지하생활,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하생활', 'O')]"
500,2006.10.18. 오전 9:52,상가분양계약서 꼼꼼히 확인하세요,"[('상가분양계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
501,2006.10.18. 오전 9:42,길음·한남·흑석 등 서울 16개 뉴타운재정비촉진지구로 지정,"[('길음', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
