,date,headline,keyword
0,2011.03.20. 오후 9:54,주택준공 감소 전세난 심화 우려,"[('주택준공', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
1,2011.03.20. 오후 9:10,전국 아파트 전셋값 100주 연속 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
2,2011.03.20. 오후 7:43,KTX 또 터널속에서 고장,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('터널속에서', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O')]"
3,2011.03.20. 오후 7:31,전국 아파트 전셋값 100주 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2011.03.20. 오후 6:42,7층 이하 재개발 임대주택 의무 영구 폐지,"[('7층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
5,2011.03.20. 오후 6:32,서울 보금자리 3곳에 소형 1000채 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
6,2011.03.20. 오후 6:32,2월 분양승인 아파트 1만619채,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만619채', 'QUANTITY')]"
7,2011.03.20. 오후 6:32,이번 주 서울 마천·용인 등 6곳 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2011.03.20. 오후 6:32,세종시 첫마을 2단계 4900채 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4900채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2011.03.20. 오후 6:32,경남기업 베트남 最高 72층 빌딩 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('最高', 'O'), (' ', 'O'), ('72층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
10,2011.03.20. 오후 6:31,수도권 집값 다시 하락세로 개포 주공 한 달 새 6000만원 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
11,2011.03.20. 오후 6:31,수도권 집값 다시 하락세로 전세시장은 양극화…강북·수도권 상승세 지속 강남은 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
12,2011.03.20. 오후 6:31,매수세 끊긴 강남 재건축,"[('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
13,2011.03.20. 오후 6:31,부산 퀸덤 하도급社 시공사 교체 중지 요구,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급社', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
14,2011.03.20. 오후 6:31,수원에 분양바람…대형 건설사·대단지 아파트 6300채 대기,"[('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양바람…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6300채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
15,2011.03.20. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 고강뉴타운 2만4000채 건설…사실상 서울 생활권 매력,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리포', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('고강뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
16,2011.03.20. 오후 6:31,한경매물마당 일산 덕이동 대로변 편의점 상가 6억6000만원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
17,2011.03.20. 오후 6:31,수도권 집값 다시 하락세로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
18,2011.03.20. 오후 6:21,서종욱 대우건설 사장 경주 방폐장 방문,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방폐장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
19,2011.03.20. 오후 6:06,LH 올 세종시에 4938가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4938가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2011.03.20. 오후 6:06,분양하이라이트 마천·강일2 등 전국 4000가구 달해,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('마천', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('강일2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
21,2011.03.20. 오후 6:03,코람코자산신탁 집값 장기적으론 떨어질 것 전망,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('장기적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
22,2011.03.20. 오후 6:03,베트남 하노이 랜드마크 72 아파트동 입주·타워동 상량식,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이 랜드마크 72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트동', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
23,2011.03.20. 오후 6:03,보금자리지구에 12인용 1000가구,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY')]"
24,2011.03.20. 오후 5:57,공원 품은 아파트 노려볼까,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
25,2011.03.20. 오후 5:42,서울 내곡·세곡2·항동 보금자리지구，소형 1000가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('항동 보금자리지구', 'LOCATION'), ('，소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2011.03.20. 오후 5:42,전·월세상한제 법제화 관심..전국 3967가구 청약 시험대,"[('전·월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('관심..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O')]"
27,2011.03.20. 오후 5:41,세종시 ‘첫마을’ 3576가구 5월 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2011.03.20. 오후 5:40,서울 소형주택 지을 땅 어디 없나요？,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요？', 'O')]"
29,2011.03.20. 오후 5:40,경남기업 하노이 ‘랜드마크 72’ 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크 72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
30,2011.03.20. 오후 5:39,전셋값으로 수도권에 ‘내 집 장만’ 해볼까,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만’', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
31,2011.03.20. 오후 5:08,MK 추천매물 청라지구 소형오피스텔 60㎡ 9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9천만원', 'QUANTITY')]"
32,2011.03.20. 오후 5:08,서울의 롯폰기힐스를 노린다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
33,2011.03.20. 오후 5:08,LH 초기 개발사업도 무더기 철회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
34,2011.03.20. 오후 5:08,서울 보금자리지구에 소형주택 1천가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리지', 'LOCATION'), ('구에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY')]"
35,2011.03.20. 오후 5:08,강남 재건축 잇단 악재에 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
36,2011.03.20. 오후 5:08,세종시 첫마을 3576가구 6월 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2011.03.20. 오후 5:08,봄 분양성수기 상가투자 어디가 좋을까,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
38,2011.03.20. 오후 4:57,부동산QA 대학가등 전셋값 비율 높은곳 선택을,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은곳', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O')]"
39,2011.03.20. 오후 4:21,아파트 주간 시세 재건축 하락세 일반 아파트로 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
40,2011.03.20. 오후 4:12,장기전세 살면서 내집마련 자금 모아볼까,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살면서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('모아볼까', 'O')]"
41,2011.03.20. 오후 4:06,LH 상반기 수원 호매실·파주 교하서 3699가구 공급 주목,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3699가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
42,2011.03.20. 오후 3:42,세종시 첫마을 조감도,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
43,2011.03.20. 오후 3:11,2월 수도권 주택 착공 전월비 117%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('117%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
44,2011.03.20. 오후 3:07,서종욱 대우건설 사장 신월성 원전공사현장 점검,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신월성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
45,2011.03.20. 오후 2:38,LH 세종시 첫마을 2단계 3500가구 5월 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
46,2011.03.20. 오후 2:36,성남시 대장동 공공개발방식으로 개발,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공개발방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
47,2011.03.20. 오후 2:29,캐딜락SRX 15대 자발적 리콜,"[('캐딜락SRX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
48,2011.03.20. 오후 2:22,렉서스 RX330 등 2571대 리콜,"[('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('RX330', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2571대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
49,2011.03.20. 오후 1:46,서울·인천 최고 상권 특별 분양중,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
50,2011.03.20. 오후 1:45,아파트 전셋값 100주째 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
51,2011.03.20. 오후 1:40,인천 소래 논현 한화아파트·오피스텔 동시 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2011.03.20. 오후 1:34,대우건설 서종욱 사장신월성 원전 완벽시공 당부,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('신월성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완벽시공', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
53,2011.03.20. 오후 1:23,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
54,2011.03.20. 오후 1:21,청약광풍 부산 신규공급 아파트 당첨되려면,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되려면', 'O')]"
55,2011.03.20. 오후 1:21,군인공제회 판교 택지지구내 오피스텔사업에 400억 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지', 'LOCATION'), ('구내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
56,2011.03.20. 오후 1:21,서울 강일지구 강일프라자 상가분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
57,2011.03.20. 오후 1:21,분양 성수기 돌입수도권엔 공공주택 지방엔은 대단지 봇물,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지방엔은', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
58,2011.03.20. 오후 1:20,지방 알짜 미분양 나도 이삭줍기 해볼까,"[('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
59,2011.03.20. 오후 1:16,봄 이사철 전세사기 기승 주의보,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
60,2011.03.20. 오후 1:12,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2011.03.20. 오후 1:08,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
62,2011.03.20. 오후 1:04,세종시 첫마을 2단계 주택 3476가구 5월 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3476가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2011.03.20. 오후 1:03,경남기업 베트남 최고층 랜드마크72 골조완공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골조완공', 'O')]"
64,2011.03.20. 오후 12:31,투자포인트본격 분양시즌…민간·공공 속속 선봬,"[('투자포인트본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시즌…민간·공공', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
65,2011.03.20. 오후 12:21,전국 아파트 전셋값 100주 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
66,2011.03.20. 오후 12:02,경남기업 베트남 최고층 하노이 랜드마크72 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이 랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
67,2011.03.20. 오후 12:00,경남기업 베트남 최고층건물 랜드마크72 타워동 준공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
68,2011.03.20. 오후 12:00,경남기업 베트남 랜드마크72 세계에서 17번째로 높아,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('17번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
69,2011.03.20. 오후 12:00,가양역 동도건설 ‘동도센트리움’… ‘입지’로 성공했다,"[('가양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했다', 'O')]"
70,2011.03.20. 오전 11:39,내곡·세곡2·항동에 소형 1000가구 시범공급,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범공급', 'O')]"
71,2011.03.20. 오전 11:36,보금자리 민간아파트 청약 해 말아,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('말아', 'O')]"
72,2011.03.20. 오전 11:31,대우건설 서종욱 사장 신월성 원전 안전 시공 점검,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
73,2011.03.20. 오전 11:17,경기도 땅값 4개월 연속 올라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
74,2011.03.20. 오전 11:16,동대문구 부동산중개 민원상담창구 운영,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('민원상담창구', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
75,2011.03.20. 오전 11:16,서울 내곡·세곡2·항동지구 소형주택 1천가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2011.03.20. 오전 11:15,영등포구 으뜸 땅 만들기 사업 추진,"[('영등포구 으뜸 땅 만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
77,2011.03.20. 오전 11:15,내곡·세곡2·항동지구에  50㎡이하 소형주택 1000채 공급,"[('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('50㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2011.03.20. 오전 11:02,서종욱 대우건설 사장 신월성 원전 안전점검,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
79,2011.03.20. 오전 11:02,세종시 첫마을 3576가구..5월 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('3576가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
80,2011.03.20. 오전 11:02,2월 분양실적 평년의 2배로 늘어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('평년의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
81,2011.03.20. 오전 11:02,부동산개발업 인터넷으로 신청,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
82,2011.03.20. 오전 11:02,서울시 시프트 3순위 청약완료.. 경쟁률 3.68대 1,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약완료..', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.68대 1', 'QUANTITY')]"
83,2011.03.20. 오전 11:01,부동산개발업 관리 전산화 기획부동산 피해 줄어든다,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전산화', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
84,2011.03.20. 오전 11:01,2월 전국 공동주택 분양승인 실적 큰폭 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양승인', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
85,2011.03.20. 오전 11:01,아파트 분양 급증..미뤄왔던 물량 공급,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..미뤄왔던', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2011.03.20. 오전 11:00,2월 수도권 주택 착공 전월比 117% 늘어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('117%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
87,2011.03.20. 오전 11:00,부동산 개발업 등록업무 인터넷 서비스 제공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록업무', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
88,2011.03.20. 오전 11:00,곽인섭씨 해양환경관리공단 이사장 취임,"[('곽인섭', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('해양환경관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
89,2011.03.20. 오전 11:00,도요타 렉서스 ·지엠 캐딜락 리콜,"[('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('지엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐딜락', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
90,2011.03.20. 오전 11:00,2월 공동주택 분양 급증..전국 1만619가구,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만619가구', 'QUANTITY')]"
91,2011.03.20. 오전 11:00,부동산개발업 등록도 인터넷으로 하세요,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
92,2011.03.20. 오전 11:00,부동산개발업 등록 방문없이 인터넷으로 가능,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('방문없이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
93,2011.03.20. 오전 11:00,지난달 전국 1.4만가구 착공…분양 늘고 준공 줄고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
94,2011.03.20. 오전 9:51,순천 신대지구 중흥S클래스 2차 1166가구 분양,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.03.20. 오전 9:47,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
96,2011.03.20. 오전 9:31,동두천 임대수익형주택 빌라로사 분양,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라로사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
97,2011.03.20. 오전 8:45,서울 출근길 확 뚫리는 김포한강신도시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION')]"
98,2011.03.20. 오전 7:31,감정평가협회 장관급 인사 고문 위촉 배경 주목,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관급', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('고문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
99,2011.03.20. 오전 7:30,서울 집값 3주 연속 보합.. 진해 일주일 사이 3.2%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합..', 'O'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일주일 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
100,2011.03.20. 오전 7:30,2.11대책 한달.. 강남3구 전셋값만 상승폭 줄어,"[('2.11대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
101,2011.03.20. 오전 7:02,수도권 아파트 하강국면…재건축·DTI·금리 변수,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하강국면…재건축·DTI·금리', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
102,2011.03.21. 오후 11:19,LIG건설 기업회생절차 신청,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
103,2011.03.21. 오후 10:19,LIG건설 법정관리 신청,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
104,2011.03.21. 오후 9:48,법정관리 신청한 LIG건설 어떤 회사,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
105,2011.03.21. 오후 9:24,매매·전세價 역전… 중대형 아파트의 ‘굴욕’,"[('매매·전세價', 'O'), (' ', 'O'), ('역전…', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굴욕’', 'O')]"
106,2011.03.21. 오후 9:24,아산 탕정2·오산 세교3지구 개발 백지화,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
107,2011.03.21. 오후 9:16,시공능력 47위 LIG건설 법정관리 신청,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('47위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
108,2011.03.21. 오후 8:16,LIG건설 자금난에 법정관리 신청,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
109,2011.03.21. 오후 7:48,시공능력 47위 LIG건설，법정관리 신청,"[('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('47위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), ('，법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
110,2011.03.21. 오후 6:56,전월세 상한제 4월 통과하나,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과하나', 'O')]"
111,2011.03.21. 오후 6:40,대우건설 미수라타 발전소 피격 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미수라타 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피격', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
112,2011.03.21. 오후 6:38,오피스텔 상종가..옥석 가려라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가..', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
113,2011.03.21. 오후 6:34,당정 DTI 규제 부활ㆍ취득세 인하 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활ㆍ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2011.03.21. 오후 6:33,국토부 동남권 신공항 입지평가 30일 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('입지평가', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
115,2011.03.21. 오후 6:33,80여곳 구조조정 LH 오산 세교3ㆍ아산 탕정2 사업 백지화,"[('80여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
116,2011.03.21. 오후 6:33,상위 1% 위한 제주 리조트 분양,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2011.03.21. 오후 6:33,수색·포천 등 항공기지 주변 12곳 고도제한 풀린다,"[('수', 'LOCATION'), ('색·', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
118,2011.03.21. 오후 6:32,한경매물마당 서초동 교대 역세권 수익형 8층 건물 55억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY')]"
119,2011.03.21. 오후 6:32,군인공제회 부동산에 올 8700억 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
120,2011.03.21. 오후 6:31,창문ㆍ출입문 사선 배치한 오피스텔 등장,"[('창문ㆍ출입문', 'O'), (' ', 'O'), ('사선', 'O'), (' ', 'O'), ('배치한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
121,2011.03.21. 오후 6:31,서울시 재개발ㆍ재건축 구역 14억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
122,2011.03.21. 오후 6:31,뉴스카페 에어샤워실까지…단지 시설의 진화,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('에어샤워실까지…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
123,2011.03.21. 오후 6:31,은평뉴타운 기자촌 철거지에 대규모 생태공원 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('철거지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
124,2011.03.21. 오후 6:31,사설 DTI 규제는 전면 폐지가 정답,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지가', 'O'), (' ', 'O'), ('정답', 'O')]"
125,2011.03.21. 오후 6:28,투데이초대석 한국토지신탁 김용기 대표이사,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
126,2011.03.21. 오후 6:24,아산 탕정2 개발축소 방침에 천안.아산 희비갈려,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발축소', 'O'), (' ', 'O'), ('방침에', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희비갈려', 'O')]"
127,2011.03.21. 오후 6:15,전셋값 100주 연속 상승,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2011.03.21. 오후 6:06,불광 롯데캐슬 588가구 30일부터 청약,"[('불광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('588가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
129,2011.03.21. 오후 6:06,탕정 2단계 개발 전면 취소될듯,"[('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('취소될듯', 'O')]"
130,2011.03.21. 오후 6:06,김포 한강신도시 토지 공급 재개,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
131,2011.03.21. 오후 6:03,부산 분양시장 공급 과잉 조짐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
132,2011.03.21. 오후 5:55,늘어나는 이사 가구업계 신바람,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가구업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
133,2011.03.21. 오후 5:48,황금 역세권 ‘오피스텔 메트로칸’ 오피스 상가 분양,"[('황금', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오피스텔 메트로칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2011.03.21. 오후 5:47,부동산 곳곳악재 ‘춘래불사춘’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳악재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘춘래불사춘’', 'O')]"
135,2011.03.21. 오후 5:27,투데이초대석 한국토지신탁 김용기 대표이사,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
136,2011.03.21. 오후 5:26,양주·파주·경남 양산서도 분양 줄이어,"[('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
137,2011.03.21. 오후 5:26,톡톡부동산 중소형도 4베이…진화하는 평면,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('…진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O')]"
138,2011.03.21. 오후 5:26,아산 탕정2·오산 세교3 신도시 개발 취소,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
139,2011.03.21. 오후 5:26,은평뉴타운 기자촌 생태공원으로,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌 생태공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
140,2011.03.21. 오후 5:26,서울시 재개발구역 14억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
141,2011.03.21. 오후 5:26,지하철역세권 주차장 규제풀린다,"[('지하철역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀린다', 'O')]"
142,2011.03.21. 오후 5:23,서울서도 아파트 분양 막 올라,"[('서울', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
143,2011.03.21. 오후 5:13,늘어나는 이사 가구업계 신바람,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가구업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
144,2011.03.21. 오후 5:13,오피스텔 상종가..옥석 가려라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가..', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
145,2011.03.21. 오후 5:13,전월세 상한제 4월 통과하나,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과하나', 'O')]"
146,2011.03.21. 오후 5:13,전셋값 100주 연속 상승,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
147,2011.03.21. 오후 5:13,부동산 곳곳악재 ‘춘래불사춘’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳악재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘춘래불사춘’', 'O')]"
148,2011.03.21. 오후 5:11,임대주택공급비율 20% 상향시 1가구당 872만원 부담 늘어,"[('임대주택공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향시', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('872만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
149,2011.03.21. 오후 5:00,오피스텔 수익형 상품으로 안전성 확보하려면,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하려면', 'O')]"
150,2011.03.21. 오후 4:57,대우건설 미수라타 발전소 폭격 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미수라타 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
151,2011.03.21. 오후 4:57,도공 고속도로 휴게소내 불법노점상 근절 나선다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
152,2011.03.21. 오후 4:48,청주 초고층아파트 조합.시민단체 충돌,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합.시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
153,2011.03.21. 오후 4:46,정치권 ‘전·월세 상한제 도입’·‘DTI 규제 부활’ 움직임,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입’·‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활’', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
154,2011.03.21. 오후 4:45,대형건설사가 지은 지식산업센터 서울·수도권 요지서 줄줄이 분양,"[('대형건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요지서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2011.03.21. 오후 4:44,서울시 재개발·재건축 13곳 공공관리 비용 14억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
156,2011.03.21. 오후 4:43,아산 탕정2·오산 세교3지구 개발 취소 검토,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
157,2011.03.21. 오후 4:42,SK건설 “새 주택문화관 이름 지어주세요”,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요”', 'O')]"
158,2011.03.21. 오후 4:41,동화SFC하우징，성남 판교에 ‘네이처하우스’ 개관,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네이처하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
159,2011.03.21. 오후 4:29,캠코 1702억원 규모 수탁재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1702억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수탁재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
161,2011.03.21. 오후 4:17,대우엔지니어링 사랑의 헌혈 행사,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
162,2011.03.21. 오후 4:12,건설은 상상력 산업이다親환경..기술이 집을 숨쉬게 한다,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다親환경..기술이', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
163,2011.03.21. 오후 4:07,대우건설 미수라타 발전소 현장 평온…피격 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미수라타 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('평온…피격', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
164,2011.03.21. 오후 3:59,LH 김포한강신도시 공동주택 및 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2011.03.21. 오후 3:57,은평뉴타운 전세난 두 얼굴…중소형 쉬쉬 중대형 텅텅,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
166,2011.03.21. 오후 3:57,은평뉴타운 전세난 두 얼굴…중소형 쉬쉬 중대형 텅텅,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
167,2011.03.21. 오후 3:50,대우건설 리비아 미수라타 발전소 피격설 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미수라타 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피격설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
168,2011.03.21. 오후 3:48,서울 보금자리 3곳 소형 1천채 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2011.03.21. 오후 3:48,포스코건설 본사 이전후 인천 공사 첫 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전후', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2011.03.21. 오후 3:45,日대지진방사능물질 해류타고 국내유입 불가능,"[('日', 'LOCATION'), ('대지진방사능물질', 'O'), (' ', 'O'), ('해류타고', 'O'), (' ', 'O'), ('국내유입', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
171,2011.03.21. 오후 3:45,STX건설 피학대아동 그룹홈 리모델링 지원,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피학대아동', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
172,2011.03.21. 오후 3:44,대우건설 리비아 미수라타 발전소 피격 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미수라타 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피격', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
173,2011.03.21. 오후 3:39,4월 DTI 규제 부활하나,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나', 'O')]"
174,2011.03.21. 오후 3:32,대우엔지니어링 헌혈로 이웃사랑 실천,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌혈로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
175,2011.03.21. 오후 3:28,파주 운정3지구 올해 하반기 실시계획 용역,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O')]"
176,2011.03.21. 오후 3:25,포스코건설 송도사옥서 세시봉 친구들 콘서트 개최,"[('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세시봉 친구들', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
177,2011.03.21. 오후 3:09,일본 대지진한반도 국토 일그러졌다,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대지진', 'EVENT'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('일그러졌다', 'O')]"
178,2011.03.21. 오후 3:08,STX건설 피학대 아동 위한 그룹홈 리모델링,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피학대', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
179,2011.03.21. 오후 3:05,국토부 日방사능 태평양 통해 국내 유입 불가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('방사능', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
180,2011.03.21. 오후 2:58,“강남·서초·분당 투자자 동탄 오피스텔로 몰려든다”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든다”', 'O')]"
181,2011.03.21. 오후 2:51,대우엔지니어링 사랑의 헌혈행사 가져,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
182,2011.03.21. 오후 2:50,계룡장학재단 故조승형 주무관 유자녀에게 장학금 지급키로,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), ('조승형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주무관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급키로', 'O')]"
183,2011.03.21. 오후 2:43,삼성건설 공식 블로그 21일 오픈,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
184,2011.03.21. 오후 2:43,4천만원 소액투자 투자는 원금보장과 수익률이 판가름한다,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('원금보장과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('판가름한다', 'O')]"
185,2011.03.21. 오후 2:40,상가뉴스레이다 상가투자 11기 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('11기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2011.03.21. 오후 2:31,인천에 송도·청라만 논현·소래택지도 있다,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('소래택', 'LOCATION'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
187,2011.03.21. 오후 2:29,김종훈 한미파슨스 회장 가족친화포럼 공동대표 취임,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족친화포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
188,2011.03.21. 오후 2:28,세시봉 친구들 포스코건설 송도사옥 찾는다,"[('세시봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
189,2011.03.21. 오후 2:11,군인공제회 판교 오피스텔사업 400억 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
190,2011.03.21. 오후 2:11,광교 상가에 900억 뭉칫돈 몰렸다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
191,2011.03.21. 오후 2:10,20년아파트70%이상 내진설계 안돼 ···재건축연한 단축 재부각,"[('20년', 'DATE'), ('아파트', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('···재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('재부각', 'O')]"
192,2011.03.21. 오후 2:10,20년아파트70%이상 내진설계 안돼 ···재건축연한 단축 재부각,"[('20년', 'DATE'), ('아파트', 'O'), ('70%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('···재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('재부각', 'O')]"
193,2011.03.21. 오후 2:10,화제의 분양단지강남권 대단지…풍부한 수요 장점,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지…풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
194,2011.03.21. 오후 2:07,도로공사 고속도로 휴게소 불법노점상 강제 철거,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('불법노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
195,2011.03.21. 오후 2:07,LH 아산탕정·인천검단 사업재조정 이달말 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
196,2011.03.21. 오후 2:03,CEO동정김종훈 한미파슨스 회장,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('동정', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
197,2011.03.21. 오후 1:58,은평구 기자촌에 생태공원 조성,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
198,2011.03.21. 오후 1:56,아산 탕정2 오산 세교3지구 개발 취소,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
199,2011.03.21. 오후 1:54,12개 항공기지 주변 고도제한 완화…여의도 26배,"[('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공기지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26배', 'QUANTITY')]"
200,2011.03.21. 오후 1:52,동남권신공항 최종 입지 오는 30일 선정,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
201,2011.03.21. 오후 1:48,삼성건설 소셜미디어 활용 고객소통 강화,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소셜미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
202,2011.03.21. 오후 1:43,LH 김포 한강신도시 공동주택ㆍ상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택ㆍ상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2011.03.21. 오후 1:41,경남기업 베트남서 랜드마크72 타워동 골조 준공행사 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타워동', 'O'), (' ', 'O'), ('골조', 'O'), (' ', 'O'), ('준공행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
204,2011.03.21. 오후 1:38,고속도로 휴게소 불법노점상 강제철거 나선다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('불법노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
205,2011.03.21. 오후 1:35,에어부산도 김포제주 주13회 정기운항,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('김포제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기운항', 'O')]"
206,2011.03.21. 오후 1:33,전세난 잡을까 부추길까…전월세상한제 국회 통과 임박,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길까…', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
207,2011.03.21. 오후 1:33,전세난 잡을까 부추길까…전월세상한제 국회 통과 임박,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길까…', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
208,2011.03.21. 오후 1:33,수원 stx칸 소형 아파트 무이자 분양인기,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('stx칸', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
209,2011.03.21. 오후 1:33,대림·바이크코리아 수입 오토바이 리콜,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('바이크코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
210,2011.03.21. 오후 1:30,은평뉴타운 기자촌 생태공원으로 조성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
211,2011.03.21. 오후 1:29,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2011.03.21. 오후 1:28,수익성 안전성 환금성 4천만원종자돈 굴리기,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리기', 'O')]"
213,2011.03.21. 오후 1:28,똑똑한 투자자 꼬박꼬박 월세 받는 오피스텔 ‘선호’,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선호’', 'O')]"
214,2011.03.21. 오후 1:23,서울·삼송신도시 최고 아파트…특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
215,2011.03.21. 오후 1:19,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2011.03.21. 오후 1:17,재개발임대 비율 20%로 상향 조합원 분담금 872만원 늘어,"[('재개발임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('872만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
217,2011.03.21. 오후 1:15,서울 삼송지구 1천만원대 소형아파트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2011.03.21. 오후 1:10,포스코건설 31일 세시봉 친구들의 추억찾기 음악회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세시봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O')]"
219,2011.03.21. 오후 1:06,도시형생활주택오피스텔 동거시대,"[('도시형생활주택오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동거시대', 'O')]"
220,2011.03.21. 오후 1:06,마켓in크레딧리포트시공사 의존 PF가 버블 키운다,"[('마켓in크레딧리포트시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('의존', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
221,2011.03.21. 오후 1:00,삼성물산 공식 블로그 및 트위터 새단장,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
222,2011.03.21. 오후 12:59,한강신도시 중소형아파트 중도금무이자 선착순 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.03.21. 오후 12:57,강남보다 높은 수익률 동탄 메타포스빌 오피스텔,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
224,2011.03.21. 오후 12:56,“대단지 오피스텔 소형이 대세다”,"[('“대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세다”', 'O')]"
225,2011.03.21. 오후 12:51,중도금전액무이자 870만원대 33평형 힐스테이트 e편한세상 한강신도시,"[('중도금전액무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
226,2011.03.21. 오후 12:44,한강신도시한양수자인 833만원부터 임대아파트가 아니야,"[('한강신도시한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('833만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야', 'O')]"
227,2011.03.21. 오후 12:40,분양특보 “월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급""', 'O')]"
228,2011.03.21. 오후 12:38,삼성물산 공식 블로그·트위터 개설,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그·', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
229,2011.03.21. 오후 12:33,삼성반도체의 확보된 임대수요 동탄 메타포스빌 오피스텔,"[('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타포스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
230,2011.03.21. 오후 12:25,강남의 오피스텔 타운…송파 한화 오벨리스크 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('타운…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2011.03.21. 오후 12:14,동남권 신공항 어디로…30일 최종 주사위 던진다,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('주사위', 'O'), (' ', 'O'), ('던진다', 'O')]"
232,2011.03.21. 오후 12:11,기자촌 북한산자락 생태공원으로 조성,"[('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
233,2011.03.21. 오후 12:11,서울시 올해 주택가 공영주차장 대거 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
234,2011.03.21. 오후 12:11,서울시 13개 재개발구역 공공관리제 비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
235,2011.03.21. 오후 12:11,대우엔지니어링 사랑의 헌혈 실시,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
236,2011.03.21. 오후 12:11,동남권신공항 입지평가 30일 발표,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지평가', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
237,2011.03.21. 오후 12:11,롯데건설 ‘불광 롯데캐슬’ 30일 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('불광 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2011.03.21. 오후 12:03,동남권신공항 입지평가 오는 30일 발표,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지평가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
239,2011.03.21. 오후 12:02,아파트 거래 시장 급랭..한달만에 2억 빠져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭..', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
240,2011.03.21. 오후 12:00,수익률 확정상가 1년후를 조심하라,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('확정상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하라', 'O')]"
241,2011.03.21. 오전 11:58,합리적 분양가와 높은 품질까지 장안의 대표 아파트를 만나다. ‘수원 장안 STX칸’,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('품질까지', 'O'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
242,2011.03.21. 오전 11:56,첫 입체환지 금천구심 개발 ‘삐그덕’,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입체환지', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('구심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐그덕’', 'O')]"
243,2011.03.21. 오전 11:55,도시형생활주택오피스텔 동거시대,"[('도시형생활주택오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동거시대', 'O')]"
244,2011.03.21. 오전 11:51,이사람“한국 내진기준 적절한지 고민할 때”,"[('이사람“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내진기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적절한지', 'O'), (' ', 'O'), ('고민할', 'O'), (' ', 'O'), ('때”', 'O')]"
245,2011.03.21. 오전 11:46,투자는 역시 역세권 오피스텔 그 중 단연 최고 소형오피스텔 5·7호선 ‘장안뉴시티’,"[('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('단연', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
246,2011.03.21. 오전 11:46,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
247,2011.03.21. 오전 11:46,코아스웰 다용도의자 스윙 출시,"[('코아스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다용도의자', 'O'), (' ', 'O'), ('스윙', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
248,2011.03.21. 오전 11:45,한신공영 대표에 태기전씨,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태기전', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
249,2011.03.21. 오전 11:42,서민 울리는 전세대란의 정부의 대책은 현대 힐스테이트,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란의', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'ARTIFACT'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
250,2011.03.21. 오전 11:42,SK건설 6월 개포동에 주택문화관 오픈,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
251,2011.03.21. 오전 11:36,부산 청약 열풍 이어 계약률도 고공행진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
252,2011.03.21. 오전 11:35,도로공사 휴게소 불법노점상 강력히 대처할 것,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('불법노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('강력히', 'O'), (' ', 'O'), ('대처할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
253,2011.03.21. 오전 11:33,동남권신공항 입지평가 결과 예정대로 30일 발표,"[('동남권신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지평가', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
254,2011.03.21. 오전 11:31,STX건설 피학대 아동 위한 그룹홈 리모델링,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피학대', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
255,2011.03.21. 오전 11:30,포토뉴스서종욱 대우건설 사장 신월성 원전 방문,"[('포토뉴스', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
256,2011.03.21. 오전 11:28,3.3㎡당 500만원대 ‘청라 딜라이트타원’ 수익형 오피스텔 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라 딜라이트타원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2011.03.21. 오전 11:23,3천만원으로 1억 벌 수 있는 기회 한강신도시 힐스테이트·e편한세상 이라면 가능,"[('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
258,2011.03.21. 오전 11:21,“2011년 부동산시장 전망 · 경매로 고수익 올리는 비법” 세미나 개최,"[('“', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비법”', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2011.03.21. 오전 11:20,김포한강신도시 공동주택용지 및 일반상업용지 5년무이자 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2011.03.21. 오전 11:20,13개 공공관리 재개발·재건축 14억 지원,"[('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
261,2011.03.21. 오전 11:16,양천구 전국 첫 맞춤형 건설현장 방문상담,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문상담', 'O')]"
262,2011.03.21. 오전 11:16,기자촌 북한산자락 생태공원 조성,"[('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
263,2011.03.21. 오전 11:15,북한산 자락 기자촌 생태공원으로 조성,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
264,2011.03.21. 오전 11:15,기자촌 일부 생태공원으로 탈바꿈,"[('기자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
265,2011.03.21. 오전 11:14,삼성물산 공식 블로그 및 트위터 새롭게 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
266,2011.03.21. 오전 11:12,구로구 개별 공동주택 공시예정가격 열람,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시예정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
267,2011.03.21. 오전 11:11,SK VIEW 주택문화관의 이름을 지어주세요,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관의', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
268,2011.03.21. 오전 11:10,삼성물산 여대생 리더십 프로그램 래미안 앨리스 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여대생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리더십', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 앨리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
269,2011.03.21. 오전 11:08,LH 아산탕정·인천검단 신도시급 사업재조정 윤곽,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
270,2011.03.21. 오전 11:08,서방 연합군 리비아 공습 국내 건설사 피해는 없어,"[('서방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연합군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공습', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
271,2011.03.21. 오전 11:06,청약 열풍 부산 계약률도 고공행진,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
272,2011.03.21. 오전 11:03,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
273,2011.03.21. 오전 11:00,바이크코리아·대림 오토바이..속도계 이상으로 리콜,"[('바이크코리아', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), ('..속도계', 'O'), (' ', 'O'), ('이상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
274,2011.03.21. 오전 11:00,에어부산 김포제주 노선 주13회 정기 운항,"[('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
275,2011.03.21. 오전 10:59,동탄신도시 아파트의 전세대란으로 주목받고 있는 트라이엄프 오피스텔,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('트라이엄프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
276,2011.03.21. 오전 10:57,서울 세계 금융경쟁력 16위…역대 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('금융경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('16위', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
277,2011.03.21. 오전 10:54,경남기업 하노이 랜드마크72 입주식,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이 랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
278,2011.03.21. 오전 10:54,리비아 연합군 공습 국내 건설사 이상무,"[('리비아 연합군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공습', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이상무', 'PERSON')]"
279,2011.03.21. 오전 10:53,SK건설 6월 강남 주택문화관 개관,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
280,2011.03.21. 오전 10:53,선종필과 함께하는 상가투자여행 세미나 개최,"[('선종필', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자여행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2011.03.21. 오전 10:49,희림 한국남동발전 본사 사옥 설계 수주,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국남동발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2011.03.21. 오전 10:47,대명리조트콘도 VVIP 소노펠리체 특별 분양,"[('대명리조트콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VVIP 소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2011.03.21. 오전 10:45,삼성물산 여성리더십 프로그램 ‘래미안 앨리스’ 4기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성리더십', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 앨리스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
284,2011.03.21. 오전 10:41,동화SFC하우징 판교에 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
285,2011.03.21. 오전 10:38,상가 분양시장도 봄바람 광교 업무시설 용지 입찰에 낙찰총액만 900억대,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰총액만', 'O'), (' ', 'O'), ('900억대', 'QUANTITY')]"
286,2011.03.21. 오전 10:30,감정가 80% 1억원대 다세대주택 경매 주목,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
287,2011.03.21. 오전 10:29,당정 다음달 DTI 부활 논의,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
288,2011.03.21. 오전 10:28,LH 세종시 첫마을 아파트 5월 2차 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2011.03.21. 오전 10:27,청주시 아파트 착공안하면 사업취소,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업취소', 'O')]"
290,2011.03.21. 오전 10:27,LH 김포한강신도시 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2011.03.21. 오전 10:25,연합군 리비아 공습 속 우리 건설근로자 안전,"[('연합군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공습', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
292,2011.03.21. 오전 10:25,롯데건설 불광4구역 일반분양.. 분양가상한제 적용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
293,2011.03.21. 오전 10:24,SK건설 강남 새 주택문화관 이름 지어주세요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
294,2011.03.21. 오전 10:22,2011년 부동산 단기투자 절세 노하우 大공개,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('大공개', 'O')]"
295,2011.03.21. 오전 10:21,김인만의 부동산돋보기참새의 진실전월세상한제 효과와 영향,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('참새', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과와', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
296,2011.03.21. 오전 10:21,공영개발 기대 양천향교역 일대 결국 무산,"[('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('양천향교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
297,2011.03.21. 오전 10:20,대우건설 서종욱 사장 신월성 원전 현장 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
298,2011.03.21. 오전 10:20,서울시 13개 재개발구역 ‘공공관리제’ 14억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
299,2011.03.21. 오전 10:19,동화SFC하우징 판교에 단독주택 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
300,2011.03.21. 오전 10:16,우리 가족만의 테라스 만드니…“인기 확 오르네”,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('만드니…“인기', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네”', 'O')]"
301,2011.03.21. 오전 10:16,인천 송도국제병원 설립 급물살 타나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
302,2011.03.21. 오전 10:12,매일경제 5대도시 부동산 투자설명회 22일 ‘광주’ 상륙,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
303,2011.03.21. 오전 10:12,포스코건설 인천서 봄맞이 환경정화활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정화활동', 'O')]"
304,2011.03.21. 오전 10:06,한신공영 태기전 부사장 대표이사 사장 승진,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태기전', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
305,2011.03.21. 오전 10:05,롯데건설 불광 롯데캐슬 모델하우스 3월25일 오픈,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불광 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3월25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
306,2011.03.21. 오전 10:03,서울시 공공관리제 비용 14억1000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('14억1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
307,2011.03.21. 오전 10:03,국토부 리비아 공습 한국 건설업체 피해 없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공습', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
308,2011.03.21. 오전 10:02,국토부 리비아 공습..국내 건설업체들 피해 없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공습..국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
309,2011.03.21. 오전 10:00,한경매물마당 일산 덕이동 대로변 편의점 상가 6억6000만원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
310,2011.03.21. 오전 9:57,세시봉 친구들 포스코건설 송도사옥 콘서트,"[('세시봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설 송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O')]"
311,2011.03.21. 오전 9:56,LH 김포한강 공동주택ㆍ상업용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택ㆍ상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2011.03.21. 오전 9:56,최초의 입체환지 금천구심 개발사업 쉽지 않네,"[('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('입체환지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금천구심 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
313,2011.03.21. 오전 9:48,한국토지신탁 인천시청 앞 ‘코아루 파크드림’ 오피스텔 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2011.03.21. 오전 9:47,SK건설 6월 개포동서 주택문화관 개관,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
315,2011.03.21. 오전 9:41,LH 김포 한강신도시 주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2011.03.21. 오전 9:41,LH 김포한강신도시 공동주택용지 등7필지 5년무이자 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2011.03.21. 오전 9:32,롯데건설 은평구 랜드마크 ‘불광 롯데캐슬’ 46가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('불광 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2011.03.21. 오전 9:29,죽전 보정역 한화꿈에그린 실수요자를 위한 4대혜택 특별 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2011.03.21. 오전 9:28,아파트 1층의 진화 “로열층이 바뀐다”,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('“로열층이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다”', 'O')]"
320,2011.03.21. 오전 9:21,8% 10% 12%…상가 확정수익률의 무서운 함정,"[('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('…상가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익률의', 'O'), (' ', 'O'), ('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
321,2011.03.21. 오전 9:17,동화SFC하우징 판교 단독주택 모델하우스 오픈,"[('동화SFC하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
322,2011.03.21. 오전 9:16,대학가도 전세난 심각…인근 오피스텔 뜬다,"[('대학가도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
323,2011.03.21. 오전 9:07,SK건설 주택문화관 이름을 지어주세요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
324,2011.03.21. 오전 9:06,박인호의 전원별곡제2부 집짓기13“한 뼘이라도 더”…정확한 측량이 내 땅을 넓힌다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), ('“한', 'O'), (' ', 'O'), ('뼘이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더""…정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('측량이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
325,2011.03.21. 오전 9:05,상가시장에 뜨는 전략상품은,"[('상가시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('전략상품은', 'O')]"
326,2011.03.21. 오전 8:51,뭉칫돈 900억 광교행...상가 분양시장도 공급 러시 ‘봄바람’,"[('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('행...상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
327,2011.03.21. 오전 8:50,포스코건설 송도사옥 입주 효과..인천 공사 첫 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('효과..', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2011.03.21. 오전 8:46,이번주 분양일정국민임대주택 부산 정관지구 등 전국 5049가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5049가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2011.03.21. 오전 8:42,SK VIEW 주택문화관 명칭 공모 이벤트,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
330,2011.03.21. 오전 8:40,경남기업 하노이 ‘랜드마크72’ 입주식,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
332,2011.03.21. 오전 8:36,도시형생활주택오피스텔 동거 같거나 혹은 다르거나,"[('도시형생활주택오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동거', 'O'), (' ', 'O'), ('같거나', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('다르거나', 'O')]"
333,2011.03.21. 오전 8:36,공공관리제 실시 13개 재개발 등 정비지역에 14억원 지원,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
334,2011.03.21. 오전 8:36,화제의 분양‘송파 한화 오벨리스크’...강남권소형대단지교통생활편의 5박자,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양‘', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('소형대단지교통생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('5박자', 'QUANTITY')]"
335,2011.03.21. 오전 8:35,한화 송파 오벨리스크①규모1533실로 구성된 소형 대단지 오피스텔,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('1533실', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
336,2011.03.21. 오전 8:34,한화 송파 오벨리스크②입지법조단지와 물류단지 들어서는 문정지구의 중심,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('②', 'O'), ('입지법조단지', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
337,2011.03.21. 오전 8:33,한화 송파 오벨리스크③구성휘트니스센터 독서실 등 갖춘 커뮤니티시설 조성,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('③', 'O'), ('구성휘트니스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독서실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
338,2011.03.21. 오전 8:32,한화 송파 오벨리스크④평면몸만 들어가면 되는 풀퍼니시드 시스템 적용,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가면', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('풀퍼니시드', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
339,2011.03.21. 오전 8:25,이사람지진제어기술 연구 보급 김형근 SH도시연구소 팀장,"[('이사람지진제어기술', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('김형근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH도시연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
340,2011.03.21. 오전 8:20,당정 DTI 내달 부활 여부 논의,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
341,2011.03.21. 오전 8:18,서울시 13개 구역 공공관리비용 14.1억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('14.1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
343,2011.03.21. 오전 8:05,부산 다대 푸르지오①규모총 972채 대단지에 2차분 374채 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('①규모총', 'O'), (' ', 'O'), ('972채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('374채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2011.03.21. 오전 8:04,부산 다대 푸르지오②입지부산 지하철1호선 연장구간의 역세권 아파트,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
345,2011.03.21. 오전 8:03,부산 다대 푸르지오③구성다대포 바다와 아미산 조망권이 매력,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('다대포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다와', 'O'), (' ', 'O'), ('아미산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
346,2011.03.21. 오전 8:02,부산 다대 푸르지오④평면104㎡G타입 드레스룸 같은 평형보다 2배 커져,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오④', 'ARTIFACT'), ('평면', 'ARTIFACT'), ('104', 'QUANTITY'), ('㎡G타입', 'O'), (' ', 'O'), ('드레스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
347,2011.03.21. 오전 8:00,명동전망대 건설사 “돈 될만한 건 다 내놓자” 자금확보 전쟁,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될만한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓자”', 'O'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
348,2011.03.21. 오전 7:41,쓰나미 공포 해운대 고가아파트도 파랑波浪,"[('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('파랑', 'TERM'), ('波浪', 'O')]"
349,2011.03.21. 오전 7:02,봄빛 탄 분양 南風…부산·광주 대박 행진,"[('봄', 'DATE'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('南風…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
350,2011.03.21. 오전 6:54,GS건설 회사채 2000억 발행…저리로 미리 조달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행…저리로', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
351,2011.03.21. 오전 6:31,서울시 13개 재개발구역 공공관리제 비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
352,2011.03.21. 오전 6:21,한남더힐 부지 일부 반환 줄소송,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O')]"
353,2011.03.21. 오전 6:01,재개발 반대주민 차로 들이받은 건설사 직원 징역형,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('들이받은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징역형', 'CIVILIZATION')]"
354,2011.03.21. 오전 5:30,포스코건국대 스타시티 4년 송사 마무리,"[('포스코건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
355,2011.03.21. 오전 5:30,땅값 비싼 10곳 중 화장품·의류·신발 판매점 7곳,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품·의류·신발', 'O'), (' ', 'O'), ('판매점', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
356,2011.03.21. 오전 3:18,住소식 地소식서울 강남역 인근 ‘효성 오피스텔’,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O')]"
357,2011.03.21. 오전 3:18,하노이 ‘랜드마크72’ 입주식,"[('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
358,2011.03.21. 오전 3:18,매매 시황서울 0.03%↓ 낙폭 키워… 신도시는 보합세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('키워…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
359,2011.03.21. 오전 3:18,아파트 미리보기한화 오피스텔 ‘송파 오벨리스크’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기한화', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
360,2011.03.21. 오전 3:18,전세 시황수도권 오름세 둔화 속 평촌일산 상승폭 커,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
361,2011.03.21. 오전 3:18,부동산 캘린더SH공사 분양국민임대… 청약열기 이어갈까,"[('부동산 캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양국민임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
362,2011.03.21. 오전 3:12,김포한강신도시 5개 건설사… 4799채 내달초 동시 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), (' ', 'O'), ('4799채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2011.03.21. 오전 3:12,고르는 맛… 상반기 대규모 택지신도시 등 41곳 3만7073채 쏟아져,"[('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('맛…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('41곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만7073채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
364,2011.03.21. 오전 3:12,전국 아파트 전세금 100주 연속 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('100주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
365,2011.03.21. 오전 3:12,부산發 분양 훈풍 광주대구 찍고 중소도시로,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('광주대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시로', 'O')]"
366,2011.03.21. 오전 12:33,춘천 집값 더 오를 것,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
367,2011.03.21. 오전 12:33,동해·정선 아파트 분양,"[('동해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2011.03.21. 오전 12:33,도내 3개 도시 아파트 실거래 내역 분석공인중개사 70% “춘천 집값 더 오른다”,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
369,2011.03.21. 오전 12:33,춘천·강릉 거주자원주 투자자,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자원주', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION')]"
370,2011.03.22. 오후 11:36,실수요자 DTI 완화…취득세 추가 인하,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
371,2011.03.22. 오후 10:57,일본대지진 건설업계 신재생에너지 관심 부쩍,"[('일본대지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('부쩍', 'O')]"
372,2011.03.22. 오후 10:57,LIG건설 법정관리…건설사 연쇄 부도 우려,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
373,2011.03.22. 오후 10:54,거래세 낮춰 시장 활성화…가계부채 확산 저지 역점,"[('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O')]"
374,2011.03.22. 오후 10:09,재정부 “800兆 가계부채 관리에 초점 보완책 통해 주택시장 활성화”,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('800兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화”', 'O')]"
375,2011.03.22. 오후 10:07,실수요자 DTI비율 상향됐지만.. 시장 살리기엔 역부족,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향됐지만..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
376,2011.03.22. 오후 10:02,분양가 상한제 폐지·취득세 50% 감면,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
377,2011.03.22. 오후 9:56,거래 활성화 집착… 집값 불안 올 수도,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('집착…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
378,2011.03.22. 오후 9:56,시장·전문가 반응 “DTI 확대 실제 대상자 많지 않아”,"[('시장·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('많지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아”', 'O')]"
379,2011.03.22. 오후 9:55,쏟아지는 임대사업 주택 꼼꼼히 따져야 투자 실속,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O')]"
380,2011.03.22. 오후 9:55,3월 23일 부동산 파일,"[('3월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
381,2011.03.22. 오후 9:55,철통단열·자동환기 똑똑해진 창호들,"[('철통단열·자동환기', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('창호들', 'O')]"
382,2011.03.22. 오후 9:16,DTI규제 원상회복...취득세 1%로 인하,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복...', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
383,2011.03.22. 오후 8:51,주택 취득세율 50% 추가 감면,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
384,2011.03.22. 오후 8:49,전세 세입자 봄은 언제 오나,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
386,2011.03.22. 오후 8:21,강남권 최대 오피스텔 관심,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
387,2011.03.22. 오후 8:05,TV LIG건설 법정관리 신청,"[('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
388,2011.03.22. 오후 7:54,정부 주택거래 취득세 현행 절반수준으로 추가 인하,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
389,2011.03.22. 오후 7:53,DTI부활 취득세 완화..시장 활성화는 미지수,"[('DTI부활', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
390,2011.03.22. 오후 7:52,주택거래 활성화 방안 맞아 공급대책인데…,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대책인데…', 'O')]"
391,2011.03.22. 오후 7:50,3.22 부동산대책시장 반응..거래 활성화되기엔 역부족,"[('3.22 부동산대책', 'EVENT'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화되기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
392,2011.03.22. 오후 7:48,박상우 주택실장 주택 거래 30% 늘어날 것으로 기대,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('것으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
393,2011.03.22. 오후 7:40,민간택지 분양가 상한제 3년만에 폐지되나,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
394,2011.03.22. 오후 7:36,3.22 부동산대책 부동산 시장 독 될까,"[('3.22 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
395,2011.03.22. 오후 7:35,전·월세 상한제 무산…가격통제 반감이 걸림돌,"[('전·월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무산…가격통제', 'O'), (' ', 'O'), ('반감이', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
396,2011.03.22. 오후 7:33,DTI 규제 부활 취득세 50% 감면,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
397,2011.03.22. 오후 7:13,분양가상한제 폐지..용산·뚝섬 공급 활성화,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
398,2011.03.22. 오후 7:08,DTI 규제 부활 거래 침체·가격 조정 우려,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
399,2011.03.22. 오후 7:01,청주 66층아파트 건립 승인 연기,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
400,2011.03.22. 오후 6:57,DTI규제 환원...취득세 1%로 인하,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('환원...', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
401,2011.03.22. 오후 6:48,건설사 줄줄이 좌초… 퇴출 쓰나미 공포 확산,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초…', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
402,2011.03.22. 오후 6:42,효성 결국엔 꼬리진흥기업 자르게 될 것,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국엔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자르게', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
404,2011.03.22. 오후 6:33,현장 레이더 고도제한 완화에 수색증산뉴타운 들썩,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('수색증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
405,2011.03.22. 오후 6:32,5월까지 전국에서 3만8064채 입주,"[('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8064채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
406,2011.03.22. 오후 6:32,포천에 친환경 공단 극동건설 기공식,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
407,2011.03.22. 오후 6:32,유시티 정보로 지자체 수익사업 가능해졌다,"[('유시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정보로', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌다', 'O')]"
408,2011.03.22. 오후 6:32,이천 마장면 일대 67만㎡ 택지지구로 지정,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('67만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
409,2011.03.22. 오후 6:32,그룹 계열 건설사 줄줄이 좌초,"[('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
410,2011.03.22. 오후 6:31,시론 DTI 규제 부활 보완 필요하다,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
411,2011.03.22. 오후 6:31,LH 올해 11조4000억 공사 발주…건설업계 눈독,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
412,2011.03.22. 오후 6:31,한경매물마당 상도역 중앙대 인근 신축 원룸텔 급매 45억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
413,2011.03.22. 오후 6:31,한경포럼 빚더미 LH 살리는 길,"[('한경포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
414,2011.03.22. 오후 6:31,도시형 생활주택 299채까지 확대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299채', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
415,2011.03.22. 오후 6:14,한신공영 신임 토목본부장에 이세영 전무 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토목본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
416,2011.03.22. 오후 6:14,LIG건설 기업회생절차 신청...건설업계 위기 고조,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청...건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
417,2011.03.22. 오후 6:10,종합당·정 DTI 규제 4월부터 부활…취득세 완화,"[('종합당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
418,2011.03.22. 오후 5:58,럭셔리 명품 경매사이트 ‘럭스피플’ 런칭 오픈 이벤트도 아찔,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('경매사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('럭스피플', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트도', 'O'), (' ', 'O'), ('아찔', 'O')]"
419,2011.03.22. 오후 5:54,당정 분양가 상한제 투기지역 외 폐지 결정1보,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
421,2011.03.22. 오후 5:42,악성 미분양 늘어 이자막기도 벅차… 제2 제3의 LIG 나올수도,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('이자막기도', 'O'), (' ', 'O'), ('벅차…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나올수도', 'O')]"
422,2011.03.22. 오후 5:42,온기 돌던 부동산시장도 급랭,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
423,2011.03.22. 오후 5:40,포스코건설 서울 분양 입성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
424,2011.03.22. 오후 5:30,포스코건설 강남 직통 서울숲 더샵 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직통', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.03.22. 오후 5:28,가평 남이섬에 전원주택단지,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남이섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O')]"
426,2011.03.22. 오후 5:28,주상복합 싸지고 작아졌다…3.3㎡당 1800만원,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('싸지고', 'O'), (' ', 'O'), ('작아졌다…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800만원', 'QUANTITY')]"
427,2011.03.22. 오후 5:28,경기도 이천 마장지구에 4100가구 주거단지 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
428,2011.03.22. 오후 5:28,불황 이겨낸 중견 건설사들,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낸', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
429,2011.03.22. 오후 5:27,35월 전국에 3만8천 가구 입주,"[('35월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만8천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
430,2011.03.22. 오후 5:25,MK 추천매물 장위동 수익형 마트 23억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('23억5천만원', 'QUANTITY')]"
431,2011.03.22. 오후 5:25,LH 올해 신규공사 11조4천억 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규공사', 'O'), (' ', 'O'), ('11조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
432,2011.03.22. 오후 5:16,포스코건설 서울 분양 입성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
433,2011.03.22. 오후 5:16,강남권 최대 오피스텔 관심,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
434,2011.03.22. 오후 5:16,LIG건설 법정관리 신청.. 건설사 풍전등화,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍전등화', 'O')]"
435,2011.03.22. 오후 5:15,전세 세입자 봄은 언제 오나,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
436,2011.03.22. 오후 5:11,한미파슨스 240억원 BW EB 발행 성공,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('240억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('BW EB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
437,2011.03.22. 오후 5:03,보금자리 분양가 최대 10% 인하,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
438,2011.03.22. 오후 4:59,계룡장학재단 유림경로효친대상 공모,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유림경로효친대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
439,2011.03.22. 오후 4:51,부산 정관 롯데캐슬 2차 모델하우스 2만명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
440,2011.03.22. 오후 4:51,포스코건설 서울숲 더샵 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2011.03.22. 오후 4:51,LH 올 11조4000억 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
442,2011.03.22. 오후 4:50,송파 한화 오벨리스크 모델하우스 북적,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
443,2011.03.22. 오후 4:49,한강 조망권 주상복합 이정도면 통하려나,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이정도면', 'O'), (' ', 'O'), ('통하려나', 'O')]"
444,2011.03.22. 오후 4:48,도시형 생활주택 인·허가 물량 급감,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
445,2011.03.22. 오후 4:45,포스코건설 초고층 주상복합 서울숲 더샵 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2011.03.22. 오후 4:45,LH 공공사업 발주 11조... 건설업계 가뭄에 단비,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
447,2011.03.22. 오후 4:45,르포 인천 송도국제도시 주택시장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
448,2011.03.22. 오후 4:41,3∼5월 3만8064가구 신규 입주,"[('3∼5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8064가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
449,2011.03.22. 오후 4:41,뉴타운을 가다 2 서울 왕십리뉴타운,"[('뉴타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION')]"
450,2011.03.22. 오후 4:36,LIG건설 법정관리 신청…부산 건설업계 영향 미미,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
452,2011.03.22. 오후 4:27,다가구주택 공유자는 단독조합원 안돼,"[('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공유자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
453,2011.03.22. 오후 4:24,파주시 운정3지구 재산세 징수유예 6개월 연장,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징수유예', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
454,2011.03.22. 오후 4:24,태영건설 평창동계올림픽 유치 후원금 3억원 기탁,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
455,2011.03.22. 오후 4:16,올해 2분기 알짜 단지 쏟아진다,"[('올해 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
456,2011.03.22. 오후 4:13,한신공영  토목본부장에 이세영 전무 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이세영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
457,2011.03.22. 오후 4:11,동도건설 서울 화곡동 동도센트리움 412실 분양,"[('동도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('412실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
458,2011.03.22. 오후 4:05,극동건설 포천 친환경 섬유산업단지 착공,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('섬유산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
459,2011.03.22. 오후 3:54,포스코건설 서울숲 더샵 4월초 청약접수,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
460,2011.03.22. 오후 3:50,충북 제천 도원 산내들 빌라 12가구 분양,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산내들', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2011.03.22. 오후 3:41,서울시 출근시간대 버스 증편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출근시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
462,2011.03.22. 오후 3:41,극동건설 포천 친환경 섬유산업단지 착공,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('섬유산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
463,2011.03.22. 오후 3:41,STX건설 피학대 아동 그룹홈 리모델링,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피학대', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹홈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
464,2011.03.22. 오후 3:20,여수 앞바다 150억 규모 해상쇼 펼쳐진다,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해상쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다', 'O')]"
465,2011.03.22. 오후 3:15,강남부자 따라하기 동탄 오피스텔에 투자하라,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('따라하기', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
466,2011.03.22. 오후 3:03,LIG건설 법정관리 신청…건설업계 위기감 증폭,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
467,2011.03.22. 오후 2:44,물맛 물멋 물그릇이 달라진다 수자원시설에서 관광자원으로,"[('물맛', 'O'), (' ', 'O'), ('물멋', 'O'), (' ', 'O'), ('물그릇이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원시설에서', 'O'), (' ', 'O'), ('관광자원으로', 'O')]"
468,2011.03.22. 오후 2:44,LIG 법정관리후…온기돌던 건설자금시장 냉랭,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리후…온기돌던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
469,2011.03.22. 오후 2:44,물맛 물멋 수돗물 내 곁에 가장 가까운 오아시스,"[('물맛', 'O'), (' ', 'O'), ('물멋', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('곁에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('오아시스', 'O')]"
470,2011.03.22. 오후 2:38,기고올봄엔 강변에 나무를 심자,"[('기고', 'O'), ('올봄', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('강변에', 'O'), (' ', 'O'), ('나무를', 'O'), (' ', 'O'), ('심자', 'O')]"
471,2011.03.22. 오후 2:37,삼성엔지니어링 사우디 28억달러 공사 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('28억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
472,2011.03.22. 오후 2:36,30평대 新동백 ‘롯데캐슬에코’ 줄서서 분양받는 이유는…,"[('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
473,2011.03.22. 오후 2:21,미래 서울 주거가치 1위 용산 용산 공원 바로 앞 초역세권 용산 더프라임,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
474,2011.03.22. 오후 2:21,재테크 길잡이 1위는 백화점 임대사업,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
475,2011.03.22. 오후 2:21,IT＆BT 첨단벨트 중심...청원 옥산산업단지로 관심 쏠려,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), ('＆', 'O'), ('BT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('첨단벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심...', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥산산업단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
476,2011.03.22. 오후 2:16,극동건설 포천에서 산업단지 기공식 가져,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
477,2011.03.22. 오후 2:12,DTI규제 부활···아파트 거래량 패닉 금융위기때보다 밑돌아 ,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
478,2011.03.22. 오후 2:12,DTI규제 부활···아파트 거래량 패닉 금융위기때보다 밑돌아,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
479,2011.03.22. 오후 2:12,현대차 구형 아반떼 하이브리드 2071대 리콜,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구형', 'O'), (' ', 'O'), ('아반떼 하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2071대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
480,2011.03.22. 오후 2:11,대우건설 리비아 발전소 폭격 보도 사실무근,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭격', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('사실무근', 'O')]"
