,date,headline,keyword
0,2014.11.23. 오후 10:50,주거용 위법 건축물 다음달 16일 신고 마감,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
1,2014.11.23. 오후 10:47,현대건설 베네수엘라 발전소 기본설계 따내,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
2,2014.11.23. 오후 10:40,올해 공공임대주택 1.2만호 리츠 통해 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
3,2014.11.23. 오후 9:40,6층 빌딩 높이 나무도 화분에 키운다… SK임업 개발 ‘이동식 플랜터’,"[('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('나무도', 'O'), (' ', 'O'), ('화분에', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다…', 'O'), (' ', 'O'), ('SK임업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜터', 'TERM'), ('’', 'O')]"
4,2014.11.23. 오후 9:40,‘비호감’ 아파트 1층 어떻게 해야 팔릴까요,"[('‘비호감’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까요', 'O')]"
5,2014.11.23. 오후 9:40,분양정보현대건설 ‘퇴계원 힐스테이트’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2014.11.23. 오후 8:35,‘리츠’로 올해 공공임대 1만2천가구 공급,"[('‘리츠’로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2014.11.23. 오후 8:02,GS건설 미스코리아와 함께 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
8,2014.11.23. 오후 8:02,경남기업 1323억 규모 행복도시 33M6BL 아파트 건설공사 4공구 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1323억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33M6BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
9,2014.11.23. 오후 7:41,전세 시황 물량 부족 여전… 서울·수도권 상승세 이어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
10,2014.11.23. 오후 7:41,매매 시황 재건축 약세… 서울 아파트값 22주만에 하락세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
11,2014.11.23. 오후 7:24,경남기업 1100억원대 세종시 아파트 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
12,2014.11.23. 오후 7:09,공간정보 기술 튀니지에 전수,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('튀니지', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
13,2014.11.23. 오후 6:28,아파트 주간 시세 서울 매매가 22주 만에 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('22주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
14,2014.11.23. 오후 6:25,다트 분양관 경희궁 자이,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁 자이', 'ARTIFACT')]"
15,2014.11.23. 오후 6:25,다세대·연립 지어 분양 해볼까 전셋값 고공비행에 수요 늘고 수익률도 좋아 뛰어들만,"[('다세대·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어들만', 'O')]"
16,2014.11.23. 오후 6:18,분양캘린더11월넷째주 분양대전 막바지…전국서 6000여가구 공급,"[('분양캘린더', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지…전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2014.11.23. 오후 6:17,현대건설 베네수엘라 발전소 설계 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
18,2014.11.23. 오후 6:17,경남기업 세종시 LH 아파트 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2014.11.23. 오후 6:17,지역 기반 중견 건설사 합리적 분양가로 약진,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
20,2014.11.23. 오후 6:17,서교동 카페거리 상권 뜬다,"[('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카', 'LOCATION'), ('페거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
21,2014.11.23. 오후 6:17,광교 원천호수공원 주변 위례에 도전장,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원천호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
22,2014.11.23. 오후 6:16,이번주 전국 13곳 6994가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6994가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2014.11.23. 오후 6:16,견본주택 탐방 GS건설 경희궁자이,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT')]"
24,2014.11.23. 오후 5:44,GS건설 미스코리아와 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
25,2014.11.23. 오후 5:35,전세시장 학군수요 꿈틀… 대치·목동 다시 뜀박질,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
26,2014.11.23. 오후 5:18,내년 민간임대 리츠 758실 첫 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('758실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2014.11.23. 오후 5:09,테라스형 발코니에 웃돈,"[('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
28,2014.11.23. 오후 5:09,창원·울산·광주 청약열기 뜨겁네,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
29,2014.11.23. 오후 5:09,국토위 법안소위 27일 개최,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
30,2014.11.23. 오후 5:08,경희궁 자이 26일 청약,"[('경희궁 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2014.11.23. 오후 5:08,톡톡 부동산 ‘물수능’이 부른 강남 전세난,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('수능', 'EVENT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O')]"
32,2014.11.23. 오후 5:08,한옥마당·호텔서비스 ‘믹스’,"[('한옥마당·호텔서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘믹스’', 'O')]"
33,2014.11.23. 오후 5:08,송탄역 서희스타힐스 분양,"[('송탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2014.11.23. 오후 5:08,MK 추천매물 삼성동 대로변 수익형 빌딩 107억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('107억원', 'QUANTITY')]"
35,2014.11.23. 오후 5:08,불법 주택 양성화 신고 다음달 16일 마감,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
36,2014.11.23. 오후 5:07,협동조합형 공공주택,"[('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O')]"
37,2014.11.23. 오후 5:02,영천 한신휴플러스 인기 열풍.. 주말 사흘간 1만5000명 방문,"[('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
38,2014.11.23. 오후 4:55,e편한세상 캐널시티·오포3차 견본주택에 총 2만5천명 방문,"[('e편한세상 캐널시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
39,2014.11.23. 오후 4:21,11월 주택시장지수 9·1 대책 이전 수준으로 하락,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9·1 대책 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
40,2014.11.23. 오후 4:21,부동산 QA 땅 매입했는데 분묘가 있다면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입했는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분묘가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
41,2014.11.23. 오후 3:28,연말 비수기 무색한 분양시장‥묻지마 청약 우려도,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장‥묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
42,2014.11.23. 오후 3:28,대림산업 경기 김포·광주 견본주택에 2만5천명 북적,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2014.11.23. 오후 3:25,지역 기반 중견 건설사 전성시대,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
44,2014.11.23. 오후 3:24,신촌 상권 지고 서교동 뜬다,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
45,2014.11.23. 오후 3:24,광교신도시 호수공원 일대 분양시장 관심 집중,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
46,2014.11.23. 오후 3:10,5개월간 24시간 말뚝작업…우리만의 뚝심으로 해냈다,"[('5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('말뚝작업…우리만의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해냈다', 'O')]"
47,2014.11.23. 오후 3:10,베트남 건설 한류 이끄는 현대건설,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
48,2014.11.23. 오후 3:06,경남기업 연말 1323규모 최대형 공사 낚다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1323', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낚다', 'O')]"
49,2014.11.23. 오후 2:55,호평동 새 아파트 견본주택에 1만명 방문,"[('호평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
50,2014.11.23. 오후 2:49,서울시 건물 태양광 발전시설 설치기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
51,2014.11.23. 오후 2:44,국토부 “주거용 위법 건물 양성화 신고 서두르세요”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요”', 'O')]"
52,2014.11.23. 오후 2:43,임대주택리츠 1631억원 주택기금 출자 승인,"[('임대주택리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1631억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
53,2014.11.23. 오후 2:37,세종시 33생활권 M6블록 LH아파트 시공사로 경남기업 낙찰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('33생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M6', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
54,2014.11.23. 오후 2:34,심상찮은 부동산시장…청약시장 나홀로 분투,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('분투', 'O')]"
55,2014.11.23. 오후 2:30,대림산업 경기도 광주·김포 모델하우스에 2.5만명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
56,2014.11.23. 오후 2:25,영천 한신休플러스 견본주택 주말간 1.5만명 방문,"[('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2014.11.23. 오후 2:17,둘레길 옆 ‘힐링 아파트’ 전성시대,"[('둘레길', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
58,2014.11.23. 오후 2:13,경남기업 세종시 LH 아파트 공사 수주..1323억 규모,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('1323억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
59,2014.11.23. 오후 2:06,김포 한강센트럴자이에서 대단지 아파트 프리미엄 누린다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
60,2014.11.23. 오후 1:44,GS건설 미스코리아와 김장김치 나눔 봉사 펼쳐,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
61,2014.11.23. 오후 1:40,GS건설 미스코리아와 함께 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
62,2014.11.23. 오후 1:39,경남기업 세종시에서 1300억원대 LH 아파트 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2014.11.23. 오후 1:35,수능 끝나자 학군수요 꿈틀…전셋값 또 뛴다,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
64,2014.11.23. 오후 1:28,국토위 법안소위 27일 개최…부동산 쟁점 3법 논의,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('3법', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
65,2014.11.23. 오후 1:21,견본주택 탐방경희궁자이..서울 4대문 최대 규모,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
66,2014.11.23. 오후 1:18,불법 주택 양성화 신고 내달 마감,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
67,2014.11.23. 오후 1:16,리츠 통한 임대주택 공급 잇따라,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
68,2014.11.23. 오후 12:25,초저금리 시대…수익형 부동산의 화려한 귀환,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
69,2014.11.23. 오후 12:04,현대건설 국내 첫 베네수엘라 페트콕발전소 기본설계 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('페트콕발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
70,2014.11.23. 오전 11:58,KCC건설 평내호평역 KCC 스위첸 견본주택 3일간 1만명 몰려,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
71,2014.11.23. 오전 11:51,전국1호 협동조합형 공공주택 이음채 23일 집들이,"[('전국', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이음채', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
72,2014.11.23. 오전 11:50,경남기업 1300억 규모 세종시 33생활권 아파트 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('33생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2014.11.23. 오전 11:44,수능끝나자 전셋값 꿈틀..학군수요 때문,"[('수능', 'EVENT'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
74,2014.11.23. 오전 11:41,대림산업 김포·경기도 광주 견본주택에 총 2.5만명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('총 2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
75,2014.11.23. 오전 11:30,국토위 27일 법안소위 열어 부동산 쟁점법안 논의,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점법안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
76,2014.11.23. 오전 11:29,임대주택 5800가구 리츠로 공급,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2014.11.23. 오전 11:24,국내 최초 육아 협동조합형 공공주택 가양동에 문 연다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('육아', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
78,2014.11.23. 오전 11:24,리츠 통한 임대주택 공급 탄력..공공임대 3호 민간 임대 2건 승인,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
79,2014.11.23. 오전 11:23,수능 이후 서울 명문학군 중심 전셋값 다시 꿈틀,"[('수능 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
80,2014.11.23. 오전 11:21,이번주 6990여 가구 분양 견본주택 15개 단지 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6990여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
81,2014.11.23. 오전 11:21,내년 리츠로 공공임대 1만6000만 가구 공급 민간리츠는 758실 첫 승인,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('민간리츠는', 'O'), (' ', 'O'), ('758실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
82,2014.11.23. 오전 11:21,주거용 위법건축물 양성화 서두르세요..내달 16일 신고 마감,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
83,2014.11.23. 오전 11:17,“불법 주택 양성화 신고 서두르세요” 내달 16일 마감,"[('“불법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
84,2014.11.23. 오전 11:15,전국1호 협동조합형 공공주택 이음채 집들이 개최,"[('전국', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협동조합형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주', 'EVENT'), ('택 이음채 집들이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2014.11.23. 오전 11:06,공공임대리츠와 민간제안리츠에 주택기금 출자 승인,"[('공공임대리츠와', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
86,2014.11.23. 오전 11:06,페트콕 사용 발전소 기본설계,"[('페트콕', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O')]"
87,2014.11.23. 오전 11:06,옥탑밥 등 위법 건축물 양성화 신고기한 내달 16일까지,"[('옥탑밥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기한', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일까지', 'DATE')]"
88,2014.11.23. 오전 11:02,리츠 임대주택 공급 주체로 우뚝,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주체로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
89,2014.11.23. 오전 11:01,불법 건축물 양성화 신고 내달 16일 마감,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
90,2014.11.23. 오전 11:00,내달 16일까지 주거용 위법 건축물 양성화 신고하세요,"[('내달 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
91,2014.11.23. 오전 11:00,서울 용산·강동서 민간제안 임대리츠 첫삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안', 'O'), (' ', 'O'), ('임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
92,2014.11.23. 오전 11:00,건축법 위반 소형주택 양성화 신고 서두르세요,"[('건축법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요', 'O')]"
93,2014.11.23. 오전 11:00,국토부 주거용 위법 건축물 양성화 신고 12월 16일 마감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('12월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
94,2014.11.23. 오전 11:00,국토부 공공·민간제안 임대리츠 주택기금 출자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공·민간제안', 'O'), (' ', 'O'), ('임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O')]"
95,2014.11.23. 오전 11:00,GS건설 미스코리아와 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
96,2014.11.23. 오전 11:00,상담예약에 대기까지...락희청주점 인기 실감,"[('상담예약에', 'O'), (' ', 'O'), ('대기까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('락희청주점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
97,2014.11.23. 오전 11:00,주거용 위법 건축물  내달 16일까지 신고해야 양성화 혜택,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
98,2014.11.23. 오전 10:43,평택라마다호텔 분양...업체 측 수익률 확정 보장 마곡지구 오피스텔보다 나아,"[('평택라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양...업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('나아', 'O')]"
99,2014.11.23. 오전 10:42,수능 끝나자 전셋값 다시 오름세···학군 수요 때문,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세···학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
100,2014.11.23. 오전 10:36,11월 주택시장지수 9·1대책 이전으로 회귀,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장지수', 'O'), (' ', 'O'), ('9·1대책 이전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
101,2014.11.23. 오전 10:33,내년 상반기 이전 세종시청 교육청 부지 주변 32생활권 활기,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('32생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
102,2014.11.23. 오전 10:11,다시 발동 거는 광명역세권 분양시장,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('발동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
103,2014.11.23. 오전 10:09,해외건설협회 해외건설 계약 실무 집중과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
104,2014.11.23. 오전 9:41,부동산 캘린더 비수기에도 분양 잇따라…경희궁 자이 2533가구 등 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('경희궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2533가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2014.11.23. 오전 9:27,10년 이상 장기미집행 도시계획시설 해제 쉬워져,"[('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
106,2014.11.23. 오전 9:12,일본식 장기침체는 없다…부동산 낙관론 솔솔,"[('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
107,2014.11.23. 오전 9:02,MK분양캘린더 11월 막바지 분양 박차 15개 단지 오픈,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
108,2014.11.23. 오전 9:02,르포 노후아파트 많은 당산동에 ‘新주거벨트’ 생기나,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新주거벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('생기나', 'O')]"
109,2014.11.23. 오전 9:02,청약 1순위 마감 경기도에 가장 많아,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
110,2014.11.23. 오전 9:00,경매사냥 용산구 용산동5가 파크타워 125㎡ 1회 유찰 11억6000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산동5가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('125㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('11억6000만원', 'QUANTITY')]"
111,2014.11.23. 오전 9:00,11월 3주차 아파트값 하락…전셋값은 서초·강남서 강세,"[('11월 3주차', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
112,2014.11.23. 오전 9:00,경남기업 LH 하반기 최대 공사 수주…세종시 33생활권,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('33생활권', 'LOCATION')]"
113,2014.11.23. 오전 8:56,파주 LG디스플레이 인근 수익형부동산 파주 ‘드림피아’ 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LG디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('드림피아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2014.11.23. 오전 8:50,환경건축연구원 스마트그린 도시건축 심포지엄 개최,"[('환경건축연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트그린 도시건축 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2014.11.23. 오전 8:49,내년 3월 1순위 자격완화 전 청약통장 활용법,"[('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('활용법', 'O')]"
117,2014.11.23. 오전 8:20,11월 넷째주 경희궁자이 등 6900가구 분양,"[('11월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2014.11.23. 오전 7:34,호텔 락희 청주점④평면모던한 설계에 원버튼 시스템으로 편리,"[('호텔 락희 청주점', 'ORGANIZATION'), ('④평면모던한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('원버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
119,2014.11.23. 오전 7:33,호텔 락희 청주점③구성조식·픽업서비스 제공…옥상정원 조성,"[('호텔 락희 청주점', 'ORGANIZATION'), ('③구성조식·픽업서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공…옥상정원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
120,2014.11.23. 오전 7:32,호텔 락희 청주점②입지청주의 강남 지웰시티 핵심에 위치,"[('호텔 락희 청주점', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
121,2014.11.23. 오전 7:31,호텔 락희 청주점①규모중부권 최대 규모 비즈던스 호텔 352실 분양,"[('호텔 락희 청주점', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈던스', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('352실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2014.11.23. 오전 7:15,아파트 전셋값 오름폭 확대…서울 19주째 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
123,2014.11.23. 오전 7:01,부동산캘린더겨울 비수기에도 분양물량 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
124,2014.11.23. 오전 5:45,단독한라 3년치 재무제표 정정‥부실회계 논란,"[('단독한라', 'O'), (' ', 'O'), ('3년치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무제표', 'O'), (' ', 'O'), ('정정‥부실회계', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
125,2014.11.23. 오전 12:01,현대건설 베네수엘라 페트콕 발전소 설계 수주 고부가가치 발전시장 본격 진출,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('페트콕 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
126,2014.11.24. 오후 11:37,용인테크노밸리 조성사업 무산 위기…시의회서 SPC 설립 조례안 부결,"[('용인테크노밸리 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('SPC', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
127,2014.11.24. 오후 9:54,정부 2015년 민간 임대주택 늘린다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
129,2014.11.24. 오후 7:46,고양 원홍 등 10개 지구 전매 제한 3년으로 단축,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원홍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
130,2014.11.24. 오후 6:15,대우건설 ‘한강신도시 3차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2014.11.24. 오후 6:05,한강변 새 아파트 분양 앞둬,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
132,2014.11.24. 오후 5:59,10월 항공여객 745만명 역대 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('745만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
133,2014.11.24. 오후 5:56,항공기 제작국 도약… 항공안전기술원 출범,"[('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작국', 'O'), (' ', 'O'), ('도약…', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
134,2014.11.24. 오후 5:54,부동산 취재파일 건설사 해외 울고 국내 웃고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
135,2014.11.24. 오후 5:49,건설산업 교통부문 다른 산업에 상당한 파급효과,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('교통부문', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('상당한', 'O'), (' ', 'O'), ('파급효과', 'O')]"
136,2014.11.24. 오후 5:24,비수기에도 재개발 분양단지 후끈,"[('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
137,2014.11.24. 오후 5:24,그린벨트 공공주택 전매제한 1년 단축.. 내년 1월 초 개정 예정,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
138,2014.11.24. 오후 5:24,도로 하나 차이로..집값 극과 극,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이로..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
139,2014.11.24. 오후 5:24,수익형부동산 신도시·택지지구 활황세 지속,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('활황세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
140,2014.11.24. 오후 5:24,한강신도시 3차 푸르지오,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
141,2014.11.24. 오후 5:23,野 “상한제 대신 계약갱신권 달라”,"[('野', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('계약갱신권', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”', 'O')]"
142,2014.11.24. 오후 5:23,다시 돌아온 서비스드 오피스 인기,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
143,2014.11.24. 오후 5:23,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 4900억 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2014.11.24. 오후 5:23,GB 공공주택 전매제한 차익 없으면 3년으로,"[('GB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
145,2014.11.24. 오후 5:23,경기·충남·대구 막판 분양 봇물,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
146,2014.11.24. 오후 5:23,톡톡 부동산 똑똑한 청약자 ‘특별공급’ 노려라,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘특별공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
147,2014.11.24. 오후 5:23,청약열풍 위례 분양상가는 ‘한산’,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한산', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
148,2014.11.24. 오후 5:23,SH공사 강남 세곡2지구 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2014.11.24. 오후 5:23,SK건설 전기차 모바일 충전서비스,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모바일 충전', 'TERM'), ('서비스', 'O')]"
150,2014.11.24. 오후 5:23,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2014.11.24. 오후 5:18,삼성물산 5천억 규모 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
152,2014.11.24. 오후 5:17,포스코건설 친환경건설 아이디어로 환경보호,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건설', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경보호', 'O')]"
153,2014.11.24. 오후 5:17,교통 학군 가격 삼박자 갖춘 엘라스카운티 타운하우스,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('엘라스카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
154,2014.11.24. 오후 5:15,시세차익 없는 그린벨트 해제지 아파트 1만5700여가구 전매제한 기간 1년 단축,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
155,2014.11.24. 오후 5:15,SK건설 전기차 모바일 충전 시설 아파트단지내  설치,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
156,2014.11.24. 오후 5:14,분양권 직거래 급증… 괜찮을까,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
157,2014.11.24. 오후 5:04,아트갤러리 오피스텔 ‘창원 디아트리에’ 11월 분양 돌입,"[('아트갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 디아트리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
158,2014.11.24. 오후 5:03,대우건설 이달 말 한강신도시 3차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2014.11.24. 오후 5:03,SK건설 전기차 모바일 충전서비스 시범사업 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
160,2014.11.24. 오후 5:03,GS건설 경희궁자이모델하우스 2만여 명 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이모델하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
161,2014.11.24. 오후 5:03,존슨콘트롤즈 GWS 코리아 사랑의 김장 나누기,"[('존슨콘트롤즈 GWS 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 나누기', 'EVENT')]"
162,2014.11.24. 오후 4:52,뜨는 상권 투자시 위장 임차인·시간대별 인구 유동성 살펴야,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('·시간대별', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
163,2014.11.24. 오후 4:45,올해 마지막 분양시장 잡아라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
164,2014.11.24. 오후 4:43,서울역센트럴자이의 입지 모든 길은 ‘서울역’으로 통한다,"[('서울역센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
165,2014.11.24. 오후 4:43,미동전자통신 강남 149억원 건물 취득 결정,"[('미동전자통신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('149억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
166,2014.11.24. 오후 4:36,박원순법 서울시 산하기관 적용,"[('박원순법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
167,2014.11.24. 오후 4:27,SH공사 세곡2지구 8단지 아파트 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2014.11.24. 오후 4:18,창원 월영동서 15년 만의 새 아파트…‘월영 SK 오션뷰’ 인기몰이,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…‘', 'O'), ('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
169,2014.11.24. 오후 4:14,포스코건설 친환경건설 우수사례 발표회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건설 우수사례 발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
170,2014.11.24. 오후 4:13,한달 남은 2014년 해외 수주 700억달러 달성 가능할까,"[('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
171,2014.11.24. 오후 4:12,‘송도 더샵 퍼스트파크’ F15블록 초기 계약률 91% 달성,"[('‘', 'O'), ('송도 더샵 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('F15블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
172,2014.11.24. 오후 4:07,‘블루마시티 효성해링턴 플레이스 최고 청약경쟁률 132.8대1 폭발적 반응,"[(""'"", 'O'), ('블루마시티 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('132.8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭발적', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
173,2014.11.24. 오후 4:02,11월 셋째주 광주 북구 아파트 매매·전세가 오름세,"[('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
174,2014.11.24. 오후 3:58,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2014.11.24. 오후 3:55,시세보다 싼 수원 세류지구 공공분양 잔여가구 분양,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2014.11.24. 오후 3:52,대우건설 김포 한강신도시 3차 푸르지오 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2014.11.24. 오후 3:51,삼성물산 말레이시아에서 4900억원 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
178,2014.11.24. 오후 3:47,GS건설 경희궁자이 견본주택 오픈 3일만에 2만여명,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY')]"
179,2014.11.24. 오후 3:43,수익형부동산 신도시 및 택지지구 쏠림..거품 걷히고 반전 가능성,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림..거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걷히고', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
180,2014.11.24. 오후 3:43,겨울 분양 비수기 재개발 후끈..이제는 귀하신 몸,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
181,2014.11.24. 오후 3:42,도로 하나가 집값 가른다..시세 선도 지역 분양물량은,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O')]"
182,2014.11.24. 오후 3:40,SK건설 서울시와 전기차 모바일 충전서비스 시범사업 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
183,2014.11.24. 오후 3:40,문콕 테러 싫어요..넓은 주차장 아파트 분양 속속,"[('문콕', 'O'), (' ', 'O'), ('테러', 'O'), (' ', 'O'), ('싫어요..', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
184,2014.11.24. 오후 3:36,상암 130층 빌딩 개발 재추진에 주변 부동산시장 들썩,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('130층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
185,2014.11.24. 오후 3:35,휘닉스홀딩스 대치동 글라스타워 118억원에 처분,"[('휘닉스홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글라스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('118억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O')]"
186,2014.11.24. 오후 3:30,닥터아파트 2015년 부동산 전망 세미나 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2014.11.24. 오후 3:25,서산 한 아파트 복도까지 불법 확장 물의,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('복도까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
188,2014.11.24. 오후 3:24,SK건설 창원 월영 SK 오션뷰 견본주택 3일간 2만명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
189,2014.11.24. 오후 3:24,한국감정원 1월부터 거래 1.1만건 누락‥통계오류 수정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누락‥통계오류', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
190,2014.11.24. 오후 3:24,항공안전기술원 출범,"[('항공안전기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
191,2014.11.24. 오후 3:23,SK건설 월영 SK 오션뷰모델하우스에 2만명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 오션뷰모델하우스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
192,2014.11.24. 오후 3:21,감정원 외국인 부동산 거래통계 1만1000건 빼먹어,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래통계', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼먹어', 'O')]"
193,2014.11.24. 오후 3:21,1124 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1124', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
194,2014.11.24. 오후 3:19,창원 월영 SK오션뷰 모델하우스 방문객 북적,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
195,2014.11.24. 오후 3:15,43억원들인 외국인임대아파트 편의시설 가동률 0,"[('43억원', 'QUANTITY'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
196,2014.11.24. 오후 3:10,하남미사·고양원흥 등 입주후 곧바로 전매 허용,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('고양원흥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('곧바로', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
197,2014.11.24. 오후 3:08,인천 송도 포스코 중소형 아파트 분양 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
198,2014.11.24. 오후 3:01,맞춤형 아파트의‘선두’e편한세상 두정3차 3순위 청약접수,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의‘선두’', 'O'), ('e편한세상 두정', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
199,2014.11.24. 오후 3:01,해운대 삼성홈프레스티지 저렴한 프리미엄 아파트 선보여…,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여…', 'O')]"
200,2014.11.24. 오후 3:00,울주군 개발제한구역 주민과 소통…이동 군수실 운영,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통…이동', 'O'), (' ', 'O'), ('군수실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
201,2014.11.24. 오후 2:56,43억 들인 서초구 외국인 임대아파트 편의시설 무용지물,"[('43억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
202,2014.11.24. 오후 2:56,청담사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('청담사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
203,2014.11.24. 오후 2:54,상봉 듀오트리스 선착순 계약 진행 알짜 단지 입성 절호의 기회,"[('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('듀오트리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
204,2014.11.24. 오후 2:52,상봉 듀오트리스’ 선착순 계약 접수 중 분양 노린다면 서둘러야,"[('상봉 듀오트리스', 'ORGANIZATION'), (""'선착순"", 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
205,2014.11.24. 오후 2:48,포스코건설 친환경건설 우수사례 발표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
206,2014.11.24. 오후 2:41,李기자의 리얼티 톡 서울지역 호텔사업 ‘경고등’ 켜질까,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경고등’', 'O'), (' ', 'O'), ('켜질까', 'O')]"
207,2014.11.24. 오후 2:33,입지가 성패를 가른다. 지웰시티 비즈던스호텔 락희에 쏠린 관심,"[('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('성패를', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다.', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티 비즈던스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('락희', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
208,2014.11.24. 오후 2:33,이해광과 30만 대군…중개료 반란 제2라운드,"[('이해광', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 대', 'QUANTITY'), ('군…', 'O'), ('중', 'CIVILIZATION'), ('개료', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O'), (' ', 'O'), ('제2라운드', 'EVENT')]"
209,2014.11.24. 오후 2:28,포스코건설 친환경건설 우수사례 발표회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건설 우수사례 발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2014.11.24. 오후 2:27,그린벨트 공공주택 시세차익 없으면 준공 즉시 매매 허용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
211,2014.11.24. 오후 2:26,마곡지구 ‘마곡아이파크’ 분양 업체 측 1군 브랜드 최저가,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O')]"
212,2014.11.24. 오후 2:20,공유형 모기지란 1% 초저금리 내집 장만··문제는 소득기준,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지란', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만··문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준', 'O')]"
213,2014.11.24. 오후 2:18,전국은 평택 투자열기로 후끈 평택 최초 라마다호텔 분양 투자자 북적,"[('전국은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
214,2014.11.24. 오후 2:16,경남 창원 ‘월영 SK 오션뷰’ 견본주택에 3일간 관람객 2만명,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY')]"
215,2014.11.24. 오후 2:16,‘경희궁자이’ 견본주택에 실수요자들 높은 관심,"[('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
216,2014.11.24. 오후 2:13,경희궁자이 인기… 3일간 2만명 방문,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
217,2014.11.24. 오후 2:13,민생돋보기 신혼부부 임대주택 정책 시작도 전에 삐걱,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
218,2014.11.24. 오후 2:12,민생돋보기 신혼부부 임대주택 정책 시작도 전에 삐걱,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시작도', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
219,2014.11.24. 오후 2:03,대우건설 이달 말 ‘한강신도시 3차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.11.24. 오후 2:02,신 두정지구 ‘e편한세상 두정3차’ 3순위 청약접수,"[('신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 두정3차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
221,2014.11.24. 오후 2:00,수익형 부동산 주목 일산요진와이시티 ‘마감임박’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('일산요진와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘마감임박’', 'O')]"
222,2014.11.24. 오후 2:00,브라운스톤 당산 조합아파트 샘플하우스 오픈,"[('브라운스톤 당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
223,2014.11.24. 오후 2:00,전 타입 1순위 마감 블루마시티 효성해링턴 플레이스,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('블루마시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
224,2014.11.24. 오후 2:00,SH공사 세곡2지구 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2014.11.24. 오후 2:00,우후죽순 호텔 투자 어디가 좋을까 제주도 VS 명동 르와지르호텔,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION')]"
226,2014.11.24. 오후 1:56,SH공사 세곡2지구 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2014.11.24. 오후 1:52,똑기자 취재파일 재시동 거는 수색역세권 개발…성공할까,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('수색역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…성공할까', 'O')]"
228,2014.11.24. 오후 1:51,똑기자 취재파일 재시동 거는 수색역세권 개발…성공할까,"[('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('취재파일', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('수색역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…성공할까', 'O')]"
229,2014.11.24. 오후 1:49,2014 스마트워터그리드 국제컨퍼런스 25일 개최,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트워터그리드 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2014.11.24. 오후 1:40,몸값 치솟은 위례신도시 상가,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
231,2014.11.24. 오후 1:32,세종시 강남 행정타운 골든블럭 주거 방향을 제시하는 단 하나의 프리미엄 아파트 EG the1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('골든블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('방향을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT')]"
232,2014.11.24. 오후 1:31,닥터아파트 27일 부동산 3대시장 전망 세미나 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
233,2014.11.24. 오후 1:30,오피스텔 투자 공실률이 관건 ‘천안베스트빌’ 분양 관심 집중,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안베스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
234,2014.11.24. 오후 1:24,GS건설 23억대 34평특별혜택 김포’한강센트럴자이’ 모델하우스 마감임박,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
235,2014.11.24. 오후 1:21,김포 ‘한강센트럴자이’ 23억대 서울 생활권 대단지 아파트,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
236,2014.11.24. 오후 1:19,한국감정원LH 전국 부동산 거래 통계 오류…11개월만에 발견,"[('한국감정원LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('오류…', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
237,2014.11.24. 오후 1:14,LH 수원세류 아파트 잔여세대 선착순 분양…3.3㎡당 805만원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('805만원', 'QUANTITY')]"
238,2014.11.24. 오후 1:11,잘 나가는 주상복합 아파트 노원 프레미어스 엠코 분양 중,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노원 프레미어스 엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
239,2014.11.24. 오후 1:08,시세차익 없는 그린벨트 해제지역 공공주택 전매제한 1년 단축,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
240,2014.11.24. 오후 1:02,상가 투자도 역시 역세권 위례 8호선 우남역 상가 ‘위례 우남역 트램스퀘어’ 인기몰이,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 우남역 트램스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
241,2014.11.24. 오후 1:01,사업안정성 우수한 신탁사 시행 아파트 ‘영천 한신休플러스’,"[('사업안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
242,2014.11.24. 오후 12:51,e편한세상 영통2차 망포에서 신동탄으로 연결되는 개발의 중심… 몸값 상승,"[('e편한세상 영통', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('망포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결되는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
243,2014.11.24. 오후 12:48,똑똑한 내집마련…‘남양주 현대엔지니어링 지역주택조합’ 1602가구 ‘주목’,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…‘', 'O'), ('남양주 현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합’', 'O'), (' ', 'O'), ('1602가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
244,2014.11.24. 오후 12:18,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2014.11.24. 오후 12:01,명동 르와지르호텔 인기 고공행진,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
246,2014.11.24. 오전 11:52,SK건설 서울시와 전기차 모바일 충전서비스 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모바일 충전', 'TERM'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
247,2014.11.24. 오전 11:46,여의도 생활권 ‘브라운스톤 당산’ 아파트 샘플하우스 오픈 화제,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 당산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
248,2014.11.24. 오전 11:44,현대엔지니어링 ‘힐스테이트’…아파트 브랜드 가치는 얼마,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
249,2014.11.24. 오전 11:43,서울인듯 서울아닌 서울같은 분양단지 청약자 손짓,"[('서울', 'CITY'), ('인듯', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
250,2014.11.24. 오전 11:43,‘귀하신 몸’ 한강변 분양 단지 온다,"[('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
251,2014.11.24. 오전 11:40,“황금알 낳는 미군렌탈”…‘화신 노블레스 45차’ 분양 관심 집중,"[('“황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('렌탈”…‘', 'O'), ('화신 노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('45차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
252,2014.11.24. 오전 11:39,실수요자 인기 많은 소규모 단지들 연말 분양 대기,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
253,2014.11.24. 오전 11:36,시세보다 저렴한 조합아파트 브라운스톤 당산,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 당산', 'LOCATION')]"
254,2014.11.24. 오전 11:34,한강신도시 3차 푸르지오 59㎡ 1510가구 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2014.11.24. 오전 11:31,대우건설 한강신도시 3차 푸르지오 1510가구 이달말 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2014.11.24. 오전 11:30,창원 월영동에 15년 만에 공급 물량 ‘관심’,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월영동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
257,2014.11.24. 오전 11:30,SH공사 세곡2지구 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2014.11.24. 오전 11:29,SK건설 월영 SK 오션뷰 견본주택에 2만여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
259,2014.11.24. 오전 11:28,대우건설 ‘한강신도시 3차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2014.11.24. 오전 11:26,43억원 들인 우면2지구 외국인 임대아파트 편의시설 가동률 0,"[('43억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
261,2014.11.24. 오전 11:26,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2014.11.24. 오전 11:26,마곡 사이언스파크뷰 오피스텔 상가 분양 중...,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중...', 'O')]"
263,2014.11.24. 오전 11:25,똑순이 청약자 당첨 확률 높은 특별공급 주시,"[('똑순이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주시', 'O')]"
264,2014.11.24. 오전 11:21,월요광장권대봉 고통을 겪으면서도 배우려 하지 않는다면…,"[('월요광장권대봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고통을', 'O'), (' ', 'O'), ('겪으면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('배우려', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다면…', 'O')]"
265,2014.11.24. 오전 11:20,LH 수원세류지구 전용 84㎡ 118㎡ 선착순 동호수 지정 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('118㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
266,2014.11.24. 오전 11:19,연말정산 때 한달치 월세 돌려받는다,"[('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('한달치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
267,2014.11.24. 오전 11:17,생활편의 코스트코 수혜지 ‘송도 더샵 마스터뷰’ 분양,"[('생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('코스트코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2014.11.24. 오전 11:16,SH공사 세곡2지구 8단지 55세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2014.11.24. 오전 11:16,월세거래량 상승곡선..세대분리형 서울역센트럴자이’ 임대수익 기대,"[('월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('상승곡선..세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역센트럴자이', 'ARTIFACT'), (""'임대수익"", 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
270,2014.11.24. 오전 11:16,기준금리 2% 시대 투자자 눈길 끄는 ‘수익형 상가’ 각광,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
271,2014.11.24. 오전 11:16,대우건설 이달말 ‘한강신도시 3차 푸르지오’ 1510가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2014.11.24. 오전 11:15,3일간 ‘경희궁자이’ 견본주택 2만여 명 다녀가,"[('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
273,2014.11.24. 오전 11:15,SH공사 세곡2지구 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2014.11.24. 오전 11:15,SH공사 세곡2지구 마지막 8단지 55가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2014.11.24. 오전 11:12,삼성물산 말련서 5000억 LNG터미널 공사 계약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
276,2014.11.24. 오전 11:09,대우건설 한강신도시 3차 푸르지오 1510가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2014.11.24. 오전 11:08,연봉 7000만원도 월세 75만원 돌려받는다,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('75만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
278,2014.11.24. 오전 11:08,‘힐스테이트 광교’ 전용면적 절반 크기가 ‘덤’,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덤’', 'O')]"
279,2014.11.24. 오전 11:07,닥터아파트 2015년 부동산 3대 시장 전망 세미나,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
280,2014.11.24. 오전 11:06,동해 천곡 한양수자인 견본주택에 주말 3일간 6500여명 북적,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
281,2014.11.24. 오전 11:05,스마트워터그리드 국제컨퍼런스 2527일 인천 송도서 개최,"[('스마트워터그리드 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2014.11.24. 오전 11:04,도로공사 전북본부 나들목 인근 유휴지 38필지 매각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
283,2014.11.24. 오전 11:04,그린벨트 해제지역 아파트 전매제한 3년으로 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
285,2014.11.24. 오전 11:04,‘e편한세상 캐널시티’ 모델하우스 곤돌리에 즉석 포토타임 이벤트 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 캐널시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('곤돌리에', 'O'), (' ', 'O'), ('즉석', 'O'), (' ', 'O'), ('포토타임', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
286,2014.11.24. 오전 11:04,포스코건설 친환경건설 아이디어 발표회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친', 'EVENT'), ('환경건설 아이디어 발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2014.11.24. 오전 11:02,온돌 유네스코 무형문화유산 충분..본격 추진되나,"[('온돌', 'O'), (' ', 'O'), ('유네스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무형문화유산', 'O'), (' ', 'O'), ('충분..본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
288,2014.11.24. 오전 11:02,국토부 25일 건설회관서 차세대 지능형교통시스템 시범사업 공청회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통시스템 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT')]"
289,2014.11.24. 오전 11:02,10월 항공여객 745만명 역대 10월 최대실적 경신,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('745만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
290,2014.11.24. 오전 11:01,25일 지능형교통시스템 공청회‥내년 초 사업자 선정,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형교통시스템 공청회', 'EVENT'), ('‥', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
291,2014.11.24. 오전 11:01,서울시 투자·출연 전기관도 청렴의무 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자·출연', 'O'), (' ', 'O'), ('전기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴의무', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
292,2014.11.24. 오전 11:01,평택 ‘브라운스톤 험프리스’ 수익형 모델로 인기 상승,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('브라운스톤 험프리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
293,2014.11.24. 오전 11:00,10월 항공여객 745만명…월별 증가율 최고치,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('745만명', 'QUANTITY'), ('…월별', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
294,2014.11.24. 오전 11:00,국토부 25일 차세대 지능형교통시스템 구축방안 공청회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
295,2014.11.24. 오전 11:00,10월 국제선 항공수요 500만명 돌파…역대 최대,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공수요', 'O'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
296,2014.11.24. 오전 10:59,서울 아파트값 22주만에 다시 하락… 이사철 끝나서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나서', 'O')]"
297,2014.11.24. 오전 10:55,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
298,2014.11.24. 오전 10:54,남양주 다산신도시 알토란 공동주택용지 매각,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알토란', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
299,2014.11.24. 오전 10:54,전원주택의 여유 유럽형 드림하우스까사델피노분양,"[('전원주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('드림하우스까사델피노', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
300,2014.11.24. 오전 10:54,평생 효자연금 제주 데이즈호텔 확정수익 10년 보장 ‘눈길’,"[('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('효자연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데이즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
301,2014.11.24. 오전 10:51,월영 SK 오션뷰 견본주택 사흘 동안 2만여명 방문,"[('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
302,2014.11.24. 오전 10:50,동해 천곡 한양수자인…주말 견본주택 북적,"[('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
303,2014.11.24. 오전 10:47,제주 분양형 호텔의 평가기준 호텔 ‘가동률’이 ‘관건’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('평가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가동률’이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관건’', 'O')]"
304,2014.11.24. 오전 10:46,루머와진실 꼬리 내린 중개사협회…동맹휴업 돌연 연기,"[('루머와진실', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사협회', 'ORGANIZATION'), ('…동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
305,2014.11.24. 오전 10:45,루머와진실 꼬리 내린 중개사협회…동맹휴업 돌연 연기,"[('루머와진실', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사협회', 'ORGANIZATION'), ('…동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
306,2014.11.24. 오전 10:45,GS건설 경희궁자이 견본주택 2만여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
307,2014.11.24. 오전 10:38,SH공사 세곡2지구 55세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('55세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2014.11.24. 오전 10:37,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2014.11.24. 오전 10:33,경희궁자이 견본주택에 주말 3일동안 2만여명 방문,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
310,2014.11.24. 오전 10:31,수원아이파크시티4차 주변 아파트시세 요동치자 더 늦기 전에 집사자 동요,"[('수원아이파크시티', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('요동치자', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('집사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동요', 'O')]"
311,2014.11.24. 오전 10:31,동성로권·침산생활권·트리플 역세권 대구역센트럴자이 1245세대 중 오피스텔 240세대 12월초 분양,"[('동성로권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('침산생활', 'LOCATION'), ('권·트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대구역센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1245세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('240세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2014.11.24. 오전 10:30,초미니 재개발 가로주택정비사업을 배우다,"[('초미니 재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('배우다', 'O')]"
313,2014.11.24. 오전 10:30,매경 부동산 중개 창업실무 과정 개설,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('창업실무', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
314,2014.11.24. 오전 10:28,닥터아파트 부동산 3대시장 2015년 전망 세니마 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세니마', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
315,2014.11.24. 오전 10:24,시세차익 없는 그린벨트 공공주택 전매제한 1년 단축,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
316,2014.11.24. 오전 10:22,삼성물산 4900억원 규모 말레이시아 LNG 터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
317,2014.11.24. 오전 10:19,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
318,2014.11.24. 오전 10:18,스마트워터그리드 국제컨퍼런스 25일 개최,"[('스마트워터그리드 국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
319,2014.11.24. 오전 10:13,SK건설서울시 세계 최초 전기차 모바일 충전서비스 사업 실시,"[('SK건설서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
320,2014.11.24. 오전 10:12,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주..4900억 규모,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('4900억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
321,2014.11.24. 오전 10:11,포스코건설 친환경건설 우수 아이디어 시상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
322,2014.11.24. 오전 10:09,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2014.11.24. 오전 10:08,닥터아파트 27일 부동산 2015년 전망 세미나,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
324,2014.11.24. 오전 10:08,삼성물산 말레이시아 LNG터미널 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2014.11.24. 오전 10:05,호반건설 수원 호매실지구 첫 민간분양 아파트 ‘호반베르디움’ 12월 OPEN,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
326,2014.11.24. 오전 10:03,서울인듯 서울아닌 서울같은 분양단지 3선,"[('서울', 'CITY'), ('인듯', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY')]"
327,2014.11.24. 오전 10:02,제주 속의 중국 제주시 연동 바오젠거리 그곳에 ‘하워드존슨 호텔’,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바오젠거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
328,2014.11.24. 오전 10:01,3.3㎡당 500만원대 획기적인 가격 ‘대소 이안’ 지역주택조합아파트 관심,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획기적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
329,2014.11.24. 오전 10:00,한라 3년간 재무제표 정정…에니스 종속회사로 편입,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재무제표', 'O'), (' ', 'O'), ('정정…', 'O'), ('에니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종속회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
330,2014.11.24. 오전 9:56,귀하신 몸 한강변 분양단지가 온다,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
331,2014.11.24. 오전 9:56,청약경쟁 치열한데 특별공급은 물량 못채운 단지 노려라,"[('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한데', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('못채운', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
332,2014.11.24. 오전 9:50,SK건설 서울시와 ‘전기차 모바일 충전서비스’ 시범사업 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
333,2014.11.24. 오전 9:50,LH 수원세류 아파트 잔여세대 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2014.11.24. 오전 9:50,새누리당 서울시당박원순 시장 첫 예산공조 정책협의,"[('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시당', 'ORGANIZATION'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('예산공조', 'O'), (' ', 'O'), ('정책협의', 'O')]"
335,2014.11.24. 오전 9:43,분양 비수기 12월 올해는 다르다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
336,2014.11.24. 오전 9:38,LH 수원세류 공공분양 잔여분 선착순 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
337,2014.11.24. 오전 9:36,10대 건설사들 ’뜨거운 겨울‘…연말까지 9000여가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('’뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('‘…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2014.11.24. 오전 9:30,울산 문수야구장 Good Design 상품 선정,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Good', 'O'), (' ', 'O'), ('Design', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
339,2014.11.24. 오전 9:29,9·1부동산 대책 아파트 전매제한 관련 일부 수정,"[('9·1부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
340,2014.11.24. 오전 9:20,시평 10대 건설사 연말까지 8천여 가구 공급,"[('시', 'ORGANIZATION'), ('평', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2014.11.24. 오전 9:20,LH. 수원세류지구 공공분양주택 잔여세대 선착순 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('수원세류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
342,2014.11.24. 오전 9:19,‘힐스테이트’ 브랜드 가치는 얼마,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
343,2014.11.24. 오전 9:19,SK건설 전기차 모바일 충전서비스 사업 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
344,2014.11.24. 오전 9:19,닥터아파트 2015년 부동산 전망 세미나,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
345,2014.11.24. 오전 9:16,대우건설 이천 설봉 3차 푸르지오 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2014.11.24. 오전 9:05,SK건설서울시 ‘전기차 모바일 충전서비스’ 시범사업 실시,"[('SK건설서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
347,2014.11.24. 오전 9:04,현대건설 베네수엘라 페트콕발전소 기본설계,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('페트콕발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O')]"
348,2014.11.24. 오전 9:02,LH 수원세류 공공분양 잔여 물량 선착순 계약 중,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원세류', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
349,2014.11.24. 오전 9:00,준공 앞둔 지식산업센터 ‘노려볼까’,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노려볼까’', 'O')]"
350,2014.11.24. 오전 8:58,오피스텔 이왕 살거면 더블 역세권 노려라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이왕', 'O'), (' ', 'O'), ('살거면', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
351,2014.11.24. 오전 8:55,SK건설 전기차 모바일 충전서비스 시범사업,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스 시범사업', 'TERM')]"
352,2014.11.24. 오전 8:53,그린벨트 공공분양주택 전매제한 완화,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
353,2014.11.24. 오전 8:51,수도권철도망 구축방안모색 심포지엄 열린다,"[('수도권', 'TERM'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축방안모색', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
354,2014.11.24. 오전 8:46,SK건설 서울시와 전기차 모바일 충전서비스 시범사업,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스 시범사업', 'TERM')]"
355,2014.11.24. 오전 8:34,월요광장 “고통을 겪으면서도 배우려하지 않는다면困而不學…”,"[('월요광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“고통을', 'O'), (' ', 'O'), ('겪으면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('배우려하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다면困而不學…”', 'O')]"
356,2014.11.24. 오전 8:30,닥터아파트 부동산 3대시장 2015년 전망 세미나,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
357,2014.11.24. 오전 8:21,위례신도시 2차 분양대전…이번엔 수익형 부동산,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
358,2014.11.24. 오전 8:09,닥터아파트  ‘부동산 3대 시장 2015년 전망’ 세미나 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2014.11.24. 오전 8:02,‘시세차익 無’ 그린벨트 아파트 전매제한 줄어든다,"[('‘시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('無’', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
360,2014.11.24. 오전 7:34,문수산 동원로얄듀크④평면4베이·4룸 평면 100% 판상형 설계,"[('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('④평면', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
361,2014.11.24. 오전 7:33,문수산 동원로얄듀크③구성울산 첫 캠핑장 갖춘 아파트…가구당 1.4대 여유있는 주차,"[('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('③구성', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O')]"
362,2014.11.24. 오전 7:32,문수산 동원로얄듀크②입지반경 1㎞ 內 인프라 갖춘 굴화·장검지구 중심,"[('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('②입지반경', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('굴화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장검지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O')]"
363,2014.11.24. 오전 7:31,문수산 동원로얄듀크①규모교육·자연 어우러진 브랜드 타운 625가구,"[('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), ('①규모교육·자연', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('625가구', 'QUANTITY')]"
364,2014.11.24. 오전 7:28,SK건설 서울시와 ‘전기차 모바일 충전서비스’ 시범사업 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전기차 모바일 충전서비스', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
365,2014.11.24. 오전 7:21,사기분양 논란 당산 브라운스톤에 무슨 일이,"[('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
366,2014.11.24. 오전 7:17,현대건설 베네수엘라 페트콕 발전소 기본설계 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베네수엘라', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('페트콕 발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2014.11.24. 오전 7:07,평내호평역 KCC 스위첸 견본주택 방문객들로 북적,"[('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
368,2014.11.24. 오전 7:06,‘거제 아이파크’ 완판 눈에 보인다,"[('‘', 'O'), ('거제 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
369,2014.11.24. 오전 7:05,‘동해 천곡 한양수자인’ 견본주택 개관 첫날 2500여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천곡 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
370,2014.11.24. 오전 7:05,햇볕·바람 잘들어 좋다…돌아온 성냥갑 아파트,"[('햇볕·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘들어', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다…돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
371,2014.11.24. 오전 7:05,풍수로 보는 재테크 왕세자의 공부방은 동쪽에,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('왕세자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방은', 'O'), (' ', 'O'), ('동쪽', 'TERM'), ('에', 'O')]"
372,2014.11.24. 오전 7:02,분양 현장 포커스 해운대두산위브더제니스 강·바다가 한눈에…특급 편의시설,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강·바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…특급', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O')]"
373,2014.11.24. 오전 7:02,분양 현장 포커스 평내호평역 KCC 스위첸 평내호평역 걸어서 이용…全평형 중소형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…全평형', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
374,2014.11.24. 오전 7:02,서울 아파트값 22주만에 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
375,2014.11.24. 오전 7:02,서울 단독·다가구주택 거래량 50% 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
376,2014.11.24. 오전 7:01,분양 현장 포커스 경희궁자이 전통과 현대가 어우러진 왕의 정원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전통과', 'O'), (' ', 'O'), ('현대가', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('왕의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정원', 'O')]"
377,2014.11.24. 오전 6:59,영천 한신휴플러스 견본주택에 사흘간 1만5000명 방문,"[('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
378,2014.11.24. 오전 6:01,서울시LA시 관광할인 등 체감형 우호협력 강화,"[('서울시', 'CITY'), ('LA시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광할인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('체감형', 'O'), (' ', 'O'), ('우호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
380,2014.11.24. 오전 6:00,항공안전기술원 출범…사고예방기술 개발 박차,"[('항공안전기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…사고예방기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
381,2014.11.24. 오전 6:00,중소 평가법인도 공시지가 감정…대형사 보이콧 문책 반발,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('평가법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('감정…대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('보이콧', 'O'), (' ', 'O'), ('문책', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
382,2014.11.24. 오전 6:00,항공안전기술원 출범…안전성 인증·사고예방기술개발 담당,"[('항공안전기술원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('인증·사고예방기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O')]"
383,2014.11.24. 오전 3:31,이자 낮추고 ABS 허용…민간 임대주택 늘린다,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허용…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
384,2014.11.24. 오전 3:31,표준건축비 올리고 세금 감면…제2 제3의 부영 적극 육성,"[('표준건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('올리고', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
385,2014.11.24. 오전 3:31,현대건설 고부가 발전시장 진출,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
386,2014.11.24. 오전 3:31,재분양 나선 세종 미래도 아파트 완판 눈앞,"[('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
387,2014.11.24. 오전 3:31,문수산 동원로얄듀크 교육·교통 환경 우수한 울산생활권 아파트,"[('문수산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
388,2014.11.24. 오전 3:31,겨울 비수기 실종…연말까지 알짜 분양물량 쏟아진다,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
389,2014.11.24. 오전 12:33,아파트값 상승 중소·중형이 주도,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
390,2014.11.24. 오전 12:33,원주기업도시 일반택지 경쟁률 245대1,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('245대1', 'QUANTITY')]"
391,2014.11.25. 오후 11:52,노원구에 국내 첫 ‘제로에너지 단지’,"[('노원구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O')]"
392,2014.11.25. 오후 9:51,한국부동산개발협회HMC투자증권 상호협력 MOU체결,"[('한국부동산개발협회HMC투자증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
393,2014.11.25. 오후 9:44,널뛰는 건설주 ‘최경환 효과’ 끝,"[('널뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
394,2014.11.25. 오후 9:39,오피스텔 분양 면적 산정기준 확정…분양 절차도 간소화,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
395,2014.11.25. 오후 8:57,B tv 무료 VOD 1만 편으로 확대,"[('B tv', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1만 편', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2014.11.25. 오후 8:38,하남 미사 상가주택땅 최고 2674대 1,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택땅', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2674대 1', 'QUANTITY')]"
397,2014.11.25. 오후 8:35,대학생 행복주택 ‘뒤늦은 행복’ 되나,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뒤늦은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
398,2014.11.25. 오후 7:52,서울서 전세아파트 재계약하려면 추가로 5천500만원 필요,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가로', 'O'), (' ', 'O'), ('5천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
399,2014.11.25. 오후 7:49,경제키맨 서울 노원구 난방비 없는 제로에너지주택 착공,"[('경제키맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
400,2014.11.25. 오후 7:49,경제키맨 서울 노원구 난방비 없는 제로에너지주택 착공,"[('경제키맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
401,2014.11.25. 오후 7:49,오피스텔 규제 손질…전용면적 뻥튀기 못한다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
402,2014.11.25. 오후 7:49,오피스텔 규제 손질…전용면적 뻥튀기 못한다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('손질…전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
403,2014.11.25. 오후 7:22,오피스텔 분양 면적 현실화 실면적…최대 얼마나 넓어질까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('실면적…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어질까', 'O')]"
404,2014.11.25. 오후 6:27,부동산 중개보수 인하 안돼…중개사協 2차 궐기대회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궐기대회', 'O')]"
405,2014.11.25. 오후 6:27,이슈 분석 택지지구 지정축소 말고 임대주택 지을 땅 늘려야,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정축소', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
406,2014.11.25. 오후 6:26,이슈 분석 공급 확대·주거비부담 완화 전세난 해법될까,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·주거비부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해법될까', 'O')]"
407,2014.11.25. 오후 6:24,LX공사 동반성장위원회 위원장상 수상,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위원회', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위원장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
408,2014.11.25. 오후 6:24,뜨거운 하남 미사 점포겸용 단독주택용지 청약 평균 ‘146대1’ 마감,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('146대1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
409,2014.11.25. 오후 6:21,안양천 자연생태하천 탈바꿈 내달 준공,"[('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연생태하천', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
410,2014.11.25. 오후 6:18,당진·고성에 위성기준점 신설,"[('당진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성', 'TERM'), ('기준점', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
411,2014.11.25. 오후 6:17,건설산업大賞상품성에 주목 한화건설 위례 오벨리스크,"[('건설산업大賞상품성에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
412,2014.11.25. 오후 6:17,건설산업大賞주상복합 대표 브랜드 두산건설 두산 위브더제니스,"[('건설산업大賞주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
413,2014.11.25. 오후 6:17,건설산업大賞민자발전 첫 결실…대림산업 포천복합화력발전소,"[('건설산업大賞민자발전', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천복합화력발전소', 'ARTIFACT')]"
414,2014.11.25. 오후 6:12,LX공사 전북지역 중기·공간정보 동반성장 협약,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중기·', 'ORGANIZATION'), ('공간정보 동반성장 협약', 'ORGANIZATION')]"
415,2014.11.25. 오후 6:08,건설산업大賞SK건설 꿈의 숲 SK뷰,"[('건설산업大賞', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT')]"
416,2014.11.25. 오후 6:05,희림 세종·광교 85억원 규모 아파트 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2014.11.25. 오후 6:04,건설산업大賞포스코건설 송도 더샵 마스터뷰,"[('건설산업大賞', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터', 'EVENT'), ('뷰', 'O')]"
418,2014.11.25. 오후 6:01,초·중·고 학군 프리미엄 기대 ‘서울역센트럴자이’,"[('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울역센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
419,2014.11.25. 오후 6:01,공인중개사協 제대로 뿔났다…중개보수인하 반대 집회 이번엔 세종청사로,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다…중개보수인하', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
420,2014.11.25. 오후 5:59,하남 미사 단독택지 최고경쟁률 2674대1,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2674대1', 'QUANTITY')]"
421,2014.11.25. 오후 5:53,하남미사 점포겸용 단독주택지에 3994억원 몰려,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('3994억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
422,2014.11.25. 오후 5:49,수도권 신도시 중대형APT 물 만났네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형APT', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네', 'O')]"
423,2014.11.25. 오후 5:36,리츠·펀드 등 임대사업자에 도시형 생활주택도 우선공급,"[('리', 'CIVILIZATION'), ('츠·펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
424,2014.11.25. 오후 5:35,하남 미사 점포겸용 단독주택용지 청약 대박..1만4000명 몰려,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
425,2014.11.25. 오후 5:31,오피스텔 분양 면적 현실화 동일 기준 적용…실평수 최대 9% 증가,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…실평수', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
426,2014.11.25. 오후 5:30,양산신도시 프리미엄 랜드마크 단지 등장 양산신도시 2차 EG the1이지더원 11월 오픈,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
427,2014.11.25. 오후 5:26,오피스텔 서울·경기보다 인천 임대수익률 高高,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
428,2014.11.25. 오후 5:22,건설공제조합 사랑의 연탄나눔운동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄나눔운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
429,2014.11.25. 오후 5:14,오피스텔 분양 면적 현실화한다··분양면적 1평이나 늘어,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화한다··분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
430,2014.11.25. 오후 5:13,원룸 등 도시형생활주택 임대사업자에 우선공급,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
431,2014.11.25. 오후 5:13,MK 추천매물 인천 주안역 수익형 소형아파트 7900만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7900만원', 'QUANTITY')]"
432,2014.11.25. 오후 5:13,코레일 무사고 100만㎞ 운전 신기록,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('100만㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
433,2014.11.25. 오후 5:11,공공분양 무더기 취소…1만5천가구 민간분양 전환,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
434,2014.11.25. 오후 5:11,강서·영등포·금천…서울 서남권 막바지 분양,"[('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2014.11.25. 오후 5:11,톡톡 부동산 광명·위례·광교 다시 뜨는 주상복합,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
436,2014.11.25. 오후 5:11,분양 하이라이트  평내호평역 KCC 스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT')]"
437,2014.11.25. 오후 5:10,광교신도시 호수 주변 초고층 랜드마크 大戰,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
438,2014.11.25. 오후 5:10,분양 하이라이트 남양주 지금 공동주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O')]"
439,2014.11.25. 오후 5:10,분양 하이라이트 부산 대신 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
440,2014.11.25. 오후 5:07,해건협 러시아·카자흐스탄 사절단 파견.. 유라시아 이니셔티브 구축,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사절단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견..', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이니셔티브', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
441,2014.11.25. 오후 5:07,분양인기 위례 미분양도 급소진,"[('분양인기', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('급소진', 'O')]"
442,2014.11.25. 오후 5:07,양천·강서구 집값·전세 상승폭 최대.. 9·1 대책 후 직접적인 호재로 작용,"[('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), (' ', 'O'), ('9·1 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('직접적인', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O')]"
443,2014.11.25. 오후 5:07,스마트한 부동산 앱 정보교란 주범,"[('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('정보교란', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
444,2014.11.25. 오후 5:07,송도 재미동포타운 개발 무산되나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
445,2014.11.25. 오후 5:07,포스코건설 오만서 4158억 규모 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4158억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
446,2014.11.25. 오후 5:07,LH 대학생 광고공모전 당선작 31점 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('31점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
