,date,headline,keyword
0,2016.07.10. 오후 9:48,중도금 이자후불제 아파트에 수요자 북적…송도 SK 뷰 견본주택 3만2000여명 방문,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자후불제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
1,2016.07.10. 오후 9:27,동탄2신도시 제일풍경채 에듀파크 견본주택 주말동안 2만여명 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
2,2016.07.10. 오후 9:22,호반건설 고양 향동 호반베르디움 2만3000여명 북새통,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
3,2016.07.10. 오후 9:15,중도금 대출규제 미적용 단지 훈풍…춘천 후평 우미린 뉴시티 순위내 청약 마감,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
4,2016.07.10. 오후 9:08,중도금대출 무풍지대 신흥덕 롯데캐슬 레이시티 방문객 북적,"[('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
5,2016.07.10. 오후 9:06,분양 단신광주시 오포 신현리 108가구 단독주택단지…야외풀장 등 구비,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신현리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단독주택단지…야외풀장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구비', 'O')]"
6,2016.07.10. 오후 9:06,분양 단신강릉 강문동에 ‘세인트존스경포호텔’ 분양 …수익률 8% 보장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강문동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세인트존스경포호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
7,2016.07.10. 오후 9:06,분양 단신충주 앙성면 100만㎡ 규모 가족묘원 ‘진달래 메모리얼파크’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앙성면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가족묘원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진달래 메모리얼파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2016.07.10. 오후 9:05,인테리어뿐 아니라 구조까지 마음대로…점점 다양해지는 아파트 옵션,"[('인테리어뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('구조까지', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로…점점', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O')]"
9,2016.07.10. 오후 9:04,아파트 ‘게스트하우스’서 알뜰 휴가를,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘게스트하우스’서', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가를', 'O')]"
10,2016.07.10. 오후 8:29,서울 재건축아파트 값 변동률 축소… 신중해진 매수자들,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해진', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
11,2016.07.10. 오후 7:01,개포3 재건축 디에이치 아너힐즈 견본주택에 사흘간 1만5000명 몰려,"[('개포3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
12,2016.07.10. 오후 6:33,강남 재건축 대출규제 여파…이달 잠실5단지 거래 전무,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
13,2016.07.10. 오후 6:32,이번주 분양캘린더 동탄2·향동·다산 등 전국 20곳,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY')]"
14,2016.07.10. 오후 6:31,서울시 156개 정비업체 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('156개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
15,2016.07.10. 오후 6:30,위례·미사 등 수도권서 공공임대 2만4130가구 쏟아진다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2016.07.10. 오후 6:16,올 하반기 공공임대주택 3만9000가구 입주자 모집,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
17,2016.07.10. 오후 6:12,저비용 항공 ‘고공비행’  11년 만에 승객 1억명,"[('저비용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공비행’', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY')]"
18,2016.07.10. 오후 5:59,‘고양 향동 호반베르디움’ 견본주택에 사흘간 2만3000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
19,2016.07.10. 오후 5:33,부동산시장 새 키워드 직군…광화문·종로 주택공급 적어 각광,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('직군…', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
20,2016.07.10. 오후 5:33,직주근접형 행복주택 쏟아진다,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
21,2016.07.10. 오후 5:32,막바지 청약열기 뜨거운 미사강변…올해 수도권 최고 청약경쟁률,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
22,2016.07.10. 오후 5:31,주택공급 확 늘리는 대방건설,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION')]"
23,2016.07.10. 오후 5:30,MK 추천매물 서초구 잠원동 다용도 빌딩 35억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY')]"
24,2016.07.10. 오후 5:26,서울 출퇴근 노린 수도권 행복주택 쏟아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
25,2016.07.10. 오후 5:26,‘직주근접 시대’ 도심·강남·여의도 부동산 강세 전망,"[('‘직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
26,2016.07.10. 오후 5:25,여전히 뜨거운 미사지역 분양 ‘제2위례 넘보나’,"[('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('미사지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘보나’', 'O')]"
27,2016.07.10. 오후 5:17,하반기 공공임대 3만 9000가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
28,2016.07.10. 오후 5:16,중도금 대출규제 비켜간 단지들 청약도 순풍,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
29,2016.07.10. 오후 5:09,분양현장 돋보기 한양 다산신도시 한양수자인 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
30,2016.07.10. 오후 5:09,부동산 QA 상가 경매시 유의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
31,2016.07.10. 오후 5:09,분양캘린더 청약접수 13곳·견본주택 7곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
32,2016.07.10. 오후 5:05,여름 비수기에도 식지않는 분양열기,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
33,2016.07.10. 오후 5:05,창성건설 울산 센트럴파크 클래시아 분양,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 클래시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2016.07.10. 오후 5:05,춘천 후평 우미린 뉴시티 순위 내 마감,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
35,2016.07.10. 오후 5:05,국토부 하반기 공공임대주택 입주 3만9000가구 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
36,2016.07.10. 오후 5:05,주부 마음을 잡아라.. 아파트 평면 경쟁 치열,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
37,2016.07.10. 오후 5:05,fn 금주 분양일정 휴가철 앞두고 막바지 물량 쏟아져,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
38,2016.07.10. 오후 4:59,출산 축하금·장학금 후원’ ··· ‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’ 청약 수요자 잡기 이벤트,"[('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('축하금·장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('후원’', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥덕 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (""'청약"", 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
39,2016.07.10. 오후 4:56,금주의 분양캘린더 중도금 대출규제 첫 적용 ··· 청약열기 이을까,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
40,2016.07.10. 오후 4:50,뜨거운 고양 향동지구 호반베르디움 1석3조 청약요령은,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1석3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약요령은', 'O')]"
41,2016.07.10. 오후 4:47,현장 송도국제도시와 SK건설의 첫 만남…‘송도SK뷰’,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('만남…‘', 'O'), ('송도SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
42,2016.07.10. 오후 4:39,디에이치 아너힐즈 노이즈마케팅 효과 톡톡,"[('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노이즈마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
43,2016.07.10. 오후 4:34,올 하반기 신규 공공임대주택 입주자 3만9000가구 모집,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
44,2016.07.10. 오후 4:22,‘하남 미사 신안인스빌’ 평균 77.54대 1..미사 최고 경쟁률 갱신,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('77.54대 1', 'QUANTITY'), ('..미사', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
45,2016.07.10. 오후 4:17,‘폭염보다 뜨겁네’..다산 한양수자인2차 1.7만명 몰려,"[('‘폭염보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네’..다산', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1.7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2016.07.10. 오후 4:15,강남권 재건축 아파트 거래 ‘냉기류’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉기류’', 'O')]"
47,2016.07.10. 오후 3:45,경전철 개통 및 재개발 수혜로 정릉e편한세상2차 시세↑,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜로', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉e편한세상', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세↑', 'O')]"
48,2016.07.10. 오후 3:45,분양일정 못 잡아 속만 까맣게 타는 개포주공3단지 재건축 사업장,"[('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('속만', 'O'), (' ', 'O'), ('까맣게', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O')]"
49,2016.07.10. 오후 3:12,‘춘천 후평 우미린 뉴시티’ 평균 2.42대 1로 순위내 마감,"[('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평 우미린 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.42대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
50,2016.07.10. 오후 3:11,서울시 이달 중순 정비업체 일제 점검,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
51,2016.07.10. 오후 2:40,생활인프라 풍부한 더블역세권 신도림대림12차,"[('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림대림', 'ARTIFACT'), ('12차', 'QUANTITY')]"
52,2016.07.10. 오후 2:38,하반기 전국 공공임대주택 3만9천가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
53,2016.07.10. 오후 2:28,전국 견본주택 북적…예비청약자 관심은 역시 중도금대출,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O')]"
54,2016.07.10. 오후 2:23,하반기 전국 공공임대주택 3만9천가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
55,2016.07.10. 오후 2:23,강남 재건축 일단 지켜보자…정부 규제에 짙은 관망세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('짙은', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
56,2016.07.10. 오후 2:14,폭염 저리가라 고양 향동 호반베르디움 분양 열기,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('저리가라', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
57,2016.07.10. 오후 2:10,풍수로 보는 재테크 베트남 성공 비즈니스 핵심은 풍수,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O')]"
58,2016.07.10. 오후 2:04,진주·여수 택지지구 분양 이유있는 선전,"[('진주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있는', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
59,2016.07.10. 오후 2:00,바닥재 두께 두배로…층간소음 걱정 말아요,"[('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('로…층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('말아요', 'O')]"
60,2016.07.10. 오후 1:59,분양 현장 포커스 동탄레이크자이 더 테라스 호수공원 옆 테라스형 뉴 스테이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT')]"
61,2016.07.10. 오후 1:57,분양 현장 포커스 성수역 현대테라스타워 교통·상권 탁월한 지식산업센터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('성수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대테라스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
62,2016.07.10. 오후 1:53,분양 현장 포커스 만수역 남광하우스토리 인천 더블 역세권…전가구 59㎡,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('만수역 남광하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY')]"
63,2016.07.10. 오후 1:51,청약 앞둔 신흥덕 롯데캐슬 레이시티 누적 방문객수 4만명 돌파,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
64,2016.07.10. 오후 1:48,서울시 부실 재개발 정비업체 퇴출…7월부터 일제점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출…', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
65,2016.07.10. 오후 1:38,불법 분양권 수사 속 청약자격 완화... 2000대 1 넘는 경쟁률 나왔다,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화...', 'O'), (' ', 'O'), ('2000대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
66,2016.07.10. 오후 1:17,포토‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’ 12일 1순위 청약,"[('포토‘', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
67,2016.07.10. 오후 1:15,포토‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’ 청약 앞두고 4만명 몰려,"[('포토‘', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
68,2016.07.10. 오후 1:15,국토부 하반기 공공 임대주택 입주자 3만9천가구 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2016.07.10. 오후 1:15,대전·광주·부산 가는 인천 KTX 2021년 개통,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
70,2016.07.10. 오후 1:12,붕어빵 아파트 옛말 집집마다 톡톡튀는 개성 설계,"[('붕어빵', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('집집마다', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
71,2016.07.10. 오전 11:58,신흥덕 롯데캐슬 레이시티 12일 1순위 실시,"[('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
72,2016.07.10. 오전 11:51,미아뉴타운 개발지구 인접 미아동 삼각산아이원아파트 관심,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼각산아이원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
73,2016.07.10. 오전 11:29,서울·수도권서 전세가율 높은 지역 매매 전환도 빨라,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O')]"
74,2016.07.10. 오전 11:20,아셈 유라시아 교통·물류 국제 전문가그룹 회의 개최,"[('아셈 유라시아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통·물류 국제 전문가그룹 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2016.07.10. 오전 11:20,경북도 아파트 1만4천여가구 상반기 건립 승인,"[('경북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
76,2016.07.10. 오전 11:19,창성건설 울산 성남 ‘센트럴파크 클래시아’ 분양,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴파크 클래시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2016.07.10. 오전 11:17,서울시 이달 중순부터 정비업체 일제점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
78,2016.07.10. 오전 11:16,서울시 이달 중순부터 156개 재개발 등 정비업체 일제점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('156개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
79,2016.07.10. 오전 11:15,서울시 재개발 정비업체 일제점검…부적격은 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검…부적격은', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
80,2016.07.10. 오전 11:15,부실 정비업체 가린다..서울 156곳 이달 일제점검,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('156곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
81,2016.07.10. 오전 11:15,서울시 재개발 정비업체 156곳 일제점검 부실업체 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('156곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부실업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
82,2016.07.10. 오전 11:11,ASEM 유라시아 교통·물류 국제 전문가그룹 회의 개최,"[('ASEM', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·물류 국제 전문가그', 'EVENT'), ('룹', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2016.07.10. 오전 11:08,월드워터챌린지 개최…물 문제 해결 방안 공모,"[('월드워터챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
84,2016.07.10. 오전 11:08,하반기 공공임대주택 입주자 3만9천가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
85,2016.07.10. 오전 11:07,송도 SK VIEW 등 7801가구 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7801가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
86,2016.07.10. 오전 11:03,‘시세 50%’ 국민임대 등 공공임대 입주자 3만9000가구 모집,"[('‘시세', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
87,2016.07.10. 오전 11:01,하반기 위례·하남미사 등 전국 공공임대주택 3만9000가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
88,2016.07.10. 오전 11:01,올 하반기 전국 공공임대주택 입주자 3.9만 가구 모집,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.9만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
89,2016.07.10. 오전 11:01,세계 물 문제 도전과제·해결방안 제시하는 공모전 개최,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('도전과제·해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2016.07.10. 오전 11:01,유라시아 교통·물류망 구축한다,"[('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·물류망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
91,2016.07.10. 오전 11:00,하반기 공공임대주택 총 3만9000세대 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
92,2016.07.10. 오전 11:00,세계 물 문제 함께 고민해요 월드워터챌린지 2016 공모,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해요', 'O'), (' ', 'O'), ('월드워터챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
93,2016.07.10. 오전 11:00,하반기 전국 공공임대주택 입주자 3만9000가구 모집,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
94,2016.07.10. 오전 11:00,위례·미사 공공임대주택 공급…누가 들어가나,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가나', 'O')]"
95,2016.07.10. 오전 11:00,창의적 물 문제 해결방안 찾자…월드워터챌린지 2016 공모,"[('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자…', 'O'), ('월드워터챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
96,2016.07.10. 오전 11:00,서울서 유라시아 교통물류망 구축 방안 모색,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통물류망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
97,2016.07.10. 오전 11:00,국토부 월드워터챌린지 공모…물 문제 함께 고민해요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드워터챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모…물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해요', 'O')]"
98,2016.07.10. 오전 11:00,ASEM 유라시아 교통·물류 전문가 회의 11일 서울서 개최,"[('ASEM 유라시아 교통·물류 전문가 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
99,2016.07.10. 오전 11:00,세계 물 문제 함께 고민해요…2016 월드워터챌린지 공모,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해요…', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월드워터챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
100,2016.07.10. 오전 11:00,올 하반기 전국 공공임대주택 3만9000가구 모집,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
101,2016.07.10. 오전 11:00,유라시아 교통·물류 전문가 서울에 모인다,"[('유라시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
102,2016.07.10. 오전 10:35,우미건설 ‘춘천 후평 우미린 뉴시티’ 순위 내 청약 마감,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후평 우미린 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
103,2016.07.10. 오전 10:30,e편한세상 선부 1.69대 1 경쟁률로 청약 마감,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부', 'O'), (' ', 'O'), ('1.69대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
104,2016.07.10. 오전 10:00,아크로 리버하임 부동산 시장 신흥 강자로 떠오르다,"[('아크로 리버하임', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
105,2016.07.10. 오전 10:00,머니주택임대사업 어떻게 하나,"[('머니주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
106,2016.07.10. 오전 9:43,서울 강남권 재건축 시장 ‘숨고르기’…“수 천만원 싼 급매도 안 사요”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’…“수', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사요”', 'O')]"
107,2016.07.10. 오전 9:43,칠산대교 사고조사위 1차 현장조사 실시,"[('칠산대교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사고조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2016.07.10. 오전 9:39,전세가율 수직 상승 지역 매매전환 속도 남달라,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('남달라', 'O')]"
109,2016.07.10. 오전 9:15,재건축 시장 눈치보기…수천만원 싼 급매도 안사요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기…수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매도', 'O'), (' ', 'O'), ('안사요', 'O')]"
110,2016.07.10. 오전 9:01,부동산캘린더 미사·향동·동탄2 등에서 1만3510가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2016.07.10. 오전 9:01,경매사냥 은퇴 후 전원생활 인기… 화도읍 차산리 단독주택 566.96㎡ 2회 유찰 5억7052만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('566.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억7052만원', 'QUANTITY')]"
112,2016.07.10. 오전 9:01,강남 재건축 압구정 뜨고 개포 진다…분양권 단속·중도금 규제 탓,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진다…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('단속·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
113,2016.07.10. 오전 8:53,2018년 입주대란 가능성…대구는 가격하락 본격화,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
114,2016.07.10. 오전 8:30,분양가 올라도 청약열기 후끈…“돈이 돈을 부른다”,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…“돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈을', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다”', 'O')]"
115,2016.07.10. 오전 8:02,SK건설 송도 첫 진출작... 분양가 화력에 ‘후끈’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출작...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('화력에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
116,2016.07.10. 오전 7:36,대구 지역주택조합 아파트→민영아파트 첫 전환,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트→민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
117,2016.07.10. 오전 7:31,최고 분양가 예상되는 디에이치 아너힐즈 뭐가 다르길래,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('다르길래', 'O')]"
118,2016.07.10. 오전 7:08,별별현장 호텔 닯은 아파트…디에이치 아너힐즈,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('닯은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('디에이치 아너힐즈', 'ARTIFACT')]"
119,2016.07.10. 오전 7:02,치솟는 단독주택 인기…2년 미분양 은평뉴타운도 완판 바람,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
120,2016.07.10. 오전 6:30,삼성물산 주택사업 별도조직으로 분리…19일쯤 활성화방안 보고,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('별도조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분리…', 'O'), ('19일쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활성화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
121,2016.07.10. 오전 6:03,강남 마지막 금싸라기 땅 정보사 부지 9000억에 팔릴까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('9000억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
122,2016.07.10. 오전 6:01,수도권 아파트 값 지방과 격차 더 벌려…대구 27주 연속 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('지방과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
123,2016.07.10. 오전 5:31,김용일의 계약톡채무자의 이행지체에 기한 부동산계약파기에 대하여,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡채무자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('이행지체에', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산계약파기에', 'O'), (' ', 'O'), ('대하여', 'O')]"
124,2016.07.11. 오후 11:30,공공기관 자산매각 속앓이,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
125,2016.07.11. 오후 8:29,동문건설 ‘평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티’ 2800가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2016.07.11. 오후 8:03,가로수길 상인들 리쌍 건물 분쟁 대화로 해결하길,"[('가로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('리쌍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('대화로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결하길', 'O')]"
127,2016.07.11. 오후 7:55,코레일 부사장에 유재영 전략기획실장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전략기획실장', 'CIVILIZATION')]"
128,2016.07.11. 오후 6:41,인천 ‘만수역 남광하우스토리’ 조합원 모집…토지계약 100% 완료,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만수역 남광하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…토지계약', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
129,2016.07.11. 오후 6:27,르포1인가구 위한 빌트인 설비 맞춤형 인테리어 눈길 가네,"[('르포', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('인가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'PERSON'), ('네', 'O')]"
130,2016.07.11. 오후 6:23,코레일 유재영 신임 부사장 임명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
131,2016.07.11. 오후 6:18,국민 절반 뉴스테이 알고 있어,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
132,2016.07.11. 오후 6:10,오늘의 한경 숙명여대가 교황 선출방식으로 총장을 뽑는 이유 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙명여대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('교황', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
133,2016.07.11. 오후 6:10,복지사각지대 장애인공간 29일까지 개보수 신청,"[('복지사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인공간', 'O'), (' ', 'O'), ('29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
134,2016.07.11. 오후 6:02,경매물건서울 가양동 강서한강자이 124.42㎡ 6억5600만원 12일 경매,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('124.42㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
135,2016.07.11. 오후 6:00,월곶판교선 착공 앞두고 비산동 그린빌주공 관심,"[('월곶판교선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('비산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린빌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
136,2016.07.11. 오후 5:57,‘뉴스테이’ 최대 장점은 ‘8년간 장기 거주’로 꼽혀···국토부 설문조사,"[('‘', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('장점은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('거주’로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
137,2016.07.11. 오후 5:53,여수 화양지구 개발 파란불,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
138,2016.07.11. 오후 5:47,신분당선 효과 판교만 누리고…광교·분당 상권 울고 싶어라,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('누리고…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어라', 'O')]"
139,2016.07.11. 오후 5:46,어떻게 생각하십니까 임대 반대는 지역이기주의  vs. 행복주택 강행은 불통행정,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('반대는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이기주의', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강행은', 'O'), (' ', 'O'), ('불통행정', 'O')]"
140,2016.07.11. 오후 5:45,을지로3가 옛모습 살린 채 재개발,"[('을지로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛모습', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
141,2016.07.11. 오후 5:38,시티건설 가나서 4000만달러 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2016.07.11. 오후 5:38,뉴 스테이 입주 원한다 47%,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다', 'O'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY')]"
143,2016.07.11. 오후 5:37,‘떠오르는 부천 구도심’..e편한세상 부천심곡 분양,"[('‘떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심’..', 'O'), ('e편한세상 부천심곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2016.07.11. 오후 5:37,당산2재개발 재정비구역 해제,"[('당산2재개발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
145,2016.07.11. 오후 5:36,제주 토지거래 감소세 돌아서나…6월 거래면적 34%↓,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서나…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
146,2016.07.11. 오후 5:30,낡은 주택 밀집지 홍은동·홍제동 아파트촌으로 변신 시동,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지', 'O'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
147,2016.07.11. 오후 5:29,강남 재건축 아파트 4년간 서울 평균보다 6배 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
148,2016.07.11. 오후 5:29,한동안 뜸했었지 공급가뭄 지역 오피스텔 수익률도 쑥,"[('한동안', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했었지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
149,2016.07.11. 오후 5:29,서울 강남권 아파트값 4년 전보다 1억원 이상 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
150,2016.07.11. 오후 5:29,여러 호재로 매매가 상승세 잠실주공5단지,"[('여러', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
151,2016.07.11. 오후 5:28,초대형 분양 앞둔 동문건설 2세 경영체제 수면 위로,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
152,2016.07.11. 오후 5:28,건설명가 흥한 건설 흥한 에르가 광양 이달 15일 견본주택 오픈,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('흥한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에르가 광양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
153,2016.07.11. 오후 5:27,중소형 2803가구 대단지 ‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티’ 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2016.07.11. 오후 5:26,김해·전주·창원의 거침없는 진군 ‘지방 분양시장 삼국지’,"[('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('진군', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼국', 'QUANTITY'), ('지’', 'O')]"
155,2016.07.11. 오후 5:25,현대산업개발 하반기 아이파크 11개 단지 9345가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2016.07.11. 오후 5:24,줄소송에 대출보증 규제...복병 만난 과천 재건축,"[('줄소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('규제...복병', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
157,2016.07.11. 오후 5:24,“2030 젊은층 잡아라” ··· 지역 맞춤형 행복주택시대 활짝,"[('“', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
158,2016.07.11. 오후 5:17,현대산업개발 하반기 11곳서 9345가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2016.07.11. 오후 5:16,공격적 행보 잇는 코람코자산신탁,"[('공격적', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION')]"
160,2016.07.11. 오후 5:15,광명 뉴타운 11R 구역 시공사에 현대건설 컨소시엄,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11R', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
161,2016.07.11. 오후 5:10,주춤했던 중소형 빌딩시장 반등세로 상반기 마감,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세로', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
162,2016.07.11. 오후 5:09,SK건설 안전보건 3개 분야 최우수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
163,2016.07.11. 오후 5:09,청약저축통장 불법 매매 극성.. 매수인·매도인 모두 처벌 대상,"[('청약저축통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('극성..', 'O'), (' ', 'O'), ('매수인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('매도인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
164,2016.07.11. 오후 5:09,신규 분양아파트 청약시 입주자모집공고일까지 예치금 입금해야,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집공고일까지', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('입금해야', 'O')]"
165,2016.07.11. 오후 5:09,시티건설 가나서 470억원 도로 공사 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('470억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2016.07.11. 오후 5:07,상반기 꼬마빌딩 호황…중소형 거래 반등,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
167,2016.07.11. 오후 5:06,수표교·혜민서터 복원…역사·문화자원 살린다,"[('수표교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('혜민서터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원…역사·문화자원', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
168,2016.07.11. 오후 5:06,동문건설 2세경영 가속,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
169,2016.07.11. 오후 5:06,전주·창원·김해 지방분양 3파전,"[('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
170,2016.07.11. 오후 5:06,홍은·홍제동 낡은 집 아파트촌 환골탈태,"[('홍은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O')]"
171,2016.07.11. 오후 5:05,현장르포 다산신도시 견본주택 문 열기도 전부터 방문객 긴줄,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴줄', 'O')]"
172,2016.07.11. 오후 5:04,서울 빌딩 스토리⑥ 도심 고풍古風 조망 1번지…포시즌스호텔서 즐기는 서울 4색,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리⑥', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('고풍古風', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('포시즌스호텔', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4색', 'QUANTITY')]"
173,2016.07.11. 오후 5:04,평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2016.07.11. 오후 5:04,현산 연말까지 11개 단지 9345가구 분양,"[('현', 'LOCATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2016.07.11. 오후 5:04,용산속초 고속철도 2024년 개통,"[('용산속초 고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
176,2016.07.11. 오후 5:04,대우건설 올 하반기에 2만3487가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2016.07.11. 오후 4:54,한화건설 ‘여수 웅천 꿈에그린’ 철저한 보안시스템 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
178,2016.07.11. 오후 4:54,대형 건설사 하반기 분양 물량 쏟아진다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
179,2016.07.11. 오후 4:53,강남 잇단 호재…도곡렉슬 문의 많지만 매물 드물어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('드물어', 'O')]"
180,2016.07.11. 오후 4:49,가나 담바이콴타 연결도로...시티건설 4000만 달러에 수주,"[('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('담바이콴타', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로...', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000만 달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2016.07.11. 오후 4:48,한화건설 주거편의 다 갖춘 ‘서산 동문 꿈에그린’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거편의', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2016.07.11. 오후 4:38,제주 서귀포 프리미엄 누리는 ‘제주 중문 삼성홈스테이’ 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2016.07.11. 오후 4:37,반도건설 ‘반도유보라 아이비파크 10.0’ 100% 계약률 달성,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크 10.0', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
184,2016.07.11. 오후 4:33,코레일 ‘철도할인 리모델링 언급’에 강호인 “신중해야”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘철도할인', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('언급’에', 'O'), (' ', 'O'), ('강호인', 'O'), (' ', 'O'), ('“신중해야”', 'O')]"
185,2016.07.11. 오후 4:30,집단 대출규제에도 주목받는 송파헬리오시티구 가락시영,"[('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION')]"
186,2016.07.11. 오후 4:21,행복드림관 개관,"[('행복드림관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
187,2016.07.11. 오후 4:21,공원 같은 아파트 ‘청주 테크노폴리스 푸르지오’,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
188,2016.07.11. 오후 4:21,행복주택 체험관 개관,"[('행복주택 체험관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
189,2016.07.11. 오후 4:18,대학생용 집 직접 보러 오세요,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
190,2016.07.11. 오후 4:18,16㎡형 행복드림관,"[('16㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복드림관', 'ARTIFACT')]"
191,2016.07.11. 오후 4:18,26㎡형 행복드림관,"[('26㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복드림관', 'ARTIFACT')]"
192,2016.07.11. 오후 4:18,36㎡형 행복드림관,"[('36㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복드림관', 'ARTIFACT')]"
193,2016.07.11. 오후 4:17,사회초년생용 집 직접 보러 오세요,"[('사회초년생', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
195,2016.07.11. 오후 4:17,SK건설 ‘송도 SK뷰VIEW’ 견본주택 ‘문전성시’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 SK뷰VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
196,2016.07.11. 오후 4:17,현대산업개발 아이파크  하반기 11개 단지 9345가구 분양,"[('현대산업개발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2016.07.11. 오후 4:12,대구 군·민공항  통합이전 추진 관계부처 후속대책 착수,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('군·민공항', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이전', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('관계부처', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
198,2016.07.11. 오후 4:11,대우건설 ‘푸르지오’ 하반기 2만3487가구 공급 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
199,2016.07.11. 오후 4:03,대우건설 하반기 2만3487가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2016.07.11. 오후 4:03,‘소유에서 거주로’ 뉴스테이·행복주택 15만가구씩 공급,"[('‘소유에서', 'O'), (' ', 'O'), ('거주로’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이·행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2016.07.11. 오후 4:02,SK건설 건설 안전보건활동 평가서 최우수상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
202,2016.07.11. 오후 4:02,시티건설 470억 규모 가나 담바이콴타 연결도로 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('470억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('담바이콴타', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
203,2016.07.11. 오후 3:57,현대건설 컨소 광명 11R구역 재개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11R구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2016.07.11. 오후 3:56,대림산업 e편한세상 시티 미사 단지 내 상가 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2016.07.11. 오후 3:55,도입 2년 뉴스테이 인지도·호감도 상승,"[('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인지도·호감도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
206,2016.07.11. 오후 3:48,‘뉴스테이 국민 50% 알고 있다’…인지도 급상승,"[('‘', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’…인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
207,2016.07.11. 오후 3:46,시티건설 사명 바꾼 후 해외 수주 박차,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
208,2016.07.11. 오후 3:45,도심개발 새 모델 ‘을지로3가’ 근현대건축 보존하며 재개발,"[('도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('을지로3가', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('근현대건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보존하며', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
209,2016.07.11. 오후 3:45,최인호 의원 국토부 SOC 추경예산…주먹구구식,"[('최인호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('추경예산…주먹구구식', 'O')]"
210,2016.07.11. 오후 3:43,부동산 투자의 성공 패러다임을 제시하다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임을', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하다', 'O')]"
211,2016.07.11. 오후 3:43,전주 에코시티 분양만하면 완판 에코시티 데시앙 2차712블록 완판 신화 이어간다,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양만하면', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('712블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
212,2016.07.11. 오후 3:38,한화 여수 웅천 꿈에그린 오피스텔 11알 정당계약 실시,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('11알', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
213,2016.07.11. 오후 3:35,재건축부터 오피스텔까지…대우건설 하반기 2만3487가구 공급,"[('재건축부터', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔까지…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2016.07.11. 오후 3:33,‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티’ 15일 분양,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2016.07.11. 오후 3:30,코레일 Strain…올해의 녹색상품 5년 연속 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Strain…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색상품', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
216,2016.07.11. 오후 3:14,서울 노원구 공릉동 도시형생활주택 태릉입구역 미라쉘 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('태릉입구역 미라쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2016.07.11. 오후 3:07,강남 아파트값 4년 사이 최고 3억원 껑충,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
218,2016.07.11. 오후 3:06,구도심에 떠오른 새로운 트렌드 쾌적한 숲세권,"[('구도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O')]"
219,2016.07.11. 오후 3:04,용인시 택시 97대 증차키로,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('97대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증차키로', 'O')]"
220,2016.07.11. 오후 3:04,김진흥 성남부시장 취임 후 첫 현장행보,"[('김진흥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('현장행보', 'O')]"
221,2016.07.11. 오후 3:01,다양한 교통 호재로 검암동 빌라 주목,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('검암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
222,2016.07.11. 오후 3:00,되는 곳엔 通한다 지방 신도시택지지구 인기,"[('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('通한다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
223,2016.07.11. 오후 2:58,동문건설 평택 지제역 동문굿모닝힐 맘시티 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2016.07.11. 오후 2:57,강남 아파트값 4년새 3억 가까이 올라…재건축 영향,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
225,2016.07.11. 오후 2:55,강남 재건축 아파트 4년 새 3억원 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
226,2016.07.11. 오후 2:50,삼성엔지니어링 살구마을에서 농산물 수확,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살구마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('농산물', 'O'), (' ', 'O'), ('수확', 'O')]"
227,2016.07.11. 오후 2:49,동문건설 평택서 4567가구 분양…주부 취향저격,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4567가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취향저격', 'O')]"
228,2016.07.11. 오후 2:49,정부의 강남 재건축 감시 대상 1호의 운명은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
229,2016.07.11. 오후 2:40,저금리 시대 대안으로 부상한 오송세종 상가 투자’,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('오송세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), (""투자'"", 'O')]"
230,2016.07.11. 오후 2:39,인천도시공사 토지공급 입찰 임박 업계 이목 집중,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
231,2016.07.11. 오후 2:36,지역 양극화에도 지방택지지구 인기,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
232,2016.07.11. 오후 2:36,홍은1·당산2구역·영등포동 등 3곳 정비구역 해제,"[('홍은', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
233,2016.07.11. 오후 2:33,엄마·자녀 맞춤형 아파트 동문 굿모닝힐 맘시티 분양,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2016.07.11. 오후 2:31,거주인프라 좋아 인기 꾸준 … 동작구 상도더샵1차아파트,"[('거주인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵1차아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O')]"
235,2016.07.11. 오후 2:31,올 상반기 서울시 청년통장 신규가입자 600명 희망저축 시작,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년통장', 'O'), (' ', 'O'), ('신규가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망저축', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
236,2016.07.11. 오후 2:30,e편한세상 용인 한숲시티 단지 내 온 가족이 함께 즐기는 공간 마련돼,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련돼', 'O')]"
237,2016.07.11. 오후 2:21,대우건설 올 하반기 푸르지오 2만3487가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2016.07.11. 오후 2:10,도시개발사업지구 공공택지 공급중단의 탁월한 대체지로 각광,"[('도시개발사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급중단의', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
239,2016.07.11. 오후 2:04,함평 하수도정비 3개 사업에 국비 등 248억원 투입,"[('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수도정비', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('248억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
240,2016.07.11. 오후 1:57,SK건설 안전보건활동 평가서 최우수상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
241,2016.07.11. 오후 1:54,분담금 줄자 개포1단지 조합원 꿈틀,"[('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자', 'O'), (' ', 'O'), ('개포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
242,2016.07.11. 오후 1:46,현대산업개발 평촌 더샵 아이파크 등 올 하반기 11개 단지·9345가구 분양 예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지·', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
243,2016.07.11. 오후 1:45,개발 수혜 효과로 상도동 일대 들썩 상도브라운스톤,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('상도브라운스톤', 'ARTIFACT')]"
244,2016.07.11. 오후 1:40,대우건설 하반기 2만3487가구 분양…상반기比 2.5배↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
245,2016.07.11. 오후 1:36,성수동 지식산업센터 강남 가까운 입지적 장점으로 임대료 10% 이상↑,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('입지적', 'O'), (' ', 'O'), ('장점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
246,2016.07.11. 오후 1:20,새만금 개발 및 물류단지 조성… 군산 복합단지 주목,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
247,2016.07.11. 오후 1:18,강남3구 재건축 4년간 서울평균 오름폭 ‘6배’,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
248,2016.07.11. 오후 1:17,동문건설 4천560세대 미니신도시급 평택 지제역 굿모닝힐 맘시티 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천560세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2016.07.11. 오후 1:17,한국도로공사 당진 행담도 유휴부지 매각,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
250,2016.07.11. 오후 1:17,서대문 홍은1구역 재정비촉진구역 해제,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
251,2016.07.11. 오후 1:17,서울시 을지로3가 근대건축자산 보존해 재정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('을지로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근대건축자산', 'O'), (' ', 'O'), ('보존해', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
252,2016.07.11. 오후 1:17,서울시 영등포구 조롱박마을·장미마을 정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
253,2016.07.11. 오후 1:17,춘천속초 철도건설사업 본격 추진,"[('춘천속초 철도건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
254,2016.07.11. 오후 1:17,풍부한 녹지 그린프리미엄 갖춘 김포 한강 아이파크,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 아이파크', 'ARTIFACT')]"
255,2016.07.11. 오후 12:47,엄마를 위한 아파트 동문 굿모닝 맘시티,"[('엄마', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝 맘시티', 'ARTIFACT')]"
256,2016.07.11. 오후 12:32,카드뉴스 오늘의 경제용어  위탁개발,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제용어', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁개발', 'O')]"
257,2016.07.11. 오후 12:06,동탄 반도유보라 아이비파크 10.0 1단지 계약 일주일 만에 완판,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
258,2016.07.11. 오전 11:55,브랜드·중소형·대단지 3박자 갖춘 아파트는 어디,"[('브랜드·중소형·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
259,2016.07.11. 오전 11:52,반도건설 동탄2 반도유보라 아이비파크 10.01단지 계약 7일만에 완판,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.01단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('7일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
260,2016.07.11. 오전 11:42,한남더힐  브네·채드윅 등 조각품 곳곳에…스카이라운지·골프연습장 완비…집에서 누리는 특급호텔 서비스,"[('한남더힐 브네', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('채드윅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조각품', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에…스카이라운지·골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('완비…집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
261,2016.07.11. 오전 11:41,단독→빌라→초고층 주상복합→타운하우스로 ‘눈부신 진화’,"[('단독→빌라→초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합→타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈부신', 'O'), (' ', 'O'), ('진화’', 'O')]"
262,2016.07.11. 오전 11:40,20억이상 초고가 아파트 거래 활발,"[('20억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
263,2016.07.11. 오전 11:38,부동산앱 ‘온동네’ 김원효의 유쾌한 CF영상 공개,"[('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온동네', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김원효', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유쾌한', 'O'), (' ', 'O'), ('CF영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
264,2016.07.11. 오전 11:36,현대산업개발 하반기 9345가구…분양 러시,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
265,2016.07.11. 오전 11:36,인천의 로데오거리에 새로운 랜드마크 들어선다,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
266,2016.07.11. 오전 11:33,서울 지하상가 전문 매거진 지하GHA 5호 발간,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('매거진', 'O'), (' ', 'O'), ('지하GHA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
267,2016.07.11. 오전 11:32,시티건설 가나 담바이콴타 도로 수주…470억원,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('담바이콴타 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('470억원', 'QUANTITY')]"
268,2016.07.11. 오전 11:32,강남 재건축 아파트값 박근혜정부 이후 평균 3억원 가까이 올랐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
269,2016.07.11. 오전 11:32,재건축 바람 부는 여의도 미성아파트 가격도 고공행진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
270,2016.07.11. 오전 11:31,대우건설 하반기 2만3487가구 공급한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
271,2016.07.11. 오전 11:31,‘반도유보라 아이비파크 10.0 1단지’ 완판…2단지 8월 오픈,"[('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크 10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
272,2016.07.11. 오전 11:28,감정원 여직원 자원봉사자모임 여성청소년들에게 위생용품 후원금 전달,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사자', 'CIVILIZATION'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('위생용품', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
273,2016.07.11. 오전 11:28,춘천속초 250㎞ 초고속열차,"[('춘천속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('250㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고속열차', 'ARTIFACT')]"
274,2016.07.11. 오전 11:26,국토부 “뉴스테이 국민 인지도 전년대비 20% 상승”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
275,2016.07.11. 오전 11:25,풍부한 배후수요에 높은 가격 경쟁력까지 미사 푸르지오 시티 눈길,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
276,2016.07.11. 오전 11:19,도로공사 행담도 유휴부지 공개경쟁입찰 매각 나서,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
277,2016.07.11. 오전 11:19,강호인 국토부 장관 ASEM 유라시아 교통 물류 국제 전문가그룹 회의 참석,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('ASEM', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유라시아 교통 물류 국제 전문가그룹 회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
278,2016.07.11. 오전 11:14,SK건설 안전보건평가서 건축·토목·플랜트 분야 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('건축·토목·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
279,2016.07.11. 오전 11:11,현대산업개발 올 하반기 전국 11개 단지 9345가구 분양 예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
280,2016.07.11. 오전 11:09,현대건설 컨소시엄 광명뉴타운 최대 재개발 사업 따냈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
281,2016.07.11. 오전 11:06,송파구 재건축 4년간 가구당 평균 3억원 가까이 올라,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
282,2016.07.11. 오전 11:06,지금은 분양중군자주공8단지 재건축한 e편한세상 선부 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중군', 'LOCATION'), ('자주공', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
283,2016.07.11. 오전 11:05,하반기 대우 2만3천가구 현대산업 9천가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2016.07.11. 오전 11:05,국민 절반 뉴스테이 알고 거주할 생각도 있다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('거주할', 'O'), (' ', 'O'), ('생각도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
285,2016.07.11. 오전 11:03,통영에 들어서는 국내 최고 브랜드 아파트에 관심 집중,"[('통영', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
286,2016.07.11. 오전 11:03,뉴스테이 호감도 43.2%…전년比 8.1%↑,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호감도', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
287,2016.07.11. 오전 11:02,강남 재건축 아파트값 4년 동안 3억 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
288,2016.07.11. 오전 11:02,뉴스테이 인지도 급상승…국민 49% “알고 있다”,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('인지도', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
289,2016.07.11. 오전 11:02,국민 절반 뉴스테이 알고 있다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
290,2016.07.11. 오전 11:01,세입자 67.5% 뉴스테이 입주의사 밝혀,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('67.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
291,2016.07.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
292,2016.07.11. 오전 11:00,국민 절반 뉴스테이 안다…거주할 생각도 있어,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('안다…거주할', 'O'), (' ', 'O'), ('생각도', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
293,2016.07.11. 오전 10:56,현대건설 ‘힐스테이트 동탄’ 계약시작 닷새만에 ‘완판’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시작', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
294,2016.07.11. 오전 10:55,힐스테이트 동탄 계약 5일만에 완판,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
295,2016.07.11. 오전 10:51,뛰어난 생활인프라와 쾌적한 환경 풍동 숲속6단지두산위브,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라와', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속6단지', 'ARTIFACT'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
296,2016.07.11. 오전 10:48,보령시 대천해수욕장 숙박용지 100% 분양,"[('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대천해수욕장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박용지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2016.07.11. 오전 10:46,재건축의 힘 강남 아파트 값 4년 전보다 2억 이상 올랐다,"[('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
298,2016.07.11. 오전 10:45,한국감정원 여직원봉사모임 호프데이 수익금으로 대구 女청소년 지원 나서,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여직원', 'CIVILIZATION'), ('봉사모임', 'O'), (' ', 'O'), ('호프데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수익금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('女', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
299,2016.07.11. 오전 10:45,SK건설 건설 안전보건활동 평가 3관왕,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('3관왕', 'QUANTITY')]"
300,2016.07.11. 오전 10:44,시티건설 가나서 470억원 규모 ‘담바이콴타 연결도로’ 단독 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('470억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('담바이콴타 연결도로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2016.07.11. 오전 10:42,e편한세상 선부 순위 내 청약 마감…평균 경쟁률 1.69대 1,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.69대 1', 'QUANTITY')]"
302,2016.07.11. 오전 10:41,대우건설 하반기 전국 2만3487가구 공급…수도권 1만7916가구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만7916가구', 'QUANTITY')]"
303,2016.07.11. 오전 10:40,태영건설 분양강자 등극 하반기 ‘전주 에코시티’서 기록 갱신할까,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양강자', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신할까', 'O')]"
304,2016.07.11. 오전 10:36,강남3구 아파트값 4년전보다 3억원↑…서울 평균보다 6배,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY')]"
305,2016.07.11. 오전 10:34,광명 최대 뉴타운 재개발 시공사에 현대건설 컨소 선정,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
306,2016.07.11. 오전 10:34,대우건설 하반기 ‘푸르지오 2만3487가구’ 공급 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만3487가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
307,2016.07.11. 오전 10:34,대우건설 하반기 아파트·오피스텔 2만 3천여가구 공급한다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
308,2016.07.11. 오전 10:34,‘월영 SK 오션뷰’ 공사현장 안전보건활동 평가 최우수상,"[('‘', 'O'), ('월영 SK 오션뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
309,2016.07.11. 오전 10:34,진해 경제자유구역 개발 수혜 기대되는 ‘진해 남문 시티 프라디움 2차’,"[('진해 경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
310,2016.07.11. 오전 10:30,서울시 홍은1재정비촉진구역 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은1재정비촉진', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
311,2016.07.11. 오전 10:29,서울시 주택재개발 정비구역 2곳 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
312,2016.07.11. 오전 10:29,서울시 홍은1·당산2·영등포 등 정비구역 3곳 지정해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O')]"
313,2016.07.11. 오전 10:29,“강남재건축 4년 전보다 3억 올랐다“…서울은 평균 5천만 원↑,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다“…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만 원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
314,2016.07.11. 오전 10:29,성수동 지식산업센터 분양 大戰,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
315,2016.07.11. 오전 10:28,서울 강남권 재건축 4년동안 3억원 상승…서울 평균의 6배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY')]"
316,2016.07.11. 오전 10:25,홍은1·당산2구역 등 3곳 정비구역 해제…영등포구 조롱박·장미마을 주거환경 개선,"[('홍은', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박', 'PLANT'), ('·', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
317,2016.07.11. 오전 10:25,노후 도심 어떻게 바꿀까 12일 대구·경북 도시재생 전략 세미나 개최,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀까', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구·', 'EVENT'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2016.07.11. 오전 10:25,711 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('711', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
319,2016.07.11. 오전 10:23,논현역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('논현역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
320,2016.07.11. 오전 10:23,대우건설 하반기 푸르지오 2만 3487가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만 3487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2016.07.11. 오전 10:21,뉴스테이 호감도 쑥…임차가구 응답자의 67.5% 입주의향,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호감도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…임차가구', 'O'), (' ', 'O'), ('응답자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('67.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주의향', 'O')]"
322,2016.07.11. 오전 10:21,서울 강남 재건축 아파트 상승폭 4년 사이 3억원 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
323,2016.07.11. 오전 10:17,도로공사 행담도 유휴지 16만㎡ 2차 공개입찰,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('16만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
324,2016.07.11. 오전 10:17,현대산업개발 하반기에 공동주택 1만여 가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2016.07.11. 오전 10:16,뉴스테이 뛰어드는 대학들… 학생수 감소 유휴부지 활용,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학들…', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
326,2016.07.11. 오전 10:15,시티건설 가나 ‘담바이콴타 연결도로’ 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('담바이콴타 연결도로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2016.07.11. 오전 10:14,시티건설 아프리카 가나 ‘4000만 달러 규모 도로 공사’ 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2016.07.11. 오전 10:11,시티건설 가나서 470억 규모 도로공사 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('470억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2016.07.11. 오전 10:09,도로공사 행담도 유휴부지 재매각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
330,2016.07.11. 오전 10:00,인천·수원발 KTX 개통 사업 속도…예비타당성 조사 통과,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
331,2016.07.11. 오전 9:56,SK건설 건설업종 안전보건활동 평가서 3개 부문 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업종', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
332,2016.07.11. 오전 9:56,시티건설 470억원 규모 가나 ‘담바이콴타 연결도로’ 공사 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('470억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('담바이콴타 연결도로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2016.07.11. 오전 9:54,제2판교 경기북부 테크노밸리 발표...일산 한류월드 시티 프라디움 관심,"[('제2', 'QUANTITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기북부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표...', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
334,2016.07.11. 오전 9:53,중구·종로구 전력 공급망 확충…터널 공법,"[('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('공급망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O')]"
335,2016.07.11. 오전 9:52,제2영동선 11월 개통… 서울원주 54분,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('54분', 'TIME')]"
336,2016.07.11. 오전 9:46,잇단 개발 호재.. 여름보다 뜨거운 송도 알짜 단지는 어디,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
337,2016.07.11. 오전 9:44,서울경제TV ‘재건축의 힘’ 강남권 아파트값 4년새 3억 올라,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재', 'ARTIFACT'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
338,2016.07.11. 오전 9:42,서울시 홍은1 재정비촉진구역 재개발 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍은1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
339,2016.07.11. 오전 9:41,현대산업개발 하반기 9345가구 분양한다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
340,2016.07.11. 오전 9:36,도공 행담도 유휴부지 2차 매각 나서,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
341,2016.07.11. 오전 9:36,SK건설 건설 안전보건활동 평가서 3개 분야 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
342,2016.07.11. 오전 9:35,한국감정원 한벗회  대구지역 여성청소년들에게 따뜻한 손길,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한벗회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('손길', 'O')]"
343,2016.07.11. 오전 9:33,현대산업개발 하반기 11개 단지 9345가구 분양예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
344,2016.07.11. 오전 9:30,한국도로공사 행남도 유휴부지 재매각,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O')]"
345,2016.07.11. 오전 9:29,현대산업개발 하반기 11개 단지 9345가구 분양 예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
346,2016.07.11. 오전 9:27,1%의 주택시장 ③ 단독에서 타운하우스로…고가주택 어떻게 변했나,"[('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('단독에서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스로…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변했나', 'O')]"
347,2016.07.11. 오전 9:27,부평구청역 1ㆍ7호선 환승 역세권…‘부평구청역 대명벨리온’ 분양,"[('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…‘', 'O'), ('부평구청역 대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2016.07.11. 오전 9:26,［1%의 주택시장 ②］슈퍼리치 겨냥한 럭셔리 주택은 어떤 곳,"[('［', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('②］', 'O'), ('슈퍼리치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겨냥한', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
349,2016.07.11. 오전 9:24,［1%의 주택시장 ①］초고가 아파트 거래 급증…주거 양극화 흐름 뚜렷,"[('［', 'QUANTITY'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('①］초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
350,2016.07.11. 오전 9:22,SK건설 건설 안전보건활동 평가서 최우수상·우수상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
351,2016.07.11. 오전 9:22,SK건설 건설 안전보건활동 평가 ‘최우수·우수상’ 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
352,2016.07.11. 오전 9:20,부평구청역 더블 초역세권 ‘대명벨리온’ 7월 분양,"[('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2016.07.11. 오전 9:19,중소형의 힘…힐스테이트 동탄 계약 5일만에 완판,"[('중소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
354,2016.07.11. 오전 9:17,SK건설 건설 안전보건활동 평가서 최우수상·우수상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전보건활동', 'O'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
355,2016.07.11. 오전 9:15,도로공사 행담도 유휴부지 매각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
356,2016.07.11. 오전 9:07,道公 행담도 유휴부지 2차 매각 나서,"[('道公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행담도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
357,2016.07.11. 오전 9:06,현대건설 ‘힐스테이트 동탄’ 계약 5일 만에 ‘완판’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
358,2016.07.11. 오전 9:03,춘천속초 철도건설사업 추진 확정,"[('춘천속초 철도건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
359,2016.07.11. 오전 9:01,중도금 대출 규제에도 경쟁률 수십대 1…꺼지지 않는 청약열기,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1…꺼지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
360,2016.07.11. 오전 9:00,서울 강남 소형 품귀 강남권 대체지 하남시에 새 아파트 수요자들 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체지', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
361,2016.07.11. 오전 9:00,새아파트 공급 한정적이었던 1기 신도시 주변 신규 분양 아파트 인기,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('한정적이었던', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
362,2016.07.11. 오전 9:00,총 160세대 지하철 4호선 안산역 5분 거리 안산 삼익 리베리움 오피스텔,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('160세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익 리베리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
363,2016.07.11. 오전 8:56,전세난민 ‘희소식’ 청라국제도시에 아파트보다 저렴한 ‘아파텔’ 뜬다,"[('전세', 'CIVILIZATION'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘희소식’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
364,2016.07.11. 오전 8:55,삼성물산 주택사업 강화 시동…이달 중 그룹에 활성화안 보고,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그룹에', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화안', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
365,2016.07.11. 오전 8:39,시티건설 아프리카 가나 4000만弗 도로 공사 수주,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2016.07.11. 오전 8:38,30년 숙원 춘천속초 철도 본격 추진…3전4기,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙원', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천속초 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('3전4기', 'QUANTITY')]"
367,2016.07.11. 오전 8:29,한양 다산신도시 한양수자인 2차 견본주택에 개관 3일간 1만7000명 다녀가,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
368,2016.07.11. 오전 8:07,춘천속초 250km 급행열차 달린다,"[('춘천', 'LOCATION'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('250km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
369,2016.07.11. 오전 8:03,부평구청역 초역세권 오피스텔 부평구청역 대명벨리온 분양,"[('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2016.07.11. 오전 8:02,해외건설 맥 못추네…상반기 수주액 최근 3년 평균의 절반 그쳐,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추네…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
371,2016.07.11. 오전 8:00,춘천속초 철도건설사업 본격 추진..서울속초 1시간 15분 주파,"[('춘천속초 철도건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1시간 15분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
372,2016.07.11. 오전 6:52,중도금 대출규제 무관 …신흥덕 롯데캐슬 레이시티 총 4만여명 방문,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무관', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('신흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
373,2016.07.11. 오전 6:51,동탄2신도시서도 호수공원 인근 단지 흥행할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까', 'O')]"
374,2016.07.11. 오전 6:13,이슈 더하기 ‘비자금 통로’ 건설사,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('더하기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('통로’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
375,2016.07.11. 오전 6:09,홍은1ㆍ영등포구 당산2구역 등 3곳 재정비 재개발 해제,"[('홍은', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
376,2016.07.11. 오전 6:08,서울 영등포구 조롱박마을ㆍ장미마을 노후 저층주택가 고친다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박마을', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('저층주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('고친다', 'O')]"
377,2016.07.11. 오전 6:07,청계천로 지하에 전력구 설치…도심 전력공급 안정성 높인다,"[('청계천로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('전력공급', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
378,2016.07.11. 오전 6:06,불법전매 얼마나 많았으면…분양권 현장단속 후 거래 반토막,"[('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('많았으면…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('현장단속', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
379,2016.07.11. 오전 6:05,역사성 품은 길로…을지로3가 환경정비 ‘잰걸음’,"[('역사성', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('길로…', 'O'), ('을지로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잰걸음’', 'O')]"
380,2016.07.11. 오전 6:01,서대문구 홍은1구역 재정비촉진구역 해제,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
381,2016.07.11. 오전 6:01,을지로3가 일대 역사성 살려 도시환경 정비,"[('을지로3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역사성', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
382,2016.07.11. 오전 6:01,영등포구 조롱박마을·장미마을 주거환경관리 사업 실시,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
383,2016.07.11. 오전 6:00,당산2·영등포동 일대 주택재개발 정비구역 2곳 해제,"[('당산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
384,2016.07.11. 오전 6:00,영등포 조롱박마을·장미마을 저층주택지 개선한다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박마을', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선한다', 'O')]"
385,2016.07.11. 오전 6:00,분양권 넘긴 아파트 담보로 대출…매수자 재산손해 없다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출…', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산손해', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
386,2016.07.11. 오전 6:00,서울 지난 20년 사진으로 한눈에..2만3000점 온라인 공개,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지난 20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..', 'O'), ('2만3000점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
387,2016.07.11. 오전 6:00,영등포 조롱박·장미마을 노후 주거지 개선,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박', 'PLANT'), ('·', 'O'), ('장미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
388,2016.07.11. 오전 6:00,서울 영등포구 대림·도림동 일대 주거환경개선 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
389,2016.07.11. 오전 6:00,서울시 영등포구 주택재개발 정비구역 등 2곳 지정해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정해제', 'O')]"
390,2016.07.11. 오전 6:00,청계천 지하에 1㎞ 길이 터널형 전력구 설치,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하에', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('터널형', 'O'), (' ', 'O'), ('전력구', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
391,2016.07.11. 오전 6:00,홍은동·당산2가·영등포동 재개발 주민반대로 취소,"[('홍은동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당산2가', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
392,2016.07.11. 오전 6:00,서울 영등포구 조롱박·장미마을 정비사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조롱박·', 'TERM'), ('장미마을 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
393,2016.07.11. 오전 6:00,을지로3가역 수표동 일대 도시환경정비구역 지정,"[('을지로3가역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수표동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시환경정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
394,2016.07.11. 오전 5:57,주택거래 먹구름 낀 대구·울산 …경매시장은 오히려 활황,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('…경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
395,2016.07.11. 오전 5:52,깡통전세 전세금보장보험 가입↑…보험료 낮춰야,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금보장보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입↑…보험료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
396,2016.07.11. 오전 5:34,여름 휴가철 비수기에도 분양 봇물..대출규제 무색,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
397,2016.07.11. 오전 5:30,계성종합건설 ‘해이든 평창 레지던스 700’ 분양,"[('계성종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해이든 평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2016.07.11. 오전 5:01,학생 줄고 땅은 남고…대학도 임대주택 사업 바람,"[('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('남고…대학도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
399,2016.07.11. 오전 5:00,큰집 팔고 작은 집으로.. 베이비부머 ‘다운사이징’ 열풍에 소형주택값 쑥,"[('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로..', 'O'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘다운사이징’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
400,2016.07.11. 오전 4:22,보람 대리가 그리는 일상이야기…하루하루가 감동의 연속이죠,"[('보람', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대리', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('그리는', 'O'), (' ', 'O'), ('일상이야기…', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('하루', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('감동의', 'O'), (' ', 'O'), ('연속이죠', 'O')]"
401,2016.07.11. 오전 3:09,포토 부동산용인 ‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’ 본보기집 주말 방문객 구름인파,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥덕 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
402,2016.07.11. 오전 3:09,전주 송천동 ‘에코시티 데시앙 2차’ 1351채 분양,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코시티 데시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1351채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2016.07.11. 오전 3:09,분양 정보경기 ‘김포 한강 아이파크’ 1230채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1230채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
404,2016.07.11. 오전 3:09,아파트 시세한풀 꺾인 재건축… 서초 0.17%송파 0.11% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
405,2016.07.11. 오전 12:33,포토뉴스잇단 호재 오르는 아파트값,"[('포토뉴스잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
406,2016.07.11. 오전 12:33,서울속초 동서고속철 영서북부 발전 가속부동산시장 활성화 기폭제,"[('서울', 'CITY'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동서고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('가속부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기폭제', 'O')]"
407,2016.07.11. 오전 12:33,공공임대 3만9397세대 중 도내 729세대 그쳐,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9397세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('729세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
408,2016.07.11. 오전 12:01,단독 불법 증·개축 규제 하나마나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('하나마나', 'O')]"
409,2016.07.12. 오후 11:21,GS건설 첫 뉴스테이 동탄레이크자이 더 테라스 7월말 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2016.07.12. 오후 11:21,한화건설 여수 웅천 꿈에그린 오피스텔 188실 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('188실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
411,2016.07.12. 오후 10:03,“투자 고수들은 無권리금 상가 노린다”…신도시 분양 상가 눈길,"[('“투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들은', 'O'), (' ', 'O'), ('無권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다”…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
412,2016.07.12. 오후 9:04,대출 규제 무풍지대 갈데없는 뭉칫돈 쏠린다,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('갈데없는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
413,2016.07.12. 오후 9:01,지하철 5호선이 도보 1분 거리… 명문 중ㆍ고교도 인근에,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('중ㆍ고교도', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O')]"
414,2016.07.12. 오후 9:01,부동산 파일 ‘스파스토리 인 설악’ 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스파스토리 인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
415,2016.07.12. 오후 8:22,국내 건설사 평택에서 ‘분양 참패’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참패’', 'O')]"
416,2016.07.12. 오후 8:15,전국 아파트 분양가 1000만원 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
417,2016.07.12. 오후 8:13,GS건설 동탄레이크자이 더 테라스 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄레이크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2016.07.12. 오후 8:13,성남시 지자체 공약이행 종합평가 최고점 ,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공약이행', 'O'), (' ', 'O'), ('종합평가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점', 'O')]"
419,2016.07.12. 오후 6:40,여수 웅천 꿈에그린 오피스텔 하루만에 완판,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
420,2016.07.12. 오후 6:22,여수 웅천 꿈에그린 오피스텔 계약 첫날 완판,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
421,2016.07.12. 오후 6:21,주목받는 입주단지 일산요진와이시티 도심 접근성ㆍ인프라… 미분양 굴욕 벗고 완판,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산요진와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성ㆍ인프라…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
422,2016.07.12. 오후 6:20,중견 건설사 잇따른 분양실패 ‘고전’,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고전’', 'O')]"
423,2016.07.12. 오후 6:15,인천 대중교통 개편으로 영종도 내 교통 편의성 향상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개편으로', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
424,2016.07.12. 오후 6:14,윤장현 광주시장 기업하기 좋은 도시 청년도시 만들겠다,"[('윤장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청년도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
425,2016.07.12. 오후 6:14,청담동 아노블리 81,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아노블리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81', 'QUANTITY')]"
426,2016.07.12. 오후 6:10,AIIB 파문에 망연자실 국토부,"[('AIIB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파문에', 'O'), (' ', 'O'), ('망연자실', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
