,date,headline,keyword
0,2011.06.05. 오후 10:23,한화건설 ‘노은꿈에그린’ 주말 2만5000명 몰려,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노은꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
1,2011.06.05. 오후 8:35,6월 아파트 시세표재건축·학군 수요… 서울 전셋값 9주 만에 상승,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세표재건축·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2011.06.05. 오후 8:00,르포32시간 동안 콘크리트가 쏟아진 그곳…  “SF영화를 보는 듯한”,"[('르포32시간 동안', 'TIME'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('SF영화', 'STUDY_FIELD'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('듯한”', 'O')]"
3,2011.06.05. 오후 7:38,부산 부동산 ‘광풍’… 거품이냐 실수요냐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘광풍’…', 'O'), (' ', 'O'), ('거품이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요냐', 'O')]"
4,2011.06.05. 오후 7:35,수도권 9만가구 입주 2년차… 국지성 전세난 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('국지성', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
5,2011.06.05. 오후 6:40,토지경매 인기 살아나…5월 입찰자 12%↑,"[('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
6,2011.06.05. 오후 6:31,힐스테이트·한강자이 강서 2개단지 청약 미달,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
7,2011.06.05. 오후 6:31,경남 김해ㆍ경기 시흥 등 이번주 8곳 청약,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2011.06.05. 오후 6:31,입주 2년차 판교·남양주 전세난 주의보,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
9,2011.06.05. 오후 6:31,부동산 프리즘 뉴타운 인근 단독주택 사는 이유는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
10,2011.06.05. 오후 6:31,집보다 땅 토지경매 낙찰가 총액 37% 쑥,"[('집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
11,2011.06.05. 오후 6:31,기업도시 유보지 설정 없앤다,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('유보지', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
12,2011.06.05. 오후 5:56,화제의 주거단지 경기 용인 영덕역 센트레빌,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
13,2011.06.05. 오후 5:55,수도권 매매시장 추가하락 불가피,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
14,2011.06.05. 오후 5:54,쾌적한 주거환경 ‘타운하우스’ 인기,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
15,2011.06.05. 오후 5:54,역삼·삼성동 중개업소 ‘대치동 전세손님 잡아라’,"[('역삼', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
16,2011.06.05. 오후 5:53,시흥6차 푸르지오 769가구 8일부터 청약,"[('시흥', 'LOCATION'), ('6차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('769가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2011.06.05. 오후 5:36,매도호가는 올랐지만 월세는 제자리,"[('매도호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
18,2011.06.05. 오후 5:33,강남지역 임대수익률 年5% 못미쳐 오피스텔 시장 투자 주의보,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
19,2011.06.05. 오후 5:26,공장터에 아파트 짓기 쉽지 않네,"[('공장터에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
20,2011.06.05. 오후 5:26,신설 대학캠퍼스 주변 소형 투자해볼까,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('대학캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
21,2011.06.05. 오후 5:26,전세보증금 2억원 넘으면 청약 못한다니…,"[('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다니…', 'O')]"
22,2011.06.05. 오후 5:26,집값 떨어지는데 전세금은 오르고…강남 부동산 디커플링 심화,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디커플링', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
23,2011.06.05. 오후 5:03,서울·신도시 소폭 반등… 수도권은 변동없어,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('변동없어', 'O')]"
24,2011.06.05. 오후 5:02,서울 강남권 재건축 단지 연초수준까지 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
25,2011.06.05. 오후 4:47,서판교 러브콜 이유있네,"[('서판교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유있네', 'O')]"
26,2011.06.05. 오후 4:25,포토롯데슈퍼타워 대화 나누는 기술진,"[('포토', 'O'), ('롯데슈퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('나누는', 'O'), (' ', 'O'), ('기술진', 'CIVILIZATION')]"
27,2011.06.05. 오후 4:25,포토롯데슈퍼타워 줄잇는 레미콘 차량,"[('포토', 'O'), ('롯데슈퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량', 'O')]"
28,2011.06.05. 오후 4:25,대전 노은 한화 꿈에그린 견본주택 북적북적,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
29,2011.06.05. 오후 4:24,영동고속道 양지호법 14.8km 확장 개방,"[('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양지호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14.8km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
30,2011.06.05. 오후 4:17,포토123층 제 2롯데월드 공사 시작,"[('포토', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
31,2011.06.05. 오후 4:17,포토롯데수퍼타워 기초공사..레미콘 차량 5천300대 동원,"[('포토', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기초공사..', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('5천300대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원', 'O')]"
32,2011.06.05. 오후 4:17,포토롯데수퍼타워 기초 콘크리트공사,"[('포토', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기초', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), ('공사', 'O')]"
33,2011.06.05. 오후 4:16,포토롯데수퍼타워 기초공사..세계 4번째 규모,"[('포토', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기초공사..세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
34,2011.06.05. 오후 4:12,분양하이라이트 9일 대전 노은 한화 꿈에그린 등 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
35,2011.06.05. 오후 4:06,김포 한강신도시서 전세난 탈출해볼까,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출해볼까', 'O')]"
36,2011.06.05. 오후 4:06,분당 오피스텔 귀하신 몸,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
37,2011.06.05. 오후 4:06,6월 임시국회가 부동산시장 가늠자,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O')]"
38,2011.06.05. 오후 3:45,‘영덕역 센트레빌’ 견본주택 개관 3일만에 2만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('영덕역 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
39,2011.06.05. 오후 3:35,中 저장성 상인들 브라질 농지에 눈독,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
40,2011.06.05. 오후 3:25,신동빈 회장 롯데수퍼타워 공사현장 방문,"[('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
41,2011.06.05. 오후 3:17,롯데수퍼타워 MAT기초 콘크리트 타설 완료,"[('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MAT기초', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('타설', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
42,2011.06.05. 오후 1:35,수원 IC·소형오피스텔 선착순 분양 시작,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IC', 'LOCATION'), ('·소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
43,2011.06.05. 오후 1:20,한강신도시 한라아파트 선착순 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
44,2011.06.05. 오후 1:18,우리 동네 아파트값과 비슷한 곳은,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
45,2011.06.05. 오후 1:14,임대수익의 급물살을 탄다 용인 소형오피스텔 ‘샤프라임’,"[('임대수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살을', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
46,2011.06.05. 오후 1:05,수원광교 신도시 최저가 오피스텔 특별분양,"[('수원광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
47,2011.06.05. 오후 12:55,동백을 누리며 동백보다 높게 산다 용인 新동백 롯데캐슬 에코,"[('동백', 'PLANT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리며', 'O'), (' ', 'O'), ('동백', 'PLANT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT')]"
48,2011.06.05. 오후 12:23,한강이 보인다 김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
49,2011.06.05. 오후 12:07,영덕역 센트레빌 모델하우스 3일간 2만명 몰려,"[('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2011.06.05. 오전 11:57,광주 아파트 경매 10.1명 응찰 전국 최고,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('10.1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
51,2011.06.05. 오전 11:55,주변 시세보다 저렴한 광교 오피스텔 광교신도시 이스턴타워,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
52,2011.06.05. 오전 11:53,아파트 매매전세 양극화 심화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
53,2011.06.05. 오전 11:41,추천 알짜 물건 가평 전원 토지시장 활짝 개임,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('개임', 'O')]"
54,2011.06.05. 오전 11:38,4만명몰린 노은한화꿈에그린…대전시장후끈,"[('4만명', 'QUANTITY'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('노은한화꿈에그린', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('후끈', 'O')]"
55,2011.06.05. 오전 10:41,이달 지방 분양시장  큰 장  선다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
56,2011.06.05. 오전 10:31,뜨거운 지방 분양열기 이어질까,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
57,2011.06.05. 오전 9:51,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
58,2011.06.05. 오전 9:38,이달 3만 가구 공급…시프트 눈길,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
59,2011.06.05. 오전 9:21,톱 브랜드도 안 통하네..현대·GS 강서구 분양 미달,"[('톱', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통하네..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
60,2011.06.05. 오전 9:16,김포한강신도시 이달부터 본격 입주 ‘돌입’,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌입’', 'O')]"
61,2011.06.05. 오전 9:15,보금자리 쇼크…매매ㆍ전세 양극화 심화된다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…매매ㆍ전세', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화된다', 'O')]"
62,2011.06.05. 오전 9:05,신설 대학 캠퍼스 주변 소형 아파트에 눈길,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
63,2011.06.05. 오전 9:00,부동산캘린더전국 9곳 5400여 가구 분양.. 대전 노은지구 청약접수,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5400여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
64,2011.06.05. 오전 8:31,입주 2년 단지…국지성 전세난 불러오나,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지…국지성', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('불러오나', 'O')]"
65,2011.06.05. 오전 8:30,5월 재건축 가격 하락에 매도자들 한숨만,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨만', 'O')]"
66,2011.06.05. 오전 8:06,바다조망권 지방 부동산 열기 잇는다,"[('바다조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
67,2011.06.05. 오전 7:30,전국 아파트값 소폭 상승..서울 14주 연속 보합세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
68,2011.06.05. 오전 7:00,한 지붕 두 가족..부분임대 아시나요,"[('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), ('..부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
69,2011.06.06. 오후 9:57,권도엽 국토부장관 16일 건설사CEO들과 첫 회동,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
70,2011.06.06. 오후 9:32,권도엽 장관 16일 건설업계 대표와 간담회,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
71,2011.06.06. 오후 9:12,해외 건설수주 하반기 봇물,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
72,2011.06.06. 오후 9:05,10대재벌 보유 땅값 61조…최고 부자 ‘삼성보다 롯데’,"[('10대', 'QUANTITY'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('61조', 'QUANTITY'), ('…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
73,2011.06.06. 오후 8:12,위례신도시 1단계 본청약 내달로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
74,2011.06.06. 오후 8:10,아파트 재건축 평균 소요기간 7년,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
75,2011.06.06. 오후 8:06,위례신도시 6월 본청약 무산… 7월로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
76,2011.06.06. 오후 6:45,권도엽 국토부 장관 건설사 대표와 16일 첫 회동,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('동', 'O')]"
77,2011.06.06. 오후 6:32,파주 운정3지구 재개…조성원가 낮추기 안간힘,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개…조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
78,2011.06.06. 오후 6:32,대전지역 중소형 쏠림,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O')]"
79,2011.06.06. 오후 6:32,파주출판2단지 공동주택 용지,"[('파주출판', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O')]"
80,2011.06.06. 오후 6:32,위례 1048가구 본청약 다음달로 연기,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1048가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
81,2011.06.06. 오후 6:31,부동산 프리즘 14㎡ 덤…입소문에 계약률 90%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('14㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덤…입소문에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
82,2011.06.06. 오후 6:31,재건축 안전진단서 이주까지 7년,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단서', 'O'), (' ', 'O'), ('이주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
83,2011.06.06. 오후 6:24,단독서울시 난항속 압구정·여의도 재건축 시프트로 해결,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난항속', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
84,2011.06.06. 오후 6:06,권도엽 장관 건설사 대표와 16일 첫 회동,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫 회', 'QUANTITY'), ('동', 'O')]"
85,2011.06.06. 오후 5:44,톡톡 부동산 도널드 트럼프 영종도 투자할까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('도널드 트럼프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
86,2011.06.06. 오후 5:44,용인 이동면 토지 2만㎡ 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2011.06.06. 오후 5:44,하반기 오피스텔 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
88,2011.06.06. 오후 5:44,대전 도시형생활주택 아이누리 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아이누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2011.06.06. 오후 5:44,전세월세 오르는 지역 따로 논다,"[('전세월세', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('논다', 'O')]"
90,2011.06.06. 오후 5:44,브라운스톤당산 조합원 모집,"[('브라운스톤당산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
91,2011.06.06. 오후 5:44,전매 가능한 분양단지 관심…68월 대거 공급,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2011.06.06. 오후 5:44,성복 아이파크 잔여물량 분양,"[('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2011.06.06. 오후 5:28,전세대란에 ‘반월세살이’ 늘었다,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반월세살이’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
94,2011.06.06. 오후 5:12,신도림 역세권 상가 매매가 껑충,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
95,2011.06.06. 오후 5:12,軍이전 문제로 택지개발 곳곳 삐걱,"[('軍이전', 'O'), (' ', 'O'), ('문제로', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
96,2011.06.06. 오후 5:12,재건축 안전진단서 철거까지 7년 걸려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단서', 'O'), (' ', 'O'), ('철거까지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸려', 'O')]"
97,2011.06.06. 오후 5:12,권도엽 국토부 장관 16일 건설업계 대표들과 첫 회동,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
98,2011.06.06. 오후 4:53,현장르포 여수，바다 조망권 아파트 웃돈만 4000만원,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('，바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY')]"
99,2011.06.06. 오후 4:52,수익형부동산 투자 成敗..입지·임대수익률이 좌우,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('成敗..입지·임대수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'O')]"
100,2011.06.06. 오후 4:52,6월 중소형 분양 물량 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
101,2011.06.06. 오후 4:51,위례신도시 본청약 7월로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
102,2011.06.06. 오후 4:51,“방 2개짜리 전세 어디 없나요”,"[('“방', 'O'), (' ', 'O'), ('2개짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요”', 'O')]"
103,2011.06.06. 오후 4:50,‘대전 노은 한화꿈에그린’ 견본주택 4만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
104,2011.06.06. 오후 4:41,부동산 불황에도 재벌 소유 토지가격 상승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
105,2011.06.06. 오후 4:19,영동고속도로 양지IC호법분기점 3차로로 확장 개방,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양지IC호법분기점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차로', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
106,2011.06.06. 오후 3:58,시설물유지관리업계 위상 높아진다..8월 법정협회 출범,"[('시설물유지관리업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법정협회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
107,2011.06.06. 오후 3:20,9일 1순위 한화 노은꿈에그린 주말 방문객 4만명,"[('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노은꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY')]"
108,2011.06.06. 오후 3:18,민주 전월세 갱신청구권·상한제 추진,"[('민주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세 갱신청구권', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2011.06.06. 오후 3:14,위례신도시 1048가구 본청약 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1048가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
110,2011.06.06. 오후 3:14,롯데그룹 최고 땅부자 재벌,"[('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O')]"
111,2011.06.06. 오후 3:11,LH 파주 출판2지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2011.06.06. 오후 3:11,재건축 안전진단에서 이주까지 7년 소요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
113,2011.06.06. 오후 3:05,지방은 비수기도 없다…대단지 분양 풍성,"[('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
114,2011.06.06. 오후 3:00,‘아파트’가 우울증을 예방한다고,"[('‘아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('우울증', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('예방한다고', 'O')]"
115,2011.06.06. 오후 2:00,수도권 주차장 상가 업그레이드…분양가 싸 수익성 기대 커,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
116,2011.06.06. 오후 1:54,한경베스트공인 우리동네리포트 석관동 인근 뉴타운 조성,"[('한경베스트공인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리동네리포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
117,2011.06.06. 오후 1:45,수원 IC·소형오피스텔 선착순 분양 시작,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IC', 'LOCATION'), ('·소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
118,2011.06.06. 오후 1:43,서울 아파트값 속락…재건축시장 하락 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('속락…재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
119,2011.06.06. 오후 1:42,울산 전조망권 확보 아파트 분양 회복세,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
120,2011.06.06. 오후 1:42,한경매물마당 목동 대로변 주상복합 1층 은행 상가 37억,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY')]"
121,2011.06.06. 오후 1:20,한강신도시 한라아파트 선착순 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
122,2011.06.06. 오후 1:17,풍부한 임대수요 만끽…용인 소형오피스텔 ‘샤프라임’,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
123,2011.06.06. 오후 1:08,삼성디지털시티 자전거 출·퇴근해요,"[('삼성디지털시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출·퇴근해요', 'O')]"
124,2011.06.06. 오후 1:05,수원광교 신도시 최저가 오피스텔 특별분양,"[('수원광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
125,2011.06.06. 오후 1:00,한화건설 대전 노은 꿈에그린 견본주택 인파 4만명.. 북새통,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
126,2011.06.06. 오후 12:50,동백의 프리미엄을 누려라 용인 新동백 ‘롯데캐슬 에코’,"[('동백', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
127,2011.06.06. 오후 12:34,한강이 한 눈에…김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
128,2011.06.06. 오후 12:10,LH 파주출판2단지 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2011.06.06. 오전 11:58,광교의 중심 광교신도시 오피스텔 이스턴타워,"[('광교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
130,2011.06.06. 오전 11:54,위례신도시 본청약 7월로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
131,2011.06.06. 오전 11:50,6월 둘째주...경기 대전 등 전국 10개 사업장 5713가구 분양,"[('6월 둘째주', 'DATE'), ('...', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('5713가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2011.06.06. 오전 11:41,부산 동천로 대중교통전용지구 연말 착공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대중교통전용지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
133,2011.06.06. 오전 11:40,코레일 또 사고...지하철 1호선 오전 한때 운행 중단,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사고...', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
134,2011.06.06. 오전 11:33,LH 파주 출판 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출판', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2011.06.06. 오전 11:30,삼성반도체 정문 앞 동탄 도시형 생활주택 오피스텔 분양,"[('삼성반도체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정문', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2011.06.06. 오전 11:27,볼보 트럭 49대 리콜,"[('볼보 트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
137,2011.06.06. 오전 11:23,LH 파주출판2 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주출판2', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2011.06.06. 오전 11:23,영동고속도로 양지나들목∼호법분기점 확장,"[('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양지나들목', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('호법분기점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
139,2011.06.06. 오전 11:21,위례신도시 본청약 7월로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
140,2011.06.06. 오전 11:19,대중교통전용지구 전국으로 확대,"[('대중교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
141,2011.06.06. 오전 11:19,용산 전쟁기념관 앞마당 담장 헐고 공원조성,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전쟁기념관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞마당', 'O'), (' ', 'O'), ('담장', 'O'), (' ', 'O'), ('헐고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
142,2011.06.06. 오전 11:19,아파트 재건축 안전진단에서 철거까지 7년 소요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단에서', 'O'), (' ', 'O'), ('철거까지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
143,2011.06.06. 오전 11:15,용산 전쟁기념관 앞마당… 1만2000㎡규모 녹지공원으로 재탄생,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전쟁기념관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞마당…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000㎡', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
144,2011.06.06. 오전 11:11,토지허가구역 해제…땅 투자 관심,"[('토지허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
145,2011.06.06. 오전 11:09,위례신도시 6월 본청약 무산,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
146,2011.06.06. 오전 11:06,LH 국토부 토지보상가 갈등...위례신도시 6월 본청약 7월로 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등...', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
147,2011.06.06. 오전 11:00,베트남 가는 항공길 넓어진다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
148,2011.06.06. 오전 11:00,대중교통전용지구 전국 대도시에 점진적으로 확대,"[('대중교통전용지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
149,2011.06.06. 오전 11:00,한베트남 하늘길 넓어진다,"[('한베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
150,2011.06.06. 오전 11:00,볼보 3차종 49대 제작결함으로 리콜,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
151,2011.06.06. 오전 10:56,LH파주출판2 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH파주출판2', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2011.06.06. 오전 10:51,재건축 가격 하락.... 급매에도 매수자 무덤덤,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락....', 'O'), (' ', 'O'), ('급매에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무덤덤', 'O')]"
153,2011.06.06. 오전 10:51,분양시장 지방 vs 수도권 양극화 심화,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
155,2011.06.06. 오전 10:30,12억대 수도권 역세권아파트로 전세난 대비,"[('12억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
156,2011.06.06. 오전 10:19,6억 원 이상…아파트 줄고 단독주택 늘어,"[('6억 원 이상', 'QUANTITY'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
157,2011.06.06. 오전 10:04,최적가치 낙찰제 도입… 지역 건설업계 반발,"[('최적가치 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
158,2011.06.06. 오전 10:02,문규영 아주그룹 회장 즐겁게 일하는 기업문화가 경쟁력,"[('문규영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('즐겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('일하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업문화가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O')]"
159,2011.06.06. 오전 10:00,우리 아파트 왜 이렇게 벌레 많은가 했더니..,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌레', 'O'), (' ', 'O'), ('많은가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니..', 'O')]"
160,2011.06.06. 오전 8:06,이달 서울 임대아파트 쏟아진다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
161,2011.06.06. 오전 7:01,아파트 재건축 평균 소요기간 7년,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('소요기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
162,2011.06.06. 오전 7:01,위례신도시 6월 본청약 무산..7월로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
163,2011.06.06. 오전 7:00,보금자리 빈자리 민간분양이 채울까,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('빈자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('채울까', 'O')]"
165,2011.06.06. 오전 4:05,토지경매 인기 살아나…5월 입찰자 12%↑,"[('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
166,2011.06.07. 오후 11:41,전세난 타파 2년차 입주단지 노려라,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('타파', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
167,2011.06.07. 오후 11:40,광폭발코니 갖춘 1억원대 아파트는,"[('광폭발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
168,2011.06.07. 오후 9:15,‘서울 탈출’ 낭만…교외주택단지로 가볼까,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탈출’', 'O'), (' ', 'O'), ('낭만…교외주택단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
169,2011.06.07. 오후 8:51,분양가 상한제 폐지… 6월 임시국회 처리,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
170,2011.06.07. 오후 8:51,서울시 10년내 주택 72만호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2011.06.07. 오후 8:51,u보금자리론 확대합니다,"[('u보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('확대합니다', 'O')]"
172,2011.06.07. 오후 7:31,서울 상가 가격 상승률 1위는 용산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
173,2011.06.07. 오후 6:57,주택시장 지방·수도권 엇갈린 행보TV,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
175,2011.06.07. 오후 6:33,서울 공공임대 年 2만가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2011.06.07. 오후 6:33,10년간 72만 가구 공급해 주택 보급률 95%로 올린다,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
177,2011.06.07. 오후 6:33,도시형 한옥·세대교류형…서울시 미래주택 제시,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥·세대교류형…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
178,2011.06.07. 오후 6:32,뉴스 카페 소녀시대 CD로 해외수주,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('소녀시대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CD', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O')]"
179,2011.06.07. 오후 6:32,한경매물마당 대치동 역세권 사옥 및 수익용 6층 건물 53억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('53억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
180,2011.06.07. 오후 6:32,가든파이브에 봉이 김선달이 떴다,"[('가든파이브', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봉이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('김선달', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
181,2011.06.07. 오후 6:32,서울 주상복합 20년 새 193동 들어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('193동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
182,2011.06.07. 오후 6:32,용산 상가 매매가 89% 쑥…서울 5년 새 평균 23% 상승,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
183,2011.06.07. 오후 6:32,분양 단신 용인 행정타운 두산위브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
184,2011.06.07. 오후 6:32,분당 카페거리 정자동 지고 서판교 뜬다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
185,2011.06.07. 오후 6:32,한미글로벌 건설리더 아카데미 모집,"[('한미글로벌 건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
186,2011.06.07. 오후 6:32,디큐브시티·웨스트밸리…개방형 쇼핑몰 붐,"[('디큐브시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('웨스트밸리', 'LOCATION'), ('…개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
187,2011.06.07. 오후 6:32,건축설계·분양대행사까지 줄도산 패닉,"[('건축설계·분양대행사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉', 'O')]"
188,2011.06.07. 오후 6:21,분석 주택72만호 공급…부동산 재테크 시대 끝 앞당긴다 ,"[('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
189,2011.06.07. 오후 6:21,분석 주택72만호 공급…부동산 재테크 시대 끝 앞당긴다,"[('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
190,2011.06.07. 오후 6:18,집 걱정 없는 서울 2020년까지 72만가구 공급한다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
191,2011.06.07. 오후 6:18,집 걱정 없는 서울 2020년까지 72만가구 공급한다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
192,2011.06.07. 오후 6:18,부동산칼리지 부동산 투자클럽 공개 강의,"[('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강의', 'O')]"
193,2011.06.07. 오후 6:01,에셋플러스자산운용 동판교에 사옥 신축,"[('에셋플러스자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
194,2011.06.07. 오후 5:50,LH，인천 영종·경남 함안 국민임대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2011.06.07. 오후 5:50,서울∼포항 KTX 개통,"[('서울', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
196,2011.06.07. 오후 5:49,판교·광교·세종 신도시 상가 분양 관심,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
197,2011.06.07. 오후 5:49,서울 주상복합 20년간 193개동 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('193개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
198,2011.06.07. 오후 5:49,아시아 소형주택 붐…日·홍콩·싱가포르 딩크족 늘며 시장 커져,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('·', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('딩크족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
199,2011.06.07. 오후 5:48,권도엽 국토해양부 장관 16일 건설업계와 간담회,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계와', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
200,2011.06.07. 오후 5:48,오피스빌딩 투자 100억∼200억대로 확산,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('100억∼200억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
201,2011.06.07. 오후 5:47,현장르포 입주 2년차 서울 반포 ‘래미안 퍼스티지’ 아파트,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
202,2011.06.07. 오후 5:30,핵폭풍급 부동산 법안 6월 임시국회 벽 넘을까,"[('핵', 'ARTIFACT'), ('폭풍급', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
203,2011.06.07. 오후 5:27,주택바우처 더 늘린다는데..자금은,"[('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('자금은', 'O')]"
204,2011.06.07. 오후 5:27,2020년 주택종합계획..서울시 10년간 72만가구 공급,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택종합계획..', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2011.06.07. 오후 5:21,서울시 2020년까지 72만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2011.06.07. 오후 5:17,정비사업도 안되는 서울서 연간 7만가구씩 공급,"[('정비사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만가구씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2011.06.07. 오후 5:17,서울시 무늬만 위원회 27개 달해,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
208,2011.06.07. 오후 5:12,강남 중소 오피스 빌딩 리모델링 붐,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
209,2011.06.07. 오후 5:12,용산 상가가격 5년간 89% 급등,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
210,2011.06.07. 오후 5:10,서울시 2020년까지 주택 72만 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2011.06.07. 오후 5:10,새 아파트 분양가 낮아야 반응,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아야', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
212,2011.06.07. 오후 5:07,매경부동산자산관리사 합격으로 가는 길,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
213,2011.06.07. 오후 5:07,용산구 상가 상승률1위…2006년 대비 89% 올라,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
214,2011.06.07. 오후 5:07,서울시 휴먼타운 2020년까지 100곳 조성한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
215,2011.06.07. 오후 5:07,톡톡 부동산 6억 9억 고가주택 기준 오락가락,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O')]"
216,2011.06.07. 오후 5:07,MK 추천매물 안산 대부도 고급주택지 2억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2천만원', 'QUANTITY')]"
217,2011.06.07. 오후 5:06,파주신도시 1년만에 신규 분양 재개,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
218,2011.06.07. 오후 5:06,동기종건 대전 유성구 주상복합 아파트 174가구 이달 분양,"[('동기종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.06.07. 오후 5:06,전농·답십리 뉴타운·남양주 주목,"[('전농', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
220,2011.06.07. 오후 5:03,U시티 사업 신규 투자 축소·핵심사업 집중,"[('U시티 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·핵심사업', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
221,2011.06.07. 오후 4:57,강남 재건축시장에 선거 바람,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
222,2011.06.07. 오후 4:57,소형·공공임대 늘려 공적 기능 강화,"[('소형·공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('공적', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
223,2011.06.07. 오후 4:56,영상뉴스 남성 되찾은 오랑우탄 백석,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('오랑우탄', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('백석', 'PERSON')]"
224,2011.06.07. 오후 4:55,위례 보금자리 본청약 588가구→1048가구α,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('588가구', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1048가구', 'QUANTITY'), ('α', 'O')]"
225,2011.06.07. 오후 4:52,서울시 10년간 주택 72만 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
226,2011.06.07. 오후 4:51,u보금자리론 취급기관 2곳→6곳으로 확대,"[('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취급기관', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
227,2011.06.07. 오후 4:38,부동산 시장 6월 임시국회 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
228,2011.06.07. 오후 4:27,서울 강남 20분대 수원 장안 STX 칸 아파트 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.06.07. 오후 4:21,서울시 10년간 주택 72만 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2011.06.07. 오후 4:17,삼부토건 법정관리 철회한다,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('철회한다', 'O')]"
231,2011.06.07. 오후 4:11,비현실적 장밋빛 청사진 우려,"[('비현실적', 'O'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
232,2011.06.07. 오후 4:10,서울시 10년간 72만호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2011.06.07. 오후 4:09,권도엽 장관 보금자리 공급지속,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급지속', 'O')]"
234,2011.06.07. 오후 3:52,교하신도시 롯데캐슬 1880가구 분양,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2011.06.07. 오후 3:45,한미글로벌 제9기 차세대 건설리더 아카데미 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2011.06.07. 오후 3:38,휴먼타운 2020년까지 100곳 조성,"[('휴', 'ARTIFACT'), ('먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
237,2011.06.07. 오후 3:37,7월 입주물량 11년래 최저치… 전세시장 ‘자극’ 한다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('11년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자극’', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
238,2011.06.07. 오후 3:25,서울 강남까지 18km 보다 빠른 수원을 만나다 ‘수원 장안 STX칸’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('18km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
239,2011.06.07. 오후 3:21,파주 교하신도시 롯데캐슬 모델하우스 10일 개관,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
240,2011.06.07. 오후 3:15,신도시 상가공급 본격화 관심 고조되나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조되나', 'O')]"
241,2011.06.07. 오후 3:12,LH 인천 영종 국민임대 1554세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1554세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2011.06.07. 오후 3:03,용산구 상가 5년만에 89% 올라,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
243,2011.06.07. 오후 2:56,서울 개발계획지구 상업용지도 안팔린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발계획지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
244,2011.06.07. 오후 2:56,수도권지방 집값 엇박자 연말까지 간다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
245,2011.06.07. 오후 2:56,건설업계 6월 임시국회 분양가상한제 폐지 처리 발벗고 나섰다.,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('발벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다.', 'O')]"
246,2011.06.07. 오후 2:47,서울 주상복합아파트 강남3구에 집중TV,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
247,2011.06.07. 오후 2:36,알짜경매 서초 무지개아파트 9억6000만원에 나와,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무지개아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억6000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
248,2011.06.07. 오후 2:26,서울시 향후 10년 간 주택 72만 가구 공급,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2011.06.07. 오후 2:11,서울시 2020년까지 임대 20만호 포함 주택 72만호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('20만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2011.06.07. 오후 2:00,HF공사 u보금자리론 취급기관 확대,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('u보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('취급기관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
251,2011.06.07. 오후 1:59,무릎에서 사라 지금이 내집마련 적기,"[('무릎', 'ANIMAL'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
252,2011.06.07. 오후 1:55,잣나무골편지이젠 농사 짓는 척도 못 하겠다,"[('잣나무', 'PLANT'), ('골편지이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('척도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
253,2011.06.07. 오후 1:47,롯데건설 파주 교하 롯데캐슬 견본주택 10일 개관하고 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관하고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2011.06.07. 오후 1:46,한강이 보인다 한라비발디 아파트 특별분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
255,2011.06.07. 오후 1:42,대전시 개발사업 편승 불법행위 단속,"[('대전시 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('편승', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
256,2011.06.07. 오후 1:35,동백의 프리미엄을 누려라 용인 新동백 ‘롯데캐슬 에코’,"[('동백', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
257,2011.06.07. 오후 1:23,국토부 철도 승객 안전기준 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
258,2011.06.07. 오후 1:23,서울포항 KTX로 1시간 50분 연결,"[('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 50분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
259,2011.06.07. 오후 1:15,수원 IC 소형오피스텔 선착순 분양 시작,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2011.06.07. 오후 1:15,한강이 한 눈에…김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
261,2011.06.07. 오후 1:05,광교신도시에서 명품 오피스텔 분양 받는법,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는법', 'O')]"
262,2011.06.07. 오후 12:59,동탄신도시 삼성반도체 배후 수혜지 오피스텔은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
263,2011.06.07. 오후 12:58,파주 교하 롯데캐슬 1880가구 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2011.06.07. 오후 12:52,은퇴후 전원의 삶과 안정적인 수익을 동시에,"[('은퇴후', 'O'), (' ', 'O'), ('전원의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶과', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
265,2011.06.07. 오후 12:49,돈되는 알짜 미분양 아파트는,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
266,2011.06.07. 오후 12:46,교하신도시 롯데캐슬 1천880가구 이달 분양,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2011.06.07. 오후 12:45,지금 아니면 기회는 없다 오피스텔도시형생활주택 초역세권 ‘하나세인스톤’ 4차,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('기회는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하나세인스톤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
268,2011.06.07. 오후 12:45,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
269,2011.06.07. 오후 12:43,동탄신도시 배후수요비해 소형 분양물건 거의없어 희소성높아,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후수요비해', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물건', 'O'), (' ', 'O'), ('거의없어', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성높아', 'O')]"
270,2011.06.07. 오후 12:42,광교 600만 원대 소형 오피스텔 등장,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('600만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
271,2011.06.07. 오후 12:40,대명리조트 1230만원 한정분양 구입찬스,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1230만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구입찬스', 'O')]"
272,2011.06.07. 오후 12:39,상암 DMC 소형 오피스텔 분양,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2011.06.07. 오후 12:34,한강신도시 10% 할인분양 현대 성우오스타는 모든 것이 다 있다,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성우오스타', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것이', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
274,2011.06.07. 오후 12:32,강남 발빠른 투자자들 몰리는 동탄신도시 1호 도시형생활주택,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
275,2011.06.07. 오후 12:06,가산 디지털 단지에 드디어 오피스텔 들어선다.,"[('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털 단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
276,2011.06.07. 오전 11:51,김포 한강신도시 한라비발디를 주목하라 ,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
277,2011.06.07. 오전 11:45,광희리츠 도시형생활주택 분양,"[('광희리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2011.06.07. 오전 11:43,수원의 중심 광교신도시 오피스텔 이스턴타워,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
279,2011.06.07. 오전 11:36,매달 70만원세전 월세주는 아파트,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), ('세전', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'CIVILIZATION'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
280,2011.06.07. 오전 11:36,개발 호재로 수요자 이목 쏠리는 ‘고양 삼송지구’,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
281,2011.06.07. 오전 11:33,LH 인천 영종에 국민임대 1554가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1554가구', 'QUANTITY')]"
282,2011.06.07. 오전 11:31,추천 경매물건양천구 신정동 아파트 전용 126.02㎡ 8억6400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('126.02㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억6400만원', 'QUANTITY')]"
284,2011.06.07. 오전 11:29,LH 인천영종하늘도시서 1554가구 국민임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천영종하늘도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2011.06.07. 오전 11:28,서울 상가가격 가장 많이 오른 곳은 용산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
286,2011.06.07. 오전 11:24,추천 경매물건노원구 하계동 아파트 전용 84.91㎡ 3억6800만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.91㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억6800만원', 'QUANTITY')]"
287,2011.06.07. 오전 11:23,서울포항 1시간50분 소요..2014년 완공,"[('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1시간50분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('소요..', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
288,2011.06.07. 오전 11:21,소촌산단 외각도로 편입용지 손실보상,"[('소촌산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외각도로', 'O'), (' ', 'O'), ('편입용지', 'O'), (' ', 'O'), ('손실보상', 'O')]"
289,2011.06.07. 오전 11:20,서울시 집 걱정 없는 서울 만든다..2020년까지 주택 72만호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만든다..', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2011.06.07. 오전 11:20,2020 서울 주택계획72만호 추가 주택공급으로 예상수요 67만호 대응,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택계획', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('예상수요', 'O'), (' ', 'O'), ('67만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
291,2011.06.07. 오전 11:16,서울시 향후 10년간 주택 72만가구 공급,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2011.06.07. 오전 11:15,서울시내에 2020년까지 주택 72만호 공급,"[('서울', 'CITY'), ('시내에', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2011.06.07. 오전 11:15,불암산에 주민이 가꾸는 1호 공동체공원,"[('불암산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동체공원', 'O')]"
294,2011.06.07. 오전 11:15,서울시 2020년까지 72만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('72만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2011.06.07. 오전 11:15,2020 서울 주택계획서울 주택바우처 2020년까지 5만가구로 확대,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택계획서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
296,2011.06.07. 오전 11:15,2020 서울 주택계획주택 72만채 공급..보급률 95%로 올리겠다종합,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택계획주택', 'O'), (' ', 'O'), ('72만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올리겠다종합', 'O')]"
297,2011.06.07. 오전 11:13,건설업계 권도엽 국토장관과 머리맞댄다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('머리맞댄다', 'O')]"
298,2011.06.07. 오전 11:13,상가시장 신도시 3파전 구도,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구도', 'O')]"
299,2011.06.07. 오전 11:11,‘한지붕 두가족’ 현대건설현대엠코…인사교류 활발,"[('‘한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('…인사교류', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
300,2011.06.07. 오전 11:11,분양시장 침체속 수도권 중소형단지 잘 나가네,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
301,2011.06.07. 오전 11:09,LH 인천 영종에 국민임대아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2011.06.07. 오전 11:07,LH 영종하늘도시 국민임대 1500가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2011.06.07. 오전 11:06,아파트 커뮤니티시설이 놀고있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('놀고있다', 'O')]"
304,2011.06.07. 오전 11:06,포토뉴스수도권 모델하우스 실수요자 북적,"[('포토뉴스', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
305,2011.06.07. 오전 11:05,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
306,2011.06.07. 오전 11:01,교하신도시 롯데캐슬 10일 모델하우스 오픈,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
307,2011.06.07. 오전 11:01,정부 해양탐사·이용 관련 기술개발 강화,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양탐사·이용', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
308,2011.06.07. 오전 11:01,서울포항 2014년부터 KTX로 1시간50분만에 연결된다,"[('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2014년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간50분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
309,2011.06.07. 오전 11:01,서울포항 1시간50분..KTX 연결선 착공,"[('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1시간50분', 'TIME'), ('..', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결선', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
310,2011.06.07. 오전 11:00,2014년 서울포항 KTX타고 1시간 50분,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 50분', 'TIME')]"
311,2011.06.07. 오전 10:54,LH 영종하늘도시 임대아파트 1554가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2011.06.07. 오전 10:53,귀해지는 중소형 연내 수도권 분양단지 어디,"[('귀해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
313,2011.06.07. 오전 10:51,LH 인천영종ㆍ함안칠원 국민임대아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('함안칠원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2011.06.07. 오전 10:50,공모 대박 광희리츠 서울서 도시형생활주택 분양,"[('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('광희리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2011.06.07. 오전 10:45,혜택주는 수익형 부동산 눈길,"[('혜택주는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
316,2011.06.07. 오전 10:45,서울 주상복합 ‘우후죽순‘…20년새 193동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우후죽순‘…', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('193동', 'QUANTITY')]"
317,2011.06.07. 오전 10:44,서해 바다에 펼쳐지는 펜션·전원주택 라온제나,"[('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션·전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('라온제나', 'ARTIFACT')]"
318,2011.06.07. 오전 10:42,서울 용산 상가 5년만에 89% 뛰었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
319,2011.06.07. 오전 10:37,위례신도시 본청약 연기 속사정.. 왜,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
320,2011.06.07. 오전 10:36,한미글로벌 제9기 차세대건설리더 아카데미 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
321,2011.06.07. 오전 10:35,은마아파트 9억원도 무너졌다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무너졌다', 'O')]"
322,2011.06.07. 오전 10:33,별내선 착공 앞두고 별내신도시가 뜬다,"[('별내선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
323,2011.06.07. 오전 10:31,더벨KTG 리츠로 부동산 간접투자 확대,"[('더벨KTG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
324,2011.06.07. 오전 10:31,‘수백억 들이고도…’노는 아파트 커뮤니티시설 수두룩,"[('‘수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('들이고도…’노는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
325,2011.06.07. 오전 10:30,한미글로벌 9기 차세대 건설리더 아카데미 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
326,2011.06.07. 오전 10:16,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
327,2011.06.07. 오전 10:15,서울에 20년 새 주상복합 193개동 들어서,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('193개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
328,2011.06.07. 오전 10:11,뜨는 타운하우스 잔여세대 중도금 등 입주지원,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지원', 'O')]"
329,2011.06.07. 오전 10:11,롯데건설 파주 교하신도시에 1880가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2011.06.07. 오전 10:06,성내동 파라디아 특별분양,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
331,2011.06.07. 오전 10:03,경매고수 황지현 실장“공동입찰이 새 트렌드”,"[('경매고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황지현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), ('“공동입찰이', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드”', 'O')]"
332,2011.06.07. 오전 10:01,‘지하철 9호선 증설’ 초역세권의 호재… 선유도 아이에스 비즈타워 분양,"[('‘', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('선유도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스 비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2011.06.07. 오전 10:01,박인호의 전원별곡전원생활도 재테크다…개별 공시지가 뜯어보기,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보기', 'O')]"
334,2011.06.07. 오전 10:00,명동전망대 주요 그룹 IFRS 도입으로 부실 건설 계열사 재무구조 관리 강화,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS', 'O'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
335,2011.06.07. 오전 10:00,한경매물마당 목동 대로변 주상복합 1층 은행 상가 37억 등 20건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
336,2011.06.07. 오전 10:00,한경매물마당 신논현역 리모델링 5층 건물 급매 53억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('53억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
337,2011.06.07. 오전 9:52,건설업계 양도세 중과 폐지 건의할 것,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
338,2011.06.07. 오전 9:51,LH 인천 영종하늘도시 국민임대 1554가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2011.06.07. 오전 9:50,홍콩 프랑스 총영사관저 800억원에 매각,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총영사', 'ORGANIZATION'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
340,2011.06.07. 오전 9:49,추천매물이 물건 어때요,"[('추천매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
341,2011.06.07. 오전 9:49,서울 주상복합 과부화‥20년간 193동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('과부화‥', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('193동', 'QUANTITY')]"
342,2011.06.07. 오전 9:49,［추천알짜물건 ‘가평’ 전원토지시장 활짝개임,"[('추천알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝개임', 'O')]"
343,2011.06.07. 오전 9:47,“역세권을 잡아라” 투자 0순위 ‘선유도 아이에스 비즈타워’ 분양,"[('“역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('선유도 아이에스 비즈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2011.06.07. 오전 9:37,롯데건설 교하신도시 롯데캐슬 1880가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2011.06.07. 오전 9:34,서울 주상복합아파트 강남3구에 42% 집중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
346,2011.06.07. 오전 9:33,상가시장 신도시 3파전 경쟁 후끈,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
347,2011.06.07. 오전 9:32,분양소식 영등포 메이준2011 도시형생활주택,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이준', 'LOCATION'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
348,2011.06.07. 오전 9:31,충주기업도시 ‘넥스폴리스’ 땅 인기,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('넥스폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
349,2011.06.07. 오전 9:31,파주 교하신도시 롯데캐슬 1880가구 분양…10일 모델하우스 개관,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
350,2011.06.07. 오전 9:30,더클라스 송도 원룸텔 5000만원대 분양,"[('더클라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2011.06.07. 오전 9:19,부동산 WIDE 재개발 분양가상한제 폐지 싸늘한 반응,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
352,2011.06.07. 오전 9:19,부동산 WIDE 목돈 안 드는 부동산 투자법  부동산펀드,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION')]"
353,2011.06.07. 오전 9:07,건설업 그래도 희망은 있다폭풍전야 4차 구조조정.. 자구노력 잰걸음,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다폭풍전야', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
354,2011.06.07. 오전 9:06,부산 대전 열기 잇자..6월 지방 분양시장 풍성,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇자..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
355,2011.06.07. 오전 9:01,주말 모델하우스 실수요자 발길 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
356,2011.06.07. 오전 9:00,건설업 그래도 희망은 있다새 희망 쏜 건설업체..재기 시동,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다새', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('쏜', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체..재기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
357,2011.06.07. 오전 9:00,건설업 그래도 희망은 있다공공·해외사업 양동작전 성공,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다공공·해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('양동작전', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
358,2011.06.07. 오전 8:57,수도권 재건축에 평균 7년 걸린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
359,2011.06.07. 오전 8:56,“대한민국 건축기술 세계를 놀라게 하겠다”,"[('“', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라게', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다”', 'O')]"
360,2011.06.07. 오전 8:56,침체 빠진 서울 분양시장 중소형 선방 눈에 띄네,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
361,2011.06.07. 오전 8:55,현대건설현대엠코 합병보다는 ‘한지붕 두가족’ 형태 운영.인사교류는 활발,"[('현대건설현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('형태', 'O'), (' ', 'O'), ('운영.인사교류는', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
362,2011.06.07. 오전 8:54,김인만의 부동산돋보기가계대출부실 무엇이 문제인가,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기가계대출부실', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제인가', 'O')]"
363,2011.06.07. 오전 8:44,서울 주상복합 4만2천가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('4만2천가구', 'QUANTITY')]"
364,2011.06.07. 오전 8:43,단지내 상가투자 이것만은 지키자,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('지키자', 'O')]"
365,2011.06.07. 오전 8:36,서울서 상가가격 가장 많이 오른 곳은,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
366,2011.06.07. 오전 8:22,운정3지구 지장물 조사 재개..보상 논의까진 아직 멀어,"[('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지장물', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..보상', 'O'), (' ', 'O'), ('논의까진', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
367,2011.06.07. 오전 8:11,부동산 침체기에도 100%계약 달성한 비결,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('달성한', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
368,2011.06.07. 오전 8:06,불황에 강한 중소형 연내 수도권 분양단지 어디,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
369,2011.06.07. 오전 8:00,김경래의 우리 땅 살만한 마을 강원도 내륙의 빼어난 풍경 평창강 마을,"[('김경래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내륙의', 'O'), (' ', 'O'), ('빼어난', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('평창강 마을', 'LOCATION')]"
370,2011.06.07. 오전 7:36,상가시장 신도시 3파전 구도판교 광교 세종시 등,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구도', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
371,2011.06.07. 오전 7:34,위례신도시 본청약 다음달로 연기,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
372,2011.06.07. 오전 7:13,대우건설 가산디지털단지 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2011.06.07. 오전 7:04,LH 파주 출판2단지 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출판', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2011.06.07. 오전 6:51,귀해지는 중소형 연내 수도권 분양단지 어디,"[('귀해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
375,2011.06.07. 오전 6:51,5월 오피스텔 시장매매거래는 주춤 분양시장은 인기몰이,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장매매거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
376,2011.06.07. 오전 6:12,건설CEO 4차례 활성화대책 시장 못살렸다,"[('건설', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('못살렸다', 'O')]"
377,2011.06.07. 오전 6:02,6월 분양시장…대세는 지방 중소형 그리고 산단,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O')]"
378,2011.06.07. 오전 5:35,서울 주상복합 우후죽순…20년새 193동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순…', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('193동', 'QUANTITY')]"
379,2011.06.07. 오전 5:31,전·월세 임차인에 1회 계약 갱신권,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신권', 'O')]"
380,2011.06.07. 오전 4:35,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
381,2011.06.07. 오전 3:12,매매 시황거래 부진 지속… 서울 연초 수준으로 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
382,2011.06.07. 오전 3:10,재건축 철거까지만 7년,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('철거까지만', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE')]"
383,2011.06.07. 오전 12:12,타이베이101 황금 쇠구슬의 비밀,"[('타이베이', 'CITY'), ('101', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('황금 쇠구슬의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
384,2011.06.08. 오후 9:50,시흥6차푸르지오 1순위 청약률 0.4대1,"[('시흥6차푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4대1', 'QUANTITY')]"
385,2011.06.08. 오후 9:20,김규정의 부통산특강 ‘보금자리’ 본청약 연기,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부통산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
386,2011.06.08. 오후 9:17,부동산 단신 ‘고덕 아이파크’ 잔여가구 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
387,2011.06.08. 오후 9:03,6월 지방 분양아파트 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
388,2011.06.08. 오후 9:00,2020년까지 그린홈 200만가구 짓는다,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
389,2011.06.08. 오후 8:58,‘5·1대책’ 약발 안 먹히는 건설시장,"[('‘', 'O'), ('5·1대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O')]"
390,2011.06.08. 오후 8:54,보금자리 민간택지 원형지 상태로 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('상태로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2011.06.08. 오후 7:32,아파트 분양시장 감성 마케팅 바람 거세다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('감성', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
392,2011.06.08. 오후 6:46,한국형 구글어스 나온다TV,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('구글어스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
393,2011.06.08. 오후 6:33,분양가 오르나…위례 사전예약 1891명 발동동,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('1891명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
394,2011.06.08. 오후 6:32,춘천·진주도 청약 훈풍,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
395,2011.06.08. 오후 6:32,그린홈 10년간 200만 가구 공급…LED 조명 보급률 60%로 높여,"[('그', 'ARTIFACT'), ('린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
396,2011.06.08. 오후 6:32,오피스텔도 임대사업 등록 허용 검토,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
397,2011.06.08. 오후 6:32,부동산 부자클럽 공개 강좌…한국경제TV·부동산칼리지,"[('부동산 부자클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌…', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산칼리지', 'ORGANIZATION')]"
398,2011.06.08. 오후 6:32,가재울4·5·6구역 중소형 423가구 추가공급,"[('가재울', 'LOCATION'), ('4·', 'QUANTITY'), ('5·6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
399,2011.06.08. 오후 6:32,연남·북가좌동 휴먼타운 연내 첫 삽 뜬다,"[('연남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
400,2011.06.08. 오후 6:31,성남 고등·구로 항동 원형지로 공급,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원형지로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2011.06.08. 오후 6:31,한경매물마당 서초동 교대 역세권 5층 빌딩 급매 42억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('42억', 'QUANTITY')]"
403,2011.06.08. 오후 5:55,연남·북가좌동 ‘휴먼타운’ 연말 착공,"[('연남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘휴먼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
404,2011.06.08. 오후 5:55,가재울뉴타운 423가구 추가공급,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
405,2011.06.08. 오후 5:54,주거형 오피스텔 양도소득세 감면,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
406,2011.06.08. 오후 5:53,분양시장 각종 ‘보장제’ 도입 단지 실수요자에 인기,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보장제’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
407,2011.06.08. 오후 5:52,보금자리지구 내 분양 용지 원형지 상태로 선공급 허용,"[('보금자', 'LOCATION'), ('리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('상태로', 'O'), (' ', 'O'), ('선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
408,2011.06.08. 오후 5:39,영상뉴스 동부건설 영덕역 센트레빌 분양,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2011.06.08. 오후 5:34,영상뉴스 동부건설 영덕역 센트레빌 분양,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2011.06.08. 오후 5:29,권도엽 국토장관 9일 주택시장·정책 현장 점검,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장·정책', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
411,2011.06.08. 오후 5:28,대형건설업체 체감경기 급락.. 해외수주 부진,"[('대형건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급락..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
412,2011.06.08. 오후 5:27,2020년 모든 건물에 에너지총량제,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지총량제', 'CIVILIZATION')]"
413,2011.06.08. 오후 5:22,가재울 4∼6구역 중소형 추가공급…숨통 틔울까,"[('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4∼6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급…숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔울까', 'O')]"
414,2011.06.08. 오후 5:12,청약열기 진주·양산·춘천으로 확산,"[('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
415,2011.06.08. 오후 5:10,6호선 상암 DMC역세권 복합문화상업시설로 개발,"[('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화상업시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
416,2011.06.08. 오후 5:10,보금자리 민간택지 원형지로 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2011.06.08. 오후 5:10,서울 연남동·북가좌동에 휴먼타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O')]"
418,2011.06.08. 오후 5:10,강남 세곡·용인 흥덕에 그린홈 시범단지 조성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
419,2011.06.08. 오후 5:10,정부서 땅 빌려 임대주택 짓는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
420,2011.06.08. 오후 5:09,가재울뉴타운에 6174가구…중소형 423가구 더 늘려,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6174가구', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
421,2011.06.08. 오후 5:05,권도엽 국토부 장관 9일 서민 주거현장 점검,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
422,2011.06.08. 오후 5:01,풍림산업 금강 엑슬루타워 특별분양,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
423,2011.06.08. 오후 5:00,서울시 가재울 재개발구역 423세대 추가 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울 재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('423세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2011.06.08. 오후 4:59,진주·춘천도 분양훈풍…엠코타운·아이파크 청약 성공,"[('진주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍…', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
425,2011.06.08. 오후 4:52,혼돈의 주택시장 시프트가 열쇠,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트가', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
426,2011.06.08. 오후 4:49,땅콩주택 열풍분다,"[('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍분다', 'O')]"
427,2011.06.08. 오후 4:42,보루네오가구 전국 50곳 대리점주·영업사원 모집,"[('보루네오가구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대리점주', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('영업사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
428,2011.06.08. 오후 4:34,현대건설 국립공원·백두대간 보호 앞장선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('백두대간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
429,2011.06.08. 오후 4:33,입주 2년차 아파트 전셋값 뜀박질,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
430,2011.06.08. 오후 4:33,광명역세권 주상복합용지 이번엔 팔릴까,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
431,2011.06.08. 오후 4:29,혼돈의 주택시장 시프트가 열쇠,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트가', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
432,2011.06.08. 오후 4:27,땅콩주택 열풍분다,"[('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍분다', 'O')]"
433,2011.06.08. 오후 4:20,SK건설 협력업체 지원자금 120억원으로 2배 증액,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원자금', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
435,2011.06.08. 오후 4:18,권도엽 국토부 장관 전월세 등 주택시장 현장 점검,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
436,2011.06.08. 오후 4:16,권도엽 국토부장관 9일 서울 봉천동 등 서민주거현장 방문 애로점 듣는다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('주거현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('애로점', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
437,2011.06.08. 오후 4:15,엠코타운 더 프라하 순위 내 청약 마감,"[('엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
438,2011.06.08. 오후 4:05,보금자리 원형지 잡자…건설사 경쟁 나선다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
439,2011.06.08. 오후 4:05,제일건설 전주 오투그란데 319가구 10일 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('319가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2011.06.08. 오후 4:04,한국형 구글 어스 프로젝트 위한 공간정보 오픈플랫폼 운영기구 설립한다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('구글 어스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설립한다', 'O')]"
441,2011.06.08. 오후 3:54,부동산 WIDE 청라 2천2백 가구 속았다 집단소송,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천2백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속았다', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
442,2011.06.08. 오후 3:51,허허벌판에 아파트만 청라 2천여 가구 집단소송,"[('허허벌판에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
443,2011.06.08. 오후 3:48,‘고객 맞춤형 특화설계 아파트형 공장’ 등장,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
444,2011.06.08. 오후 3:47,주택임대사업에 오피스텔 포함여부  검토,"[('주택임대사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('포함여부', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
445,2011.06.08. 오후 3:44,올해 입주 물량 급감 지금이 마지막 기회,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
446,2011.06.08. 오후 3:37,프랑스 “한국 U시티 기술 배우러 왔어요”,"[('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('배우러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요”', 'O')]"
447,2011.06.08. 오후 3:35,오피스텔도 임대사업등록 허용…세제감면 추진,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
448,2011.06.08. 오후 3:31,부산 명륜 아이파크 10일 견본주택 오픈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
449,2011.06.08. 오후 3:31,대단지 분할 분양 수도권서 통할까,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
450,2011.06.08. 오후 3:30,프랑스 한국 U시티 기술 배우기위해 방문,"[('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('배우기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
451,2011.06.08. 오후 3:16,LH 광명역세권내 주상복합용지 등 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2011.06.08. 오후 3:12,사진현대건설 국립공원 자원봉사센터 기부 MOU,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원 자원봉사센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
453,2011.06.08. 오후 3:07,두산건설 브라질 러시아 등 해외사업 확대..철도·플랜트 분야 집중,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..철도·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
454,2011.06.08. 오후 3:06,LH 광명역세권지구 주상복합용지 등 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2011.06.08. 오후 3:02,한국형 구글어스 프로젝트 시동,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('구글어스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
456,2011.06.08. 오후 2:51,5.1 부동산 대책에도 건설업체 체감경기 다시 썰렁,"[('5.1 부', 'EVENT'), ('동산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
457,2011.06.08. 오후 2:42,오피스텔도 임대사업자 등록 허용 검토,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
458,2011.06.08. 오후 2:41,광교신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
459,2011.06.08. 오후 2:39,오피스텔도 주택임대사업 등록 허용 검토,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
460,2011.06.08. 오후 2:24,가재울뉴타운 46구역에 중소형 423가구 추가공급,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
461,2011.06.08. 오후 2:21,제일건설 전주 오투그란데 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2011.06.08. 오후 2:21,현대엠코 진주 엠코타운 더 프라하 전평형 마감,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주 엠코타운 더 프라하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
463,2011.06.08. 오후 2:21,서울 아파트 분양경쟁 후끈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
464,2011.06.08. 오후 2:19,불리한 내용 작게 표기한 아파트광고도 부당행위,"[('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('작게', 'O'), (' ', 'O'), ('표기한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트광고도', 'O'), (' ', 'O'), ('부당행위', 'O')]"
465,2011.06.08. 오후 2:16,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2011.06.08. 오후 2:12,정부 공공기관 이전부지 외국인 투자 유치 나섰다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
467,2011.06.08. 오후 2:08,KTX 2단계 선로전환 장애 본선 사용 중단,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선로전환', 'O'), (' ', 'O'), ('장애', 'O'), (' ', 'O'), ('본선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
468,2011.06.08. 오후 2:07,서울 DMC역세권 복합문화상업시설로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화상업시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
469,2011.06.08. 오후 2:07,보금자리 토지 부지조성 전 민간에 선분양,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O')]"
470,2011.06.08. 오후 2:07,5월 항만 컨테이너 물동량 7.8% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('7.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
471,2011.06.08. 오후 2:07,서울 휴먼타운 시범사업 2곳 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휴먼타운 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
472,2011.06.08. 오후 2:06,서울 공공임대 노원·강서구에 31%.. 편중 심각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
473,2011.06.08. 오후 2:03,현대건설 국립공원 자원봉사센터 설립 6억원 기부,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원 자원봉사센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
474,2011.06.08. 오후 1:55,인천공항·경제자유구역 외국인투자 유치 나서,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
475,2011.06.08. 오후 1:54,반짝했던 건설사 체감경기 5.1대책에도 다시 하락,"[('반짝했던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
476,2011.06.08. 오후 1:51,한강신도시 한라비발디아파트 선착순 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
477,2011.06.08. 오후 1:50,LH 광명역세권 주상복합용지 1395억에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1395억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
478,2011.06.08. 오후 1:46,현대건설 국립공권·백두대간 보호 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공권·', 'O'), ('백두대간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
479,2011.06.08. 오후 1:43,공공기관 이전부지 외국인 투자 유치,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
480,2011.06.08. 오후 1:35,동백의 프리미엄을 누려라 용인 新동백 ‘롯데캐슬 에코’,"[('동백', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
481,2011.06.08. 오후 1:35,용인 소형오피스텔 샤프라임 분양 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('샤프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
482,2011.06.08. 오후 1:33,5·1대책에도 건설업체 체감경기 하락세,"[('5·1대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
483,2011.06.08. 오후 1:31,현대건설 국립공원 자원보호센터 후원,"[('현대건설 국립공원 자원보호센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
484,2011.06.08. 오후 1:31,LH 광명역세권 주상복합용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
485,2011.06.08. 오후 1:23,오피스에 고급 음식점 대거 입점서울 맛집 풍경 바뀐다,"[('오피스에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맛집', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
486,2011.06.08. 오후 1:18,마포구 연남동 서대문구 북가좌동 휴먼타운 연내 착공,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
487,2011.06.08. 오후 1:17,상암동 DMC역세권 복합문화상업공간으로 개발,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화상업공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
488,2011.06.08. 오후 1:16,중구 신당11 재개발구역에 158가구 건립,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('158가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
489,2011.06.08. 오후 1:15,정부 2020년까지 그린홈 200만가구 건설,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('200만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
490,2011.06.08. 오후 1:11,한강조망권 김포 한강신도시 ‘한라비발디’ 아파트 특별분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
491,2011.06.08. 오후 1:06,용인 세브란스 병원앞 실투자금 2300만원대 수익형 오피스텔 분양 개시,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세브란스 병원', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
492,2011.06.08. 오후 1:05,종잣돈 3천 밀리오레를 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 밀리오레', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
493,2011.06.08. 오후 1:05,수원광교 오피스텔 최저가 분양시작,"[('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
494,2011.06.08. 오후 1:03,경매 매물로 나온 명동 유네스코회관,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유네스코회관', 'ARTIFACT')]"
495,2011.06.08. 오후 1:01,김포한강로 7월초 개통 최대수혜단지 한강신도시 반도유보라,"[('김포한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT')]"
