,date,headline,keyword
0,2010.01.17. 오후 10:45,광진 0.54% 상승 등 서울 19곳 올라,"[('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
1,2010.01.17. 오후 10:44,전체 약세… 강남 재건축 일부는 올라,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일부는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2010.01.17. 오후 10:14,서울 아파트 전셋값 상승 무섭네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네', 'O')]"
3,2010.01.17. 오후 7:45,서울 재건축 이어 일반아파트도 매맷값 ‘꿈틀’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
4,2010.01.17. 오후 6:31,분양가 비싸니…2009년 입주 10채중 2채만 웃돈,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸니…', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
5,2010.01.17. 오후 6:31,日 도시형 생활주택 연수생 모집,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연수생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
6,2010.01.17. 오후 6:31,분양정보 효성 파주 봉일천 백년가약 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉일천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백년가약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2010.01.17. 오후 6:31,한경매물마당 선릉역 환승 역세권 7층 빌딩 53억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('53억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
8,2010.01.17. 오후 6:31,이번주 광교 등 6곳 청약 시작 인기몰이,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
9,2010.01.17. 오후 6:24,캠코 압류재산 354건 온비드 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('354건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
10,2010.01.17. 오후 6:24,성남 원룸텔 H－VILL 283가구,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('H－VILL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('283가구', 'QUANTITY')]"
11,2010.01.17. 오후 6:23,‘검단 힐스테이트 4차’ 견본주택 주말 1만명 찾아,"[('‘', 'O'), ('검단 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
12,2010.01.17. 오후 6:23,이번주 수도권 3곳 아파트 2120가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2120가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2010.01.17. 오후 6:23,판교 우림W시티 상가분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림W시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
14,2010.01.17. 오후 6:22,서울 아파트 막바지 전세수요 폭발.. 최고 5000만원 치솟아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
15,2010.01.17. 오후 6:21,“원형지 혜택 잡자”..사업시기 저울질,"[('“원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”..사업시기', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
16,2010.01.17. 오후 6:21,건축허가 면적 2년째 감소..내년까지 건축경기 나쁠 듯,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁠', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
17,2010.01.17. 오후 6:21,‘베일 벗는’ 재건축 사업성..자칫 역효과？,"[('‘베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성..자칫', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과？', 'O')]"
18,2010.01.17. 오후 5:51,서울 아파트 전세값 가파른 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2010.01.17. 오후 5:20,이번주 광교ㆍ검단신도시 2150가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2010.01.17. 오후 5:20,현대건설 검단신도시에 588가구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('588가구', 'QUANTITY')]"
21,2010.01.17. 오후 5:20,세종시 첫마을 분양가 600  650만원선,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600 650만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
22,2010.01.17. 오후 5:20,부동산 경ㆍ공매강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경ㆍ공매강좌', 'O')]"
23,2010.01.17. 오후 5:20,부동산 재테크 전문가 과정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
24,2010.01.17. 오후 5:20,초고가 아파트 속속 경매시장 나와,"[('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
25,2010.01.17. 오후 5:13,위례 보금자리 내달 사전예약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
26,2010.01.17. 오후 5:12,분양 하이라이트 광교신도시 자연자이 등 3곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
27,2010.01.17. 오후 5:12,시프트 재당첨 어려워진다,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
28,2010.01.17. 오후 5:06,LH 지방 잉여사옥 매각 난항,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('잉여사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
29,2010.01.17. 오후 5:06,서울 전세가 폭등… 한달새 최고 5000만원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
30,2010.01.17. 오후 5:06,청라·광명 제일풍경채 잔여가구 분양,"[('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2010.01.17. 오후 4:24,경기 성남에 원룸텔 283가구 분양 중,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
32,2010.01.17. 오후 4:10,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2010.01.17. 오후 3:58,투자포인트분양불패 송도 신규분양 봇물,"[('투자포인트분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
34,2010.01.17. 오후 3:42,부동산 QA 1억6000만원 종잣돈 어디에 투자를,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O')]"
35,2010.01.17. 오후 3:33,아파트 주간 시세 동향 강남권 대체지역 광진 전셋값 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
36,2010.01.17. 오후 3:19,부동산 UpDown세종시 수정안 건설사 희비,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('UpDown', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
37,2010.01.17. 오후 3:07,광명 저층재건축단지 사업추진 급물살,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
38,2010.01.17. 오후 3:07,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2010.01.17. 오후 3:00,소형 오피스텔 돈 되는 명당은 어디,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
40,2010.01.17. 오후 2:48,현대건설 올 매출 10조..글로벌 톱 20 원년,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), ('..글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원년', 'DATE')]"
41,2010.01.17. 오후 2:19,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
42,2010.01.17. 오후 2:13,동장군 때문에 웃었다…전철·기차역 매장 매출 급증,"[('동장군', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다…', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·기차역', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
43,2010.01.17. 오후 12:57,광교 에듀타운 송도글로벌 캠퍼스 눈길,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
44,2010.01.17. 오후 12:56,서울 일반 아파트 14주만에 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
45,2010.01.17. 오후 12:21,서울 아파트 전셋값 폭등…한달새 5000만원 뛰어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
46,2010.01.17. 오전 11:48,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
47,2010.01.17. 오전 11:30,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
48,2010.01.17. 오전 11:28,소형 아파트 부족으로 전세값 급등 25평형 투자기회,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O')]"
49,2010.01.17. 오전 11:16,서울시 택시 승차거부 CCTV로 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
50,2010.01.17. 오전 11:16,서울 12인가구 절반 넘었다..53.5%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('53.5%', 'QUANTITY')]"
51,2010.01.17. 오전 11:15,서울인구 1046만명 6년째 증가,"[('서울', 'CITY'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1046만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
52,2010.01.17. 오전 11:00,할리데이비슨 이륜자동차 리콜 실시,"[('할리데이비슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이륜자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
53,2010.01.17. 오전 11:00,할리데이비슨 FLHR 등 9종 리콜,"[('할리데이비슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('FLHR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
54,2010.01.17. 오전 10:40,이진우의 토지 들여다보기 토지에서 도로란,"[('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로란', 'O')]"
55,2010.01.17. 오전 10:31,부천상동 최고요지 오피스원룸 실투자 4천만원,"[('부천상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고요지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
56,2010.01.17. 오전 10:30,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2010.01.17. 오전 10:21,지열 도로 위 눈 2시간이면 사르륵,"[('지열', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('사르륵', 'O')]"
58,2010.01.17. 오전 10:16,시프트 당첨기준 어떻게 바뀌나,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('당첨기준', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
60,2010.01.17. 오전 9:32,3주택자 전세금 소득세 얼마나 내나,"[('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
61,2010.01.17. 오전 9:15,부동산캘린더대우·롯데건설 송도 분양대전,"[('부동산캘린더대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT')]"
62,2010.01.17. 오전 9:09,주간부동산서울 전세가 오름세 확산,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
63,2010.01.17. 오전 9:07,서울 전세가 한달새 최고 5천만원↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2010.01.17. 오전 7:30,둔촌 주공 등 강동 재건축 집값 강세,"[('둔촌 주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
65,2010.01.17. 오전 7:30,파죽지세 강남 전셋값···상승세 지속,"[('파죽지세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값···상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
66,2010.01.17. 오전 6:32,경복궁인왕산간 서촌 한옥 보존한다,"[('경복궁인왕산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보존한다', 'O')]"
67,2010.01.17. 오전 6:02,호가만 뜨겁고 현장은 썰렁한 재건축 단지,"[('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁고', 'O'), (' ', 'O'), ('현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
68,2010.01.17. 오전 6:01,세종시 아파트 분양가 얼마나 될까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
69,2010.01.18. 오후 10:16,광교신도시 청약 열풍은 계속된다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
70,2010.01.18. 오후 9:05,생활주택 조립식 건축 허용,"[('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
71,2010.01.18. 오후 8:41,박용현 두산 회장 산기협 차기 회장 유력시,"[('박용현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('산기협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유력시', 'O')]"
72,2010.01.18. 오후 8:26,기업리베이트 신고 포상제도 강화,"[('기업리베이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상제도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
73,2010.01.18. 오후 7:39,롯데백화점 연봉 1억원대 사원 나온다,"[('롯데백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
74,2010.01.18. 오후 7:36,검찰 쌍용차 노조지부장 징역 7년 구형,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조지부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구형', 'O')]"
75,2010.01.18. 오후 7:24,특별대담 정종환 국토해양부 장관,"[('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
76,2010.01.18. 오후 7:23,강남3구 집값·거래량 나홀로 상승,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
77,2010.01.18. 오후 7:03,검단 힐스테이트 분양 주변 온기,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
78,2010.01.18. 오후 7:02,광교 vs 송도 어디가 좋을까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
79,2010.01.18. 오후 6:50,온천·골프 아파트 등장,"[('온천·', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
80,2010.01.18. 오후 6:49,조립식 도시형생활주택 허점투성이,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허점투성이', 'O')]"
81,2010.01.18. 오후 6:47,부르즈칼리파 사무실 임대료 얼마,"[('부르즈칼리파', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
82,2010.01.18. 오후 6:33,강남 소형 전셋값 매매가의 60% 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
83,2010.01.18. 오후 6:33,전용 85㎡ 미만 장기전세도 가점제 적용,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
84,2010.01.18. 오후 6:32,새해 벽두 전셋값 불안 왜…잠실 기저효과 겹쳐 3중고,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽두', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기저효과', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY')]"
85,2010.01.18. 오후 6:32,도시 재정비사업 전면 재검토…사회통합위 10대 프로젝트 추진,"[('도시 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('사회통합위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
86,2010.01.18. 오후 6:32,안산시 로봇산업진흥원 유치 팔걷었다,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로봇산업진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷었다', 'O')]"
87,2010.01.18. 오후 6:32,캠코 7캐럿 다이아 반지 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7캐럿', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다이아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
88,2010.01.18. 오후 6:31,별걸 다 해주는 건설사…입주아파트 대신 팔아줘요,"[('별걸', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아줘요', 'O')]"
89,2010.01.18. 오후 6:31,도시형 생활주택 조립식으로 지을 수 있다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
90,2010.01.18. 오후 6:31,포스코건설 2009년 매출 6조6757억 사상최대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조6757억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
91,2010.01.18. 오후 6:31,분양정보 고양 삼송지구 호반 베르디움 등,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
92,2010.01.18. 오후 6:31,한경매물마당 강남 신사동 명품거리 6층 빌딩 79억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품거리', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('79억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
93,2010.01.18. 오후 6:31,현대산업개발 사장에 최동주씨,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
94,2010.01.18. 오후 6:31,社告 베스트공인중개사 초청 신년 부동산포럼,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'DATE'), ('년 부동산포럼', 'EVENT')]"
95,2010.01.18. 오후 6:16,특별대담 정종환 국토해양부 장관,"[('특별대담', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
96,2010.01.18. 오후 6:14,G20정상회의 대비 코엑스 주변 정비,"[('G20정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
97,2010.01.18. 오후 6:13,포스코건설 지난해 사상 최대 실적 올려,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
98,2010.01.18. 오후 6:13,거래침체 속 강남 아파트만 거래량 43% 급증,"[('거래침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
99,2010.01.18. 오후 6:13,가수요 몰린 택지지구 분양권 급락…거품 빠지나,"[('가수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
100,2010.01.18. 오후 6:13,현대산업개발 사장에 최동주 씨 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
101,2010.01.18. 오후 6:12,도시형 생활주택 조립식으로 짓는다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
102,2010.01.18. 오후 6:11,서울 내부순환도로 북부간선도로 진출입 램프 개설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내부순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진출입', 'O'), (' ', 'O'), ('램프', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
103,2010.01.18. 오후 5:59,국토부 상반기 행정인턴 122명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행정인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('122명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
104,2010.01.18. 오후 5:57,4대강 2차 턴키공사 이달 말 착공,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
105,2010.01.18. 오후 5:56,워크아웃 건설사 ‘부활’ 알리는 분양행진,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부활’', 'O'), (' ', 'O'), ('알리는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양행진', 'O')]"
106,2010.01.18. 오후 5:55,‘용인구성 리가’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('용인구성 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
107,2010.01.18. 오후 5:53,“견본주택 기다리면 늦다”.. 바빠진 건설사,"[('“견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리면', 'O'), (' ', 'O'), ('늦다”..', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
108,2010.01.18. 오후 5:53,도시형생활주택등에 조립식주택 도입,"[('도시형생활주택등에', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
109,2010.01.18. 오후 5:51,저렴한 전세 구하기 ‘신규 대단지·입주 2년차 노려라’,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신규', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려라’', 'O')]"
110,2010.01.18. 오후 5:51,전국 아파트 거래량 5개월만에 최저,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
111,2010.01.18. 오후 5:30,검단 힐스테이트 분양 주변 온기,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
112,2010.01.18. 오후 5:30,온천·골프 아파트 등장,"[('온천·', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
113,2010.01.18. 오후 5:30,조립식 도시형생활주택 허점투성이,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허점투성이', 'O')]"
114,2010.01.18. 오후 5:30,광교 vs 송도 어디가 좋을까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
115,2010.01.18. 오후 5:30,강남3구 집값·거래량 나홀로 상승,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
116,2010.01.18. 오후 5:22,아파트 거래 2개월째 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
117,2010.01.18. 오후 5:12,지지옥션 신년 경매 특강,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
118,2010.01.18. 오후 5:12,극동 895억 국도공사 수주,"[('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('895억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2010.01.18. 오후 5:12,포스코건설 작년매출 6兆 창립이후 최대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('창립이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
120,2010.01.18. 오후 5:10,현대산업개발 사장에 최동주 씨 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
121,2010.01.18. 오후 5:06,현산 29명 임원 인사… 사장에 최동주씨,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('29명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
122,2010.01.18. 오후 5:06,파주 태운프라자 상가 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태운프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2010.01.18. 오후 5:06,도시형 생활주택 조립식 건축 허용 검토,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
124,2010.01.18. 오후 5:03,생애최초 공급 받고싶긴 한데…,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받고싶긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한데…', 'O')]"
125,2010.01.18. 오후 5:03,송도·은평 교육 프리미엄 누릴까,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴까', 'O')]"
126,2010.01.18. 오후 4:54,강남3구 아파트 거래 43% 늘어,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
127,2010.01.18. 오후 4:54,도시형 생활주택도 조립식 으로,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('으로', 'O')]"
128,2010.01.18. 오후 4:54,4대강 2차 평가위원 24명 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
129,2010.01.18. 오후 4:53,평택민자역사에 무슨 일이,"[('평택', 'LOCATION'), ('민자역사에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
130,2010.01.18. 오후 4:53,수공 서산에 맞춤형 공업용수,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공업용수', 'O')]"
131,2010.01.18. 오후 4:53,포스코건설 수주 9조원 돌파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
132,2010.01.18. 오후 4:53,광교 불법전매 주의보,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
133,2010.01.18. 오후 4:53,현대산업개발 부회장 김정중씨,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
134,2010.01.18. 오후 4:40,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2010.01.18. 오후 4:07,작년 아파트 거래량 51만건..24.5%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('51만건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('24.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
136,2010.01.18. 오후 4:03,한국감정원 2012년까지 대구이전 차질없이 추진,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
137,2010.01.18. 오후 3:59,옛 대한주택공사 본사 팔린다,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
138,2010.01.18. 오후 3:52,8호선 수진역세권 에이치빌 타워 분양,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수진역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이치빌 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2010.01.18. 오후 3:44,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
140,2010.01.18. 오후 3:44,혹한에 강한 아파트 고르는 5가지 요령,"[('혹한에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
141,2010.01.18. 오후 3:41,서울내 외국인 소유 땅 여의도 절반 육박,"[('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
142,2010.01.18. 오후 3:28,GS건설 브랜드 자이 집을 넘어 도시를 꿈꾸다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다', 'O')]"
143,2010.01.18. 오후 3:16,서울 오피스거래 리츠·실수요 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스거래', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
144,2010.01.18. 오후 3:07,금호아시아나 임원 62명 퇴임시켜,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('62명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴임시켜', 'O')]"
145,2010.01.18. 오후 2:55,그래픽 주요지역 아파트 실거래 공개건수 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공개건수', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
146,2010.01.18. 오후 2:53,지금은 분양중김포한강신도시 e편한세상 955가구 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2010.01.18. 오후 2:51,VOD서울시 재개발·재건축 사업비 추정프로그램 공개,"[('VOD', 'TERM'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('추정프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
148,2010.01.18. 오후 2:50,VOD분양가 상한제 현실화 개정안 마련,"[('VOD분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
149,2010.01.18. 오후 2:42,Fund수익·안전성 ‘최고’…섹터 ‘관건’  펀드 시장의 기대주 ‘그룹주 펀드’,"[('Fund수익·안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’…섹터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관건’', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('기대주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그룹주', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드’', 'O')]"
150,2010.01.18. 오후 2:42,Small Business고령화 시대 구직보다 창업이 ‘대세’  업종 분석  시니어 창업,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business고령화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('구직보다', 'O'), (' ', 'O'), ('창업이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O')]"
151,2010.01.18. 오후 2:42,Real Estate개발 호재·랜드마크·청약률 ‘체크’  올 입주하는 유망 아파트는 어디,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재·랜드마크·청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘체크’', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
152,2010.01.18. 오후 2:42,Stock‘역발상’…이익 감소 예상 종목 노려라  2010년 연초 컨센서스 점검,"[('Stock‘역발상’…이익', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('종목', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년 연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨센서스', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
153,2010.01.18. 오후 2:42,아기곰의 부동산 산책재테크는 깨진 독 막아주는 ‘두꺼비’  ‘콩쥐 팥쥐’서 배우는 재테크 원리,"[('아기', 'PERSON'), ('곰의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책재테크는', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진', 'O'), (' ', 'O'), ('독', 'O'), (' ', 'O'), ('막아주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두꺼비', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('콩쥐 팥쥐', 'ARTIFACT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('원리', 'O')]"
154,2010.01.18. 오후 2:42,서울·인천 영종도 소형아파트 선착순 특별분양,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
155,2010.01.18. 오후 2:39,포스코건설 지난해 사상 최대 실적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
156,2010.01.18. 오후 2:37,현대산업개발사장에 최동주씨 내정,"[('현대산업개발사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
157,2010.01.18. 오후 2:32,류철호 도공 사장 고속도로 통행료 올리겠다,"[('류철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('올리겠다', 'O')]"
159,2010.01.18. 오후 2:14,도시형 생활주택 조립식으로 지을수 있다.,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다.', 'O')]"
160,2010.01.18. 오후 2:00,현대산업개발 최동주 현대아이파크몰 사장 내정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
161,2010.01.18. 오후 1:59,4대강 2차 턴키시공사 25일 선정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
162,2010.01.18. 오후 1:56,속초 대포항 랜드마크 관광레저시설 된다,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('관광레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
163,2010.01.18. 오후 1:49,현대산업개발 신임사장에 최동주 아이파크몰 사장 선임,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
164,2010.01.18. 오후 1:43,2010년 최고의 투자처 재개발을 공략하라,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발을', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하라', 'O')]"
165,2010.01.18. 오후 1:38,아파트거래 2달 연속 감소..강남 재건축은 증가,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
166,2010.01.18. 오후 1:36,프로필최동주 현대산업개발 사장,"[('프로필', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
167,2010.01.18. 오후 1:20,서울내 외국인 소유 땅 여의도 절반 육박..바이 코리아 열풍,"[('서울', 'CITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..바이', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
168,2010.01.18. 오후 1:12,“권리금프리미엄” 명품상가로 월 150200만원 받아,"[('“권리금프리미엄”', 'O'), (' ', 'O'), ('명품상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('150200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
169,2010.01.18. 오후 1:12,인사현대산업개발 사장에 최동주 아이파크몰 대표 내정,"[('인사현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
170,2010.01.18. 오후 12:42,매월“125200만원” 확정지급 “5천1억” 투자,"[('매월“', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천1억', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
171,2010.01.18. 오후 12:35,양도세 감면 마지막구 202534평투자기회 잔금은 3년뒤에...,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막구', 'O'), (' ', 'O'), ('202534평', 'QUANTITY'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금은', 'O'), (' ', 'O'), ('3년뒤', 'DATE'), ('에...', 'O')]"
172,2010.01.18. 오후 12:21,극동건설 올 첫 공공사업 895억 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('895억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2010.01.18. 오후 12:21,화제의 분양단지대형 아울렛 입점…몰링공간 변신,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('입점…몰링공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
174,2010.01.18. 오후 12:21,조립식 공업화주택 ‘부활찬가’,"[('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('공업화주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부활찬가’', 'O')]"
175,2010.01.18. 오후 12:20,포스코건설 창사이래 최대실적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O')]"
176,2010.01.18. 오후 12:16,송파의 숨은 진주 오금동 ‘햇살’,"[('송파', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘햇살’', 'O')]"
177,2010.01.18. 오후 12:16,부동산캘린더양도세 감면종료 3주앞 광교 등 알짜 매물 출회,"[('부동산캘린더양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면종료', 'O'), (' ', 'O'), ('3주앞', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출회', 'O')]"
178,2010.01.18. 오후 12:12,현대산업개발 새 사장에 최동주 현대아이파크몰 사장 내정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
179,2010.01.18. 오후 12:09,올해 항만예산 65% 1조696억 상반기 조기 집행,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만예산', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조696억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
180,2010.01.18. 오후 12:03,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
181,2010.01.18. 오전 11:57,현대산업개발 신임사장에 최동주 현대아이파크몰 사장,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
182,2010.01.18. 오전 11:56,현대산업개발 부회장 김정중 신임사장 최동주,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON')]"
183,2010.01.18. 오전 11:50,서울 강남3구 거래량 43% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
184,2010.01.18. 오전 11:45,D24 양도세 100% 면제 혜택‘대단지 소형아파트 놓치면 후회한다’,"[('D24', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('후회한다’', 'O')]"
185,2010.01.18. 오전 11:41,현대산업개발 사장에 최동주 전 아이파크몰 대표 내정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
186,2010.01.18. 오전 11:41,‘몰링’ 공간으로 거듭나는 가든파이브,"[('‘몰링’', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION')]"
187,2010.01.18. 오전 11:39,도시형 생활주택 조립식 건축 허용종합,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
188,2010.01.18. 오전 11:38,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
189,2010.01.18. 오전 11:36,4대강 2차 턴키 평가위원 명단 공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
190,2010.01.18. 오전 11:36,아파트 거래량 두달째↓…12월 4.5만건,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), ('↓…', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.5만건', 'QUANTITY')]"
191,2010.01.18. 오전 11:33,서울 인왕산경복궁 한옥지구 보존,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인왕산경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한옥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보존', 'O')]"
193,2010.01.18. 오전 11:33,4대강 2차 턴키공사 이달 착공,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
194,2010.01.18. 오전 11:31,브레이크 고장난 수도권 집값,"[('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('고장난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
195,2010.01.18. 오전 11:30,화제의 분양 영종하늘도시 우미린 구20 25평형 특별분양 인기,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구', 'QUANTITY'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
196,2010.01.18. 오전 11:22,희림 신입사원 사랑의 자원봉사 실천,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
197,2010.01.18. 오전 11:16,냄새·먼지·모기 없는 3無 강남 만든다,"[('냄새·먼지·', 'O'), ('모기', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('3無', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
198,2010.01.18. 오전 11:15,극동건설 895억원 규모 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('895억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2010.01.18. 오전 11:15,G20 정상회의 강남구 코엑스 주변 등 정비,"[('G20 정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
200,2010.01.18. 오전 11:12,도시형생활·이주자주택도 조립식으로 짓는다,"[('도시형생활·이주자주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
201,2010.01.18. 오전 11:11,2차 4대강 턴키공사 설계평가위원 공개,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
202,2010.01.18. 오전 11:08,지난해 12월 자영업자 수 밀레니엄 이후 최저치,"[('지난해 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
203,2010.01.18. 오전 11:07,인사서울도시철도공사,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('서울도시철도공사', 'ORGANIZATION')]"
204,2010.01.18. 오전 11:07,조립형 도시형생활주택 상반기 도입,"[('조립형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
205,2010.01.18. 오전 11:05,12월 아파트 거래 강남3구만 상승... 매매값도 껑충,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
206,2010.01.18. 오전 11:05,국철 1호선 당정역 21일 개통,"[('국철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
207,2010.01.18. 오전 11:04,수공 서산지역에 맞춤형 공업용수 공급,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2010.01.18. 오전 11:04,국토부 4대강 2차턴키공사 심사위원 명단 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('턴키공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
209,2010.01.18. 오전 11:02,4대강 2차턴키 심의위원 24명 선정·공개,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정·공개', 'O')]"
210,2010.01.18. 오전 11:01,작년12월 강남3구 집값↑·거래량↑,"[('작년12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값↑·거래량↑', 'O')]"
211,2010.01.18. 오전 11:00,12월 아파트 거래량 4만5천건...2개월째 감소,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
212,2010.01.18. 오전 11:00,경부선 국철 1호선 당정역 21일 개통,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
213,2010.01.18. 오전 11:00,강남3구 재건축 DTI규제 2개월 효과,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
214,2010.01.18. 오전 11:00,군포의왕역 사이 당정역 21일 개통,"[('군포의왕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('당정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
215,2010.01.18. 오전 11:00,무용지물 DTI 규제.. 개포 주공 1억1천만원 올라,"[('무용지물', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제..', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
216,2010.01.18. 오전 10:54,4대강 2차턴키공사 심사위원 24명 선정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차턴키공사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
217,2010.01.18. 오전 10:44,성신여대역 코아루아파트 잔여세대 선착순분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
218,2010.01.18. 오전 10:43,금호건설 임원 29명 중 10명 퇴임,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('29명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
219,2010.01.18. 오전 10:41,극동건설 895억 하동완사 국도 공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('895억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하동완사 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2010.01.18. 오전 10:40,강남발 전셋값 상승세 주변지역 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
221,2010.01.18. 오전 10:40,강남 재건축 상승세 지속,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
222,2010.01.18. 오전 10:39,그래픽 내부순환로ㆍ북부간선로 연결램프 4곳 추가,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('내부순환로ㆍ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('간선로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결램프', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
223,2010.01.18. 오전 10:31,2010 신도시는 광교 땅은 양평이다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('이다', 'O')]"
224,2010.01.18. 오전 10:31,가산동에 아파트형 공장 에이스하이엔드타워 6 분양,"[('가산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스하이엔드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2010.01.18. 오전 10:29,서울 전세시장 불안감 고개…0.14% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('고개…', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
226,2010.01.18. 오전 10:15,월드건설 부산피프존 건물 매각작업 난항,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산피프존', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
227,2010.01.18. 오전 10:11,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2010.01.18. 오전 10:11,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2010.01.18. 오전 10:02,온천아파트 0.5도 모자란 횡재水,"[('온천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모자란', 'O'), (' ', 'O'), ('횡재水', 'O')]"
230,2010.01.18. 오전 9:58,세종시 아파트분양가 주변보다 비쌀 듯,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌀', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
231,2010.01.18. 오전 9:54,재건축 지역·단지별 온도차…묻지마 투자 했다간 낭패 볼수도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차…묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('했다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수도', 'O')]"
232,2010.01.18. 오전 9:53,극동건설 895억원규모 국도공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('895억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2010.01.18. 오전 9:52,상가권리금 인정 법제화 첩첩산중,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
234,2010.01.18. 오전 9:51,극동건설 895억원 규모 완사하동간 국도 공사 단독수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('895억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('완사', 'ARTIFACT'), ('하동간 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
235,2010.01.18. 오전 9:51,건설비 절감 대안 ‘조립식 주택’이 떠오른다,"[('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’이', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O')]"
236,2010.01.18. 오전 9:46,지지옥션 2010년 공개특강 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2010.01.18. 오전 9:40,성남에 오피스형 원룸텔 283가구 분양,"[('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('283가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2010.01.18. 오전 9:36,포스코건설 작년 창사 이래 최대 경영실적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O')]"
239,2010.01.18. 오전 9:36,부동산캘린더광교ㆍ송도 ‘알짜’ 물량 줄줄이,"[('부동산캘린더', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
240,2010.01.18. 오전 9:30,양승열의 건축외전⑤미술관을 걷다.,"[('양승열', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('건축외전⑤미술관을', 'O'), (' ', 'O'), ('걷다.', 'O')]"
241,2010.01.18. 오전 9:22,극동건설 895억 규모 하동완사 도로공사 단독 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('895억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('하동완사 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2010.01.18. 오전 9:20,포스코 창사 이래 최대 영업실적,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('영업실적', 'O')]"
243,2010.01.18. 오전 9:17,대전시 미분양주택 증가세 전환,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
244,2010.01.18. 오전 9:17,‘안산스타돔’ 열린공간으로 설계,"[('‘', 'O'), ('안산스타돔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
245,2010.01.18. 오전 9:15,서울 인왕산경복궁 한옥지구 보존,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인왕산경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한옥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보존', 'O')]"
246,2010.01.18. 오전 9:11,포스코건설 지난해 매출 6.7조…사상 최대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7조', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
247,2010.01.18. 오전 9:10,포스코건설 작년 매출 6조6천억..창사 이래 최대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조6천억', 'QUANTITY'), ('..창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
248,2010.01.18. 오전 9:04,포스코건설작년 창사이래 최대 경영실적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O')]"
249,2010.01.18. 오전 9:01,孟母 치맛바람이 부른 학군發 전세 폭풍..확산,"[('孟母', 'O'), (' ', 'O'), ('치맛바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('학군發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍..확산', 'O')]"
250,2010.01.18. 오전 8:55,연초 폭설·한파로 전철·기차역사 매출↑,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭설·한파로', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('기', 'ARTIFACT'), ('차역사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출↑', 'O')]"
251,2010.01.18. 오전 8:31,포스코건설 작년 경영실적 최대···매출 6.7조,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('최대···매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7조', 'QUANTITY')]"
252,2010.01.18. 오전 7:58,도시형 생활주택 건축비 싸진다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
253,2010.01.18. 오전 6:30,검단힐스테이트 4차 가보니···최첨단 무장한 랜드마크,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니···최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('무장한', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
254,2010.01.18. 오전 6:15,빅5 건설사 올해 20조 재개발시장서 재격돌,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('재격돌', 'O')]"
255,2010.01.18. 오전 6:01,도시형 생활주택 조립식 건축 허용,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
256,2010.01.18. 오전 5:33,서울 강북 도시고속도로 이용 편해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다', 'O')]"
257,2010.01.18. 오전 3:21,세종시 아파트 분양가 주변보다 비쌀듯,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌀듯', 'O')]"
258,2010.01.18. 오전 3:13,전세 시황서울 학군배정 앞두고 상승폭 커져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학군배정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
259,2010.01.18. 오전 3:12,부동산 캘린더‘밀어내기 분양’ 한풀 꺾여… 청약 전국에 3곳뿐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
260,2010.01.18. 오전 3:12,롯데건설 아파트 CO2 배출량 프로그램 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('CO2', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
261,2010.01.18. 오전 3:12,오피스텔 규제 완화에 공급 ↑…송도청라 작년 3배규모 예정,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('송도청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
262,2010.01.18. 오전 3:09,닥터봉의 돈 되는 부동산한강변 ‘유도정비구역’의 4대 매력,"[('닥터봉', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유도정비', 'LOCATION'), ('구역’의', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
263,2010.01.18. 오전 3:09,住소식 地소식파주 교하신도시 ‘한라비발디’ 잔여 물량 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
264,2010.01.18. 오전 3:09,한국토지주택공사 임대주택 옥외시설 리모델링 시작,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외시설', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
265,2010.01.18. 오전 3:09,인천 ‘송도 시즌2’ 작년 흥행기록 이어갈까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흥행기록', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
266,2010.01.19. 오후 10:52,워크아웃 건설사 일제히 분양시장 노크,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노크', 'O')]"
267,2010.01.19. 오후 9:57,한국토지신탁 박낙영 사장 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
268,2010.01.19. 오후 9:26,SK건설 올 수도권 5개단지 6900가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
269,2010.01.19. 오후 9:26,단지 안 온천·골프장…아파트 차별화 어디까지,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('온천·골프장…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
270,2010.01.19. 오후 9:26,1월 20일 부동산 파일,"[('1월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
271,2010.01.19. 오후 7:34,혁신·기업도시 원형지 공급 활성화,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
272,2010.01.19. 오후 7:34,SK건설 올해 수도권에 아파트 6천9백가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천9백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2010.01.19. 오후 7:33,분양권시장 점검④ 경기 서북부 마이너스 프리미엄 속출,"[('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검④', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
274,2010.01.19. 오후 6:41,입주 프리미엄 찾아라,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
275,2010.01.19. 오후 6:40,수원 한화 꿈에그린 파크 잔여분 분양가 3∼11%할인,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3∼11%', 'QUANTITY'), ('할인', 'O')]"
276,2010.01.19. 오후 6:40,‘청주 성화 호반 베르디움’ 견본주택 성황,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성화 호반 베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
277,2010.01.19. 오후 6:39,인천송도 주택시장 G20 장관회의 혜택 보나,"[('인천', 'CITY'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('G20 장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
278,2010.01.19. 오후 6:38,서울 3억이하 주택 경매서 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
279,2010.01.19. 오후 6:37,LH 본사인원 25% 현장배치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사인원', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장배치', 'O')]"
280,2010.01.19. 오후 6:37,상가 권리금 보호 법제화 논란,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
281,2010.01.19. 오후 6:34,전국에 마리나 항만 43곳 개발,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
282,2010.01.19. 오후 6:33,경매시장서 3억이하 소형주택 큰 인기,"[('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
283,2010.01.19. 오후 6:33,혁신도시 땅값 더 내린다…50만㎡이하 원형지로 공급,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다…', 'O'), ('50만㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원형지로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
284,2010.01.19. 오후 6:33,삼성동 아이파크 한강 조망값 23억,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망값', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY')]"
285,2010.01.19. 오후 6:33,화성 유니버설 스튜디오 2011년 3월 착공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니버설 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
286,2010.01.19. 오후 6:33,위례·파주·검단신도시 입주 12년 늦춰진다,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰진다', 'O')]"
287,2010.01.19. 오후 6:32,강남 보금자리택지 3.3㎡당 340만원선 보상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('340만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
288,2010.01.19. 오후 6:32,교하신도시 한라비발디 분양,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2010.01.19. 오후 6:29,3억 이하 주택 경매 과열,"[('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
290,2010.01.19. 오후 6:28,세종시 인근 태산명동 서일필,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('태산명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서일필', 'PERSON')]"
291,2010.01.19. 오후 6:26,SK건설 올해 6천925가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2010.01.19. 오후 6:23,워크아웃 건설사 영욕의 1년,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
293,2010.01.19. 오후 6:04,천호역 2분거리 업무용 오피스텔 ‘엘크루’ 특별분양,"[('천호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분거리', 'TIME'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
294,2010.01.19. 오후 5:33,자금난 토지주택公 기존사업 취소없다,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소없다', 'O')]"
295,2010.01.19. 오후 5:29,워크아웃 건설사 영욕의 1년,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
296,2010.01.19. 오후 5:29,입주 프리미엄 찾아라,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
297,2010.01.19. 오후 5:29,세종시 인근 태산명동 서일필,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('태산명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서일필', 'PERSON')]"
298,2010.01.19. 오후 5:29,LIG건설 ‘서울역 LIGA’ 일부 잔여세대 분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울역 LIGA', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2010.01.19. 오후 5:28,인천 송도 1만가구 분양 터진다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
300,2010.01.19. 오후 5:28,전국에 마리나 항만 43곳 개발,"[('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('43곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
301,2010.01.19. 오후 5:20,혁신·기업도시 땅값 내린다,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
302,2010.01.19. 오후 5:12,SK건설 5월 수원서 3600가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2010.01.19. 오후 5:12,김포한강신도시 잔여세대 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2010.01.19. 오후 5:09,워크아웃 건설업체들 신규 사업 진출 활발,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
305,2010.01.19. 오후 5:08,혁신도시 땅값 인하 추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
306,2010.01.19. 오후 5:08,3억 원 이하 소액 경매 인기,"[('3억 원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
307,2010.01.19. 오후 5:08,광교 자연앤자이 평균 24.7대 1로 마감,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('24.7대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
308,2010.01.19. 오후 5:06,알쏭달쏭 재개발 투자 근린생활시설 아파트 분양 받으려면,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
309,2010.01.19. 오후 5:06,송도글로벌캠퍼스 푸르지오 3월 분양,"[('송도글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2010.01.19. 오후 5:03,한남뉴타운 예비 추진위 임원 주민이 직접 선출,"[('한남뉴타운 예비 추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
311,2010.01.19. 오후 5:03,해외진출 건설사 수익성 빨간불,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
312,2010.01.19. 오후 5:03,신규 청약시장 수급·거래 공백 우려,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수급·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
313,2010.01.19. 오후 5:02,광교에 청약인파 몰리는 이유는,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
314,2010.01.19. 오후 5:02,SK건설 서울·수원·화성에 5개 단지 7천가구 올해 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2010.01.19. 오후 5:02,혁신도시 자족시설 땅값 인하 추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
316,2010.01.19. 오후 5:00,강남 재건축 다시 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
317,2010.01.19. 오후 5:00,LG전자 여의도서 서울스퀘어로,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
318,2010.01.19. 오후 4:57,서울 알짜 재개발 무더기 연기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
319,2010.01.19. 오후 4:57,레저·토목 비중 늘려 사업 다각화,"[('레저·토목', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
320,2010.01.19. 오후 4:54,아시아 최대 테마파크 화성서 내년 초 착공,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
321,2010.01.19. 오후 4:53,송도 분양불패 신화 5·7공구가 잇는다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('5·7공구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
322,2010.01.19. 오후 4:51,대출규제로 집은 팔리지 않고 학군수요 늘어 전셋값만 급등,"[('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
323,2010.01.19. 오후 4:48,LH 본사인력 25% 현장 배치,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사인력', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
324,2010.01.19. 오후 4:46,감정평가협회장 선거 4명 출마,"[('감정평가협회장 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출마', 'O')]"
325,2010.01.19. 오후 4:41,한강신도시 자연 e편한세상 잔여세대 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2010.01.19. 오후 4:39,3억원 이하 경매 주택 인기,"[('3억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
327,2010.01.19. 오후 4:34,한국토지신탁 신임 사장에 박낙영씨,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
328,2010.01.19. 오후 4:34,LH 보금자리 사업에 올인 안한다,"[('LH 보금자리 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
329,2010.01.19. 오후 4:29,인천시 제물포역세권도 공영개발 포기,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제물포역세권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
330,2010.01.19. 오후 4:27,집값 상승 1위 “소형 평형구25평형” 마지막 투자 기회,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형구', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
331,2010.01.19. 오후 4:20,위례·은평 양도세 감면 종료 정면 돌파,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
332,2010.01.19. 오후 4:06,내달 위례신도시·은평뉴타운 등 전국 1만2천가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2010.01.19. 오후 4:05,강남 재건축 다시 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
334,2010.01.19. 오후 4:03,호반건설 청주 성화지구에 840가구 견본주택 개관,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성화지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
335,2010.01.19. 오후 3:55,주산연 양도세 감면 4년 연장해야,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
336,2010.01.19. 오후 3:52,광교 자연앤자이 최고 169대1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('169대1', 'QUANTITY')]"
337,2010.01.19. 오후 3:52,3억 이하 주택 경매 과열,"[('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
338,2010.01.19. 오후 3:50,내달 위례신도시 등 1만2500가구 일반분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
339,2010.01.19. 오후 3:37,신간실전건설영어 제1권 출간,"[('신간실전건설영어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제1권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
340,2010.01.19. 오후 3:34,혁신·기업도시 원형지 50만㎡이하 탄력적용,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('50만㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄력적용', 'O')]"
341,2010.01.19. 오후 3:31,혁신·기업도시 소규모 원형지도 공급,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2010.01.19. 오후 3:30,혁신도시 자족용지 확대..땅값 인하 추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2010.01.19. 오후 3:30,혁신·기업도시 원형지공급 활성화한다,"[('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화한다', 'O')]"
344,2010.01.19. 오후 3:30,혁신도시 원형지 공급가 인하 검토,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원형지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
345,2010.01.19. 오후 3:22,양도세 감면조치 4년 더 연장해야주산硏,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면조치', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해야주산硏', 'O')]"
346,2010.01.19. 오후 3:21,8호선 수진 역세권 초저가 원룸텔 HVILL 투자자들 ‘관심’ 후끈,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초저가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('HVILL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
347,2010.01.19. 오후 3:12,경기도 폐천부지 용도폐기 ‘특혜시비’,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐천부지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도폐기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특혜시비’', 'O')]"
348,2010.01.19. 오후 3:04,3억원 이하 소액 경매주택 큰 인기,"[('3억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
349,2010.01.19. 오후 2:56,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
350,2010.01.19. 오후 2:52,인천경제구역에 5년간 16억8천만 달러 유치,"[('인천경제구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16억8천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
351,2010.01.19. 오후 2:47,생애최초 특별공급 생각보다 까다롭네,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('생각보다', 'O'), (' ', 'O'), ('까다롭네', 'O')]"
352,2010.01.19. 오후 2:41,내달 위례신도시 등 1만2500가구 일반분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
353,2010.01.19. 오후 2:40,주택산업연구원 “양도세 감면 4년 연장해야”,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야”', 'O')]"
354,2010.01.19. 오후 2:34,수도권에서 볼 수 없는 구 24평 일반 분양분 공개,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양분', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
355,2010.01.19. 오후 2:11,과천3단지 래미안슈르  최대 종합의료센터입점 5년간 연 수익 8% 확정 보장,"[('과천', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안슈르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('종합의료센터입점', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
356,2010.01.19. 오후 2:05,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2010.01.19. 오후 2:00,경매시장 3억 이하 소액투자 인기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
358,2010.01.19. 오후 1:48,용인 강남대앞 수익형 오피스룸 4천만원대 개별 등기분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
359,2010.01.19. 오후 1:48,빌딩 재테크 최고수 스포츠스타는,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠스타', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
360,2010.01.19. 오후 1:46,심리학에게 집으로 가는 길을 묻다,"[('심리학', 'STUDY_FIELD'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O')]"
361,2010.01.19. 오후 1:40,소형 아파트 부족으로 전세값 급등 25평형 투자기회,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O')]"
362,2010.01.19. 오후 1:38,5천만원으로 대단지 초고층 주상복합 아파트 로얄층을,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄층을', 'O')]"
363,2010.01.19. 오후 1:29,3억대 이하 경매주택은 초경합 중,"[('3억대 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('초경합', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
364,2010.01.19. 오후 1:27,LH 올 보금자리 예산 4조..전체의 10%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), ('..전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY')]"
365,2010.01.19. 오후 1:12,적당한 “돈” 굴려 “꼬박꼬박” 월세받는 곳 인기,"[('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“꼬박꼬박”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
366,2010.01.19. 오후 12:54,수익형 부동산 4000만원에 무조건 잡아라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
367,2010.01.19. 오후 12:51,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
368,2010.01.19. 오후 12:42,서울 “뜨는 지역” 투자 1순위 월200만원 확정지급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정지급', 'O')]"
369,2010.01.19. 오후 12:40,8호선 수진역세권 에이치빌 타워 분양,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수진역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이치빌 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2010.01.19. 오후 12:29,국토부 해양부문 기후변화 대책마련 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양부문', 'O'), (' ', 'O'), ('기후변화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2010.01.19. 오후 12:28,“매월 125200만원 지급” 확정 “노려볼만”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('125200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급”', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('“노려볼만”', 'O')]"
372,2010.01.19. 오후 12:21,SK건설 올 서울ㆍ수원ㆍ화성서 6925가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2010.01.19. 오후 12:21,LH ‘이지송式’ 개혁바람 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이지송式’', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁바람', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
374,2010.01.19. 오후 12:21,재개발ㆍ재건축 퍼주기 ‘도’ 넘었다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼주기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
375,2010.01.19. 오후 12:21,공유수면 매립 수요 조사,"[('공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
376,2010.01.19. 오후 12:21,현대산업개발 사장에 최동주씨 내정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
377,2010.01.19. 오후 12:21,“외풍 걷혔다” 공격경영 잰걸음,"[('“외풍', 'O'), (' ', 'O'), ('걷혔다”', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
378,2010.01.19. 오후 12:02,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2010.01.19. 오전 11:57,강남권 아파트 실거래가·거래량 ‘나홀로 상승’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
380,2010.01.19. 오전 11:53,SK건설 올해 총 6925가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2010.01.19. 오전 11:51,겨울성수기 대명리조트 신규 특별회원모집 100% 전액반환,"[('겨울', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O')]"
382,2010.01.19. 오전 11:46,3억 이하 경매주택 과열 경쟁,"[('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
383,2010.01.19. 오전 11:41,영종도 구24평형아파트 마지막 특별분양 무조건잡아라,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('평형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건잡아라', 'O')]"
384,2010.01.19. 오전 11:38,자치구소식중랑구 저소득층 부동산중개료 지원,"[('자치구소식', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
385,2010.01.19. 오전 11:36,8호선 수진 역세권 원룸 5000만 원대 H빌 분양,"[('8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수진 역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('H빌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2010.01.19. 오전 11:33,돈되는 부동산 찾아라 세미나 개최,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
387,2010.01.19. 오전 11:33,서울시 2030청년창업기업 지원 대폭 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), ('청년창업기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
388,2010.01.19. 오전 11:29,아름다운가게 공정무역 초콜릿 출시,"[('아름다운가게', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정무역', 'O'), (' ', 'O'), ('초콜릿', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
389,2010.01.19. 오전 11:27,한샘 애니·ID6000 등 자녀방 가구 출시,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('애니', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('ID6000', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
390,2010.01.19. 오전 11:20,분양 약정 지키지 않아 입주민들과 마찰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('지키지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
391,2010.01.19. 오전 11:17,양천구 공동주택 관리 분쟁조정위원회 운영,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리 분쟁조정위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
392,2010.01.19. 오전 11:13,동정권홍사 건설협회장 건설환경 변화에 따른 대응전략 세미나,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
393,2010.01.19. 오전 11:12,건설협회 건설업계 대응전략 세미나 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
394,2010.01.19. 오전 11:11,청약통장없이 20평25평형 내집마련기회,"[('청약통장없이', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), ('25평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련기회', 'O')]"
395,2010.01.19. 오전 11:09,마감임박  구25평 아파트  영종하늘도시 우미린,"[('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'QUANTITY'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
396,2010.01.19. 오전 11:06,물길 끊긴 경기도 하천 75만m² 개발,"[('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('75만m', 'QUANTITY'), ('²', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
398,2010.01.19. 오전 11:05,동양그룹 이웃돕기성금 3억원 전달,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃돕기성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
399,2010.01.19. 오전 11:03,에넥스 가구직매장 잠실프라자 개관,"[('에넥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구직매장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
400,2010.01.19. 오전 11:01,수원 신분당선 방죽역 ‘센트럴하이츠’ 특별할인 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방죽역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트럴하이츠', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2010.01.19. 오전 11:01,제부도 등 수도권 5곳 마리나항 개발,"[('제부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마리나항', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
403,2010.01.19. 오전 11:00,수원 신분당선 방죽역 중앙센트럴하이츠 특별할인분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방죽역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙센트럴하이츠', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
404,2010.01.19. 오전 11:00,전국 43개 마리나 개발..총사업비 1.7조,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7조', 'QUANTITY')]"
405,2010.01.19. 오전 11:00,전국 43개 마리나 개발 해양레저시대 활짝,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마리나', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해양레저시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
406,2010.01.19. 오전 11:00,2019년 1만 요트시대 열린다..마리나항 43개소 건립,"[('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요트', 'CIVILIZATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나', 'LOCATION'), ('항', 'O'), (' ', 'O'), ('43개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
407,2010.01.19. 오전 10:56,‘외풍’ 걷어낸 대우건설 “실력으로 보여준다”,"[('‘외풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“실력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보여준다”', 'O')]"
408,2010.01.19. 오전 10:56,LH 세대교체ㆍ현장중심 대대적 인사ㆍ조직개편,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세대교체ㆍ현장중심', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('인사ㆍ조직개편', 'O')]"
409,2010.01.19. 오전 10:53,단독서울시 강남 재건축 현장조사 나섰다,"[('단독', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
410,2010.01.19. 오전 10:43,전문가 3인에게 묻다 앞으로 전세시장은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장은', 'O')]"
411,2010.01.19. 오전 10:36,아파트값 오른다고 동 명칭까지 바꿨는데..,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다고', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭까지', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨는데..', 'O')]"
412,2010.01.19. 오전 10:35,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
413,2010.01.19. 오전 10:24,LH 출범 첫 대규모 조직개편,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
414,2010.01.19. 오전 10:14,신동백 롯데캐슬에코 3순위 미달..0.57대1,"[('신동백', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('0.57대1', 'QUANTITY')]"
415,2010.01.19. 오전 10:11,이 사람한국토지신탁 박낙영 신임 사장 소통경영론 밝혀,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통경영론', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
417,2010.01.19. 오전 10:05,6250만원 투자로 무조건 월세156만원 받자,"[('6250만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), ('156만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
418,2010.01.19. 오전 10:00,해외 언론이 주목하는 디자인 서울,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('언론이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY')]"
419,2010.01.19. 오전 9:52,전국 아파트 거래 두달째 줄었는데…강남권만 43% 늘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었는데…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
420,2010.01.19. 오전 9:51,SK건설 올해 6천925가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2010.01.19. 오전 9:51,인사 토지주택공사처·실장급,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사처', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O')]"
422,2010.01.19. 오전 9:46,토지주택공사 경영개선 박차···알짜 매물 쏟아진다,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영개선', 'O'), (' ', 'O'), ('박차···알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
423,2010.01.19. 오전 9:46,SK건설 올해 총 6925가구 분양몰이,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
424,2010.01.19. 오전 9:27,워크아웃 건설사 아파트 분양 재시동,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
425,2010.01.19. 오전 9:23,SK건설 올해 수도권서 6925가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6925가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2010.01.19. 오전 9:23,SK건설 올해 SK 뷰 7000가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2010.01.19. 오전 9:21,프로필박창민 현대산업개발 부사장,"[('프로필', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
428,2010.01.19. 오전 9:18,한국토지신탁 사장에 박낙영씨 선임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
429,2010.01.19. 오전 9:16,LH 이지송식 개혁 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송식', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
430,2010.01.19. 오전 9:11,역세권 초저가 원룸 관심,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('초저가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
431,2010.01.19. 오전 9:01,현대산업개발 사장에 최동주씨…임원 27명 승진,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최동주', 'PERSON'), ('씨…', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('27명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
432,2010.01.19. 오전 8:56,용인 죽전역세권 휴먼빌 잔여세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2010.01.19. 오전 8:46,기고주택공급 감소가 주는 불안감,"[('기고주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소가', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O')]"
434,2010.01.19. 오전 8:40,토지주택공사 통합 후 최대폭 인사단행,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('인사단행', 'O')]"
435,2010.01.19. 오전 8:37,대전·충남 ‘휴먼시아’아파트  3000가구 분양,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2010.01.19. 오전 8:33,LH 출범후 첫 대규모 인사..상위직급 물갈이,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인사..상위직급', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O')]"
437,2010.01.19. 오전 8:24,상가권리금 드디어 법제화되나,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화되나', 'O')]"
438,2010.01.19. 오전 8:23,유니버셜 스튜디오 화성 송산에 종합레저단지 개발 첫 단추,"[('유니버셜 스튜디오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O')]"
439,2010.01.19. 오전 7:56,건설업 새 지평 연다④GS건설,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('지평', 'O'), (' ', 'O'), ('연다④', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION')]"
440,2010.01.19. 오전 7:53,대우건설 수익성 초점 올 영업익 4200억,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4200억', 'QUANTITY')]"
441,2010.01.19. 오전 7:45,수도권도 입주대란 빈집 수두룩,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
442,2010.01.19. 오전 7:23,한국토지신탁 박낙영 대표 취임,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
443,2010.01.19. 오전 7:05,토지신탁 신임 대표이사에 박낙영씨,"[('토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박낙영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
444,2010.01.19. 오전 6:54,기초부터 틀린 서울시클린업시스템,"[('기초부터', 'O'), (' ', 'O'), ('틀린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시클린업시스템', 'TERM')]"
445,2010.01.19. 오전 6:00,녹색성장 구현을 위한 대화의 장 열린다,"[('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('구현을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대화의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
446,2010.01.19. 오전 3:19,“이상한 아저씨가 날 유괴하려 해요” 집 열쇠의 비상버튼 누르자…,"[('“이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('아저씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('유괴하려', 'O'), (' ', 'O'), ('해요”', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠의', 'O'), (' ', 'O'), ('비상버튼', 'O'), (' ', 'O'), ('누르자…', 'O')]"
447,2010.01.19. 오전 3:13,아파트 거래 줄었지만… 서울 강남 재건축만 ‘홀로’ 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홀로’', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
448,2010.01.19. 오전 1:49,국토부 상반기 행정인턴 122명 채용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행정인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('122명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
449,2010.01.19. 오전 12:42,아파트 거래량 3개월 연속 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
450,2010.01.19. 오전 12:06,도시형 생활주택 조립식 허용,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
451,2010.01.20. 오후 11:03,2월 서울·수도권 알짜 아파트 노려라,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
452,2010.01.20. 오후 11:01,김규정의 부동산 특강 소형 아파트의 인기 부활,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
453,2010.01.20. 오후 11:00,분양 정보 영등포 당산동 ‘반도 유보라 팰리스’ 299가구 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도 유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
454,2010.01.20. 오후 10:25,전셋집 급하면 은평·신내로,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('급하면', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
455,2010.01.20. 오후 10:10,강남 아파트 전세가 3억 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
456,2010.01.20. 오후 9:26,강남아파트 전세값 ‘멈추지않는 하이킥’,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멈추지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('하이킥’', 'O')]"
457,2010.01.20. 오후 9:18,구의동에 주상복합 2동 짓는다,"[('구의동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
458,2010.01.20. 오후 8:47,점입가경 강남 전세가 평균 3억 돌파,"[('점입가경', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
459,2010.01.20. 오후 7:50,두바이 집값 내년 30% 추가하락UBS,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O'), ('UBS', 'ORGANIZATION')]"
460,2010.01.20. 오후 7:42,서울시 개포지구 재건축 제동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
461,2010.01.20. 오후 6:58,편한집 원하면 아현·왕십리로,"[('편한집', 'O'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
462,2010.01.20. 오후 6:53,올 서울 장기전세，청약가점 18∼20점 이상 안정권,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세，청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('18∼20점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
463,2010.01.20. 오후 6:52,정부대책 비웃듯 전셋값 고공행진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
464,2010.01.20. 오후 6:52,서울 구의동에 ‘랜드마크’ 31층 주상복합 2개동 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('31층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
465,2010.01.20. 오후 6:52,편한집 원하면 아현·왕십리로,"[('편한집', 'O'), (' ', 'O'), ('원하면', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
466,2010.01.20. 오후 6:51,주택산업硏 “양도세 감면 혜택 4년 이상 연장해야”,"[('주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장해야”', 'O')]"
467,2010.01.20. 오후 6:45,상가시장 독특한 休 공간으로 고객마음 사로잡다,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('休', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
468,2010.01.20. 오후 6:33,삼성·한전 컨소 加 6조원대 신재생에너지 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('加', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신재생', 'TERM'), ('에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
469,2010.01.20. 오후 6:32,은평·상암·세곡…장기전세주택 2010년 1만채 나온다,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('…장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
470,2010.01.20. 오후 6:32,한경매물마당 검단신도시 신축 원룸주택 10억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
471,2010.01.20. 오후 6:32,GS건설 인천만에 세계 최대 조력발전소 건설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
472,2010.01.20. 오후 6:32,분양정보 일산자이 단지내 상가 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2010.01.20. 오후 6:32,내집마련 코치가 떴다 1 전세금 2억대출 1억5천…사당동 우성 72㎡ 괜찮겠네요,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5천', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('괜찮겠네요', 'O')]"
474,2010.01.20. 오후 6:31,社告 베스트공인중개사 초청 신년 부동산포럼,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'DATE'), ('년 부동산포럼', 'EVENT')]"
476,2010.01.20. 오후 6:19,서울 전셋값 천정부지…강남은 평균 3억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
477,2010.01.20. 오후 6:19,땅 산 건설사들 “바가지 썼다” 반발,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다”', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
478,2010.01.20. 오후 6:02,대림산업 작년 매출액 6.3조..전년비 6.5%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('6.3조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
480,2010.01.20. 오후 5:51,강남 아파트 전셋값 평균 3억원 첫 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
481,2010.01.20. 오후 5:39,4대강 어업권보상 연내 실시,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어업권', 'CIVILIZATION'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
482,2010.01.20. 오후 5:39,강남 아파트 전세금 평균 3억 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
483,2010.01.20. 오후 5:36,올해 첫 수도권 LH단지내 상가 낙찰율 저조,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰율', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
484,2010.01.20. 오후 5:33,한양 연내 기업공개 불투명,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
485,2010.01.20. 오후 5:30,통폐합공기업 10곳 지방이전지역 확정..금주 발표,"[('통폐합공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방이전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..금주', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
486,2010.01.20. 오후 5:28,부동산에도 ‘스마트폰 혁명’ 온다,"[('부동산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('혁명’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
487,2010.01.20. 오후 5:20,시프트 올해 1만224가구 나온다,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만224가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
488,2010.01.20. 오후 5:20,MK 추천매물 부천 중동 대로변 상가 30억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY')]"
489,2010.01.20. 오후 5:20,DTI 규제 3개월…경매시장 된서리,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), ('…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
490,2010.01.20. 오후 5:19,파워인터뷰 최양하 한샘 회장 3년내 매출 1조원 달성,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('최양하', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
491,2010.01.20. 오후 5:19,조력발전 새역사 쓴다,"[('조력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
492,2010.01.20. 오후 5:19,대우건설 파푸아뉴기니 LNG플랜트 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2010.01.20. 오후 5:18,고양 삼송지구 신규분양 러시,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
494,2010.01.20. 오후 5:17,목동 부동산 다시 꽁꽁,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
495,2010.01.20. 오후 5:17,강남 전세가 상승 언제까지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
496,2010.01.20. 오후 5:17,2월 전국 분양 개점휴업,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
497,2010.01.20. 오후 5:17,분양소식 롯데건설 송도 롯데캐슬 643가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('643가구', 'QUANTITY')]"
498,2010.01.20. 오후 5:15,은평뉴타운 내 금성당 복원,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('금성당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
499,2010.01.20. 오후 5:08,뉴스테이션단신강남 아파트 전세 평균가 3억 원 넘어,"[('뉴스테이션단', 'ARTIFACT'), ('신', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
500,2010.01.20. 오후 5:06,현장클릭 인천 청라지구,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION')]"
501,2010.01.20. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 용인구성 리가,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'CITY')]"
502,2010.01.20. 오후 5:01,광교 에듀타운 ‘자연자이’…최고 169대 1,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연자이', 'ARTIFACT'), ('’…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('169대 1', 'QUANTITY')]"
503,2010.01.20. 오후 4:57,인천만 조력발전소 건설 GS건설한수원 MOU,"[('인천만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
504,2010.01.20. 오후 4:57,양도세 한시적 감면제도 연장해야,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시적 감면제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
505,2010.01.20. 오후 4:57,파푸아뉴기니 LNG 플랜트공사 수주,"[('파푸아뉴기니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
506,2010.01.20. 오후 4:36,당산 유보라팰리스 최대15% 할인 분양,"[('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2010.01.20. 오후 4:36,DTI규제 확대 100일… 경매시장 한산,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
508,2010.01.20. 오후 4:36,오피스 공급사업 곳곳 차질,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급사업', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
509,2010.01.20. 오후 4:36,분당 옛 주공 사옥도 매물로,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
510,2010.01.20. 오후 4:28,대구권 7.7㎢ 시가화예정용지 지정,"[('대구권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7.7', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('시가화예정용지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
511,2010.01.20. 오후 4:22,일신건영 화성 ‘봉담 휴먼빌’ 540가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉담 휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
512,2010.01.20. 오후 4:19,광교신도시 에듀타운 연타석 청약대박,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연타석', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O')]"
513,2010.01.20. 오후 4:18,고속철 엘도라도를 잡아라.. 187억달러 한국 수주 기대,"[('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘도라', 'ARTIFACT'), ('도를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('187억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
514,2010.01.20. 오후 4:12,영종·한강 김포 미분양아파트 ‘알짜고르기’,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜고르기’', 'O')]"
515,2010.01.20. 오후 4:09,차별화된 휴식공간 통해 상가시장 불황 극복한다,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복한다', 'O')]"
516,2010.01.20. 오후 4:01,대림산업 작년 영업익 4297억..10.4%↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4297억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
517,2010.01.20. 오후 3:47,서울 新명물대한민국 명품 홍보관 청와대 사랑채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新명물대한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사랑채', 'ARTIFACT')]"
