,date,headline,keyword
0,2013.03.10. 오후 9:31,동정김수삼 토지주택연구원장 성대 석좌교수 부임,"[('동정김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석좌교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O')]"
1,2013.03.10. 오후 9:20,LX지적공사 자메이카 토지등록사업 착수,"[('LX지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자메이카 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
2,2013.03.10. 오후 8:36,서울 아파트값 3주 연속 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
3,2013.03.10. 오후 8:13,사면초가 용산개발 산 넘어 산종합,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산종합', 'O')]"
4,2013.03.10. 오후 6:37,용산 개발구역 해제도 난관,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제도', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O')]"
5,2013.03.10. 오후 6:37,지방분양 봇물…부산 등 2417가구 분양,"[('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2013.03.10. 오후 6:37,20% 싼 마지막 강남 보금자리,"[('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
7,2013.03.10. 오후 6:37,재건축 반등에도 건설사는 시큰둥,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
8,2013.03.10. 오후 6:37,부동산 거래정보망 올스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래정보망', 'O'), (' ', 'O'), ('올스', 'TERM')]"
9,2013.03.10. 오후 6:36,톡톡 부동산 달콤한 미분양 유혹 덥석 물었다간…,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('덥석', 'O'), (' ', 'O'), ('물었다간…', 'O')]"
10,2013.03.10. 오후 6:14,인터넷 게임 빠진 부동산중개인 왜,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('게임', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
11,2013.03.10. 오후 6:12,네티즌 10명 중 3명 집값 바닥 찍어,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어', 'O')]"
12,2013.03.10. 오후 6:06,박원순 서울시장 인터뷰 4월 뉴타운 대안 내놓을 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
13,2013.03.10. 오후 6:03,경북 남율2지구 효성 해링턴 플레이스 견본주택 방문객 북적,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
14,2013.03.10. 오후 6:02,SH공사 올 아파트 8179가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2013.03.10. 오후 6:01,개발사업 토지경매물건 새로운 투자처로 각광,"[('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
16,2013.03.10. 오후 6:01,숨은 보물단지를 찾아라 신동탄 SK뷰 파크,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT')]"
17,2013.03.10. 오후 6:01,동탄역 더샵 센트럴시티 ‘흥행’ 변수되나,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘흥행’', 'O'), (' ', 'O'), ('변수되나', 'O')]"
18,2013.03.10. 오후 6:01,송도 캠퍼스타운역 새롭게 떠올랐다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스타운역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올랐다', 'O')]"
19,2013.03.10. 오후 6:01,‘몸값 확 낮춘’ 수도권 미분양 인기,"[('‘몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
20,2013.03.10. 오후 5:55,용산개발 부진에 주변 경매시장 직격탄,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
21,2013.03.10. 오후 5:53,SH공사 올해 분양 작년의 4배,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
22,2013.03.10. 오후 5:51,무안 남악신도시 단독주택용지 등 공급,"[('무안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2013.03.10. 오후 5:44,파산 시한연장 용산개발…정상화  첩첩산중,"[('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('시한연장', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발…정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
24,2013.03.10. 오후 5:44,집값 바닥 아직 멀었나 동탄2신도시 청약 저조…강남 재건축만 올라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었나', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
25,2013.03.10. 오후 5:43,이번주 부산·경북 등 지방 분양 봇물,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
26,2013.03.10. 오후 5:43,경기도 아파트 층간소음 해결방안 마련,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
27,2013.03.10. 오후 5:42,대명리조트 특별회원권,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
28,2013.03.10. 오후 5:42,성남 엠코헤리츠 상가,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
29,2013.03.10. 오후 5:41,안산시 돔구장 건설 백지화,"[('안산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
30,2013.03.10. 오후 5:36,집값 바닥 아직 멀었나 강남 재건축 회복은 일찍 온 제비…부동산 시장 춘래불사춘,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('제비…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('춘래불사춘', 'O')]"
31,2013.03.10. 오후 5:34,집값 바닥 아직 멀었나 북유럽 부동산 시장은 거품 경계론,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었나', 'O'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경계론', 'O')]"
32,2013.03.10. 오후 5:32,용산개발 구역지정 해제 한달앞 산넘어 산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
33,2013.03.10. 오후 5:23,백지화된 검단2지구···피해보상 대책 없어 부글부글,"[('백지화된', 'O'), (' ', 'O'), ('검단2지구', 'LOCATION'), ('···피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
34,2013.03.10. 오후 5:23,현장르포 ‘전세대란’ 서울 강남·북 주요 아파트 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
36,2013.03.10. 오후 5:18,숨은 보물단지를 찾아라 신동탄 SK뷰 파크,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT')]"
37,2013.03.10. 오후 5:18,현장르포강남도 강북도.. 봄 이사철 전셋값 ‘껑충’,"[('현장르포', 'O'), ('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
38,2013.03.10. 오후 5:15,수도권 주택시장 온기 몸값 확 낮춘 미분양단지는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지는', 'O')]"
39,2013.03.10. 오후 5:15,동탄2신도시 3차분양 성적저조...포스코건설은 다를까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적저조...', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
40,2013.03.10. 오후 5:15,송도신도시 기업 교육특구 조성 활발 또 다른 중심축 생긴다,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
41,2013.03.10. 오후 5:08,김수삼 토지주택연구원장 성대 석좌교수 부임,"[('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석좌교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부임', 'O')]"
42,2013.03.10. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 인천 영종하늘도시 원룸보다 싼 전·월세로…,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세로…', 'O')]"
43,2013.03.10. 오후 5:01,서울 재건축 아파트값 7주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
44,2013.03.10. 오후 4:50,주택시장 이미 바닥 30.54%,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('30.54%', 'QUANTITY')]"
45,2013.03.10. 오후 4:23,대한지적공사 자메이카 토지등록사업 착수,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자메이카 토지등록사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
46,2013.03.10. 오후 4:12,아파트 주간 시세 용산 이촌동 중대형 2500만원까지 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
47,2013.03.10. 오후 3:57,부동산 QA 전세금 올려달라는데 이 참에 내집 마련 어떨까요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까요', 'O')]"
48,2013.03.10. 오후 3:36,래미안 텃밭 내놔…마포 공략나서는 자이,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
49,2013.03.10. 오후 2:55,해법없는 용산상 보름 뒤 부도…이제 공은 삼성물산 손에,"[('해법없는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보름 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도…이제', 'O'), (' ', 'O'), ('공은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
50,2013.03.10. 오후 2:25,부동산캘린더지방 신규 분양 봇물…모델하우스 9곳 개관,"[('부동산캘린더지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
51,2013.03.10. 오후 2:22,‘남율2지구 효성 해링턴 플레이스’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
52,2013.03.10. 오후 2:18,본격 봄분양 앞두고 숨고르기…모델하우스 11곳 개관,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
53,2013.03.10. 오후 2:16,네티즌 30% 주택시장 이미 바닥 찍었다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
54,2013.03.10. 오후 2:14,쌍용建 300억 어음만기…결제어려워,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('建', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어음만기…결제어려워', 'O')]"
55,2013.03.10. 오후 1:39,효성 해링턴 플레이스 첫 아파트 수요자들로 북적,"[('효성 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
56,2013.03.10. 오후 1:36,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
57,2013.03.10. 오후 1:30,광교신도시 오피스텔 시장 ‘봄날’ 오나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
58,2013.03.10. 오후 1:24,가장 시급한 부동산 대책은 다주택자 양도세 중과 폐지,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
59,2013.03.10. 오후 1:11,SH 올해 서초구등 5곳서 8천가구 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2013.03.10. 오후 1:11,동탄2 3차 합동분양 참패…수도권 분양시장에 찬물,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참패…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
61,2013.03.10. 오후 1:10,개발사업 편입된 토지경매물건 새 투자처로 인기,"[('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('편입된', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
62,2013.03.10. 오후 12:58,SH공사 올해 5개 지구서 아파트 8179가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2013.03.10. 오후 12:28,SH공사 올해 아파트 8179가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2013.03.10. 오후 12:25,김승우김남주 부부 90억빌딩…비싼게 흠,"[('김승우', 'PERSON'), ('김남주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90억', 'QUANTITY'), ('빌딩…비싼게', 'O'), (' ', 'O'), ('흠', 'O')]"
65,2013.03.10. 오후 12:15,달콤한 월세의 쓰디쓴 ‘끝물’,"[('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세의', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰디쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끝물’', 'O')]"
66,2013.03.10. 오후 12:02,용산개발사업 ‘산 넘어 산’..구역지정 해제 한 달 앞으로,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’..구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O')]"
67,2013.03.10. 오전 11:55,SH공사 올해 마곡·내곡지구 등 8179가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2013.03.10. 오전 11:43,최재천 의원 뚝섬 110층 빌딩 건립을 위한 공청회 개최,"[('최재천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2013.03.10. 오전 11:15,SH공사 올해 마곡지구 등 8천179가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8천179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
70,2013.03.10. 오전 11:15,SH공사 올해 분양주택 8179가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8179가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2013.03.10. 오전 11:00,‘황사 덮인 하늘 길’ 안전운항 대책 시행,"[('‘황사', 'O'), (' ', 'O'), ('덮인', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('길’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전운항', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
72,2013.03.10. 오전 11:00,국토부 연안선박 신조자금 대출금리 3% 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연안선박', 'O'), (' ', 'O'), ('신조자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
73,2013.03.10. 오전 10:17,전용 6185㎡ 아파트 거래의 기준,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('6185㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래의', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O')]"
74,2013.03.10. 오전 10:15,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
75,2013.03.10. 오전 10:04,쌍용건설 상장폐지협력사 부도 현실화되나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
76,2013.03.10. 오전 9:50,아파트값 22주째 보합…전셋값 9주째 상승,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
77,2013.03.10. 오전 9:40,금융硏 법인세 올려 복지재원 마련 득보다 실이 커,"[('금융硏', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올려', 'O'), (' ', 'O'), ('복지재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
78,2013.03.10. 오전 9:39,네티즌 30% 주택시장 이미 바닥 찍었다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
79,2013.03.10. 오전 9:01,서울 아파트값 3주 연속 보합세…전세는 꾸준히 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
80,2013.03.10. 오전 9:01,부동산캘린더 세종시 등 전국 5개 사업지 2775가구 청약 시작,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('2775가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
81,2013.03.10. 오전 9:01,경매사냥 14억 대치동 포스코더샵 8억9000만원에 나와,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억9000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
82,2013.03.10. 오전 6:35,개발사업지구내 토지경매 인기만발,"[('개발사업지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만발', 'O')]"
83,2013.03.10. 오전 6:01,사면초가 용산개발…한달 또 고비,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발…', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
84,2013.03.10. 오전 12:00,충남에 농공단지 4곳 새로 생긴다,"[('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('농공단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
86,2013.03.11. 오후 10:25,실수요자에 DTI 규제 폐지를,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
87,2013.03.11. 오후 10:01,인천공항 8년 연속 세계 1위 공항,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항', 'O')]"
88,2013.03.11. 오후 10:01,인천공항 세계공항서비스평가 1위 8연패 달성,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계공항서비스평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8연패', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
89,2013.03.11. 오후 10:00,인천공항 8년 연속 세계 최고공항 선정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고공항', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
91,2013.03.11. 오후 7:08,현대건설 에티오피아 대학생 해외 건설현장 실습 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2013.03.11. 오후 6:55,현대건설 에티오피아 대학생 현장 실습 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
93,2013.03.11. 오후 6:50,건설시장 이대로 붕괴…국내수주액 11년만에 최저,"[('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴…국내수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
94,2013.03.11. 오후 6:40,대우건설 ‘아산 배방 2차 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2013.03.11. 오후 6:36,용산 사업 부도 막을 자금 64억원 수혈 난항,"[('용산 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('64억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
96,2013.03.11. 오후 5:55,용산개발 시한부 파산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시한부', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O')]"
97,2013.03.11. 오후 5:51,전세 고공행진‥집값 견인하나,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하나', 'O')]"
98,2013.03.11. 오후 5:42,손해배상금 64억 미입금 용산개발 여전히 살얼음,"[('손해배상', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미입금', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('살얼음', 'O')]"
100,2013.03.11. 오후 5:32,서울 서초구 중개업소 간판실명제 단속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
101,2013.03.11. 오후 5:31,전세 고공행진‥집값 견인하나,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하나', 'O')]"
102,2013.03.11. 오후 5:31,용산개발 시한부 파산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시한부', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O')]"
103,2013.03.11. 오후 5:27,바로잡습니다 서울경제신문 3월11일자 7면 박원순 서울시장 인터뷰 관련 기사,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경제신문', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월11일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O')]"
104,2013.03.11. 오후 5:23,1월 국내건설 수주액 작년의 절반 수준,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
105,2013.03.11. 오후 5:23,“금융·세제 패키지 규제 완화를”,"[('“금융·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화를”', 'O')]"
106,2013.03.11. 오후 5:22,현대건설 글로벌 사회공헌 에티오피아 대학생 실습교육,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실습교육', 'O')]"
107,2013.03.11. 오후 5:22,부산 ‘신화명리버뷰자이’ 흥행돌풍 예고,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
108,2013.03.11. 오후 5:22,대우건설 충남 아산 배방2차 푸르지오 총 379가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('379가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2013.03.11. 오후 5:22,건설수주 11년만에 최저,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
110,2013.03.11. 오후 5:22,아산 더샵 레이크 상가 임대,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
111,2013.03.11. 오후 5:22,1월 경매 3년만에 최대…깡통전세 경보,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
112,2013.03.11. 오후 5:22,소형아파트 임대수익 4.5% 짭짤,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
113,2013.03.11. 오후 5:22,전세금 떼일 위험 보험으로 막는다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('보험으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
114,2013.03.11. 오후 5:22,창원 마린푸르지오 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마린푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2013.03.11. 오후 5:21,현대산업개발 중기 상생협력 2013 녹색기술 경연대회 개최,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('산업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
116,2013.03.11. 오후 5:21,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 ‘프리리빙제’ 도입,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
117,2013.03.11. 오후 5:21,‘주말농장’ 새 투자처로 떠오른다,"[('‘주말농장’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다', 'O')]"
118,2013.03.11. 오후 5:21,현장르포 ‘생활 인프라 개선’ 청라국제도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION')]"
119,2013.03.11. 오후 5:21,LH 단지내 상가 분양 스타트,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
120,2013.03.11. 오후 5:18,양도세 중과ㆍDTI 폐지 등 규제완화를,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과ㆍDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화를', 'O')]"
121,2013.03.11. 오후 5:18,꿈틀대는 강남권 집값… 새 아파트에 눈길가네,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
122,2013.03.11. 오후 5:18,한강변 노른자위 신반포2차 재건축 표류 왜,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
123,2013.03.11. 오후 5:15,실수요자 DTI 규제·다주택 양도세 重課 폐지를,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·다주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('重課', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
124,2013.03.11. 오후 5:14,1월 국내 건설 수주 반토막…11년만에 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
125,2013.03.11. 오후 5:14,착한 가격 역세권 주상복합 쏟아진다,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
126,2013.03.11. 오후 5:13,집값 10% 이상 뛴 곳 있다고,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
127,2013.03.11. 오후 5:12,강남 재건축 상가에 발목 잡혀 속앓이,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡혀', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
128,2013.03.11. 오후 5:06,건설공사 수주액 11년만에 최저치,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
129,2013.03.11. 오후 5:01,용산 전세 3.3㎡당 1000만원 상회,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
130,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 미분양 아파트 파격 세일…전셋값 올려줄 돈으로 올 봄 내집마련 해볼까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('세일…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려줄', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
131,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 인천청라 한화 꿈에그린 단지내 초·중·고교…분양가도 저렴,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고교…분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
132,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 일죽썬밸리CC 무기명 회원 모집,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('일죽썬밸리CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
133,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 동탄2신도시 분양 청약가점제 적용…85㎡ 이하 25%는 추첨제,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION')]"
134,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 용인기흥역 롯데캐슬 스카이 주변 시세보다 분양가 낮은 랜드마크,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('용인기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
135,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 부산신화명 리버뷰 자이 앞쪽에는 낙동강…뒤편에는 금정산…,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('신화명 리버뷰 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞쪽', 'TERM'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('뒤편', 'TERM'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('금정산', 'LOCATION'), ('…', 'O')]"
136,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 동해해안 사랑으로 부영 거실서 바다 보이는  공공임대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('동해해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거실서', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
137,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 소형 오피스텔 화정역 미니스트리,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('화정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니스트리', 'ARTIFACT')]"
138,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 기업 입주·공급 부족한 곳 노려라…대구 대신 센트럴자이 눈여겨 볼 만,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
139,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 아현 래미안 푸르지오·상도 엠코타운 등 금융혜택 눈에 띄네,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('아현 래미안 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('상도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
140,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 군산군산 미장 아이파크 다양한 평면…거실 양면 개방 쾌적,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면…거실', 'O'), (' ', 'O'), ('양면', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
141,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 20%만 내고 2년 거주후 구매,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주후', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O')]"
142,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 왕십리 뉴타운 2구역 텐즈힐 트리플 역세권· 중소형 메리트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O')]"
143,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 제주 제피로스 골프클럽 프리미엄 쿠폰북,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제피로스 골프클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠폰북', 'O')]"
144,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 강남역 센트럴 푸르지오시티 강남역 34m 거리…옥상엔 공원,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리…옥상엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
145,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 부동산 포털 올스 오픈…경매 정보도 무료,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('올스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
146,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 반도 유보라 아이비파크…3면 개방형 설계 확 트인 개방감,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('반도 유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('개방감', 'O')]"
147,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 김포 한강 한라비발디 풍무 한화 꿈에그린 유로메트로 등 관심,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
148,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 전농래미안 전농크레시티 교통·편의시설 우수…전매 가능,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전농래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농크레시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수…전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
149,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 인천 송도 유망 미분양…포스코 더샵 마스터뷰 서해·골프장 조망,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('포스코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('·골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
150,2013.03.11. 오후 5:01,Real Estate 시범단지에 들어서는 동탄역 더샵 센트럴시티 주목,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
151,2013.03.11. 오후 4:56,국내 건설업체 1월 공사 수주액 11년만에 최저,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
152,2013.03.11. 오후 4:32,수도권 주말농장 새 투자처로 부상 ‘눈길’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
153,2013.03.11. 오후 4:31,현장르포인프라 개선 청라국제도시 부동산시장 가보니..,"[('현장르포인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
154,2013.03.11. 오후 4:30,춘천시 옛 도심 효자1동 본격 재정비,"[('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('효자1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
155,2013.03.11. 오후 4:24,1월 국내건설 수주액 11년 만에 최저치,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
156,2013.03.11. 오후 4:22,전남도 그린 빌리지 사업 22일까지 접수,"[('전남도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('그린 빌리지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
157,2013.03.11. 오후 4:21,주택건설協 주택시장 정상화 방안 건의,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
158,2013.03.11. 오후 4:18,희림 개포주공3단지 설계용역 계약 체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
159,2013.03.11. 오후 4:02,돈 안 되는 오피스 비즈니스호텔로 탈바꿈,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
160,2013.03.11. 오후 4:01,정부 SOC 민자사업 보증기관에 신협 추가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC 민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보증기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('신협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
161,2013.03.11. 오후 3:52,제주 힐링인라이프 개발 생태계 파괴 우려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐링인라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
162,2013.03.11. 오후 3:52,스트리트형 상가 대세라는데 …매머드 상가 눈길,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…매머드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
163,2013.03.11. 오후 3:41,수도권 광역급행철도 포럼 창립 총회 개최,"[('수도권 광역급행철도 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
164,2013.03.11. 오후 3:39,해법없는 용산하 사업규모 줄이고 서울시가 감독해야,"[('해법없는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업규모', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('감독해야', 'O')]"
165,2013.03.11. 오후 3:16,맥쿼리의 그늘② 맥쿼리 가면쓰고 혈세 가져간 검은머리는,"[('맥쿼리', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘②', 'O'), (' ', 'O'), ('맥쿼리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가면쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('가져간', 'O'), (' ', 'O'), ('검은머리는', 'O')]"
166,2013.03.11. 오후 3:09,용산개발 여전히 “살얼음”..12일 59억 상환일 자금은 아직..,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('“살얼음”..', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상환일', 'O'), (' ', 'O'), ('자금은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직..', 'O')]"
167,2013.03.11. 오후 3:08,수공 노사공동 사회공헌 선언식,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사공동', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌 선언식', 'EVENT')]"
168,2013.03.11. 오후 3:06,용산개발 내일 이자기일…자금수혈 진통,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자기일…자금수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
169,2013.03.11. 오후 3:06,신중동역 역세권 ‘위브 더 스테이트’상가 분양,"[('신중동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브 더 스테이트', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2013.03.11. 오후 3:06,＜생생코스피＞현대증권 “홍콩법인 1억불 유상증자 계획 중“,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('현대증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('홍콩', 'ORGANIZATION'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('중“', 'O')]"
171,2013.03.11. 오후 3:02,정부 12월 재정집행 18.3% 초과달성‥34월 부처합동점검,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정집행', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과달성‥', 'O'), ('34월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부처합동점검', 'O')]"
172,2013.03.11. 오후 3:02,건설경기 한겨울 1월 공사수주 11년만에 최저,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
173,2013.03.11. 오후 3:01,대한주택건설협회금융·세제 패키지 규제 완화 정부에 건의,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), ('금융·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
174,2013.03.11. 오후 2:54,매경 분양상담사 1기 교육안내,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육안내', 'O')]"
175,2013.03.11. 오후 2:50,현대산업개발 중소기업 녹색기술개발 대회,"[('현대산업개발 중소기업 녹색기술개발 대회', 'EVENT')]"
176,2013.03.11. 오후 2:47,국내건설수주 전년동기比 45%↓... 빨리 부동산 대책 달라,"[('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('↓...', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
177,2013.03.11. 오후 2:46,1월 국내건설공사 수주액 8년만에 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
178,2013.03.11. 오후 2:44,르포제주 부동산시장 불황은 없다,"[('르포', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
179,2013.03.11. 오후 2:43,인천 아트센터 복합단지 개발 박차로 송도 국제도시 위상 高高,"[('인천 아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차로', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
180,2013.03.11. 오후 2:42,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 상가 무상임대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O')]"
181,2013.03.11. 오후 2:40,서승환 국토 부동산시장에  활력 줄까,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('줄까', 'O')]"
182,2013.03.11. 오후 2:35,건설경기 침체 심화로 올 1월 국내건설수주액 작년의 반토막,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
183,2013.03.11. 오후 2:31,인하대병원 공항세관과 지적장애인 디스크 수술,"[('인하대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항세관과', 'O'), (' ', 'O'), ('지적장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디스크 수술', 'THEORY')]"
184,2013.03.11. 오후 2:30,한신공영 한국 유학 베트남 동문 초청행사,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
185,2013.03.11. 오후 2:28,33년 공직 마친 權 국토..떠나면서도 공짜점심 말아라,"[('33년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공직', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('權', 'O'), (' ', 'O'), ('국토..떠나면서도', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜점심', 'O'), (' ', 'O'), ('말아라', 'O')]"
186,2013.03.11. 오후 2:27,권도엽 장관 이임사 4대강 성공적 마무리 항상 청렴해야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이임사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('항상', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴해야', 'O')]"
187,2013.03.11. 오후 2:27,대우건설 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 ‘프리리빙제’ 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
188,2013.03.11. 오후 2:22,건설 1월 수주 11년만에 최저..산업기반 붕괴 우려,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..산업기반', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
189,2013.03.11. 오후 2:18,작년 완판 신화 LH단지내 상가 올해 첫 입찰 어디,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
190,2013.03.11. 오후 2:08,수공 공기업 최초 임직원 급여 1% 나눔운동,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔운동', 'O')]"
191,2013.03.11. 오후 2:03,박근혜 정부 부동산 대책 전망 세미나 열려,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
192,2013.03.11. 오후 2:00,1월 국내 건설수주액 11년만에 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
193,2013.03.11. 오후 1:59,부동산 속닥속닥 현대건설에 미련 남는 코레일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미련', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
194,2013.03.11. 오후 1:59,한신공영 한국유학 베트남 동문 초청 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국유학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2013.03.11. 오후 1:55,건설공사 1월 수주액 전년 대비  반토막,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
196,2013.03.11. 오후 1:55,에티오피아 대학생 5명 카타르 현대건설 현장서 6개월 교육,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
197,2013.03.11. 오후 1:51,1월 국내공사 수주액 11년만에 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
198,2013.03.11. 오후 1:50,1월 국내건설수주 11년만에 최저치,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
199,2013.03.11. 오후 1:30,부동산114 추천매물경기 용인시 공세동 아파트 3억9000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9000만원', 'QUANTITY')]"
200,2013.03.11. 오후 1:28,깜짝 진기록 부동산 어떤 것들이,"[('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('것들이', 'O')]"
201,2013.03.11. 오후 1:21,제주 업종별 옥외간판 표준 디자인 개발,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업종별', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외간판', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
202,2013.03.11. 오후 1:20,떠나는 권도엽 장관 4대강 성공적 마무리,"[('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
203,2013.03.11. 오후 1:16,용산개발 부도위기 구할 64억 조달 막판 진통,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('구할', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
204,2013.03.11. 오후 1:11,아산 더샵 레이크시티 단지 상가 3년 무상 임대,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
205,2013.03.11. 오후 1:05,건설경기 심각 지난 1월 실적 충격,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
206,2013.03.11. 오후 1:01,현대건설 에티오피아 대학생 실습교육 지원 활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실습교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
207,2013.03.11. 오후 12:54,한양개발 까치산역 ‘한양아이클래스’ 분양 개시,"[('한양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('까치산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
208,2013.03.11. 오후 12:53,올해 첫 LH 아파트 단지 내 상가 24호 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2013.03.11. 오후 12:51,수익형 부동산의 새로운 트렌드 KBSn ‘후토스테마파크’,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('KBSn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('후토스테마파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
210,2013.03.11. 오후 12:25,용산역세권개발 사업개요,"[('용산역세권개발 사업', 'TERM'), ('개요', 'O')]"
211,2013.03.11. 오후 12:22,시공권 갈등 휩싸인 용산개발 트리플원의 운명은,"[('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플원의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
212,2013.03.11. 오후 12:21,용산개발 시공권 갈등 원인과 전망은,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
213,2013.03.11. 오후 12:01,정부 국가재정운용계획에서 국정과제 비용·재원 방안 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가재정운용계획에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국정과제', 'O'), (' ', 'O'), ('비용·재원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
214,2013.03.11. 오후 12:00,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 상가 무상임대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O')]"
215,2013.03.11. 오전 11:51,현대건설 ‘에티오피아 대학생 해외 건설현장 실습’ 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
216,2013.03.11. 오전 11:51,부산 지역 분양 시장 훈풍…부산 신화명리버뷰자이 견본주택 오픈 주말 인산인해,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
217,2013.03.11. 오전 11:43,미분양 아파트 2년 살고 맘에 안들면 전액환불,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('맘에', 'O'), (' ', 'O'), ('안들면', 'O'), (' ', 'O'), ('전액환불', 'O')]"
218,2013.03.11. 오전 11:42,원주 무실2지구 우미린 잔여가구 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2013.03.11. 오전 11:35,수공 공기업 최초 임직원 급여 1% 나눔 운동 전개,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
220,2013.03.11. 오전 11:33,현대브릿지 교면방수 특허출원 교량구조물 수명연장 실현될까,"[('현대브릿지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교면방수', 'O'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O'), (' ', 'O'), ('교량구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('수명연장', 'O'), (' ', 'O'), ('실현될까', 'O')]"
221,2013.03.11. 오전 11:32,신화명리버뷰자이 주말 3일동안 1만명 넘는 방문객 찾아,"[('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
222,2013.03.11. 오전 11:28,서초구 부동산 간판실명제 위반 집중단속,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
223,2013.03.11. 오전 11:28,대우건설 송도 주상복합 프리리빙제 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 프리리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
224,2013.03.11. 오전 11:27,희림 개포주공 3단지 재건축 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2013.03.11. 오전 11:23,현대건설 에티오피아 대학생 해외현장 실습 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
226,2013.03.11. 오전 11:23,희림 42억원 개포주공3단지 설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('42억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2013.03.11. 오전 11:22,아산 더샵 일부 상가 3년 무상임대,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O')]"
228,2013.03.11. 오전 11:22,현대건설에티오피아 대학생들에게 해외현장 실습기회 줘,"[('현대건설에티오피아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습기회', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O')]"
229,2013.03.11. 오전 11:18,성남 단대동에 코오롱하늘채 81가구 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단대동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2013.03.11. 오전 11:16,한신6차 두산건설도 시공권 상실 위기,"[('한신', 'ORGANIZATION'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('상실', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
231,2013.03.11. 오전 11:16,상가도 함께 추진…과천2단지 재건축 급물살,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
232,2013.03.11. 오전 11:15,부영 동해 해안지구 임대 484세대 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('484세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2013.03.11. 오전 11:15,부산 신화명리버뷰자이 견본주택 주말까지 1만명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
234,2013.03.11. 오전 11:14,수인선 수원 고색동오목천동 구간 지하화한다,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고색동오목천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화한다', 'O')]"
235,2013.03.11. 오전 11:11,용산 전세 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
236,2013.03.11. 오전 11:09,‘아산 배방 2차 푸르지오’ 이달 말 분양,"[('‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2013.03.11. 오전 11:07,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 프리리빙제 실시,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 프리리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
238,2013.03.11. 오전 11:07,현대건설 에티오피아 대학생 해외현장 실습,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실습', 'O')]"
239,2013.03.11. 오전 11:06,현대건설 에티오피아 대학생 실습교육 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실습교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
240,2013.03.11. 오전 11:03,대우건설 아산 배방 2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2013.03.11. 오전 11:00,희림 개포주공 3단지 재건축 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2013.03.11. 오전 11:00,수인선 복선전철 고색동오목천동 구간 지하화,"[('수인선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고색동오목천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
243,2013.03.11. 오전 11:00,희림 개포주공3단지 재건축 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2013.03.11. 오전 10:59,철도공단 수인선 철도 수원시구간 지하화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수인선 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
245,2013.03.11. 오전 10:57,부산 신화명리버뷰자이 분양 성황,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
246,2013.03.11. 오전 10:57,현대건설 ‘에티오피아 대학생 실습교육’ 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실습교육’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
247,2013.03.11. 오전 10:55,서울시 공사장 비산먼지를 막는 가림막 특허 취득,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지를', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
248,2013.03.11. 오전 10:51,아산 더샵 레이크시티 상가 3년 무상임대,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O')]"
249,2013.03.11. 오전 10:49,노원구 건축사 건축상담 재능나눔 실시,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건축상담', 'O'), (' ', 'O'), ('재능나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
250,2013.03.11. 오전 10:48,희림 3월 들어 대형 프로젝트 수주 훈풍…실적 개선 청신호,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
251,2013.03.11. 오전 10:47,희림 개포주공 3단지 재건축 설계 42억에 따내,"[('희림 개포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('42억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
252,2013.03.11. 오전 10:40,포스코건설 아산 더샵 레이크시티 상가 3년간 공짜,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
253,2013.03.11. 오전 10:35,보상믿고 대출 가계당 빚 3억원…‘깡통주택’ 많아 매매 · 전세 막막,"[('보상믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가계당', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('…‘깡통주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('막막', 'O')]"
254,2013.03.11. 오전 10:34,아산 배방 2차 푸르지오 379가구 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('379가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2013.03.11. 오전 10:34,현대산업개발 녹색 건설기술 경연대회 개최,"[('현대산업개발 녹색 건설기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
256,2013.03.11. 오전 10:32,자연이 우리 동네로 이사왔다,"[('자연이', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사왔다', 'O')]"
257,2013.03.11. 오전 10:30,대우건설 ‘아산 배방 2차 푸르지오’ 이달말 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2013.03.11. 오전 10:30,삽질만 하다간 죽는다···건설사가 화장품 팔러 나선 사연,"[('삽질만', 'O'), (' ', 'O'), ('하다간', 'O'), (' ', 'O'), ('죽는다···건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔러', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
259,2013.03.11. 오전 10:28,입주민 위해 단지내 상가 무상임대 눈길,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무상임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
260,2013.03.11. 오전 10:27,고양삼송 등 올해 첫 신규 LH상가 24호 입찰,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
261,2013.03.11. 오전 10:25,철도공단 수인선 철도 수원구간 지하화,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수인선 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O')]"
262,2013.03.11. 오전 10:24,중소형아파트 인기 어제오늘의 일 아냐,"[('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('어제', 'DATE'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
263,2013.03.11. 오전 10:22,CM협회 캄보디아 CM제도개선 연구용역 입찰,"[('CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CM제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
264,2013.03.11. 오전 10:16,삼성물산 6월에 위례신도시 A25블록에 410가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A25블록', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2013.03.11. 오전 10:16,강남 재건축 “시공권 해제 쓰나미 온다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('“시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O')]"
266,2013.03.11. 오전 10:14,부산 신화명리버뷰자이 견본주택에 1만여명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
267,2013.03.11. 오전 10:11,과천2단지 재건축조합이 울다가 웃는 진짜 이유는,"[('과천', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축조합이', 'O'), (' ', 'O'), ('울다가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
268,2013.03.11. 오전 10:10,Kwater 임직원급여 1% 나눔운동 실시,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔운동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
269,2013.03.11. 오전 10:10,깜짝 진기록 부동산 모아보니,"[('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('모아보니', 'O')]"
270,2013.03.11. 오전 10:10,하우스보다 홈이 되는 시대,"[('하우스보다', 'O'), (' ', 'O'), ('홈이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
271,2013.03.11. 오전 10:08,대우건설 송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 ‘프리리빙제’ 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
272,2013.03.11. 오전 10:08,불경기 깜짝 진기록으로 수요자 어필하는 부동산,"[('불경기', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어필하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
273,2013.03.11. 오전 10:07,수인선 열차 수원시 구간 땅속으로 다닌다,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('땅속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
274,2013.03.11. 오전 10:06,서부이촌동 무엇 때문에 통곡하는가,"[('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무엇', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('통곡하는가', 'O')]"
275,2013.03.11. 오전 10:06,부영주택 동해 해안지구에 임대아파트 484세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('484세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2013.03.11. 오전 10:02,현대산업개발 제1회 녹색기술 경연대회 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2013.03.11. 오전 9:57,현대산업개발 2013 녹색기술 경연대회 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2013.03.11. 오전 9:56,강남구 도산대로변 상가 11억원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
279,2013.03.11. 오전 9:56,도청 이전 재개·신분당선 조기 개통 광교신도시 온기도나,"[('도청', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온기도나', 'O')]"
280,2013.03.11. 오전 9:52,3.3㎡당 540만원대 ‘효성 해링턴플레이스’…구미 전세가 수준,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('540만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성 해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
281,2013.03.11. 오전 9:48,고양삼송지구 등 올해 첫 신규 LH상가 24호 입찰,"[('고양삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('24호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
282,2013.03.11. 오전 9:44,SH공사 올 한해 마곡·내곡 등 5개 지구에 8천여 가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2013.03.11. 오전 9:41,현대산업개발 올 첫 ‘녹색기술 경연대회’ 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2013.03.11. 오전 9:40,수자원공사 공기업 최초 ‘임직원 급여 1% 나눔 운동’ 전개,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('운동’', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
285,2013.03.11. 오전 9:32,서승환 국토장관 임명…현안 해결사 될까,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명…현안', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
286,2013.03.11. 오전 9:32,GS건설 ‘부산 신화명리버뷰자이’ 사흘간 1만여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
287,2013.03.11. 오전 9:31,대우건설 아산 배방 2차 푸르지오 15일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2013.03.11. 오전 9:30,대우건설충남 아산 배방2차 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2013.03.11. 오전 9:26,철도공단 중국 장곤석 감리평가 1위 선정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장곤석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감리평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
290,2013.03.11. 오전 9:23,현대산업개발 ‘녹색기술 경연대회’ 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
291,2013.03.11. 오전 9:20,우리동네 더 나은 주거 문화 만들기 세미나 개최,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('문화 만', 'EVENT'), ('들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2013.03.11. 오전 9:10,현대산업개발 ‘2013 녹색기술 경연대회’ 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2013.03.11. 오전 9:08,현대산업개발 제1회 녹색기술 경연대회 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2013.03.11. 오전 9:08,대우건설‘송도 글로벌캠퍼스 푸르지오’에 프리리빙제 적용,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
295,2013.03.11. 오전 9:06,현대산업개발 2013 녹색기술 경연대회 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색기술 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
296,2013.03.11. 오전 9:04,서초구 공인중개사 자격증 대여 집중단속,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('대여', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
297,2013.03.11. 오전 9:03,부산 신화명리버뷰자이에 떴다방 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
298,2013.03.11. 오전 8:58,신화명리버뷰자이 모델 하우스에 3일간 1만명 몰려,"[('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모', 'CIVILIZATION'), ('델', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
299,2013.03.11. 오전 8:56,용산 전세 강북서 처음 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
300,2013.03.11. 오전 8:49,대우건설 송도 아파트 프리리빙제 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
301,2013.03.11. 오전 8:41,아파트값 바닥치고 ‘턴’ …24개월만에 ↑,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥치고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘턴’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('24개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
302,2013.03.11. 오전 8:12,부산 신화명리버뷰자이 견본주택에 등장한 떴다방,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화명리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
303,2013.03.11. 오전 7:59,서울 서초구 부동산 간판실명제 위반 집중단속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
304,2013.03.11. 오전 7:01,공급폭탄에 오피스텔 휘청…임대료·수익률↓,"[('공급폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…임대료·수익률↓', 'O')]"
305,2013.03.11. 오전 6:29,르포“마지막 꿈이 날아갔다”.. 검단2 사업취소에 ‘황망’,"[('르포“마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('날아갔다”..', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업취소에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황망’', 'O')]"
306,2013.03.11. 오전 6:29,하반기부터 실거래아파트가격 알 수 있다,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
307,2013.03.11. 오전 6:10,서울 12억짜리 아파트를 6억대에 살 수 있다니···,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('6억대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다니···', 'O')]"
308,2013.03.11. 오전 6:00,단독한국감정원 하반기부터 단지별 실거래시세 제공,"[('단독한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래시세', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
309,2013.03.11. 오전 6:00,서울시 안전사고 예방 가림막 특허 취득,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
310,2013.03.11. 오전 3:10,매매 시황서울 송파강동 등 재건축 지역 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
311,2013.03.11. 오전 3:08,부동산 캘린더분양의 봄 활짝… ‘부산 금곡’ 등 6곳서 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금곡', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
312,2013.03.11. 오전 12:33,아파트 경매 낙찰률·낙찰가율 동반 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률·낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
314,2013.03.12. 오후 10:10,골프장·헬스클럽·수영장 부동산 경매시장서 ‘찬밥’,"[('골프장·헬스클럽·수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
315,2013.03.12. 오후 8:15,3월 13일 부동산 파일,"[('3월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
316,2013.03.12. 오후 8:15,“2년간 먼저 살아보고 사세요”,"[('“', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
317,2013.03.12. 오후 8:15,전세살이 청산하고 ‘3.8% 대출’ 받아 집 살까,"[('전세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('청산하고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
318,2013.03.12. 오후 7:52,팬택 무상감자 경영 개선‥투자 유치,"[('팬택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무상감자', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('개선‥투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
319,2013.03.12. 오후 7:29,용산개발 벼랑 끝 협상..부도 위기 넘겼으나종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('협상..부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겼으나종합', 'O')]"
320,2013.03.12. 오후 6:59,용산개발 64억 긴급조달...일단 위기모면,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급조달...일단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기모면', 'O')]"
321,2013.03.12. 오후 6:55,급한 불끈 용산 개발…25일까지 벼랑끝 협상 계속,"[('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불끈', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
322,2013.03.12. 오후 6:54,용산개발 급한 불은 껐지만…여전히 위기종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불은', 'O'), (' ', 'O'), ('껐지만…여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('위기종합', 'O')]"
323,2013.03.12. 오후 6:51,용산개발 부도 위기 일단 모면…가까스로 이자 상환,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('모면…가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O')]"
324,2013.03.12. 오후 6:50,용산개발 어음만기 연장‥디폴트 모면,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어음만기', 'O'), (' ', 'O'), ('연장‥디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
325,2013.03.12. 오후 6:48,31조 용산개발 부도 20분 남기고 극적 회생상보,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('회생상보', 'O')]"
326,2013.03.12. 오후 6:48,용산개발사업 부도위기 가까스로 모면… 위기는 계속종합,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('모면…', 'O'), (' ', 'O'), ('위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속종합', 'O')]"
327,2013.03.12. 오후 6:44,서울시 아파트 관리비 거품 빼기 나섰다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
328,2013.03.12. 오후 6:36,용산 개발 사업 부도 모면…위기는 계속종합,"[('용산', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면…위기는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속종합', 'O')]"
329,2013.03.12. 오후 6:35,용산개발 이자 59억 갚아 가까스로 부도 모면,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
330,2013.03.12. 오후 6:31,용산개발 파산위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산위기', 'O')]"
331,2013.03.12. 오후 6:31,파산위기의 용산개발,"[('파산위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
332,2013.03.12. 오후 6:31,용산개발 파산위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산위기', 'O')]"
333,2013.03.12. 오후 6:30,용산개발 가까스로 이자 갚아…부도 모면,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
334,2013.03.12. 오후 6:30,파산위기의 용산개발,"[('파산위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
335,2013.03.12. 오후 6:30,용산개발 파산위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산위기', 'O')]"
336,2013.03.12. 오후 6:30,용산개발 속빈강정,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
337,2013.03.12. 오후 6:29,용산개발 파산위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산위기', 'O')]"
338,2013.03.12. 오후 6:28,무너져내린 꿈,"[('무너져내린', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
339,2013.03.12. 오후 6:27,무너져내린 용산개발,"[('무너져내린', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O')]"
340,2013.03.12. 오후 6:27,용산개발 문 내리나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나', 'O')]"
341,2013.03.12. 오후 6:27,불안한 전세시장 공공기관 다가구 사들여 전셋집 값싸게 내놓아야,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('값싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓아야', 'O')]"
342,2013.03.12. 오후 6:23,용산개발 사업 부도 모면1보,"[('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
343,2013.03.12. 오후 6:21,집값이 또… 한국에 엄청난 위기 닥쳤다,"[('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('또…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('닥쳤다', 'O')]"
344,2013.03.12. 오후 6:21,용산개발 이자 59억 변제 못해…사실상 디폴트 상태종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변제', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('상태종합', 'O')]"
345,2013.03.12. 오후 6:17,가까스로 부도 모면..용산개발 시간 벌었을 뿐 숙제 산적,"[('가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('벌었을', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
346,2013.03.12. 오후 6:14,용산역세권사업 부도 위기 극적 모면2보,"[('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
347,2013.03.12. 오후 6:13,김천 주택시장 뜨거워졌다.. 초기계약률 90% 기록,"[('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
348,2013.03.12. 오후 6:13,용산개발 부도 모면1보,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
349,2013.03.12. 오후 6:12,부동산 종합대책 이르면 월말 나온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
350,2013.03.12. 오후 6:10,제2롯데월드 균열 “안전성에 문제없다”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('“안전성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다”', 'O')]"
351,2013.03.12. 오후 6:09,용산개발사업 부도 극적 모면1보,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
352,2013.03.12. 오후 6:07,용산개발 부도 극적 모면.. 과제는 남아,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('극적', 'O'), (' ', 'O'), ('모면..', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
353,2013.03.12. 오후 6:05,파산 위기 봉착한 용산역세권개발…기업어음 이자 59억원 상환 못해,"[('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉착한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발…기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
354,2013.03.12. 오후 6:03,서울시 아파트 관리비 거품 빼고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O')]"
355,2013.03.12. 오후 6:02,김해 주촌 선천지구 도시개발사업 시동 건다,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선천지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('건다', 'O')]"
356,2013.03.12. 오후 6:02,용산개발 부도냐 기사회생이냐...막판 협상 中,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도냐', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생이냐...막판', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION')]"
357,2013.03.12. 오후 6:00,이젠 도시에 아름다움을 입히자,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다움을', 'O'), (' ', 'O'), ('입히자', 'O')]"
358,2013.03.12. 오후 5:49,DTI·LTV 조정 필요,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
359,2013.03.12. 오후 5:46,아파트 관리비 거품 뺀다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
360,2013.03.12. 오후 5:45,제2롯데월드 균열 안전성 문제 없다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
361,2013.03.12. 오후 5:45,도안 신도시 예미지 무재해 1배기념 결의대회,"[('도안 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 무재해 1배기념 결의대회', 'EVENT')]"
362,2013.03.12. 오후 5:43,동탄2신도시 반도 돌풍 시동,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
363,2013.03.12. 오후 5:43,DTI·LTV 완화 신중한 입장,"[('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('신중한', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O')]"
364,2013.03.12. 오후 5:41,서승환 장관 이르면 이달말 종합대책,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O')]"
365,2013.03.12. 오후 5:36,제2롯데월드 문제 없어 서울시 안전진단 결과,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
366,2013.03.12. 오후 5:36,가구당 주택 면적 30년새 31㎡ 늘어,"[('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
367,2013.03.12. 오후 5:36,은평뉴타운 미분양 완판했더니…,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판했더니…', 'O')]"
368,2013.03.12. 오후 5:34,부도위기 넘긴 용산개발 여전히 첩첩산중,"[('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
369,2013.03.12. 오후 5:33,경매시장서 아파트 인기…골프장·목욕시설은 기피,"[('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…골프장·목욕시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O')]"
370,2013.03.12. 오후 5:33,부동산종합대책 이르면 3월 말 나온다…거래 활성화 중점…금융규제 완화는 빠질 듯,"[('부동산종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('중점…금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
371,2013.03.12. 오후 5:33,땅 싸게 내놔도 유찰… 홍성 내포신도시 조성 차질,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
372,2013.03.12. 오후 5:33,건설불황 서민피해 가장 커,"[('건설불황', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
373,2013.03.12. 오후 5:33,가리봉동 33만㎡ 주거복합단지로,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합단지로', 'O')]"
374,2013.03.12. 오후 5:33,DTI 집값 잡는데 악용…은행 자율로 해야,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는데', 'O'), (' ', 'O'), ('악용…은행', 'O'), (' ', 'O'), ('자율로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
375,2013.03.12. 오후 5:32,아파트 관리비 인터넷에 공개…거품 확 뺀다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
376,2013.03.12. 오후 5:31,쌍용건설 해외 원자력 발전…시공 자격 美ASME 인증 획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전…시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('ASME', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
377,2013.03.12. 오후 5:30,동탄2 반도 유보라 아이비파크 분양가 3.3㎡당 900만원대 책정,"[('동탄2 반도 유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
378,2013.03.12. 오후 5:30,코레일 64억원 지급보증 용산개발 부도위기 넘겨,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('64억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
379,2013.03.12. 오후 5:29,오래된 공공임대 22만 가구 시설 개선,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('22만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
380,2013.03.12. 오후 5:24,용산개발 파산 초읽기…내일 오전이 마지노선,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O')]"
381,2013.03.12. 오후 5:23,용산개발 이자 59억 못갚아…파산위기종합2보,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못갚아…파산위기종합2보', 'QUANTITY')]"
382,2013.03.12. 오후 5:21,서울 전세시장 강북↑ 강남↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
383,2013.03.12. 오후 5:21,아파트보다 더 좋은 물건 있나요,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
384,2013.03.12. 오후 5:18,MK 추천매물 광교신도시 단지상가 2억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY')]"
386,2013.03.12. 오후 5:15,반도건설 동탄2 반도유보라 아이비파크 총 904가구 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('904가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
387,2013.03.12. 오후 5:15,서승환 국토부 장관 부동산 활성화 어떻게 풀어갈까..,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갈까..', 'O')]"
388,2013.03.12. 오후 5:15,대우건설 마포 한강 푸르지오 총 198가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2013.03.12. 오후 5:14,서울시 아파트 관리비는 줄이고 수명은 늘리고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('수명은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O')]"
390,2013.03.12. 오후 5:14,서울 가리봉동 재정비사업 재시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
391,2013.03.12. 오후 5:14,“제2롯데월드 균열 안전성에 큰 영향 없다”,"[('“', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
392,2013.03.12. 오후 5:14,“모델하우스 구경하고 경품 받아가세요”,"[('“모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하고', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('받아가세요”', 'O')]"
393,2013.03.12. 오후 5:14,송도 센트럴파크 입점 크게 늘었네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었네', 'O')]"
394,2013.03.12. 오후 5:14,원주 입주기업 보조금 지원,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
395,2013.03.12. 오후 5:14,서울시 아파트관리비 거품 뺀다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
396,2013.03.12. 오후 5:14,국토부 9월부터 건물 단열 1030% 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('단열', 'O'), (' ', 'O'), ('1030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
397,2013.03.12. 오후 5:13,서승환식 주택정책 주거복지 방점 찍힌다,"[('서승환', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍힌다', 'O')]"
399,2013.03.12. 오후 5:08,상암 이어 뚝섬…멀어지는 100층 빌딩의 꿈,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('…멀어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
400,2013.03.12. 오후 5:01,동탄2신도시 반도 돌풍 시동,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
401,2013.03.12. 오후 4:59,아파트 관리비 거품 뺀다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다', 'O')]"
402,2013.03.12. 오후 4:59,이자 59억 못갚아 31조짜리 용산개발 파산위기,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('31조짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산위기', 'O')]"
403,2013.03.12. 오후 4:57,서승환 장관 이르면 이달말 종합대책,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O')]"
404,2013.03.12. 오후 4:54,용산 역세권 59억원 이자 미납…부도 초읽기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('미납…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
405,2013.03.12. 오후 4:50,용산개발 59억 자금조달 막판 진통…파산 위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('진통…파산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
406,2013.03.12. 오후 4:48,용산개발 59억원 이자 못내 디폴트 위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
407,2013.03.12. 오후 4:48,용산개발 이자 59억 변제 못해…사실상 디폴트 상태 2보,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변제', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O'), (' ', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
408,2013.03.12. 오후 4:47,용산개발 긴급자금 64억 수혈 진통 최종 부도 아니다,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급자금', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
409,2013.03.12. 오후 4:45,동탄2 반도 유보라 3.3㎡당 최저 900만원대부터 분양,"[('동탄2 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2013.03.12. 오후 4:35,부동산이 내수산업 세계로 시장 넓히는 부동산 공기업들,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('내수산업', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업들', 'O')]"
411,2013.03.12. 오후 4:34,단군 이래 최대사업 결국 좌초하나..용산개발 후폭풍 커,"[('단군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
412,2013.03.12. 오후 4:33,용산개발 이자 59억 못 갚아..결국 파산절차,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아..', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('파산절차', 'O')]"
413,2013.03.12. 오후 4:32,‘젊은부자의 부동산 경매재테크’ 저자 박준태 무료 경매강의,"[('‘', 'O'), ('젊은부자의 부동산 경매재테크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박준태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('경매강의', 'O')]"
414,2013.03.12. 오후 4:31,용산역세권개발 파산 수순 밟나…12일 이자 59억원 변재 못해,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('밟나…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변재', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
415,2013.03.12. 오후 4:27,용산개발  이자 59억 변제 못해상보,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변제', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
416,2013.03.12. 오후 4:14,용산개발 이자 59억 못갚아…파산위기종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('59억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못갚아…파산위기종합', 'O')]"
417,2013.03.12. 오후 4:12,수원시 민간참여방식 공원개발 추진,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간참여방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2013.03.12. 오후 3:59,동탄맘 위한 교육특화단지 반도유보라 아이비파크 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2013.03.12. 오후 3:56,대구 임대아파트 하나리움 퀸즈파크 4순위청약 16대 1,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하나리움 퀸즈파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('16대 1', 'QUANTITY')]"
422,2013.03.12. 오후 3:56,이사철 서울 아파트 전세시장 ‘북고남저’,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O')]"
423,2013.03.12. 오후 3:53,김석준 쌍용建 회장 대표이사직 유지,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용建', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
424,2013.03.12. 오후 3:45,대한건축학회 제2롯데월드 안전성 문제 없어,"[('대한건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
425,2013.03.12. 오후 3:42,쌍용건설 해외 원전시공 ASME 인증 재획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('ASME', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('재획득', 'O')]"
426,2013.03.12. 오후 3:34,서승환 2020년까지 연 50여만가구 복지 혜택종합,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('50여만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택종합', 'O')]"
427,2013.03.12. 오후 3:28,주택시장 정상화 차원 금융·세제 패키지 완화,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
429,2013.03.12. 오후 3:16,금성백조주택 도안 예미지 무재해 준공 결의대회,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'O'), (' ', 'O'), ('예미지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결의대', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
431,2013.03.12. 오후 3:03,동탄2신도시에 학주근접 반도유보라 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2013.03.12. 오후 3:03,동탄2신도시 시범단지인데 3.3㎡당 900만원대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지인데', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY')]"
433,2013.03.12. 오후 3:03,MK분양소액 투자 눈길 ‘위브 더 스테이트몰’상가 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('분양소액', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브 더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('’상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2013.03.12. 오후 3:00,경매시장 인기 아파트↑ 골프장↓,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트↑', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장↓', 'O')]"
436,2013.03.12. 오후 2:54,분양단신동탄2신도시 마지막 시범단지 반도유보라 아이비파크,"[('분양단신', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
437,2013.03.12. 오후 2:48,서승환 국토부 장관 부동산대책 등 어떻게 풀어갈까,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어갈까', 'O')]"
438,2013.03.12. 오후 2:31,홍천군 직장동호회 활성화로 신바람 행정 만든다,"[('홍천군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직장동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화로', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
439,2013.03.12. 오후 2:30,4년 뒤부터는 모든 주택 패시브하우스 수준으로,"[('4년 뒤부터', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('패시브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
440,2013.03.12. 오후 2:26,부천시 송내·소사 역세권 건물높이·용도 재수립,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('건물높이·용도', 'O'), (' ', 'O'), ('재수립', 'O')]"
441,2013.03.12. 오후 2:23,제2롯데월드 균열 안전성 문제 없다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
442,2013.03.12. 오후 2:22,경매시장 인기 물건은 아파트…골프장·목욕시설 비인기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…골프장·목욕시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비인기', 'O')]"
443,2013.03.12. 오후 2:03,서승환 무주택 서민들 주거복지 혜택받게 할 것,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택받게', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
444,2013.03.12. 오후 2:00,마포 한강 푸르지오 198가구 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2013.03.12. 오후 2:00,아파트 입주 1년 37세女 화장실 갔다 깜짝,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37세', 'QUANTITY'), ('女', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O')]"
446,2013.03.12. 오후 1:53,‘마포 한강 푸르지오’ 15일 모델하우스 오픈,"[('‘', 'O'), ('마포 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
447,2013.03.12. 오후 1:51,‘제2롯데월드’ 균열 조사결과 안전성에..,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성에..', 'O')]"
448,2013.03.12. 오후 1:46,아이스퀘어 테라스 상가 파라솔 효과로 매출증대 기대,"[('아이스퀘어 테', 'ARTIFACT'), ('라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('파라솔', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('매출증대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
449,2013.03.12. 오후 1:43,국토부 건축물 에너지절약설계기준 고시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
450,2013.03.12. 오후 1:43,국토부 노후 공공임대아파트 22만가구 시설 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
451,2013.03.12. 오후 1:40,서승환 장관 부동산대책 이르면 3월말 발표…DTI는 부정적,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표…DTI는', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
452,2013.03.12. 오후 1:39,국토부 주요 공공기관 물갈이설에 “올 게 왔다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('물갈이설에', 'O'), (' ', 'O'), ('“올', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다”', 'O')]"
453,2013.03.12. 오후 1:38,쌍용건설 해외 원전시공 ASME 인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원전시공', 'O'), (' ', 'O'), ('ASME', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
454,2013.03.12. 오후 1:37,구로구 33만㎡ 가리봉동 재개발 추진 대책마련,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O')]"
455,2013.03.12. 오후 1:29,이건창호 불교박람회서 한식시스템창호 ‘예담窓’ 선보여,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불교박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한식', 'CIVILIZATION'), ('시스템창호', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예담窓', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
456,2013.03.12. 오후 1:21,‘부동산시장 정상화’ 최우선 과제로 꼽는다는 서승환 국토부 장관 취임 일성 들어보니,"[('‘부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽는다는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('일성', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니', 'O')]"
457,2013.03.12. 오후 1:20,대우건설 송도 아파트 프리리빙제 실시 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리리빙제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
458,2013.03.12. 오후 1:20,세운지구 리모델링 재정비 가속도,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
459,2013.03.12. 오후 1:10,용산 각종 공사에 ‘주민참여감독제도 도입,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), (""공사에'"", 'O'), ('주민참여감독제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
460,2013.03.12. 오후 1:00,인천 주안역 도시형 생활주택 최초 홈쇼핑 방영 투자자들의 관심집중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
461,2013.03.12. 오후 12:51,선시공 선임대 후분양 4천만원대 여의도리버뷰 오피스텔 분양,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
462,2013.03.12. 오후 12:41,여의도리버뷰 4000만원대 오피스텔 선시공 선임대 후분양,"[('여의도리버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
463,2013.03.12. 오후 12:32,국토부 건축물의 에너지절약설계기준 개정·고시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축물의', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정·고시', 'O')]"
464,2013.03.12. 오후 12:26,노후 공공임대 22만호 승강기·단열섀시 지원,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('22만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승강기·단열섀시', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
465,2013.03.12. 오후 12:20,주상복합 단지내 상가 유찰횟수 축사보다 많아,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('축사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
466,2013.03.12. 오후 12:08,서승환 장관 2020년 무주택 45만 주거복지 혜택,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('45만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
467,2013.03.12. 오후 12:03,아파트 경매 시장에서 최고 인기 물건,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
468,2013.03.12. 오후 12:03,역시 아파트공화국 지난 해 경매 유찰횟수 가장 낮아,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트공화국', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
469,2013.03.12. 오후 12:02,대법 사전검증 없이 증가된 공사비 공동분담 청구 가능,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전검증', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('증가된', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('공동분담', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
470,2013.03.12. 오후 12:01,서승환 장관 “3월 안에 부동산 대책 발표”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3월 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
471,2013.03.12. 오전 11:53,제2롯데월드 균열 구조상 문제없다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('구조상', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
472,2013.03.12. 오전 11:52,서울시 아파트 관리비 ‘거품 빼기’ 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼기’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
473,2013.03.12. 오전 11:50,500㎡이상 건축물 에너지절약계획 의무제출,"[('500㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약계획', 'O'), (' ', 'O'), ('의무제출', 'O')]"
474,2013.03.12. 오전 11:45,입주현장에서 떠나는 AS센터 ‘입주자 불만 폭주’,"[('입주현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('AS센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주’', 'O')]"
475,2013.03.12. 오전 11:37,호재 많은 동해 코아루 디오션 주목받은 이유는,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디오션', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
476,2013.03.12. 오전 11:36,2013년 1·2인 주택 릴레이 세미나 개최,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
