,date,headline,keyword
0,2009.03.01. 오후 10:32,보금자리주택 임대 최소 35% 지어야,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
1,2009.03.01. 오후 8:15,서울·수도권 전세는 오르고 매매는 주춤,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
2,2009.03.01. 오후 8:05,전문가 추천 미분양 아파트 부천 약대 두산위브,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
3,2009.03.01. 오후 8:05,양도·취득·등록세 감면받으려면 서울 뺀 지역 미분양 노려야,"[('양도·', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야', 'O')]"
4,2009.03.01. 오후 8:05,아파트 1층만의 파격조건 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층만', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
5,2009.03.01. 오후 7:30,벨기에 부동산업자 집사면 승용차 공짜,"[('벨기에', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산업자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
6,2009.03.01. 오후 6:45,2월 수익률，서울 여의도동 대교 85㎡ 14.3％로 1위,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률，', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14.3％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
7,2009.03.01. 오후 6:43,진흥기업 노조 7년연속 임단협 무교섭위임,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('무교섭위임', 'O')]"
8,2009.03.01. 오후 6:37,전철·도로 뚫린 수혜지역은 어디？,"[('전', 'ARTIFACT'), ('철·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디？', 'O')]"
9,2009.03.01. 오후 6:33,토지거래허가구역 절반 풀어도 규제 여전 거래 썰렁,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀어도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
10,2009.03.01. 오후 6:33,오포 e－편한세상 견본주택,"[('오포 e－편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
11,2009.03.01. 오후 6:31,내집마련정보사 양지영 팀장 “다자녀 우대방안 저소득층 역차별”,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양지영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('우대방안', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별”', 'O')]"
12,2009.03.01. 오후 6:00,보금자리 주택단지 35% 임대로,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O')]"
13,2009.03.01. 오후 5:41,양도세 개편 어떻게,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
14,2009.03.01. 오후 5:35,보금자리주택단지 임대주택 최소 35%,"[('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
15,2009.03.01. 오후 5:35,용산에 165가구 일반분양,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
16,2009.03.01. 오후 5:35,동대문 디자인플라자파크 무장애ㆍ친환경 건물로,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무장애ㆍ친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물로', 'O')]"
17,2009.03.01. 오후 5:35,부동산 NOW  NEW 강동구 재건축 계속 오름세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
18,2009.03.01. 오후 5:35,용인 1만가구 소화할수 있나,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소화할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
19,2009.03.01. 오후 5:34,이익단체에 휘둘리면 우물안 개구리못 벗어나,"[('이익단체에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘둘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('우물안', 'O'), (' ', 'O'), ('개구리', 'ANIMAL'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O')]"
20,2009.03.01. 오후 5:27,부동산 QA 재건축 입주권 구입후 기존 주택 매각시점·양도세는…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입후', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매각시점·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
21,2009.03.01. 오후 5:25,분양정보회현동 주상복합 상가 ‘리더스뷰’外,"[('분양정보', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
22,2009.03.01. 오후 5:25,아파트 분양시장 ‘봄 기지개’ 시작,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
23,2009.03.01. 오후 5:22,비업무 부동산·다주택자 양도세 낮춘다,"[('비업무', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
24,2009.03.01. 오후 5:21,보금자리주택 분양가 시세의 85%수준 책정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
25,2009.03.01. 오후 5:10,전세시황 도심 중심 오름세…싼매물 대부분 소진,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…싼매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
26,2009.03.01. 오후 5:09,매매시황 강남 호가 상승세 주춤…서울 제자리 걸음,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O')]"
27,2009.03.01. 오후 5:03,보금자리 주택 임대 의무비율 35%로 완화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
28,2009.03.01. 오후 4:33,분양정보 김포 오스타 파라곤 잔여분 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2009.03.01. 오후 4:27,정부 규제완화 최대 수혜주는 어디,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜주는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
30,2009.03.01. 오후 4:27,고양 식사 · 덕이 미분양 마케팅전 후끈,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
31,2009.03.01. 오후 4:27,강남도 불황엔 예외 없네 상가 권리·보증금 급락,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황엔', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
32,2009.03.01. 오후 4:21,분양하이라이트 효창 대우 4일부터 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('효창 대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
33,2009.03.01. 오후 3:49,보금자리주택에 임대주택 최소 35%,"[('보금자리주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
34,2009.03.01. 오후 3:48,신도시·수도권 전세값 오름세 확산,"[('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
35,2009.03.01. 오후 3:41,이번주 분양 물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
36,2009.03.01. 오후 3:41,동대문디자인파크 친환경건물로 탄생,"[('동대문디자인파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경건물로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
37,2009.03.01. 오후 3:41,인사동 운현궁 일대 한옥도 보전,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운현궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥도', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
38,2009.03.01. 오후 3:37,용인 올해 1만1000가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2009.03.01. 오후 3:36,아파트 시세 강동구 상승세 이어가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
40,2009.03.01. 오후 3:32,부동산경기 불황으로 개발신탁 증가 조짐,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
41,2009.03.01. 오후 3:18,서울 한옥 수선비 지원범위 대폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('수선비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원범위', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
42,2009.03.01. 오후 3:03,서울시 교통량 자발 감축 건축물에 인센티브,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('자발', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
43,2009.03.01. 오후 2:53,안갯속 집값‥분양전환 임대 살아볼까,"[('안갯속', 'O'), (' ', 'O'), ('집값‥분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
44,2009.03.01. 오후 2:46,투자포인트다자녀가구 분양가 인하 가능할까,"[('투자포인트다', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
45,2009.03.01. 오후 2:33,판교신도시에 생태학습원 생긴다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습원', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
46,2009.03.01. 오후 2:27,도로공사 1억달러 자금 차임,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('차임', 'O')]"
47,2009.03.01. 오후 2:15,불황 잊은 고급주택 뭔가 특별한게 있다,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한게', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
48,2009.03.01. 오후 1:53,7년 전 굴욕 딛고 항공안전 세계1위 되기까지,"[('7년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되기까지', 'O')]"
49,2009.03.01. 오후 1:18,봄이사철 3월 수도권 1만1100가구 분양,"[('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2009.03.01. 오후 12:23,보금자리주택지구 임대주택 비율 35% 완화,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
51,2009.03.01. 오후 12:15,3월 첫 서울 분양…용산 대우·강일 임대 눈길,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
52,2009.03.01. 오전 11:39,서울 한옥 보전지역 인사동·운현궁 일대로 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('보전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운현궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
53,2009.03.01. 오전 11:33,행안부 지자체에 부동산교부세 9300억 조기 집행,"[('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
54,2009.03.01. 오전 11:26,우리나라 항공안전관리체계 세계 최고 입증,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
55,2009.03.01. 오전 11:17,서울시 한옥집 손볼 때 최고 1억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥집', 'O'), (' ', 'O'), ('손볼', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
56,2009.03.01. 오전 11:16,동대문디자인플라자파크 장애물 없는 공간으로 탄생된다,"[('동대문디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생된다', 'O')]"
57,2009.03.01. 오전 11:15,동정오세훈 서울시장 보신각 타종,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보신각', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타종', 'O')]"
58,2009.03.01. 오전 11:15,동대문디자인파크 서울시 첫 무장애·친환경 건축물,"[('동대문디자인파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O')]"
59,2009.03.01. 오전 11:15,한옥밀집지역 인사동·운현궁 주변 등 48만㎡ 확대,"[('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운현궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('48만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
60,2009.03.01. 오전 11:14,한국 항공안전 세계 최고 100점 만점에 98.89점,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('98.89점', 'QUANTITY')]"
61,2009.03.01. 오전 11:12,토지공사 판교 생태학습원 건립,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교 생태학습원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
62,2009.03.01. 오전 11:05,수원지법 간병목적 이주자 택지보상해야,"[('수원지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간병목적', 'O'), (' ', 'O'), ('이주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('택지보상해야', 'O')]"
63,2009.03.01. 오전 11:02,동대문디자인플라자파크 장애물 없는 공간 설계,"[('동대문디자인플라자파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
64,2009.03.01. 오전 11:01,한국 항공안전 세계1위 달성,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
65,2009.03.01. 오전 11:00,2010년 판교신도시에 생태학습원 개관,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습원', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
66,2009.03.01. 오전 11:00,토공 판교 생태학습원 만든다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태학습원', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
67,2009.03.01. 오전 11:00,스카니아 트랙터·카고트럭 619대 리콜,"[('스카니아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트랙터', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('카고트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('619대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
68,2009.03.01. 오전 11:00,2일 한러교통장관회의 개최,"[('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한러교통장관회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2009.03.01. 오전 11:00,스카니아트랙터 리콜실시,"[('스카니아트랙터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
70,2009.03.01. 오전 11:00,대한민국 항공안전 9년 연속 1등,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY')]"
71,2009.03.01. 오전 11:00,건설 자동차 등 산업 침체..항만별 물동량 15% 감소,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..항만별', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
72,2009.03.01. 오전 11:00,국토부 스카니아 트랙터·카고트럭 리콜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스카니아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트랙터', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('카고트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
73,2009.03.01. 오전 11:00,국토부 극동러시아 개발 본격화 위해 장관회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('장관회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2009.03.01. 오전 10:47,도로공사 고속도로 건설비 1억달러 차입,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차입', 'O')]"
75,2009.03.01. 오전 10:46,보금자리주택단지엔 임대주택 35% 짓는다,"[('보금자리주택단지', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
76,2009.03.01. 오전 10:37,코람코 경영총괄 대표이사 문창모씨 선임,"[('코람코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문창모', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
77,2009.03.01. 오전 10:34,도로공사 1억달러 자금차입 성공,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금차입', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
78,2009.03.01. 오전 10:30,재개발 대상 교회목사 연대체 발족,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('교회목사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연대체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
79,2009.03.01. 오전 9:40,남양주 아파트 분양권 절반값에 매각,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
80,2009.03.01. 오전 9:40,부동산캘린더 3월 첫째주..강일지구 30년 국민임대 688가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 첫째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY')]"
81,2009.03.01. 오전 9:33,롯데건설 단지 내 장난감도서관 운영,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
82,2009.03.01. 오전 9:28,한강신도시 5월 2800가구 동시분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
83,2009.03.01. 오전 9:11,보금자리단지 임대주택비율 35%로 완화,"[('보금자리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
84,2009.03.01. 오전 9:00,부동산캘린더용산 효창파크 푸르지오 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
85,2009.03.01. 오전 8:51,주간부동산개통 앞둔 9호선 주변 상승세,"[('주간부동산개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
86,2009.03.01. 오전 6:05,보금자리주택단지 임대주택 최소 35%,"[('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
87,2009.03.01. 오전 6:01,보금자리주택지구 임대주택 비율 35%로 완화,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
88,2009.03.01. 오전 6:01,수도권 재건축 후분양 꿩먹고 알먹고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고', 'O')]"
89,2009.03.02. 오후 11:40,과천 집값 25개월 만에 올랐다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
90,2009.03.02. 오후 9:16,너도나도 랜드마크 될래…초고층 난립 우려,"[('너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('될래…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
91,2009.03.02. 오후 8:25,“도시형생활주택 주차장 규제 풀자”,"[('“도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자”', 'O')]"
92,2009.03.02. 오후 6:49,㈜우남건설 납세자의 날 기념 철탑산업훈장 수상,"[('㈜', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
93,2009.03.02. 오후 6:40,과천 집값 25개월만에 올랐다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
94,2009.03.02. 오후 6:33,현대건설 사우디서 2조원 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2009.03.02. 오후 6:22,이게 서울의 오페라하우스…관심폭발,"[('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라하우스…관심폭발', 'O')]"
96,2009.03.02. 오후 6:21,한남 더 힐 초기계약률 80% 넘어서,"[('한남 더 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
97,2009.03.02. 오후 6:21,포스코건설 신임 사장 정동화씨 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
98,2009.03.02. 오후 6:21,대우 효창 푸르지오 4일부터 청약 접수,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효창 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
99,2009.03.02. 오후 6:19,포스코건설 윤석만 회장 추대...정동화 대표이사 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추대...', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
101,2009.03.02. 오후 6:18,진흥기업 임단협 7년연속 무교섭 타결,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
102,2009.03.02. 오후 6:18,경매 근린주택 잡아볼까,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
104,2009.03.02. 오후 6:18,롯데건설 국내 최초 장난감 도서관 운영,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
105,2009.03.02. 오후 6:18,건설인 인터넷카페 CG건우리 개설,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷카페', 'O'), (' ', 'O'), ('CG건우리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
106,2009.03.02. 오후 6:15,한강 노들섬에 한국의 오페라하우스 조성,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
107,2009.03.02. 오후 6:12,개봉1지구 911가구 아파트촌 탈바꿈,"[('개봉1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
108,2009.03.02. 오후 6:09,우남건설 납세자의 날 철탑산업훈장,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
109,2009.03.02. 오후 5:55,미분양 50조해결해야 돈이 돈다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), ('해결해야', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('돈다', 'O')]"
110,2009.03.02. 오후 5:52,미분양 아파트 해소를 위한 5대 제언,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
111,2009.03.02. 오후 5:52,미분양 아파트 해소 건설사 자구노력 어떻게,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자구노력', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
112,2009.03.02. 오후 5:51,서남권 르네상스 20兆 투입,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('20兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
113,2009.03.02. 오후 5:48,분양단신 한화건설 인천 청라 꿈에그린 1172가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY')]"
114,2009.03.02. 오후 5:45,일신부동산아카데미 재테크 무료강좌,"[('일신부동산아카데미', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
115,2009.03.02. 오후 5:45,경기뉴타운 사이버 시민기자 모집,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('시민기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
116,2009.03.02. 오후 5:45,대어급 상가 이달 분양,"[('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
117,2009.03.02. 오후 5:45,경인운하에 수향 8경 만든다,"[('경인운하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수향', 'O'), (' ', 'O'), ('8경', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
118,2009.03.02. 오후 5:45,포스코건설 태백시에 생수 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태백시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
119,2009.03.02. 오후 5:45,20조규모 서울 서남권 르네상스 개발 시동,"[('20조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
120,2009.03.02. 오후 5:45,장난감 도서관 있는 아파트 등장,"[('장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
121,2009.03.02. 오후 5:45,신 한옥 디자인 수상자 선정,"[('신', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
122,2009.03.02. 오후 5:45,용인지역 아파트 또다시 주목받나,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받나', 'O')]"
123,2009.03.02. 오후 5:44,강남 외 버블세븐도 기지개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
124,2009.03.02. 오후 5:42,아름다운 일자리나누기 돌봄봉사단,"[('아름다운 일자리나누기 돌봄봉사단', 'ORGANIZATION')]"
125,2009.03.02. 오후 5:41,노들섬에 오페라하우스 들어선다,"[('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
126,2009.03.02. 오후 5:38,분양단신 대우건설 효창 파크 푸르지오 165가구 일반분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
127,2009.03.02. 오후 5:37,강남구 집값 9개월만에 상승,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2009.03.02. 오후 5:36,중대형 아파트 인기 살아난다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
129,2009.03.02. 오후 5:15,분양단신 한화건설 인천 청라 꿈에그린 1172가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY')]"
130,2009.03.02. 오후 5:15,분양단신 대우건설 효창 파크 푸르지오 165가구 일반분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효창 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('165가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
131,2009.03.02. 오후 5:15,포스코건설 윤석만 회장 추대...정동화 대표이사 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추대...', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
132,2009.03.02. 오후 5:14,썰렁한 판교…학생도 정원의 5분의 1,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정원의', 'O'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY')]"
133,2009.03.02. 오후 5:14,한강 노들섬에 오페라 하우스 생긴다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
134,2009.03.02. 오후 5:14,리포트 아름다운 일자리나누기 돌봄봉사단,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운 일자리나누기 돌봄봉사단', 'ORGANIZATION')]"
135,2009.03.02. 오후 5:14,리포트 노들섬에 오페라하우스 들어선다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
136,2009.03.02. 오후 5:14,리포트 강남 외 버블세븐도 기지개,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
137,2009.03.02. 오후 5:13,지방 미분양에도 양도세 완화 온기,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
138,2009.03.02. 오후 5:11,어린이는 좋겠네 아파트 단지에 장난감 도서관,"[('어린이는', 'O'), (' ', 'O'), ('좋겠네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O')]"
140,2009.03.02. 오후 4:42,중개사협회 부동산거래활성화 방안 논의,"[('중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
141,2009.03.02. 오후 4:38,용인 가구단지 14ｍ 높이 농성망루 철거,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('농성망루', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
142,2009.03.02. 오후 4:33,천안 토지규제 완화..경기회복 기대감,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..경기회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
143,2009.03.02. 오후 4:31,강남 집값 5개월만에 반등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
144,2009.03.02. 오후 4:10,토지신탁 채무자는 위탁사인 모아산업개발 주장,"[('토지신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('채무자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁사인', 'O'), (' ', 'O'), ('모아산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
145,2009.03.02. 오후 4:10,주공 불우이웃 돌보는 일자리 나눔 시작,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불우이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌보는', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
146,2009.03.02. 오후 4:08,정부보다 정확한 부동산 실거래가 공개한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('정확한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
147,2009.03.02. 오후 3:44,용인 분양시장 꿈틀 집값상승·양도세 면제 겹호재,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
148,2009.03.02. 오후 3:41,주·토공 통합 급물살 타나,"[('주·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
149,2009.03.02. 오후 3:34,서울 중계동 일성트루엘 조합원 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
150,2009.03.02. 오후 3:32,진에어 부산제주 신규취항 고객유치 본격 가세,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규취항', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
151,2009.03.02. 오후 3:29,알펜시아 부실사태..투명하게 공개하라,"[('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부실사태..투명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
152,2009.03.02. 오후 3:22,지방 재개발·재건축 문닫을 판,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫을', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
153,2009.03.02. 오후 3:19,삼부토건 작년 영업익 378억원..전년비 29.4%↑,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('378억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('29.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
154,2009.03.02. 오후 3:16,토공 통합 직권상정 뒤숭숭,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('직권상정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭', 'O')]"
155,2009.03.02. 오후 3:16,한강 노들섬 복합문화예술시설 한강예술섬 조성,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합문화예술시설', 'O'), (' ', 'O'), ('한강예술섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
156,2009.03.02. 오후 3:15,청라 한화꿈에그린 1172가구 다음달 공급,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2009.03.02. 오후 3:14,서울 서남권르네상스 프로젝트 본격 추진,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서남권르네상스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
158,2009.03.02. 오후 3:07,서울 뉴타운 분양 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
159,2009.03.02. 오후 2:53,경기도시公 뉴타운 사이버 시민기자 공개모집,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('시민기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
160,2009.03.02. 오후 2:49,고사위기 부동산중개업 경쟁력 키우자,"[('고사위기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('키우자', 'O')]"
161,2009.03.02. 오후 2:48,삼성건설 멕시코 세사르 랑헬 작품전시회,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세사르 랑헬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작품전시회', 'O')]"
162,2009.03.02. 오후 2:47,국토부 토공.주공 통합안 통과시 작업 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공.주공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과시', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
163,2009.03.02. 오후 2:45,300억대 이중분양 건설업체 대표 영장,"[('300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이중분양', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영장', 'O')]"
164,2009.03.02. 오후 2:45,3월 대어급 상가 분양 전략은,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
165,2009.03.02. 오후 2:43,분당·용인 주택시장 기지개,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
166,2009.03.02. 오후 2:41,윤석만체제 맞은 포스코건설 향후 진로와 과제는,"[('윤석만', 'PERSON'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('진로와', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
167,2009.03.02. 오후 2:31,택지개발 경쟁 분양가 최대 15% 인하,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
168,2009.03.02. 오후 2:30,한화건설 청라지구 1172가구 4월중 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2009.03.02. 오후 2:28,포스코건설 정동화 사장 체제 출범·윤석만 회장 추대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('출범·', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추대', 'O')]"
170,2009.03.02. 오후 2:26,포스코건설 윤석만 회장정동화 사장 선임종합,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임종합', 'O')]"
171,2009.03.02. 오후 2:24,경인운하에 수향 8경만든다,"[('경인운하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수향', 'O'), (' ', 'O'), ('8경', 'QUANTITY'), ('만든다', 'O')]"
172,2009.03.02. 오후 2:22,포스코건설 윤석만 회장·정동화 사장 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
173,2009.03.02. 오후 2:21,주택공사 주부사원 봉사단 활동 개시,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
174,2009.03.02. 오후 2:20,포스코건설 윤석만 회장· 정동화 사장 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
175,2009.03.02. 오후 2:17,프로젝트 파이낸싱 전문가 과정,"[('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
176,2009.03.02. 오후 2:16,김형오 국회의장 주·토공 통합 법안 직권상정,"[('김형오', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주·', 'CIVILIZATION'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('직권상정', 'O')]"
177,2009.03.02. 오후 2:15,서울시 서남권 르네상스에 20조원 투자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('르네상스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
178,2009.03.02. 오후 2:15,우미건설 공공부문 사장에 이명현씨 선임,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이명현', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
179,2009.03.02. 오후 2:11,국내 항공안전 세계 1위..美·캐나다 보다 앞서,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O')]"
180,2009.03.02. 오후 2:09,포스코건설 정동화 사장윤석만 회장 선임,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정동화', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
181,2009.03.02. 오후 2:07,포스코건설 윤석만 회장 추대,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추대', 'O')]"
182,2009.03.02. 오후 2:07,맥 못추는 노원·도봉·강북,"[('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
183,2009.03.02. 오후 2:05,건설인 정보교환 위한 인터넷 카페 ‘CG건우리’ 개설,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보교환', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('CG건우리', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
184,2009.03.02. 오후 1:58,남미특유의 생동감 넘치는 미술 감상하세요,"[('남미', 'LOCATION'), ('특유의', 'O'), (' ', 'O'), ('생동감', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('미술', 'O'), (' ', 'O'), ('감상하세요', 'O')]"
185,2009.03.02. 오후 1:47,공기업 한국토지신탁 돈 못갚아 거액 피소,"[('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚아', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('피소', 'O')]"
186,2009.03.02. 오후 1:45,주공 돌봄봉사단 출범,"[('주공 돌봄봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
187,2009.03.02. 오후 1:29,인사 이명현 우미건설 공공부문 사장,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('이명현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
188,2009.03.02. 오후 1:29,리포트 택지개발 경쟁 분양가 최대 15% 인하,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
189,2009.03.02. 오후 1:22,포천시 지장산 저수지 앞 토지 1㎡11.948원 공개매각,"[('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지장산 저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡11.948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
190,2009.03.02. 오후 1:04,22조8000억원 규모 한강잇기 마스터플랜 추진경기도,"[('22조8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('한강잇기 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('경기도', 'LOCATION')]"
191,2009.03.02. 오후 1:01,현대건설 사우디서 2조원 규모 공사수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
192,2009.03.02. 오후 12:51,재테크광고 코스피↓ 안전한 투자처 어디,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('코스피↓', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
193,2009.03.02. 오후 12:43,‘경기도 강변살자’에 22조원 쏜다,"[('‘', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변살자’에', 'O'), (' ', 'O'), ('22조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏜다', 'O')]"
194,2009.03.02. 오후 12:40,인포머셜클릭 하면 돈이 보인다. 3천만원으로→1억원을,"[('인포머셜클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다.', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('으로→', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('을', 'O')]"
195,2009.03.02. 오후 12:30,개별주택가격 미리 알려드립니다,"[('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알려드립니다', 'O')]"
196,2009.03.02. 오후 12:16,道公 1억弗 외화차입 성공,"[('道公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외화차입', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
197,2009.03.02. 오후 12:16,수도권매립지 ‘제2 상암’ 으로 뜨나,"[('수도권매립지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
198,2009.03.02. 오후 12:16,효창파크 푸르지오 일반분양 ‘쥐꼬리’,"[('효창파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쥐꼬리’', 'O')]"
199,2009.03.02. 오후 12:15,부동산캘린더SH공사 강일지구 국민임대 688가구 청약,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('688가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
200,2009.03.02. 오후 12:15,임단협 올해도 무교섭 타결 진흥기업 7년연속 사측위임,"[('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사측위임', 'O')]"
201,2009.03.02. 오후 12:15,대우건설 개봉1지구 재건축 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉', 'LOCATION'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
203,2009.03.02. 오전 11:45,현대건설 사우디서 2조원 규모 초대형 플랜트 공사 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
204,2009.03.02. 오전 11:41,재테크의 절대 강자수익형 부동산인포머셜,"[('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('강자수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산인포머셜', 'O')]"
205,2009.03.02. 오전 11:40,한강 노들섬에 들어설 한강 예술섬 공연장 모습,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
206,2009.03.02. 오전 11:38,서울시서남권 르네상스에 20조원 투입,"[('서울시', 'CITY'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
207,2009.03.02. 오전 11:36,한화건설 청라지구 꿈에그린 1172가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2009.03.02. 오전 11:35,인천 북항 2만t급 일반잡화부두 1선석 준공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반잡화부두', 'O'), (' ', 'O'), ('1선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
209,2009.03.02. 오전 11:35,대우건설 개봉동 주택 재건축 사업 나선다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
210,2009.03.02. 오전 11:34,주공 잡셰어링으로 불우이웃 돌본다종합,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡셰어링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'CIVILIZATION'), ('우이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌본다종합', 'O')]"
211,2009.03.02. 오전 11:27,한강 노들섬에 한강 예술섬이 뜬다,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2009.03.02. 오전 11:27,한강 노들섬에 조성될 한강 예술섬 내부 조감도,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성될', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
213,2009.03.02. 오전 11:27,한강 노들섬에 조성될 한강 예술섬 조감도,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성될', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
214,2009.03.02. 오전 11:22,시드니엔 오페라하우스 서울에는 한강 예술섬,"[('시드니엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬', 'O')]"
215,2009.03.02. 오전 11:16,서울 노들섬 한강 예술섬으로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술섬으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
217,2009.03.02. 오전 11:11,경인운하 이달말 착공 2011년말 준공 목표,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
218,2009.03.02. 오전 11:10,고광도 자동차 전조등 불법 설치 급증,"[('고광도', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전조등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
219,2009.03.02. 오전 11:10,현대건설 사우디 가스개발 2조 5백억 원 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가스개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2조 5백억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2009.03.02. 오전 11:09,인천 북항 2만t급 일반잡화부두 1선석 준공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반잡화부두', 'O'), (' ', 'O'), ('1선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
221,2009.03.02. 오전 11:09,현대건설 사우디 2조500억원 가스처리시설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2009.03.02. 오전 11:09,현대건설 사우디서 올 최대규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2009.03.02. 오전 11:06,성실납세 신동아건설 김용선회장 동탑산업훈장,"[('성실납세', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용선', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
224,2009.03.02. 오전 11:03,경인운하 이달 말 착공…20011년 완공 목표,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('20011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
225,2009.03.02. 오전 11:00,고광도 전조등 불법설치車 급증‥34%↑,"[('고광도', 'O'), (' ', 'O'), ('전조등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법설치車', 'O'), (' ', 'O'), ('급증‥', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
226,2009.03.02. 오전 10:58,아파트단지에 장난감 도서관이 있네,"[('아파트단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관이', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
227,2009.03.02. 오전 10:55,장안동 대명연립 재건축 본격화,"[('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명연립', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
228,2009.03.02. 오전 10:52,학생없는 판교신도시..아파트 입주지연 탓,"[('학생', 'OCCUPATION'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), ('..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
229,2009.03.02. 오전 10:47,동대문 역세권 2000만원 있으면 무조건 잡아라,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
230,2009.03.02. 오전 10:46,국토연 분양가 최대 5천만원 낮출 수 있다,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮출', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
231,2009.03.02. 오전 10:46,4대강 정비는 지역발전 절호의 기회,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
232,2009.03.02. 오전 10:45,보금자리주택단지 임대주택 35%로 완화,"[('보금자리주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
233,2009.03.02. 오전 10:45,물의 산업화.. 제2한강기적 준비한다,"[('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('산업화..', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('한강', 'LOCATION'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('준비한다', 'O')]"
234,2009.03.02. 오전 10:40,불황기 내집마련.. 역세권소형에 살어리랏다,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련..', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('살어리랏다', 'O')]"
235,2009.03.02. 오전 10:36,서울 서남권르네상스 20조원 투자,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
236,2009.03.02. 오전 10:36,서울디자인재단 3일 출범,"[('서울디자인재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
237,2009.03.02. 오전 10:36,경인운하 공사 이달 말 시작,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
238,2009.03.02. 오전 10:35,영등포구 유럽시장 개척단 참가업체 모집,"[('영등포구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척단', 'O'), (' ', 'O'), ('참가업체', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
239,2009.03.02. 오전 10:35,한국도로공사 1억 달러 자금 차입,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('차입', 'O')]"
240,2009.03.02. 오전 10:34,마포구 부동산 과태료 교실 인기,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
241,2009.03.02. 오전 10:10,우미건설 이명현 전 고려개발 부사장 영입,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이명현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
242,2009.03.02. 오전 10:10,서울 서남권 르네상스 사업에 20兆 투입,"[('서울', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서남권 르네상스 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
243,2009.03.02. 오전 10:09,서울 서남권르네상스 본격화..20조 투입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
244,2009.03.02. 오전 10:07,주공 잡셰어링 주부사원 돌봄봉사단 발대식,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잡셰어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌봄봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
245,2009.03.02. 오전 10:06,주공 주부사원 ‘돌봄 봉사단’ 본격 활동 개시,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘돌봄', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
246,2009.03.02. 오전 10:03,부산 롯데캐슬 디아망에 장남감도서관 운영,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 디아망', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장남감도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
247,2009.03.02. 오전 9:58,공인중개사협 부동산거래 활성화 방안 논의,"[('공인중개사협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
248,2009.03.02. 오전 9:57,주공 잡셰어링으로 불우이웃 돌본다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡셰어링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌본다', 'O')]"
249,2009.03.02. 오전 9:50,건설인 정보교환 인터넷 카페 개설,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보교환', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
250,2009.03.02. 오전 9:36,이달말 경인운하 첫 삽... 굴포천방수로 연결공사 시작,"[('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽...', 'O'), (' ', 'O'), ('굴포천방수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
251,2009.03.02. 오전 9:35,주공 잡셰어링채용 돌봄봉사단 본격 활동,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잡셰어링채용', 'O'), (' ', 'O'), ('돌봄봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
252,2009.03.02. 오전 9:31,택지개발 경쟁체제 도입하면 분양가 최대 15%↓,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
253,2009.03.02. 오전 9:30,투자비 20조원..서남권르네상스 본격화,"[('투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
254,2009.03.02. 오전 9:16,용인 상갈동ㆍ민속촌 일대 문화거리ㆍ관광벨트 만든다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상갈동', 'LOCATION'), ('ㆍ민속촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('문화거리ㆍ관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
255,2009.03.02. 오전 9:16,부동산캘린더 3월 첫째주,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 첫째주', 'DATE')]"
256,2009.03.02. 오전 9:16,진흥기업 노사 7년 연속 무교섭 타결,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
257,2009.03.02. 오전 9:16,효창파크푸르지오특별공급 빼면 남는게 없다,"[('효창파크푸르지오', 'ARTIFACT'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빼면', 'O'), (' ', 'O'), ('남는게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
258,2009.03.02. 오전 8:55,경인운하 공사 이달 말 시작,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
259,2009.03.02. 오전 6:23,공공기관 선금지급 행태 제각각..기준 정립 절실,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('행태', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각..기준', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
260,2009.03.02. 오전 6:01,수도권 온돌효과 지방 미분양 팔린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온돌효과', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
261,2009.03.02. 오전 3:11,부동산 캘린더서울 강일지구 임대아파트 오늘 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
262,2009.03.02. 오전 3:11,용‘산’ 틀임…용산구 일대 다시 주목,"[('용', 'ANIMAL'), ('‘산’', 'O'), (' ', 'O'), ('틀임…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
263,2009.03.02. 오전 3:11,住소식 地소식경기 파주교하신도시 ‘한양 수자인’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
264,2009.03.02. 오전 3:11,부동산 인사이트경기 나쁠수록 주관적 판단 배제해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁠수록', 'O'), (' ', 'O'), ('주관적', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O'), (' ', 'O'), ('배제해야', 'O')]"
265,2009.03.02. 오전 3:11,매매 시황강남 아파트 오름세 주춤,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
266,2009.03.02. 오전 3:11,전세 시황서울신도시수도권 모두 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
267,2009.03.02. 오전 2:12,신도시 급매물외엔 소강… 신학기 전세가는 상승,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물외엔', 'O'), (' ', 'O'), ('소강…', 'O'), (' ', 'O'), ('신학기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
268,2009.03.03. 오후 10:49,판교 10년 중대형 임대 평균 청약가점 최고 72점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
269,2009.03.03. 오후 10:02,보금자리주택 뉴플러스 11월 첫 공급,"[('보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2009.03.03. 오후 9:08,현대차그룹 뚝섬 110층 빌딩 건립 본격화,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
271,2009.03.03. 오후 7:35,‘보금자리주택’ 11월 첫 분양,"[('‘', 'O'), ('보', 'ARTIFACT'), ('금자리주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2009.03.03. 오후 6:50,청약 127대 1 판교 중대형 임대 평균 가점 44점,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('127대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('44점', 'QUANTITY')]"
273,2009.03.03. 오후 6:31,현대車  뚝섬 110층 빌딩 건립 본격화,"[('현대車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
274,2009.03.03. 오후 6:29,신규 분양 주택은 취득·등록세 감면 없어,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
275,2009.03.03. 오후 6:28,성남 재개발 빠르게 진행…구도심 부활 조짐,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
276,2009.03.03. 오후 6:28,미분양 아파트 리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
277,2009.03.03. 오후 6:28,국민주택기금 여유자금 절반,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
278,2009.03.03. 오후 6:27,보금자리주택 뉴플러스 11월 첫 분양,"[('보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2009.03.03. 오후 6:23,이제 남은 건 강남,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
280,2009.03.03. 오후 6:12,김용선 신동아건설 회장 동탑산업훈장 수상,"[('김용선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
281,2009.03.03. 오후 6:11,요진 교육투자로 위기극복,"[('요진', 'O'), (' ', 'O'), ('교육투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O')]"
282,2009.03.03. 오후 6:11,인천청라·김포한강 경인운하 주변 ‘술렁’,"[('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
283,2009.03.03. 오후 6:11,취득·등록세 감면，새 아파트엔 ‘그림의 떡’,"[('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면，새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O')]"
284,2009.03.03. 오후 6:10,‘한화 비즈메트로’ 분양,"[('‘', 'O'), ('한화 비즈메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2009.03.03. 오후 6:09,미분양 투자 CR리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
286,2009.03.03. 오후 6:08,前 서울시장 비서 오세훈 뉴타운 발언 오해 소지 있었다,"[('前', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비서', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
287,2009.03.03. 오후 6:07,강남·서초·송파 ‘버블세븐의 분열’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분열’', 'O')]"
288,2009.03.03. 오후 6:05,건설업계 재건축으로 위기 극복,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
289,2009.03.03. 오후 6:01,미분양 리츠 출시... 잇따른 지적에 판매사 공모,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('출시...', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
290,2009.03.03. 오후 6:01,판교 10년 중대형임대 평균청약가점 최고 72점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평균청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
291,2009.03.03. 오후 5:51,다자녀가구 전세대출 보증료 인하,"[('다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
292,2009.03.03. 오후 5:51,보금자리주택 올 6월 시범지구 지정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
293,2009.03.03. 오후 5:45,MK추천매물 목동 학원 상가 1개층 3억 8천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억 8천만원', 'QUANTITY')]"
294,2009.03.03. 오후 5:45,상가 권리금 PC방ㆍ편의점 오르고 강남 패션상가 급락,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('방ㆍ편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
295,2009.03.03. 오후 5:45,판교 중대형임대 청약가점 최고 75점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('75점', 'QUANTITY')]"
296,2009.03.03. 오후 5:45,납세자의 날 건설사 수상 잇따라,"[('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
297,2009.03.03. 오후 5:45,호반건설 장학금 6억 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
298,2009.03.03. 오후 5:45,한화건설 청라 1172가구 내달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2009.03.03. 오후 5:45,SK건설 아부다비에 51층 복합단지 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
300,2009.03.03. 오후 5:45,대형쇼핑몰 분양보다 임대,"[('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
301,2009.03.03. 오후 5:45,주공 입주자에 지역난방 요금 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
302,2009.03.03. 오후 5:45,미분양 리츠 공식 출범,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
303,2009.03.03. 오후 5:45,눈길끄는 마지막 후분양단지 어디,"[('눈길끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
304,2009.03.03. 오후 5:45,그린벨트에 보금자리주택 짓는다,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
305,2009.03.03. 오후 5:45,한국생산성본부 프로젝트파이낸싱 전문가 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
306,2009.03.03. 오후 5:40,리포트요진 교육투자로 위기극복,"[('리포트요진', 'O'), (' ', 'O'), ('교육투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기극복', 'O')]"
307,2009.03.03. 오후 5:40,지적공사 신입사원 초임 20% 삭감,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초임', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
308,2009.03.03. 오후 5:40,김용선 신동아건설 회장 동탑산업훈장 수상,"[('김용선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
309,2009.03.03. 오후 5:40,리포트 미분양 리츠 출시... 잇따른 지적에 판매사 공모,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('출시...', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('판매사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
310,2009.03.03. 오후 5:39,리포트 건설업계 재건축으로 위기 극복,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
311,2009.03.03. 오후 5:39,리포트 이제 남은 건 강남,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
312,2009.03.03. 오후 5:18,2월12일이후 미분양 취득·등록세 감면혜택 없다,"[('2월12일이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
313,2009.03.03. 오후 5:18,GS건설 4117억원 싱가포르 지하철차량 기지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4117억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철차량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2009.03.03. 오후 5:18,SK건설 UAE서 6000억 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2009.03.03. 오후 5:15,판교 중대형 임대 청약가점 최고 72점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
316,2009.03.03. 오후 5:14,수자원공사 콩고에 1.5조 규모 댐 3기 건설 초읽기,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콩고', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
317,2009.03.03. 오후 5:12,윤증현 거듭되는 부동산 규제완화 시사 발언…왜,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('거듭되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O'), (' ', 'O'), ('발언…왜', 'O')]"
318,2009.03.03. 오후 5:12,호재 터져도 집값·거래는 꽁꽁,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('터져도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
319,2009.03.03. 오후 5:12,보금자리주택 새명칭 뉴플러스 11월부터 첫 공급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2009.03.03. 오후 5:12,서울 서남권 아파트 노려볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
321,2009.03.03. 오후 5:06,판교 중대형 임대 청약가점 최고 72점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
322,2009.03.03. 오후 5:03,미분양아파트 리츠 국내 첫선,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
323,2009.03.03. 오후 4:57,강남 중심부 8만㎡ 금싸라기 땅,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심부', 'O'), (' ', 'O'), ('8만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금', 'MATERIAL'), ('싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
324,2009.03.03. 오후 4:38,서울 성수동에 성동문화예술회관 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성동문화예술회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
325,2009.03.03. 오후 4:33,기로에 놓인 어등산개발 탄력붙나종합,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('놓인', 'O'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력붙나종합', 'O')]"
326,2009.03.03. 오후 4:19,김포 걸포지구 오스타 파라곤 잔여물량 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2009.03.03. 오후 4:15,지적공사 초임 20% 삭감,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초임', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
328,2009.03.03. 오후 4:13,벽산건설 부산 동래 아스타 잔여물량 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2009.03.03. 오후 4:05,재테크의 절대 강자수익형 부동산인포머셜,"[('재테크의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('강자수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산인포머셜', 'O')]"
330,2009.03.03. 오후 4:05,부산 온천동 아스타 차별화된 단지 시설로 승부,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
331,2009.03.03. 오후 4:00,미분양 아파트 상품 리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
332,2009.03.03. 오후 3:22,미분양 CR리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
333,2009.03.03. 오후 3:15,불황기 도약 꿈꾸는 건설사,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
334,2009.03.03. 오후 3:00,금융公 은행 주택대출 6조원 매입,"[('금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
335,2009.03.03. 오후 2:57,미분양 투자 CR리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
336,2009.03.03. 오후 2:54,혼다코리아 제 43회 납세자의 날 대통령 표창 수상,"[('혼다코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 43회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
337,2009.03.03. 오후 2:53,보금자리주택 특볍법 제정따라 오는 11월 첫 분양,"[('보금자리주택 특볍법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제정따라', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2009.03.03. 오후 2:50,SK건설 UAE 아부다비 복합단지 건축공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2009.03.03. 오후 2:49,주택금융공사 주택담보대출 6조원 사들인다,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
340,2009.03.03. 오후 2:46,2ㆍ12대책 이후 미분양 稅감면 없다,"[('2ㆍ12대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
341,2009.03.03. 오후 2:46,“전문자격사 역할제고 중개사법 개정을”,"[('“전문자격사', 'O'), (' ', 'O'), ('역할제고', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정을”', 'O')]"
342,2009.03.03. 오후 2:46,SK건설 ‘리더스뷰 남산’ 와인테마타운등 상가분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰 남산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('와인테마타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
343,2009.03.03. 오후 2:46,보금자리주택 올 6월 시범지구 지정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
344,2009.03.03. 오후 2:46,청라지구 올 봄 분양시장 달군다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
345,2009.03.03. 오후 2:46,12일이후 미분양 아파트 취득ㆍ등록세 감면혜택 없다,"[('12일이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
346,2009.03.03. 오후 2:46,건설공제조합 인터넷카페 CG건우리 개설,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷카페', 'O'), (' ', 'O'), ('CG건우리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
347,2009.03.03. 오후 2:46,판교 중대형임대 청약가점 최고 75점,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('75점', 'QUANTITY')]"
348,2009.03.03. 오후 2:45,싱가포르 지하철 차량기지 GS건설 4000억원에 따내,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
349,2009.03.03. 오후 2:45,UAE 복합단지 개발공사 SK건설 6000억에 수주,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2009.03.03. 오후 2:35,고양시 일산 명품도시 직접 개발한다,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
351,2009.03.03. 오후 2:30,‘서남권 르네상스’ 인근 수혜 지역 올해 1천3백여 가구 일반분양,"[('‘', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천3백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
352,2009.03.03. 오후 2:29,금천구 사이버 부동산 중개 민원신고센터 운영,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('민원신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
353,2009.03.03. 오후 2:29,치열해지는 지자체 간 u시티 경쟁,"[('치열해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('u시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
354,2009.03.03. 오후 2:28,GS건설 컨소시엄 4천억 원 규모 해외 토목 프로젝트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2009.03.03. 오후 2:25,지적공사도 잡셰어링 동참,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
356,2009.03.03. 오후 2:21,보금자리주택 뉴플러스로 출범,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
357,2009.03.03. 오후 2:13,판교10년임대 평균 청약가점 최고72점,"[('판교', 'LOCATION'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
358,2009.03.03. 오후 2:11,불황속 건설사 신성장동력 찾기 한창,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
359,2009.03.03. 오후 2:11,수도권 미분양 아파트 해소 ‘약발’ 안먹히네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히네', 'O')]"
360,2009.03.03. 오후 2:10,지금은 분양중경기도 고양시 행신2지구 중흥S클래스 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행신2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('V', 'TERM'), ('OD', 'O')]"
361,2009.03.03. 오후 2:09,미분양 아파트 리츠 첫 출시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
362,2009.03.03. 오후 2:09,미분양아파트 리츠 첫 출시,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
363,2009.03.03. 오후 2:00,미분양 CR리츠 1호 나왔다..483가구 편입,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('CR리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나왔다..', 'O'), (' ', 'O'), ('483가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
364,2009.03.03. 오후 1:59,SK건설·남광토건 UAE 6000억 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2009.03.03. 오후 1:57,상주 함창 국민임대주택단지 예정지구 지정,"[('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2009.03.03. 오후 1:57,혁신도시에 미래형 첨단 도시건설 기법 도입,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
367,2009.03.03. 오후 1:55,경북 상주 함창 국민임대주택단지 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
368,2009.03.03. 오후 1:55,혁신도시에 첨단건설기법 도입... 올 하반기 혁신도시 본격화,"[('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단건설기법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입...', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
369,2009.03.03. 오후 1:54,원주 혁신도시 앞 토지매각 2500만원331㎡ 특별가,"[('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('331', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('특별가', 'O')]"
370,2009.03.03. 오후 1:54,주공 입주자에 지역난방 기본요금 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
371,2009.03.03. 오후 1:54,이재균 해건협 회장 동아대 석좌교수 초빙,"[('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동아대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석좌교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초빙', 'O')]"
372,2009.03.03. 오후 1:54,평택소사벌지구 신재생 설비 국고지원,"[('평택소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신재생', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원', 'O')]"
373,2009.03.03. 오후 1:52,헷갈리는 취·등록세 감면조건 주의,"[('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면조건', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
374,2009.03.03. 오후 1:44,미분양 아파트 리츠 첫 출시.. 483가구 매입·운용,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시..', 'O'), (' ', 'O'), ('483가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입·운용', 'O')]"
375,2009.03.03. 오후 1:40,SK건설. 아부다비에 51층 복합단지,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
376,2009.03.03. 오후 1:37,대한지적공사 잡셰어링 대열 동참,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잡셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
377,2009.03.03. 오후 1:35,주공 임대주택 입주자 난방요금 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난방요금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
378,2009.03.03. 오후 1:31,경기도 가평 전원토지 8900원㎡ 매각공고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
379,2009.03.03. 오후 1:28,지식·창조허브 구로에 비즈메트로 분양,"[('지식·창조허브', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2009.03.03. 오후 1:02,세계 최초 탄소배출권 택지에 정부보조,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출권', 'O'), (' ', 'O'), ('택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보조', 'O')]"
381,2009.03.03. 오후 12:45,혁신도시 미래형 첨단도시로 건설,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
382,2009.03.03. 오후 12:00,김포 걸포지구 ‘오스타파라곤’ 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오스타파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2009.03.03. 오전 11:49,주택업체 못살겠다…공공분야로 눈길,"[('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠다…공공분야로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
384,2009.03.03. 오전 11:49,한화건설 청라지구에 1172가구 4월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1172가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2009.03.03. 오전 11:43,초고층 아파트 아스타 게스트룸이 50층에,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('게스트룸이', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
386,2009.03.03. 오전 11:42,반값 아파트 법 국회 국토위 통과,"[('반값 아파트 법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
387,2009.03.03. 오전 11:34,정부.서울시 대규모 사업 강남권 편중,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
388,2009.03.03. 오전 11:31,벽산 부산 52층 초고층 아파트 분양,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2009.03.03. 오전 11:26,SK건설 아부다비 6천억 복합단지 건축 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2009.03.03. 오전 11:26,상주 함창에 국민임대주택 526가구,"[('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('526가구', 'QUANTITY')]"
391,2009.03.03. 오전 11:26,임대형 쇼핑몰 분양형 대안 될까,"[('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
392,2009.03.03. 오전 11:23,반값 아파트 법 국토위 통과,"[('반값 아파트 법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
393,2009.03.03. 오전 11:21,SK건설 UAE서 복합단지 건축공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2009.03.03. 오전 11:18,우남건설 납세자의 날 철탑산업훈장 수상,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
395,2009.03.03. 오전 11:12,10개 혁신도시 범죄없는 도시로 건설,"[('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
396,2009.03.03. 오전 11:10,지능형 홈네트워크 기준 마련한다,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
397,2009.03.03. 오전 11:08,지능형 홈네트워크가 현실로,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
398,2009.03.03. 오전 11:08,PC방·편의점 권리금은 올랐네,"[('PC', 'TERM'), ('방·편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
399,2009.03.03. 오전 11:08,호반건설장학회 장학금 수여,"[('호반건설장학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
400,2009.03.03. 오전 11:06,벽산건설 부산 동래구 52층 아파트 ‘아스타’ 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('52층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2009.03.03. 오전 11:06,벽산건설 부산 동래구 ‘아스타’  분양객  몰린다,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
402,2009.03.03. 오전 11:06,STX그룹 올해 대졸 신입사원 1500명 채용키로,"[('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대졸', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용키로', 'O')]"
403,2009.03.03. 오전 11:03,가스감지기 등 갖춰야 지능형 홈네트워크,"[('가스감지기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('홈네트워크', 'O')]"
404,2009.03.03. 오전 11:03,경북 상주함창 국민임대예정지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
405,2009.03.03. 오전 11:00,U홈 현실로 다가 온다,"[('U홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
406,2009.03.03. 오전 11:00,상주 함창 국민임대 내년 상반기 분양,"[('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2009.03.03. 오전 11:00,상주 함창 국민임대주택예정지구 지정,"[('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임', 'LOCATION'), ('대주택예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
408,2009.03.03. 오전 11:00,혁신도시 범죄없는 도시된다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시된다', 'O')]"
409,2009.03.03. 오전 11:00,경북 상주 함창 2만7468㎡ 공동주택 526가구 건립,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만7468㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('526가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
410,2009.03.03. 오전 11:00,국토부 혁신도시내 미래형 도시건설 기법 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
411,2009.03.03. 오전 11:00,범죄없고 편리한 녹색 혁신도시 만든다,"[('범죄없고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
412,2009.03.03. 오전 10:55,SK건설 UAE서 6천억 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2009.03.03. 오전 10:55,동대문구 답십리제18 재정비촉진구역 사업시행인가,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('제18', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
414,2009.03.03. 오전 10:55,GS건설 싱가포르서 4천억원 규모 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2009.03.03. 오전 10:55,임대주택 지역난방 기본료 면제,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
416,2009.03.03. 오전 10:54,SK건설 UAE 아부다비에서 복합단지 건축공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2009.03.03. 오전 10:51,공인중개사협회 “부동산 거래 활성화가 가장 시급”,"[('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
419,2009.03.03. 오전 10:45,평택소사벌 신재생에너지에 350억원 국고 지원,"[('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지에', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
420,2009.03.03. 오전 10:44,우남건설 납세자의 날 철탑산업훈장 수상,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
421,2009.03.03. 오전 10:43,토지공사 평택소사벌 그린에너지 도시로 조성,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
422,2009.03.03. 오전 10:41,토공 평택 신재생에너지 시범도시 국고지원 협의 완료,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('국고지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
423,2009.03.03. 오전 10:36,GS건설 싱가포르 지하철 차량기지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2009.03.03. 오전 10:36,주공  임대 입주자에 지역난방 기본료 전액 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본료', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
425,2009.03.03. 오전 10:29,국민주택기금 여유자금 절반으로 뚝,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
426,2009.03.03. 오전 10:29,현대성우 타 스키장 고객 50% 할인행사,"[('현대성우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
427,2009.03.03. 오전 10:22,GS건설 싱가포르지하철차량기지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르지하철차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2009.03.03. 오전 10:21,호반건설 김상열 회장  112명 학생에 장학금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
429,2009.03.03. 오전 10:17,전국 주택가격 바닥까지 왔나.. 하락폭 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나..', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
430,2009.03.03. 오전 10:14,평택소사벌 신재생에너지에 국고 지원,"[('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
431,2009.03.03. 오전 10:13,주공 임대입주자 지역난방 기본요금 전액감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액감면', 'O')]"
432,2009.03.03. 오전 10:12,보금자리주택 뉴플러스 11월 첫 선,"[('보금자리주택 뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
433,2009.03.03. 오전 10:11,보금자리 공공분양 11월 첫 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
434,2009.03.03. 오전 10:11,윤증현 장관 “부동산세제 정상화하겠다”,"[('윤증현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화하겠다”', 'O')]"
435,2009.03.03. 오전 10:08,GS건설 4천억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2009.03.03. 오전 10:06,주공 임대주택 입주자에 지역난방 기본요금 전액 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
437,2009.03.03. 오전 10:06,보금자리주택 새 명칭 ‘뉴플러스NEW’로 확정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴플러스NEW', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
438,2009.03.03. 오전 10:03,보금자리주택 뉴플러스 11월 첫 분양,"[('보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2009.03.03. 오전 9:57,원주 혁신도시 앞 토지매각 2500만원331㎡ 특별가,"[('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('331', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('특별가', 'O')]"
440,2009.03.03. 오전 9:51,호반건설 김상열회장 112명 학생에 장학금 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상열', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
441,2009.03.03. 오전 9:48,GS건설 4천억 규모 해외토목공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2009.03.03. 오전 9:45,‘양도세 수혜’청라지구 올 봄 분양시장 달군다,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
443,2009.03.03. 오전 9:42,우남건설 납세자의 날 철탑산업훈장 수상,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
444,2009.03.03. 오전 9:37,신동아건설 김용선회장 동탑산업훈장 수상,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용선', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
445,2009.03.03. 오전 9:35,GS건설 4000억 규모 싱가포르 지하철차량기지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
446,2009.03.03. 오전 9:33,GS건설 싱가포르서 4117억원 지하철기지 공사수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4117억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철기지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
447,2009.03.03. 오전 9:31,GS건설 해외서 4000억짜리 토목공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('4000억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
448,2009.03.03. 오전 9:31,랜드마크아파트 분양권값 뚝,"[('랜드마크아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
449,2009.03.03. 오전 9:23,보금자리주택 뉴플러스 11월 분양,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2009.03.03. 오전 9:18,호반건설 장학회 112명에 장학금 6억원 전달,"[('호반건설 장학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('112명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
451,2009.03.03. 오전 9:18,주택공사 소형임대주택에 난방 기본요금 전액감면,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액감면', 'O')]"
452,2009.03.03. 오전 9:15,‘정도경영’ 우남건설 철탑산업훈장 받아,"[('‘정도경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
453,2009.03.03. 오전 9:15,호반건설 꿈을 현실로 장학증서 수여식,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('장학증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O')]"
454,2009.03.03. 오전 9:14,쏙쏙부동산같은단지 같은평형인데 4억 차이,"[('쏙쏙부동산같은단지', 'O'), (' ', 'O'), ('같은평형인데', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
455,2009.03.03. 오전 9:13,주공 영구임대 등 2만9천가구 난방요금 감면,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난방요금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
456,2009.03.03. 오전 9:01,“인터넷 카페 ‘CG건우리 ’로 오세요 ” 건설공제조합,"[('“인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('카페', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('CG건우리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION')]"
457,2009.03.03. 오전 9:01,롯데캐슬 단지내 어린이 장난감 도서관 운영,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
458,2009.03.03. 오전 8:56,SK 건설 주상복합 ‘리더스뷰 남산’에 상가분양,"[('SK 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰 남산', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
459,2009.03.03. 오전 8:45,임대료 시세 30%수준인 보금자리주택 오는 11월 첫 공급,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('수준인', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
460,2009.03.03. 오전 8:42,중소건설업체 해외진출 왜 적은가 했더니,"[('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('적은가', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O')]"
461,2009.03.03. 오전 8:39,보금자리주택 명칭 뉴플러스..11월 첫 공급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴플러스', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2009.03.03. 오전 8:35,신동아건설 납세자의 날 동탑산업훈장 수상,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
464,2009.03.03. 오전 8:19,한국토지신탁 “채무자는 모아산업개발” 주장,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('채무자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('모아산업개발', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
465,2009.03.03. 오전 8:01,강남 한복판 중산층 시프트에 가 보니,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트에', 'O'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
466,2009.03.03. 오전 7:59,여야 주공·토공 통합법안 4월 첫주 처리,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('주공·토공 통합법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
467,2009.03.03. 오전 7:52,수도권 공공택지 인기 아 옛날이여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
468,2009.03.03. 오전 7:23,우남건설 납세자의 날 기념 철탑산업훈장 수상,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('철탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
469,2009.03.03. 오전 7:08,양도세 면제분양가 할인.. 알짜 미분양도 탐나네,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인..', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
470,2009.03.03. 오전 6:57,한화건설 청라지구 꿈에그린 1172세대 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1172세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
471,2009.03.03. 오전 6:36,과천 집값 25개월 만에 상승…강남·송파구도 오름세,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('25개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
472,2009.03.03. 오전 6:01,신규 미분양 취등록세 감면 혜택 없어,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
473,2009.03.03. 오전 12:03,미분양주택 양도세 감면 84개 법안 국회통과,"[('미분양주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('84개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O')]"
474,2009.03.04. 오후 9:15,강남 재건축 또 급매물…하락반전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물…하락반전', 'O')]"
475,2009.03.04. 오후 9:15,은평뉴타운 ‘다운계약서’ 다시 기승,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘다운계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
476,2009.03.04. 오후 7:59,외국인·해외교포 잡아라 부동산업계 해외마케팅 활발,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('해외교포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
477,2009.03.04. 오후 7:57,33세 청년 강남 900억대 빌딩 샀다,"[('33세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('900억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
478,2009.03.04. 오후 7:33,남산 한국의 센트럴 파크로 조성,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴', 'O'), (' ', 'O'), ('파크로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
479,2009.03.04. 오후 7:18,도시형 생활주택 공급 늘리려면,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리려면', 'O')]"
480,2009.03.04. 오후 7:18,아파트 주부평가단 보통 아니네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('보통', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네', 'O')]"
481,2009.03.04. 오후 7:18,분당 신도시 3주째 상승… 일부선 바닥쳤다,"[('분당 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O')]"
482,2009.03.04. 오후 7:18,3331가구 매머드급 재건축단지,"[('3331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O')]"
483,2009.03.04. 오후 7:16,본점 대도시 이전시 부동산 중과세는 부당하다,"[('본점', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세는', 'O'), (' ', 'O'), ('부당하다', 'O')]"
484,2009.03.04. 오후 7:15,종로 예지동일대 주상복합아파트村으로,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예지동일대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트村으로', 'O')]"
485,2009.03.04. 오후 7:12,아파트형공장 비즈메트로 분양,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2009.03.04. 오후 7:12,서울지역 아파트 경매 입찰경쟁률 10대1 넘어,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
487,2009.03.04. 오후 7:12,국토부 국가지리정보포털 통해 공간정보 분야 일자리정보 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가지리정보포털', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
488,2009.03.04. 오후 7:12,東西상권부터 파악하세요,"[('東西', 'TERM'), ('상권부터', 'O'), (' ', 'O'), ('파악하세요', 'O')]"
489,2009.03.04. 오후 7:12,주공 수도권서 1만2400가구 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2009.03.04. 오후 6:58,한국감정원 구조조정 실시.. 인원 12% 감축,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시..', 'O'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
491,2009.03.04. 오후 6:42,곤지암리조트 폐장일 당일 리프트 무료 운영,"[('곤지암리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐장일', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('리프트', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
492,2009.03.04. 오후 6:34,대림산업 미분양 해소 총력,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
493,2009.03.04. 오후 6:24,충북 밀레니엄타운 웨딩빌리지 건설 무산,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀레니엄타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨딩빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
494,2009.03.04. 오후 6:10,한국 콩고에 댐 지어주고 구리·코발트 받는다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콩고', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주고', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('코발트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
495,2009.03.04. 오후 6:09,강남 재건축값 상승 주춤,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
496,2009.03.04. 오후 5:58,서울 강남 급매물 다시 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
497,2009.03.04. 오후 5:57,노량진민자역사 상가 임대분양,"[('노량진민자역사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
499,2009.03.04. 오후 5:56,‘반짝’ 했던 주택시장 다시 ‘썰렁’,"[('‘반짝’', 'O'), (' ', 'O'), ('했던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
500,2009.03.04. 오후 5:56,보금자리주택 사전청약후 중복청약 가능,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약후', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
501,2009.03.04. 오후 5:56,강남 전셋값 다시 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
502,2009.03.04. 오후 5:48,마지막 수도권 민간상한제 눈길,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
503,2009.03.04. 오후 5:42,강남권 재건축 다시 하락세...‘관망’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세...‘관망’', 'O')]"
504,2009.03.04. 오후 5:40,서남권개발 분양단지 관심,"[('서남권', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
505,2009.03.04. 오후 5:38,뚝섬에 110층 빌딩 건설 본격화,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
506,2009.03.04. 오후 5:30,한화건설 해운대 메가센텀 특별분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 메가센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
507,2009.03.04. 오후 5:25,의정부시 호원동 29만㎡ 경관지구 해제,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
508,2009.03.04. 오후 5:25,지방 하천 50곳 살리기 나선다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
509,2009.03.04. 오후 5:25,강남 재건축 아파트…또 다시 급매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
510,2009.03.04. 오후 5:24,서울 세운 4구역에 최고 36층 복합 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
511,2009.03.04. 오후 5:23,주택연금 가입 대상 60세 이상으로 확대,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
512,2009.03.04. 오후 5:23,중산층 대출받아도 서울 아파트 못산다,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
513,2009.03.04. 오후 5:20,리포트 대림산업 미분양 해소 총력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
514,2009.03.04. 오후 5:20,리포트 뚝섬에 110층 빌딩 건설 본격화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('110층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
515,2009.03.04. 오후 5:20,리포트 마지막 수도권 민간상한제 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
516,2009.03.04. 오후 5:19,리포트 서남권개발 분양단지 관심,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
517,2009.03.04. 오후 5:19,리포트 강남권 재건축 다시 하락세...‘관망’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세...‘관망’', 'O')]"
518,2009.03.04. 오후 5:11,장기보유 다주택자 양도세 30% 특별공제,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공제', 'O')]"
519,2009.03.04. 오후 5:10,분양정보광주 금호동 쌍용예가 잔여분 외,"[('분양정보', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
520,2009.03.04. 오후 5:09,서울시 서울국제금융센터 매각 안 돼,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울국제금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
521,2009.03.04. 오후 5:06,결혼시즌…신혼부부 보금자리 어디가 좋을까,"[('결혼시즌…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
522,2009.03.04. 오후 5:04,김규정의 부동산 특강2·12 미분양대책 약발은,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), ('2·12', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O')]"
523,2009.03.04. 오후 4:58,재외동포에 국내 부동산 팔아요,"[('재외동포', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요', 'O')]"
524,2009.03.04. 오후 4:58,MK추천매물 판교 단지내 상가 1층 6억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억5천만원', 'QUANTITY')]"
525,2009.03.04. 오후 4:58,세운4구역에 36층 복합빌딩…서울시 건축위 통과,"[('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합빌딩…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
526,2009.03.04. 오후 4:58,재건축단지 1억원이상 떨어진 급매물도,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O')]"
527,2009.03.04. 오후 4:53,남산 서울의 센트럴파크로,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
528,2009.03.04. 오후 4:53,분양가상한제 5월에나 폐지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
529,2009.03.04. 오후 4:53,계약금 500만원의 부메랑,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O')]"
530,2009.03.04. 오후 4:53,수도권 상한제 아파트 관심,"[('수도권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
531,2009.03.04. 오후 4:39,한토신 부산 연제동사업 피소관련 무고 주장,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('피소관련', 'O'), (' ', 'O'), ('무고', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
532,2009.03.04. 오후 4:38,“전차선 위 까치집 신고하면 열차권 지급합니다”,"[('“전차선', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('까치집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('열차권', 'O'), (' ', 'O'), ('지급합니다”', 'O')]"
533,2009.03.04. 오후 4:29,한화건설 해운대 메가센텀 특별분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 메가센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
534,2009.03.04. 오후 4:20,콩고에 댐 지어주고 광물 받는다,"[('콩고', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주고', 'O'), (' ', 'O'), ('광물', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
