,date,headline,keyword
0,2007.06.17. 오후 9:54,국내 최고층 건물 ‘타워팰리스 3차’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
1,2007.06.17. 오후 8:56,국내 최고층 타워팰리스3차,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
2,2007.06.17. 오후 8:56,용산 리첸시아 260가구 청약,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
3,2007.06.17. 오후 8:09,국회 입법 전망대 반값아파트법 ‘제정 vs 개정’,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘제정', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('개정’', 'O')]"
4,2007.06.17. 오후 7:24,송파신도시， 강남권 대체보다 신규진입 분산,"[('송파신도시', 'LOCATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체보다', 'O'), (' ', 'O'), ('신규진입', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
5,2007.06.17. 오후 7:21,이주의 분양일정 6월18∼22일,"[('이주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('6월18∼22일', 'DATE')]"
6,2007.06.17. 오후 7:21,이동철 남광토건 사장 “2010년 업계10위 대도약”,"[('이동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대도약”', 'O')]"
7,2007.06.17. 오후 7:21,‘제곱미터 딜레마’에 빠진 건설사,"[('‘', 'O'), ('제곱미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('딜레마’에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
8,2007.06.17. 오후 7:18,“강남 재건축 더 오를텐데 왜 파나”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를텐데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('파나”', 'O')]"
9,2007.06.17. 오후 7:15,주택금융公 역모기지 상품명  ‘주택연금’,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('상품명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택연금', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
10,2007.06.17. 오후 6:32,동탄 2신도시 분양 2년 늦어진다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
11,2007.06.17. 오후 6:32,틈새로 본 부동산 간판만 국제도시,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간판만', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O')]"
12,2007.06.17. 오후 6:32,교통의 힘 ‥ 동탄 신도시 교통망 확충소식에 수도권 남부 미분양 속속 소진,"[('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
13,2007.06.17. 오후 6:24,서브프라임 펀드 벼랑 끝에 몰려,"[('서브프라임 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
14,2007.06.17. 오후 6:15,작년 토지보상 96％가 현금지급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96％', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금지급', 'O')]"
15,2007.06.17. 오후 6:09,의정부 경전철 다음달 첫삽,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
16,2007.06.17. 오후 6:02,MK 추천매물 수원 영통 9500평 대지 350억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY')]"
17,2007.06.17. 오후 6:02,국내 가장 높은 건물은 타워팰리스3차,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
18,2007.06.17. 오후 6:02,잠실 주공5단지 보름새 1억6천만원 올라,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
19,2007.06.17. 오후 6:02,토지보상 96% 현금으로 풀려,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
20,2007.06.17. 오후 5:56,신일사태 방만 경영이 화…지나친 정부규제도 한몫,"[('신일사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방만', 'O'), (' ', 'O'), ('경영이', 'O'), (' ', 'O'), ('화…지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
21,2007.06.17. 오후 5:56,주택업계 흑자도산 공포감 확산,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
22,2007.06.17. 오후 5:56,부동산 중견업체 깐깐하게 수주하고 꼼꼼하게 유동성 챙겨,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('수주하고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
23,2007.06.17. 오후 5:39,작년 토지보상 96%가 현금,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O')]"
24,2007.06.17. 오후 5:39,건설사 ‘동탄2 사업’ 기피,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O')]"
25,2007.06.17. 오후 5:27,왕십리 뉴타운 2구역 착공,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
26,2007.06.17. 오후 5:15,분양정보 서울 중구청앞 ‘현대레지던스’外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대레지던스', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
27,2007.06.17. 오후 5:15,남광토건 하우스토리 마케팅어워즈 공모,"[('남광토건 하우스토리 마케팅어워즈', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
28,2007.06.17. 오후 5:15,서울 재건축·재개발 6500여 가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2007.06.17. 오후 5:15,현대건설 힐스테이트 통합 색채디자인 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
30,2007.06.17. 오후 5:15,전망좋은 아파트 봇물 “강변 살자”,"[('전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('“강변', 'O'), (' ', 'O'), ('살자”', 'O')]"
31,2007.06.17. 오후 4:42,한국건설 60년 故정주영 명예회장,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), ('정주영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION')]"
32,2007.06.17. 오후 4:42,한국건설 60년 1 해방에서 한강의 기적까지,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60년 1', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적까지', 'O')]"
33,2007.06.17. 오후 4:23,부동산캘린더18일23일,"[('부동산캘린더', 'O'), ('18일', 'DATE'), ('23일', 'DATE')]"
34,2007.06.17. 오후 4:18,분양하이라이트 용산 리첸시아등 12곳 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
35,2007.06.17. 오후 4:18,한국건설 60년 체험하세요,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
36,2007.06.17. 오후 4:18,가리봉 쪽방촌에 60층 빌딩 선다,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('60층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
37,2007.06.17. 오후 4:18,아파트 다평면 설계 도입 바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
38,2007.06.17. 오후 4:03,경·공매시황 서울 입찰 경쟁률 7.3대1로 올 최고,"[('경·공매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.3대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
39,2007.06.17. 오후 3:56,토공 충남지역 보유 토지 매각,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
40,2007.06.17. 오후 3:00,대체동탄2지구 주민들 졸속행정 전면 무효화 투쟁 선언,"[('대체동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속행정', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('무효화', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
41,2007.06.17. 오후 2:42,주상복합에는 아파트엔 없는 뭔가가 있다,"[('주상복합에는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
42,2007.06.17. 오후 2:42,주상복합 브랜드 갖춘 대단지 골라라,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
43,2007.06.17. 오후 2:31,동탄택지2지구 주민들 졸속행정 전면 무효화 투쟁 선언,"[('동탄택지2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속행정', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('무효화', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
44,2007.06.17. 오후 2:10,표건단련 건설60주년 건설주간 선포,"[('표건단련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주간', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
45,2007.06.17. 오후 1:47,분양열기 뜨겁다...이번주 최고물량,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다...', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고물량', 'O')]"
46,2007.06.17. 오후 1:03,지난해 토지보상 96% 현금 지급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
47,2007.06.17. 오후 1:03,건설단체총연합회 1823일 건설주간 지정,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1823일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주간', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
48,2007.06.17. 오후 1:00,건설협회 10대 기록 발표…가장 높은 건물에 ‘타워팰리스’,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
49,2007.06.17. 오후 12:45,작년 토지보상 현금지급 22조6000억원 달해,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('현금지급', 'O'), (' ', 'O'), ('22조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
50,2007.06.17. 오후 12:07,2기 신도시에 보상비 예산 절반 쏟아부어,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아부어', 'O')]"
51,2007.06.17. 오후 12:02,대로변 아파트 소음…건축ㆍ분양사 배상해야,"[('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소음…건축ㆍ분양사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상해야', 'O')]"
52,2007.06.17. 오전 11:34,대전 아파트 값 하락세 한 주도 못버티고 다시 내리막길,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못버티고', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
53,2007.06.17. 오전 11:28,왕십리뉴타운 2구역 착공,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
54,2007.06.17. 오전 11:17,왕십리뉴타운 사업 18일 첫삽,"[('왕십리뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
55,2007.06.17. 오전 11:15,왕십리 뉴타운사업 첫삽,"[('왕십리 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
56,2007.06.17. 오전 11:10,한국자산관리공사 657억원 상당 공매,"[('한국자산관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('657억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
57,2007.06.17. 오전 11:00,C우방 부산 범일역서 166가구 일반분양,"[('C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범일역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
58,2007.06.17. 오전 10:39,건단련 건설60주년 건설주간 선포,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
59,2007.06.17. 오전 10:12,가계자산 80％ 부동산 편중,"[('가계자산', 'O'), (' ', 'O'), ('80％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
60,2007.06.17. 오전 10:08,작년 토지보상 96% 현금지급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금지급', 'O')]"
61,2007.06.17. 오전 9:01,주간부동산서울 아파트값 2주 연속 반등세,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O')]"
62,2007.06.17. 오전 9:01,주공·토공 철거세입자 전세자금 지원 모르쇠,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철거세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('모르쇠', 'O')]"
64,2007.06.17. 오전 7:56,작년 토지보상의 96%가 현금 지급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상의', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
65,2007.06.17. 오전 7:22,GS건설 수색자이 324가구 주상복합 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2007.06.17. 오전 6:05,작년 토지보상의 96%가 현금으로,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상의', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금으로', 'O')]"
67,2007.06.17. 오전 6:05,주공.토공 등 철거세입자 전세지원금 0원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('철거세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY')]"
68,2007.06.18. 오후 10:18,“로열동 최우선 기준은 조망권”,"[('“로열동', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권”', 'O')]"
69,2007.06.18. 오후 9:30,5조2천억원 투자계획 “막개발 이어질라”,"[('5조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자계획', 'O'), (' ', 'O'), ('“막개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질라”', 'O')]"
70,2007.06.18. 오후 8:47,건설플랜트 전국 단일노조 추진,"[('건설플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('단일노조', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
71,2007.06.18. 오후 8:45,외국기업 유치한 땅 신도시 만들게 내놔라,"[('외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔라', 'O')]"
72,2007.06.18. 오후 8:02,한강밑 도로로 車 달릴까,"[('한강', 'LOCATION'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('달릴까', 'O')]"
73,2007.06.18. 오후 6:24,서울 왕십리뉴타운 2구역 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
74,2007.06.18. 오후 6:24,모델하우스 엿보기 우남퍼스트빌 리젠트,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT')]"
75,2007.06.18. 오후 6:24,분양정보 마산만 아이파크 780가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마산만 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780가구', 'QUANTITY')]"
76,2007.06.18. 오후 6:21,“서울·경기 아파트 60%가 로열동 존재” 부동산114 조사,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('로열동', 'O'), (' ', 'O'), ('존재”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
77,2007.06.18. 오후 6:21,분양정보 일신건영 타운하우스 32가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('32가구', 'QUANTITY')]"
78,2007.06.18. 오후 5:33,토지보상금 양도세 감면 추진,"[('토지보상금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2007.06.18. 오후 5:25,수도권 신도시 토지보상비 전체 85% 육박,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
80,2007.06.18. 오후 5:18,토지 채권보상도 인센티브 검토,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상도', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
81,2007.06.18. 오후 5:08,관심 높아진 오피스텔…신도시서 분양 잇따라,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
82,2007.06.18. 오후 5:08,톡톡 부동산 잠실주공 1억6천만원 오른 이유,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
83,2007.06.18. 오후 5:08,미국 부동산 투자설명회,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
84,2007.06.18. 오후 5:08,실버시설ㆍ개발사업 실무과정,"[('실버시설ㆍ개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O')]"
85,2007.06.18. 오후 5:08,인도네시아 해안도로…쌍용건설 1억달러 수주,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해안도로…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
86,2007.06.18. 오후 5:08,분양 뉴질랜드 고급주택 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2007.06.18. 오후 5:08,한강밑 도로로 車 달릴까,"[('한강', 'LOCATION'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('도로로', 'O'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), (' ', 'O'), ('달릴까', 'O')]"
88,2007.06.18. 오후 5:08,신도림의 꿈…옛 공장터 문화ㆍ쇼핑허브로 변신,"[('신도림', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…옛', 'O'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('문화ㆍ쇼핑허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
89,2007.06.18. 오후 4:54,현대건설·대림산업 건설 ‘명가’…40년간 10대 건설사 유지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명가’…', 'O'), ('40년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
90,2007.06.18. 오후 4:51,수도권 아파트들 ‘로얄동은 따로있다’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로얄동은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로있다’', 'O')]"
91,2007.06.18. 오후 4:48,부동산 경기도 파워 광교 신도시와 경기 뉴타운,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
92,2007.06.18. 오후 4:48,부동산 경기도 파워 판교등 2기신도시만 9곳,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시만', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY')]"
93,2007.06.18. 오후 4:45,시세 동향 서울 재건축 중심 소폭 상승…동탄일대 ‘잠잠’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
94,2007.06.18. 오후 4:36,현대·대림건설 40여년간 10대 건설사 명맥,"[('현대·대림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40여년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥', 'O')]"
95,2007.06.18. 오후 4:33,분양정보 현산 마산만 아이파크 780가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마산만 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780가구', 'QUANTITY')]"
96,2007.06.18. 오후 4:33,주거용 오피스텔 인기몰이,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
97,2007.06.18. 오후 4:33,우리 아파트 로열棟은 어딜까,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('로열棟은', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜까', 'O')]"
98,2007.06.18. 오후 4:32,10대 건설업체…현대ㆍ대림만 40년간 독야청청,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('40년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독야청청', 'O')]"
99,2007.06.18. 오후 4:32,로열棟 기준 동네마다 다르네,"[('로열棟', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('동네마다', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네', 'O')]"
100,2007.06.18. 오후 4:32,송파 당첨확률 하남이 서울의 9배,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('9배', 'QUANTITY')]"
101,2007.06.18. 오후 4:32,여름 부동산 보합세 이어진다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
102,2007.06.18. 오후 4:27,분양정보 우남건설 용인 흥덕·보라 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
103,2007.06.18. 오후 4:24,서울시 시청 지하광장 건설 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
104,2007.06.18. 오후 4:21,부동산 경기도 파워 청약 전략 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
105,2007.06.18. 오후 4:21,부동산 경기도 파워 남양주·파주·양주 눈길 쏠린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린다', 'O')]"
106,2007.06.18. 오후 4:21,부동산 경기도 파워 판교 광교 동탄 평택 분양집중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양집중', 'O')]"
107,2007.06.18. 오후 4:21,부동산 경기도 파워 동탄·판교 교통대책,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O')]"
108,2007.06.18. 오후 4:15,서울 왕십리 뉴타운 기공식,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운 기공식', 'EVENT')]"
109,2007.06.18. 오후 4:13,탄현 주상복합 알박이 토지브로커 항소심서 징역형,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('알박이', 'O'), (' ', 'O'), ('토지브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항소심서', 'O'), (' ', 'O'), ('징역형', 'CIVILIZATION')]"
110,2007.06.18. 오후 3:51,토공 전주장동유통단지 분양 접수,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주장동유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
111,2007.06.18. 오후 3:45,조망권보상 주상복합 이번엔 피해 요구,"[('조망권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
112,2007.06.18. 오후 3:45,국내 최고 건설프로젝트에 ‘경부고속·63빌딩’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설프로젝트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경부고속', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
113,2007.06.18. 오후 3:39,국내 공항 절반이상 ‘너무 시끄럽다’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘너무', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄럽다’', 'O')]"
114,2007.06.18. 오후 3:37,오세훈시장 왕십리뉴타운 명품도시 될 것,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
115,2007.06.18. 오후 3:32,강남 아파트값 상승 반전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
116,2007.06.18. 오후 3:18,오세훈 시장 시민과 직접 만나 현안 토론,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('현안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
117,2007.06.18. 오후 3:13,주공 지역본부 위탁업체 선정기준 특혜시비,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역본부', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜시비', 'O')]"
118,2007.06.18. 오후 2:43,경부고속도로·63빌딩 건설60년 대표 프로젝트,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
119,2007.06.18. 오후 2:24,재경부 부동산 시장 불안요인 여전종합,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('여전종합', 'O')]"
120,2007.06.18. 오후 2:18,‘급매물 소진’ 강남 아파트값 상승 반전,"[('‘급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
121,2007.06.18. 오후 2:09,금호건설 부천에 67층짜리 주상복합 짓는다,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('67층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
122,2007.06.18. 오후 2:06,충남 미분양아파트 3개월 연속 증가세... 대전은 소폭 감소,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세...', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
123,2007.06.18. 오후 2:04,경부고속도로·63빌딩 건설60년 대표 프로젝트,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
124,2007.06.18. 오후 1:48,마산만 아이파크 780가구 분양,"[('마산만 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2007.06.18. 오후 1:47,쌍용건설 인도네시아 1억8백만달러 복구공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1억8백만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복구공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2007.06.18. 오후 1:39,남촌복지재단 2천만원 상당 안과의료기 기증,"[('남촌복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('안과', 'STUDY_FIELD'), ('의료기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
127,2007.06.18. 오후 1:22,현대산업개발 마산서 아이파크 780가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2007.06.18. 오후 12:36,분양정보우남건설 흥덕지구에 리젠트 153가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
129,2007.06.18. 오후 12:19,서울 구별로 로열동 이유 달라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별로', 'O'), (' ', 'O'), ('로열동', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
130,2007.06.18. 오후 12:08,서울 지하광장 건설 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하광장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
131,2007.06.18. 오후 12:08,양평 휴먼빌 168가구 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2007.06.18. 오후 12:08,겉부터 속까지 아파트 진화 계속된다,"[('겉부터', 'O'), (' ', 'O'), ('속까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
133,2007.06.18. 오후 12:08,건단련 ‘건설 주간’ 선포,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주간’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
134,2007.06.18. 오후 12:08,남광토건 “3년후 10大 건설사 도약”,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
135,2007.06.18. 오후 12:08,금주의 부동산 캘린더 동탄 서해그랑블아파트 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
136,2007.06.18. 오후 12:04,남양주 평당 700만원대...실수요자 관심,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
137,2007.06.18. 오전 11:45,마산 아이파크 789가구 분양,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('789가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2007.06.18. 오전 11:36,쌍용건설 印尼 아체 1억달러 도로공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('아체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2007.06.18. 오전 11:31,윤두환 의원 동탄신도시 부동산 가격 안정 효과 없을 것,"[('윤두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
140,2007.06.18. 오전 11:13,아파트단지 조망권 좋아야 로열棟,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아야', 'O'), (' ', 'O'), ('로열棟', 'O')]"
141,2007.06.18. 오전 11:03,국민 48% “동탄신도시 부동산 안정 효과 없다”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
142,2007.06.18. 오전 11:00,남광토건 개성에 철구공장 건립 추진,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철구공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
143,2007.06.18. 오전 11:00,남촌복지재단 무료병원 안과의료기기 기증,"[('남촌복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료병원', 'O'), (' ', 'O'), ('안과', 'STUDY_FIELD'), ('의료기기', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
144,2007.06.18. 오전 10:56,상반기 상가시장 이끈 5대 이슈,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
145,2007.06.18. 오전 10:55,청약부금가입자 1년새 38만명 감소,"[('청약부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
146,2007.06.18. 오전 10:52,검단사거리 근린상가 프라임타워 분양,"[('검단사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2007.06.18. 오전 10:50,투기과열지구 해제 유망단지 선별청약 나설만,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선별청약', 'O'), (' ', 'O'), ('나설만', 'O')]"
148,2007.06.18. 오전 10:46,봉천역주변 40년 무허가촌 사라진다,"[('봉천역', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무허가촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
149,2007.06.18. 오전 10:32,끝없이 진화하는 아파트…미래 영화같은 주거생활 ‘성큼’,"[('끝없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…미래', 'O'), (' ', 'O'), ('영화같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거생활', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성큼’', 'O')]"
150,2007.06.18. 오전 10:30,건설업풍향계남광토건 설계·광고 등 마케팅 공모전 외,"[('건설업풍향계남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계·광고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
151,2007.06.18. 오전 10:27,국민 절반 동탄신도시 효과 없을 것,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2007.06.18. 오전 10:24,국내최고층은 73층 타워팰리스 3차,"[('국내최고층은', 'O'), (' ', 'O'), ('73층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
153,2007.06.18. 오전 10:20,서울 봉천역 주변 40년 무허가촌 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무허가촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
154,2007.06.18. 오전 10:07,부동산따라잡기 강남 집값 잡을 수 있나,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
155,2007.06.18. 오전 10:05,부동산따라잡기 투자자 눈길 오피스텔로,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O')]"
156,2007.06.18. 오전 9:57,건설업계 한강에 하저도로 뚫자,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하저도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫자', 'O')]"
157,2007.06.18. 오전 9:56,경기녹지재단 자투리땅 녹지로 바꿔준다,"[('경기녹지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔준다', 'O')]"
158,2007.06.18. 오전 9:49,유니슨 일본에 풍력발전타워 첫 수출,"[('유니슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전타워', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
159,2007.06.18. 오전 9:38,40여년간 10대 건설사 명맥 유지 현대와 대림 2곳뿐,"[('40여년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('명맥', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
160,2007.06.18. 오전 9:17,주택시장 임박한 제곱미터 대란,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('제곱미터', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
161,2007.06.18. 오전 9:17,봉천역 노후단지 10층 아파트 6개동으로 변모,"[('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6개동', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
162,2007.06.18. 오전 9:15,이번주 분양 용산·동탄 청약 주목,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
163,2007.06.18. 오전 9:12,서울 왕십리뉴타운 오늘 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
164,2007.06.18. 오전 8:38,제2롯데월드 결정 앞두고 술렁이는 서울 송파구,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION')]"
165,2007.06.18. 오전 8:35,건설종가 현대·대림 입지 흔들,"[('건설종가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
166,2007.06.18. 오전 8:04,토지보상금 재유입 방지책 이달말 발표상보,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('재유입', 'O'), (' ', 'O'), ('방지책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표상보', 'O')]"
167,2007.06.18. 오전 8:03,단독송파신도시 중소형 공급가 평당 900여만원,"[('단독송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('900여만원', 'QUANTITY')]"
168,2007.06.18. 오전 7:55,보상비 턱없어 형님네 얹혀살아야,"[('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없어', 'O'), (' ', 'O'), ('형님', 'CIVILIZATION'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('얹혀살아야', 'O')]"
169,2007.06.18. 오전 7:52,재경차관보 토지보상금 재유입 방지대책 이달말 발표,"[('재경차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('재유입', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
170,2007.06.18. 오전 7:47,국내 최고층빌딩 타워팰리스3차,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
171,2007.06.18. 오전 6:21,작년 토지보상 96%가 현금,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O')]"
172,2007.06.18. 오전 6:21,건설사 ‘돈 안된다’ 동탄2 사업 기피,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기피', 'O')]"
173,2007.06.18. 오전 6:00,토지보상금 96%는 현금,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('96%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O')]"
174,2007.06.18. 오전 3:07,전세 시황서울 0.01% 내려 한 주 만에 다시 하락세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('한 주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
176,2007.06.18. 오전 3:07,매매 시황서울 0.03% 올라…재건축 0.4% 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
177,2007.06.18. 오전 3:07,분양정보서울 강남구 신사동 ‘신성 美타워’ 점포 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신성 美타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
178,2007.06.18. 오전 3:07,택지지구 철거 세입자에 올 대출금 0원…주공토공 홍보 소홀,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀', 'O')]"
179,2007.06.18. 오전 3:07,부동산 INOUT63빌딩 위에 ‘타워팰리스 3차’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
180,2007.06.18. 오전 3:07,부동산과 법률시공사 선정 ‘서면 결의’,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서면', 'O'), (' ', 'O'), ('결의’', 'O')]"
181,2007.06.18. 오전 3:07,아파트 미리보기경기 화성 ‘동탄 파라곤’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
182,2007.06.19. 오후 10:02,캠퍼스 아파트먼츠 대학가 부동산 포트폴리오 2억5600만불에 인수,"[('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트먼츠', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5600만불', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
183,2007.06.19. 오후 9:53,대우건설 남양주 오남 푸르지오 453세대 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('453세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2007.06.19. 오후 9:53,남양주 교통 프리미엄으로 아파트 분양 이어져…,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O')]"
185,2007.06.19. 오후 8:07,오피스텔 묻지마 투자 주의,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
186,2007.06.19. 오후 7:39,도심을 생활공간으로 ‘발상의 전환’,"[('도심을', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발상의', 'O'), (' ', 'O'), ('전환’', 'O')]"
187,2007.06.19. 오후 7:00,아산 새도시 단독주택지 첫선,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
188,2007.06.19. 오후 6:51,동탄2신도시 구획 ‘특혜’ 논란,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
189,2007.06.19. 오후 6:35,아산신도시 토지 810필지 … 이달말부터 단계 공급,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('810필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2007.06.19. 오후 6:35,혁신도시 代土보상 물건너 가나,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('代土보상', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
191,2007.06.19. 오후 6:35,Briefing 아파트 면적 평으로 썼다간 …,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('평으로', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다간', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
192,2007.06.19. 오후 6:33,서울 서부노인전문요양센터 개원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부노인전문요양센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
193,2007.06.19. 오후 6:32,경기도 명품신도시 1호는 광교,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION')]"
194,2007.06.19. 오후 6:30,건교부 송도 주택거래 신고지역 지정 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
195,2007.06.19. 오후 6:30,건교부 건축 인·허가 인터넷 처리… 하반기부터,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('처리…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE')]"
196,2007.06.19. 오후 6:00,디지털태인，中경매정보 제공,"[('디지털', 'TERM'), ('태인，', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
197,2007.06.19. 오후 5:57,남양주 덕소 I PARK 한마음축제,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('I PARK', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한마음축제', 'EVENT')]"
198,2007.06.19. 오후 5:57,송도 주변 주택거래신고지역 지정,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
199,2007.06.19. 오후 5:57,모델하우스 엿보기 서울 은평구 수색자이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT')]"
200,2007.06.19. 오후 5:57,아산신도시 810필지 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('810필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2007.06.19. 오후 5:56,올 상반기 재건축 아파트값 참여정부들어 최대 하락,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
202,2007.06.19. 오후 5:54,2007 한국인의 자화상새아파트 절반 넘게 유주택자가 또 구입,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자화상새아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
203,2007.06.19. 오후 5:54,2007 한국인의 자회상4‘보금자리’ 아닌 ‘복권’이 된 아파트,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자회상', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘복권’이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
204,2007.06.19. 오후 5:54,하반기 택지지구 근린상가 유망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
205,2007.06.19. 오후 5:51,상한제 앞두고 주택건설 ‘새 바람’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
206,2007.06.19. 오후 5:48,6월 20일 부동산 파일,"[('6월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
207,2007.06.19. 오후 5:47,東동탄신도시 당첨확률…화성주민 52% 서울시민 1.2%,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨확률…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY')]"
208,2007.06.19. 오후 5:18,디지털태인 中 베이징 경매정보 제공,"[('디지털태인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
209,2007.06.19. 오후 5:08,광화문광장 당선작 5편 선정,"[('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('5편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
210,2007.06.19. 오후 5:08,하우스토리 마케팅 공모전,"[('하우스토리 마케팅 공모전', 'EVENT')]"
211,2007.06.19. 오후 5:08,분양 인왕산 休플러스 잔여가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인왕산 休플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2007.06.19. 오후 5:08,분양 양평 휴먼빌 168가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2007.06.19. 오후 5:08,이방주의 부동산 칼럼 초등학교 운동장을 천연잔디로,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운동장을', 'O'), (' ', 'O'), ('천연잔디', 'PLANT'), ('로', 'O')]"
214,2007.06.19. 오후 5:08,아산신도시 상업ㆍ단독택지 분양,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2007.06.19. 오후 5:08,78월 아파트 8만가구 쏟아진다,"[('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
216,2007.06.19. 오후 4:53,메디컬 빌딩 신성 美타워 강남 신사역 4거리 18층 규모,"[('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'ARTIFACT'), ('타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4거리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
217,2007.06.19. 오후 4:53,서종대 건교부 국장 재건축값 상승은 헛소문 따른 것,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('헛소문', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
218,2007.06.19. 오후 4:53,강남재건축 나홀로 상승…추가상승은 힘들듯,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…추가상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들듯', 'O')]"
219,2007.06.19. 오후 4:53,대토보상제 6월국회 통과 험난,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('험난', 'O')]"
220,2007.06.19. 오후 4:53,메타폴리스에도 떴다방,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O')]"
221,2007.06.19. 오후 4:41,박종영ㆍ황인수 대표 건설발전 금탑산업훈장,"[('박종영', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설발전', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
222,2007.06.19. 오후 4:36,건축기행 건축은 문화다 7 멀티플렉스 씨네시티,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('씨네시티', 'ARTIFACT')]"
223,2007.06.19. 오후 4:36,경부고속도 토목부문 최고 프로젝트,"[('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
224,2007.06.19. 오후 4:33,초고속 성장…경제발전 초석 역할 톡톡,"[('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장…경제발전', 'O'), (' ', 'O'), ('초석', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
225,2007.06.19. 오후 4:28,대구 지역 아파트 미분양 사태 심각,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
226,2007.06.19. 오후 4:27,송파신도시 사업 혼선 우려,"[('송파신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
227,2007.06.19. 오후 4:27,수도권 분양시장 양극화 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
228,2007.06.19. 오후 4:27,분양정보 성원 용인 공세 345가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세', 'O'), (' ', 'O'), ('345가구', 'QUANTITY')]"
229,2007.06.19. 오후 4:27,건축 인허가 과정 15일로 단축,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
230,2007.06.19. 오후 4:27,아산신도시 용지 공급 본격화,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
231,2007.06.19. 오후 4:23,동탄 위장전입 의심 56명 조사중,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('56명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조사중', 'O')]"
232,2007.06.19. 오후 4:21,디지털태인 국내 최초로 中베이징 경매정보 제공,"[('디지털태인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
233,2007.06.19. 오후 3:39,인천 송도주변 실거래가신고지역 지정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
234,2007.06.19. 오후 2:52,목동 집값 하락세 지속..4개월째,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('4개월째', 'DATE')]"
235,2007.06.19. 오후 2:52,화성 동탄 2지구 신도시 헌법소원 가나,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY')]"
237,2007.06.19. 오후 2:41,동탄2기신도시 골프장 살리고 오산시 죽이나,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2기신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리고', 'O'), (' ', 'O'), ('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽이나', 'O')]"
238,2007.06.19. 오후 2:23,네티즌 58% 하반기 집값↑..매매는 내년이후,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값↑..매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE')]"
239,2007.06.19. 오후 2:17,하반기 집값 보합 우세..9월 이후 변수,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('우세..', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
240,2007.06.19. 오후 1:53,동탄2신도시서 제외된 골프장예정지 특혜시비,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외된', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜시비', 'O')]"
241,2007.06.19. 오후 1:29,메타폴리스 떴다방 출현..웃돈 5천만원,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('출현..웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
242,2007.06.19. 오후 1:25,건축 민원 안방에서 클릭 한 번으로,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
243,2007.06.19. 오후 1:25,다임러크라이슬러 승용차 ‘소환수리’,"[('다임러크라이슬러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘소환수리’', 'O')]"
244,2007.06.19. 오후 1:21,매매공방 속 숨고르기,"[('매매공방', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
245,2007.06.19. 오후 1:21,건교부 “공공기관 지방 분산배치 없다”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분산배치', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
246,2007.06.19. 오후 1:21,인천 송도 주택거래신고지역 지정 예정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
247,2007.06.19. 오후 12:50,건설 60주년성장통 속 건설산업 희망은 있다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), ('성장통', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('희망은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
248,2007.06.19. 오후 12:39,현장르포왕십리 뉴타운 첫삽 떴지만…,"[('현장르포', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('떴지만…', 'O')]"
249,2007.06.19. 오후 12:35,재테크광고홍천 국도변 필지 28000원 관리지역,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('28000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O')]"
250,2007.06.19. 오후 12:32,봉천역 판자촌 아파트단지로,"[('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지로', 'O')]"
251,2007.06.19. 오후 12:17,쌍용 1억弗 복구공사 수주,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복구공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2007.06.19. 오후 12:17,건설업 등록기준 실사강화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록기준', 'O'), (' ', 'O'), ('실사강화', 'O')]"
253,2007.06.19. 오후 12:17,‘절세형 부동산’에 주목하라,"[('‘절세형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
254,2007.06.19. 오후 12:17,소문난 분양잔치에 먹을 것 없다,"[('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양잔치에', 'O'), (' ', 'O'), ('먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
255,2007.06.19. 오후 12:17,동탄1신도시 타운하우스 봇물,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
256,2007.06.19. 오후 12:17,제주 휴양콘도 개발사업등 가시화,"[('제주 휴양콘도 개발사업', 'TERM'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
257,2007.06.19. 오후 12:00,건축 인허가 과정 60일서 15일로 줄어,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('60일', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
258,2007.06.19. 오전 11:55,동일하이빌 단지내 텃밭인기,"[('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭인기', 'O')]"
259,2007.06.19. 오전 11:53,행정도시건설청 차장에 송용찬 우리당 수석전문위원,"[('행정도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송용찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수석전문위원', 'CIVILIZATION')]"
260,2007.06.19. 오전 11:51,건설 60주년한발 앞선 경쟁력만이 살 길,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력만이', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
261,2007.06.19. 오전 11:45,건교부 송도 인근 곧 주택거래신고지역으로 지정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
262,2007.06.19. 오전 11:40,박종영 태영건설 대표 20일 금탑산업훈장 수상,"[('박종영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
263,2007.06.19. 오전 11:35,서종대 본부장 송도 인근 주택거래신고지역 지정,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
264,2007.06.19. 오전 11:21,하반기 32만가구 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
265,2007.06.19. 오전 11:19,건교부 혁신도시 분산배치 수용안해,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분산배치', 'O'), (' ', 'O'), ('수용안해', 'O')]"
266,2007.06.19. 오전 11:07,주공 아산신도시 825필지 6월 본격 분양,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('825필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2007.06.19. 오전 11:02,디지털태인 중국 경매정보 제공,"[('디지털태인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경매정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
268,2007.06.19. 오전 11:01,건설 60주년국민과 함께 하는 건설산업,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O')]"
269,2007.06.19. 오전 11:01,건축허가 클릭 한번으로 OK,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
270,2007.06.19. 오전 11:00,건축 인.허가기간 60일에서 15일로 줄어든다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인.허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('60일', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
271,2007.06.19. 오전 10:50,삼성중공업 5년만에 주택시장 재진출,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
272,2007.06.19. 오전 10:37,금호건설 리첸시아 용산 경쟁률 17.8대1,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8대1', 'QUANTITY')]"
273,2007.06.19. 오전 10:17,건설업 등록심사 강화된다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
274,2007.06.19. 오전 10:11,소문난 잔치먹을게 없다...동탄 메타폴리스 프리미엄 저조,"[('소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치먹을게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다...', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
275,2007.06.19. 오전 10:11,부동산 시장은 세금과 전쟁중,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금과', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O')]"
276,2007.06.19. 오전 9:44,주공 1만8천여 부도 아파트 매입,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만8천여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
277,2007.06.19. 오전 9:44,부재지주 전액 채권보상 … 정부 토지보상금 투기 차단,"[('부재지주', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
278,2007.06.19. 오전 9:41,동탄서도 타운하우스 바람 분다,"[('동탄', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
279,2007.06.19. 오전 9:36,토공 개성공단 107필지 입주예정자 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('107필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
280,2007.06.19. 오전 9:34,베이징市 외자기업에 토지세 부과한다,"[('베이징', 'CITY'), ('市', 'O'), (' ', 'O'), ('외자기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과한다', 'O')]"
281,2007.06.19. 오전 9:33,대토보상제 6월 국회 통과 험난,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('험난', 'O')]"
282,2007.06.19. 오전 9:29,美 고급주택은 더 오른다..집주인들 낙관,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다..', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관', 'O')]"
283,2007.06.19. 오전 9:19,아산신도시 상업용지 45필지 오는 26일 입찰,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('45필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
284,2007.06.19. 오전 9:15,부동산따라잡기 금융가에 종부세 불똥,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('금융가에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
285,2007.06.19. 오전 9:13,토공 개성공단 107필지 입주예정자 선정,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('107필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
286,2007.06.19. 오전 8:50,10대 건설업체…현대ㆍ대림만 40년간 독야청청,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('40년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독야청청', 'O')]"
287,2007.06.19. 오전 8:50,리첸시아 용산 경쟁률 17.8대1,"[('리첸시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17.8대1', 'QUANTITY')]"
288,2007.06.19. 오전 8:19,부동산따라잡기 타운하우스 공략하는 법,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
289,2007.06.19. 오전 8:09,분양원가가 영업상 기밀이라굽쇼,"[('분양원가가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업상', 'O'), (' ', 'O'), ('기밀이라굽쇼', 'O')]"
290,2007.06.19. 오전 8:07,시멘트레미콘업계 가격인상 놓고 전면전,"[('시멘트레미콘', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O')]"
291,2007.06.19. 오전 8:04,골드만삭스 76억弗 MBS 발행..사상 두번째 규모,"[('골드만삭스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('76억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('MBS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발행..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
292,2007.06.19. 오전 6:11,부동산 재테크 세금 무서워 절세형 부동산 각광,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('절세형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
293,2007.06.19. 오전 6:05,대토보상제 6월국회 통과 험난,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('험난', 'O')]"
294,2007.06.19. 오전 6:02,대우 푸르지오·삼성 래미안 토지등기 안돼 입주민 피해,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지등기', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
295,2007.06.19. 오전 4:15,검단 보상금 5조 ‘투기 촉발’ 우려,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
296,2007.06.20. 오후 9:36,알립니다 30일자 분양정보 성원 용인 공세…,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('30일자', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공세…', 'O')]"
297,2007.06.20. 오후 9:27,지나친 규제에 한국 집값 폭등,"[('지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
298,2007.06.20. 오후 8:42,OECD 부동산 규제 줄여라 한국에 훈수,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈수', 'O')]"
299,2007.06.20. 오후 8:38,재건축시장 뒤흔들 서울고법 판결 파장,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
300,2007.06.20. 오후 8:35,건설산업은 우리 경제에 든든한 버팀목,"[('건설산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O')]"
301,2007.06.20. 오후 8:11,高法판결 큰 평형도 재건축때 소형 골고루 배정,"[('高法판결', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('골고루', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
302,2007.06.20. 오후 8:02,대주건설 광주 상무 피오레 238세대 분양,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('238세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.06.20. 오후 7:53,메타폴리스 계약률 90%…20대 펜트하우스 계약포기,"[('메타폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O')]"
304,2007.06.20. 오후 7:24,건설산업은 우리 경제에 든든한 버팀목,"[('건설산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('경제에', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O')]"
305,2007.06.20. 오후 7:02,집값 30%가 빚…수입 15%는 대출 이자,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('빚…수입', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O')]"
306,2007.06.20. 오후 6:48,OECD “부동산 규제 줄여 나가야”,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('나가야”', 'O')]"
307,2007.06.20. 오후 6:48,행정구역 중복 신도시들…지역우선 주택공급 논란,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시들…지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
308,2007.06.20. 오후 6:48,부적격 당첨주택 예비당첨자 몫으로,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫으로', 'O')]"
309,2007.06.20. 오후 6:46,용인시 상현힐스테이트 평당 1615만원 권고,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1615만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
310,2007.06.20. 오후 6:35,동탄 620여 공장 비상 … 공장부지 보상 어떻게,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('620여 공장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
311,2007.06.20. 오후 6:35,부적격 당첨자 주택 예비당첨자에 배정해야,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배정해야', 'O')]"
312,2007.06.20. 오후 6:35,스팸이 따로 없네 … 건교부 게시판 도배글 몸살,"[('스팸이', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('도배글', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
313,2007.06.20. 오후 6:32,토지보상금 채권으로 받는 경우 양도세 감면 확대 추진,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
314,2007.06.20. 오후 6:22,OECD 한국 부동산 규제 집값에 부정적,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
315,2007.06.20. 오후 6:08,OECD 한국부동산대책 비판,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
316,2007.06.20. 오후 6:03,“부적격 당첨주택예비당첨자 몫”,"[('“부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨주택', 'CIVILIZATION'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫”', 'O')]"
317,2007.06.20. 오후 6:03,부산 강서 148만평 택지개발지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('148만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
318,2007.06.20. 오후 6:03,경주2차 현진에버빌 청약 3대1,"[('경주', 'CITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3대1', 'QUANTITY')]"
319,2007.06.20. 오후 6:03,동문건설 노타이 복장회의,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노타이', 'O'), (' ', 'O'), ('복장회의', 'O')]"
320,2007.06.20. 오후 6:03,“땅값 토지보상땐 양도세 감면”,"[('“땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면”', 'O')]"
321,2007.06.20. 오후 6:00,신도시 인근 집값도 강남대체·교통에 좌우,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('대체·교통에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
322,2007.06.20. 오후 6:00,토공 인사혁신체제 정착,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('인사혁신체제', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O')]"
324,2007.06.20. 오후 5:57,공공택지 용적률 확대 토공만 배불리나,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('토공만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불리나', 'O')]"
325,2007.06.20. 오후 5:42,부적격 당첨주택 예비당첨자들 몫,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
326,2007.06.20. 오후 5:39,“정부 주도 신도시 개발 부동산 값 부추길수도” 게리 핵 교수,"[('“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길수도”', 'O'), (' ', 'O'), ('게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
327,2007.06.20. 오후 5:35,사진건설대전 행사장 찾은 대통령과 어린이,"[('사진건설대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O')]"
328,2007.06.20. 오후 5:25,아산역세권 용지분양 파란불..46필지 26일 입찰,"[('아산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불..', 'O'), ('46필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
329,2007.06.20. 오후 5:18,대한주택보증 금융부문 정부평가서 1위,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융부문', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
330,2007.06.20. 오후 5:12,포스코건설 송도 센트럴파크 28일 청약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
331,2007.06.20. 오후 5:08,건단련 건설 60주년 기념 건설의 날 행사 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
332,2007.06.20. 오후 4:42,盧 “주택경기 단기부양책 쓰지 않겠다”,"[('盧', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('단기부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다”', 'O')]"
333,2007.06.20. 오후 4:41,부적격 당첨주택 특혜분양 원천봉쇄,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
334,2007.06.20. 오후 4:41,아산신도시 수원IC서 1시간…수도권 편입은 무리,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원IC', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편입은', 'O'), (' ', 'O'), ('무리', 'O')]"
335,2007.06.20. 오후 4:41,분양 송도 포스코 센트럴파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
336,2007.06.20. 오후 4:41,분양 우림 김포에 3098가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3098가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2007.06.20. 오후 4:41,분양 일광실업 실버 아파트 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일광실업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2007.06.20. 오후 4:41,보상금 채권수령땐 양도세20% 감면,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권수령땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
339,2007.06.20. 오후 4:41,MK추천매물 서울 삼성동 역세권빌딩 91억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('91억원', 'QUANTITY')]"
340,2007.06.20. 오후 4:41,부산 강서지구 148만평 택지개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('148만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
341,2007.06.20. 오후 4:41,재건축단지 소형평형 몸값 높아질듯,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아질듯', 'O')]"
344,2007.06.20. 오후 4:38,분양 수색자이 324가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2007.06.20. 오후 4:38,분양 필리핀 세부 리조트 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세부 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2007.06.20. 오후 4:38,원주무실 택지지구 7월 착공,"[('원', 'LOCATION'), ('주무실', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
347,2007.06.20. 오후 4:21,우림건설 김포신도시서 대규모 부지 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2007.06.20. 오후 4:18,원주 무실2지구 24만여평도 택지 조성,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24만여평', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
349,2007.06.20. 오후 4:12,우림건설 김포 양촌 공공택지 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2007.06.20. 오후 4:12,분양정보 일신건영 양평 168가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY')]"
351,2007.06.20. 오후 4:12,분양정보 석미건설 연천 전곡 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전곡', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
352,2007.06.20. 오후 4:12,부산 강서 148만평 택지지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('148만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
353,2007.06.20. 오후 4:12,커뮤니티 시설 잘갖춘 단지 주목,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잘갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
354,2007.06.20. 오후 4:12,판교신도시 10년 공공임대 95가구 전평형 마감,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('95가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
355,2007.06.20. 오후 4:11,건설인의 축제 60주년 기념 건설의 날 열려,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
356,2007.06.20. 오후 4:10,노 대통령 건설경기 활성화는 부동산 안정과 함께 가야,"[('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('가야', 'O')]"
357,2007.06.20. 오후 4:10,경기도 명품 뉴타운 건설 위해 남양주.지방공사와 손 잡아,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주.지방공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
358,2007.06.20. 오후 4:06,용인 상현동 힐스테이트 평당 분양가 1605만원 권고,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1605만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
359,2007.06.20. 오후 4:06,서울 4개구 “공동세안 권한쟁의심판 청구”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“공동세안', 'O'), (' ', 'O'), ('권한쟁의심판', 'O'), (' ', 'O'), ('청구”', 'O')]"
360,2007.06.20. 오후 4:00,국립극장 하늘극장 KB하늘극장으로 거듭난다,"[('국립극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하늘극장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KB하늘극장', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
361,2007.06.20. 오후 3:53,盧 주택경기 의존한 단기부양없다,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('의존한', 'O'), (' ', 'O'), ('단기부양없다', 'O')]"
362,2007.06.20. 오후 3:48,盧 “2012년까지 기반시설에 56조원 투자”,"[('盧', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('56조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
363,2007.06.20. 오후 3:46,경기지방공사 남양주 덕소 뉴타운사업 MOU,"[('경기지방공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕소 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
364,2007.06.20. 오후 3:42,9월 이전에는 랜드마크단지 청약나서야,"[('9월 이전', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약나서야', 'O')]"
365,2007.06.20. 오후 3:35,경기도의회 오산 개발행위허가 제한구역 철회 요구,"[('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
366,2007.06.20. 오후 3:21,토공 원주 무실2지구 택지개발 7월 착공,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
367,2007.06.20. 오후 2:56,프리즘한지붕 세가족 신도시,"[('프리즘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('세가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
369,2007.06.20. 오후 2:42,판교 중심상업지 상가 낙찰가 주목,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
370,2007.06.20. 오후 2:33,부산 강서지구 148만평 택지개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('148만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
371,2007.06.20. 오후 2:12,건축 인허가 ‘인터넷’ 처리 부산에서 시범실시,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인터넷’', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범실시', 'O')]"
372,2007.06.20. 오후 2:12,부산 대저동 택지개발예정지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대저동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
373,2007.06.20. 오후 2:09,박종영 태영건설·황인수 성일건설 대표 ‘금탑산업훈장’,"[('박종영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
374,2007.06.20. 오후 2:05,한국건설사 글로벌화 언어장벽이 가장 문제,"[('한국', 'COUNTRY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌화', 'O'), (' ', 'O'), ('언어장벽이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
375,2007.06.20. 오후 2:01,주공 판교 10년 공공임대 95가구 전평형 마감,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('95가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
376,2007.06.20. 오후 1:42,토공 원주무실2지구 7월 착공,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('원', 'LOCATION'), ('주무실', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
377,2007.06.20. 오후 1:34,부산강서 택지개발예정지구 490만9000㎡,"[('부산강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('490만9000', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
378,2007.06.20. 오후 12:43,신도시개발 지나친 정부개입..가격만 올려,"[('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('개입..가격만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
379,2007.06.20. 오후 12:35,재테크광고홍천 관리지역 평당13000원 최종마감,"[('재테크광고', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종마감', 'O')]"
381,2007.06.20. 오후 12:17,덕소아이파크단지안 수영장에서 물놀이,"[('덕소아이파크단지', 'LOCATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이', 'O')]"
382,2007.06.20. 오후 12:08,신도시 지역우선공급制 골머리,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역우선공급制', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
383,2007.06.20. 오후 12:08,‘마산만 아이파크’ 분양,"[('‘', 'O'), ('마산만 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2007.06.20. 오후 12:08,여름 부동산〈펜션ㆍ전원주택〉 ‘햇살 쨍’,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산〈펜션ㆍ전원주택〉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('쨍’', 'O')]"
385,2007.06.20. 오후 12:08,부적격 당첨물량 예비당첨자 몫으로,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫으로', 'O')]"
386,2007.06.20. 오후 12:08,전문기자 리포트 재건축 활성화 위한 3가지 조건,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
387,2007.06.20. 오후 12:00,경제 포커스 특혜분양 못한다,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
388,2007.06.20. 오전 11:42,토지보상 채권으로 받으면 양도세 감면,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('채권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
389,2007.06.20. 오전 11:40,박삼구회장 대우금호 융합프로젝트 시동,"[('박삼구', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대우금호 융합프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
390,2007.06.20. 오전 11:27,참여정부들어 아파트가격 2배이상 올라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
391,2007.06.20. 오전 11:13,송파ㆍ광교 신도시 지역우선공급 논란,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
392,2007.06.20. 오전 11:11,민·관 합동 감리제도 개혁방안 논의,"[('민', 'CIVILIZATION'), ('·관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개혁방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
393,2007.06.20. 오전 11:08,판교 주공10년임대 전평형 마감상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감상보', 'O')]"
394,2007.06.20. 오전 10:32,이랜드개발 아파트브랜드 해가든 런칭,"[('이랜드개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('해가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
395,2007.06.20. 오전 10:26,전문기자리포트 재건축 활성화를 위한 3가지 조건,"[('전', 'CIVILIZATION'), ('문기자', 'CIVILIZATION'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
396,2007.06.20. 오전 10:17,동계올림픽유치 틈 타 평창땅 사기분양 극성,"[('동계올림픽', 'EVENT'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
397,2007.06.20. 오전 10:11,부적격 당첨물량 전량 예비당첨자 몫으로,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫으로', 'O')]"
398,2007.06.20. 오전 10:07,유진그룹 류득현 상무 대통령 표창,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류득현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
399,2007.06.20. 오전 10:00,김석준 주공직원이 임대주택 불법양도,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공직원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법양도', 'O')]"
400,2007.06.20. 오전 9:47,행정구역 겹치는 송파ㆍ광교신도시 지역우선 고민,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
401,2007.06.20. 오전 9:32,골프장 조망권 집값은,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O')]"
402,2007.06.20. 오전 9:12,부동산따라잡기 보상금 변칙상속 안돼,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('변칙상속', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
403,2007.06.20. 오전 9:08,골프장 조망권을 누리세요동탄2신도시 발표 후 재차 부각,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리세요', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재차', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
404,2007.06.20. 오전 9:00,토지보상금 채권보상때 양도세 감면 확대 검토,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('채권보상때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
405,2007.06.20. 오전 8:53,박종영ㆍ황인수 대표 건설발전 금탑산업훈장,"[('박종영', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('황인수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설발전', 'O'), (' ', 'O'), ('금탑산업훈장', 'CIVILIZATION')]"
406,2007.06.20. 오전 8:50,부동산따라잡기 첨단산업용지 너무 많다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
407,2007.06.20. 오전 8:44,판교 주공10년임대 전평형 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
408,2007.06.20. 오전 8:18,부적격 당첨물량 예비당첨자에게 공급,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2007.06.20. 오전 7:03,中 부동산 투자 올 들어 27.5% 증가,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('27.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
410,2007.06.20. 오전 6:11,송파 광교신도시 지역우선.채권입찰 고민되네,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선.채권입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
411,2007.06.20. 오전 6:05,부적격 당첨 주택 특혜분양 못한다,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
412,2007.06.20. 오전 3:22,송도신도시 주변 주택거래 신고지역 지정될 듯,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
413,2007.06.20. 오전 3:12,집값 들썩 인천 송도지역 거래신고지역 지정될 듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
414,2007.06.20. 오전 12:00,건교부 “강남 재건축 사면 낭패”,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패”', 'O')]"
416,2007.06.21. 오후 10:27,“미등기주택 임차인 보증금 우선변제”,"[('“미등기주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제”', 'O')]"
418,2007.06.21. 오후 8:02,재개발 지분쪼개기 어려워진다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
419,2007.06.21. 오후 6:32,미등기주택 임차 보증금도 우선변제 ‥ 대법 기존판례 뒤집어,"[('미등기주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금도', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존판례', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어', 'O')]"
420,2007.06.21. 오후 6:32,81만평 공원 조성 확정 ‥ 용산권 개발 급물살 예고,"[('81만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
421,2007.06.21. 오후 6:23,‘동탄 파라곤’ 모델하우스 오픈 첫날 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('동탄 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
422,2007.06.21. 오후 6:17,주안환승역 멀티플렉스 아이하니 분양,"[('주안환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('아이하니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2007.06.21. 오후 5:53,감정평가업계 뭉쳐야 산다,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳐야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
425,2007.06.21. 오후 5:48,이춘희 건교부 차관 토지보상금 지급시기 분산 추진,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
426,2007.06.21. 오후 5:47,산업대 건축연구소 국비 건축개발전문가 모집,"[('산업대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('건축개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
427,2007.06.21. 오후 5:41,재건축비리 삼성물산 본사 압수수색,"[('재건축비리', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
428,2007.06.21. 오후 5:21,C우방 김해 율하서 786가구 분양,"[('C', 'ORGANIZATION'), ('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('786가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2007.06.21. 오후 5:21,장마대비 건설현장 안전대책 분주,"[('장마대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
430,2007.06.21. 오후 5:18,캠코 양도세 관련 부동산 매각 올들어 144건 수임,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('144건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수임', 'O')]"
431,2007.06.21. 오후 5:18,부동산家 사람들 3 함영진 부동산써브 실장,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('함영진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION')]"
432,2007.06.21. 오후 5:18,하반기 10대건설사 5만4619가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만4619가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2007.06.21. 오후 5:18,‘비축용 임대주택’ 짓다 마나,"[('‘비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O'), (' ', 'O'), ('마나', 'O')]"
434,2007.06.21. 오후 5:18,주택보증 부동산 227건 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('227건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
435,2007.06.21. 오후 5:18,광명 월드메르디앙 단지내 상가 분양,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2007.06.21. 오후 5:17,분양 광명 월드메르디앙 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2007.06.21. 오후 5:17,용인시 상현 힐스테이트 평당 1600만원 이하 권고,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1600만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
438,2007.06.21. 오후 5:17,서부경전철 민자사업 투자자 모집 설명회,"[('서부경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
439,2007.06.21. 오후 5:17,부동산도 간접투자 크게 늘어날듯,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
440,2007.06.21. 오후 5:17,삼성물산 본사 압수수색…길음뉴타운 비리 의혹,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색…', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
441,2007.06.21. 오후 5:15,현장클릭 명품신도시 이름만 명품박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
442,2007.06.21. 오후 5:12,부동산 교실 땅 살때 전원주택 건축 제한여부 알아보려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교실', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한여부', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보려면', 'O')]"
443,2007.06.21. 오후 5:12,분양단지 들여다보기 수색 자이,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
444,2007.06.21. 오후 5:11,분양 서울 회현동 남산 플래티넘,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
445,2007.06.21. 오후 5:11,분양 경기 양평 양평 휴먼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT')]"
446,2007.06.21. 오후 5:11,분양 부천 중동 상가 더스테이트몰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('더스테이트몰', 'ARTIFACT')]"
447,2007.06.21. 오후 5:11,분양 전주 오송지구 한솔 솔파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔 솔파크', 'ARTIFACT')]"
448,2007.06.21. 오후 5:11,이춘희 건교부 차관 토지보상금 지급시기 분산,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
449,2007.06.21. 오후 5:11,서울고법 재건축 소형 균등배분 판결 파장,"[('서울고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('균등배분', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
450,2007.06.21. 오후 5:11,재개발 지분쪼개기 어려워진다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
451,2007.06.21. 오후 5:11,대법원 판결 미등기 주택의 대지도임차인에 우선변제 해야,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('대지도임차인에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
452,2007.06.21. 오후 5:04,월드건설 광명 월드메르디앙 단지내 상가 분양,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2007.06.21. 오후 5:03,파주신도시 분양 늦춰질듯,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰질듯', 'O')]"
454,2007.06.21. 오후 4:48,전주과학산업연구단지 장기임대 청약,"[('전주과학산업연구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
455,2007.06.21. 오후 4:48,분양정보 범진 인천 주안동 아이하니 쇼핑몰,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('범진', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이하니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
456,2007.06.21. 오후 4:48,동탄2신도시 주변 개발 좌초위기 울상,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
457,2007.06.21. 오후 4:48,분양정보 월드 광명 월드메르디앙 단지내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
458,2007.06.21. 오후 4:42,유주택자 중대형 갈아타기 언제가 좋을까,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
459,2007.06.21. 오후 4:42,검찰 삼성물산 본사 압수수색,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
460,2007.06.21. 오후 4:40,이슈점검꼬여가는 과천3단지 재건축,"[('이슈점검꼬여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
461,2007.06.21. 오후 4:17,은평뉴타운은 조선시대 공동묘지,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('조선시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동묘지', 'O')]"
462,2007.06.21. 오후 3:23,토공 임대전용산단 입주청약 실시,"[('토공 임대전용산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
463,2007.06.21. 오후 3:22,건설면허 1호 삼부토건 첫 해외공사는 현대建,"[('건설면허', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대建', 'ORGANIZATION')]"
464,2007.06.21. 오후 3:14,대한주택보증 아파트 223가구 등 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
465,2007.06.21. 오후 3:09,쌈지 288만주 추가상장 결정,"[('쌈지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('288만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가상장', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
466,2007.06.21. 오후 2:41,국민銀 통합본점 대우빌딩 대안은,"[('국민銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합본점', 'O'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
467,2007.06.21. 오후 2:38,檢 재개발 비리 삼성물산 압수수색2보,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
468,2007.06.21. 오후 2:36,검찰 삼성물산 본사 압수수색1보,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
469,2007.06.21. 오후 2:32,서울 아파트값 상승 작년의 110 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('110', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
470,2007.06.21. 오후 2:30,대한주택보증 아파트 등 227건 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('227건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
471,2007.06.21. 오후 2:29,서울 랜드마크빌딩 외국계 독차지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('독차지', 'O')]"
472,2007.06.21. 오후 2:00,파주신도시 9월 이후에나 분양,"[('파주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2007.06.21. 오후 1:36,OECD “한국 부동산 정책 집값 불안 요인”,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), ('""', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인""', 'O')]"
474,2007.06.21. 오후 12:45,재테크광고관리지역 평당13000원 홍천토지 최종마감,"[('재테크광고관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('최종마감', 'O')]"
475,2007.06.21. 오후 12:20,재테크광고호수앞 토지 17.800원 21필지 선착순분양,"[('재테크광고호수', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('17.800원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
476,2007.06.21. 오후 12:11,은평뉴타운은 조선시대 공동묘지…3000기 확인,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('조선시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동묘지…', 'O'), ('3000기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
477,2007.06.21. 오후 12:08,건설한국 60년경제기적 이끈 ‘건설종가’… 이젠 글로벌리더로 질주,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('경제기적', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설종가’…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌리더', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
478,2007.06.21. 오후 12:08,건설한국 60년불굴의 개척ㆍ도전정신… 댐ㆍ고속道등 기념비적 공사 주도,"[('건설', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('60년', 'DATE'), ('불굴의', 'O'), (' ', 'O'), ('개척ㆍ도전정신…', 'O'), (' ', 'O'), ('댐ㆍ고속道등', 'O'), (' ', 'O'), ('기념비적', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
479,2007.06.21. 오후 12:08,이사람 “한국 집값급등은 지나친 정부규제 탓”,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값급등은', 'O'), (' ', 'O'), ('지나친', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓”', 'O')]"
480,2007.06.21. 오후 12:08,신도시 보상 이것이 궁금하다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
481,2007.06.21. 오후 12:08,주택보증 금융ㆍ수익 1위,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('금융ㆍ수익', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
482,2007.06.21. 오후 12:08,송도 ‘더센트럴파크Ⅰ’ 또 시선집중,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
483,2007.06.21. 오후 12:08,캠코 양도세 비과세혜택 제도 인기,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과', 'CIVILIZATION'), ('세혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
484,2007.06.21. 오후 12:08,‘한옥아파트’를 아세요,"[('‘한옥아파트’를', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
485,2007.06.21. 오후 12:08,집중분석아파트야 타운하우스야,"[('집중분석아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스야', 'O')]"
486,2007.06.21. 오후 12:02,“한국 부동산 정책 집값 불안 요인”,"[('""', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인""', 'O')]"
487,2007.06.21. 오전 11:59,은평뉴타운 예정지는 조선시대 공동묘지,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지는', 'O'), (' ', 'O'), ('조선시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동묘지', 'O')]"
488,2007.06.21. 오전 11:59,분양가 공개등 시장안정땐 폐지가능,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개등', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지가능', 'O')]"
489,2007.06.21. 오전 11:54,분양 때문에 이름 빌려줬는데 신용불량자라니…명의대여 피해 기가 막혀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줬는데', 'O'), (' ', 'O'), ('신용불량자', 'CIVILIZATION'), ('라니…명의대여', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('기가', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
490,2007.06.21. 오전 11:52,큰 평형이라도 재건축후 작은 평형 받을 수 있어,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축후', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
491,2007.06.21. 오전 11:52,대토보상제 6월 국회 통과 험난,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('험난', 'O')]"
492,2007.06.21. 오전 11:45,대우빌딩 외국계 손으로..모간스탠리 유력,"[('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로..', 'O'), ('모간스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
493,2007.06.21. 오전 11:45,용산구 반환땅 전체 공원부지로 확정,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반환땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('공원부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
494,2007.06.21. 오전 11:44,화성시 동탄2신도시 불법건축 행정조치 비상,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법건축', 'O'), (' ', 'O'), ('행정조치', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
495,2007.06.21. 오전 11:33,전주과학산업단지 1만6200평 청약접수,"[('전주과학산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만6200평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
496,2007.06.21. 오전 11:33,취소물량 예비당첨자에게…브로커 피해 사라질 듯,"[('취소물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), ('에게…', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
497,2007.06.21. 오전 11:31,금촌역세권 신안실크밸리 분양,"[('금촌역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2007.06.21. 오전 11:06,재경차관 대토보상 활성화 방안 마련한다,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
499,2007.06.21. 오전 10:52,힐스테이트 대표아파트 브랜드에 선정,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
500,2007.06.21. 오전 10:49,용인시 상현힐스테이트 평당1600만원 이하 권고,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('1600만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
501,2007.06.21. 오전 10:47,아파트야 타운하우스야…최유망  복합 동천래미안 7월 첫 선,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스야…최유망', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('동천래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
502,2007.06.21. 오전 10:47,한옥아파트 한옥빌딩 아세요,"[('한옥아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('아세요', 'O')]"
503,2007.06.21. 오전 10:46,용인관내 동탄2지구 개발제한 면적 290만평,"[('용인', 'CITY'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('290만평', 'QUANTITY')]"
504,2007.06.21. 오전 10:46,거제 지세포항 개발 밑그림 완성,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지세포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
505,2007.06.21. 오전 10:42,대한주택보증 아파트 223가구 인터넷 공매,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
506,2007.06.21. 오전 10:19,이춘희 차관 내년 신도시 보상비 56조 수준,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('56조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
507,2007.06.21. 오전 10:10,이춘희 건교차관 “수도권 1년에 주택 37만호 공급”,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
508,2007.06.21. 오전 10:07,이춘희 건교차관 토지보상금 지급시기 분산,"[('이춘희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
509,2007.06.21. 오전 10:06,초기 재개발 사업 탄력받는다,"[('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
510,2007.06.21. 오전 9:49,토지채권보상에 양도세감면..특혜 논란,"[('토지채권보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('감면..특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
511,2007.06.21. 오전 9:48,부동산따라잡기 알짜 미분양 아파트 찾기,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O')]"
512,2007.06.21. 오전 9:48,부동산따라잡기 집값의 30%는 빚이다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('빚이다', 'O')]"
515,2007.06.21. 오전 9:46,인천공항 등 민자고속도로 3곳 통행료 인상,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
516,2007.06.21. 오전 9:24,주택보증 아파트 223가구 공매,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('223가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
517,2007.06.21. 오전 9:19,5분경제 부동산규제 대신 교육 질 높여야,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
518,2007.06.21. 오전 9:16,토공 전주과학산단 7필지 임대공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('전주과학산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O')]"
519,2007.06.21. 오전 9:02,이 건교차관 토지보상금 지급시기 분산,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
520,2007.06.21. 오전 8:50,양평전원주택지  법무비용 전액면제,"[('양평', 'LOCATION'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('법무비용', 'O'), (' ', 'O'), ('전액면제', 'O')]"
521,2007.06.21. 오전 8:35,이 건교차관 토지보상금 지급시기 분산,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
522,2007.06.21. 오전 8:23,큰 평형이라도 재건축후 작은 평형 받을 수 있어,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평형이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축후', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
523,2007.06.21. 오전 8:23,프리즘땅장사 나선 공기업,"[('프리즘땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O')]"
524,2007.06.21. 오전 8:12,포스코건설 송도 더샵 센트럴파크원 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 센트럴파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
525,2007.06.21. 오전 6:31,OECD 한국의 부동산 정책에 일침을 가하다,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('일침을', 'O'), (' ', 'O'), ('가하다', 'O')]"
526,2007.06.21. 오전 6:01,용인 분양가 제동 실패..평당1605만원 권고,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('실패..평당', 'O'), ('1605만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
527,2007.06.21. 오전 4:04,OECD “부동산규제 완화해야”,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야”', 'O')]"
528,2007.06.22. 오후 9:30,상가도 찬바람,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
529,2007.06.22. 오후 8:32,공공기관 옮긴 터 택지로 개발,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
530,2007.06.22. 오후 8:32,판교 상업용지 평당 최고 9218만원에 팔려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9218만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
531,2007.06.22. 오후 8:21,판교 상업용지 평균 낙찰률 192%로 전부 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('192%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
532,2007.06.22. 오후 7:51,동정최병선 국토연구원장,"[('동정최병선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION')]"
533,2007.06.22. 오후 7:51,성남판교신도시 중심상업용지 평균 6690만원,"[('성남', 'CITY'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6690만원', 'QUANTITY')]"
534,2007.06.22. 오후 7:17,‘구리 인창동 동문굿모닝힐’ 단지 내 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
535,2007.06.22. 오후 7:17,GS건설 은평 주상복합 ‘수색자이’ 324가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('324가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
536,2007.06.22. 오후 6:59,국민銀 10억불 RMBS발행 연기,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('10억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('RMBS', 'TERM'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
537,2007.06.22. 오후 6:58,판교 상업용지 평균 낙찰률 192%로 전부 낙찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('192%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
538,2007.06.22. 오후 6:57,수도권 정비발전지구 도입 건교소위 통과,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비발전지구', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('건교소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
539,2007.06.22. 오후 6:50,판교 상업용지 낙찰가 평당 6690만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('6690만원', 'QUANTITY')]"
540,2007.06.22. 오후 6:50,판교 상업지 역대 최고가..평당 6690만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가..', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('6690만원', 'QUANTITY')]"
