,date,headline,keyword
0,2012.03.04. 오후 9:28,경남 창원 트렌하임 365가구,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트렌하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('365가구', 'QUANTITY')]"
1,2012.03.04. 오후 9:28,지방 시·군 주택청약 도 단위로 확대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
2,2012.03.04. 오후 9:28,8000여가구 내달 입주 … 전세난 숨통 트이나,"[('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
3,2012.03.04. 오후 9:28,“전셋값 너무 올라 집값 뺨쳐요” “이번 기회에 내집 마련해볼까”,"[('“전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨쳐요”', 'O'), (' ', 'O'), ('“이번', 'O'), (' ', 'O'), ('기회에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까”', 'O')]"
4,2012.03.04. 오후 9:28,김포한강 래미안 견본 9일 공개,"[('김포한강 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
5,2012.03.04. 오후 7:59,임대·보금자리주택 입주심사 확 짧아진다,"[('임대·보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주심사', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
6,2012.03.04. 오후 6:35,서울·수도권 아파트 거래공백 이어질 듯,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래공백', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
7,2012.03.04. 오후 6:32,분양 빅위크…7300가구 쏟아져,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅위크…', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
8,2012.03.04. 오후 6:32,송도 살아나나…모델하우스 3만명 방문,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살아나나…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
9,2012.03.04. 오후 6:32,세종시ㆍ광주 첨단 등 봄 분양 봇물,"[('세종시', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
10,2012.03.04. 오후 6:32,지방 최대 5239가구 입주에 부산 긴장,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
11,2012.03.04. 오후 6:32,삼성물산 김포한강신도시 3.3㎡당 900만원대에 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2012.03.04. 오후 6:32,SH공사 26일부터 문정지구 4필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2012.03.04. 오후 6:31,Real Estate 편리한 교통…중소형이 56% 차지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통…중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
14,2012.03.04. 오후 6:31,Real Estate 경기도 광주…교통호재  풍부 땅값 상승 지속,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
15,2012.03.04. 오후 6:31,Real Estate 서울 아파트 평균 매매가 0.05% 하락,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
16,2012.03.04. 오후 6:16,아파트 시세 학군수요 분산영향 거래 한산… 대부분 보합세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산영향', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
17,2012.03.04. 오후 6:15,아파트 시세 중소형 아파트마저 매기 실종… 서울 0.05% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트마저', 'O'), (' ', 'O'), ('매기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
18,2012.03.04. 오후 6:05,MK 추천매물 파주 운정지구 신축 상가건물 30억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY')]"
19,2012.03.04. 오후 6:04,세종·송도·거제·광주첨단 대어급 몰려,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
20,2012.03.04. 오후 6:04,부동산 FP도 매경자산관리사로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('FP', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('매경자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
21,2012.03.04. 오후 6:04,분양현장 NOW  경남 양산신도시 반도유보라 4차 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
22,2012.03.04. 오후 6:01,캠코 경매로 감정가 70%에 건물 마련,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
23,2012.03.04. 오후 6:01,중개인 연결서 이사까지 부동산 전속중개 뜬다,"[('중개인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연결서', 'O'), (' ', 'O'), ('이사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전속중개', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
24,2012.03.04. 오후 6:00,수도권아파트 입주러시…저렴한 전셋집 구해볼까,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주러시…저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구해볼까', 'O')]"
25,2012.03.04. 오후 6:00,문정동에 첨단 연구단지 들어선다,"[('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
26,2012.03.04. 오후 5:56,도시형생활주택 부작용 속출.. 애물단지 되나,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
27,2012.03.04. 오후 5:55,대한민국 이젠 ‘전세 권하는 사회’ 진입,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('권하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회’', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
28,2012.03.04. 오후 5:36,봄맞이 청약경쟁 돌입,"[('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
29,2012.03.04. 오후 5:01,국토부 임대주택 대상자 심사기간 12일로 단축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
30,2012.03.04. 오후 4:57,봄맞이 청약경쟁 돌입,"[('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
31,2012.03.04. 오후 4:44,봄 이사철에도 전셋값 상승률은 안정세,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
32,2012.03.04. 오후 4:43,주차난에 임대료도 비싸 도시형생활주택 가보니,"[('주차난에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
33,2012.03.04. 오후 4:43,미아삼거리역 인근 개발 본격화,"[('미아삼거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
34,2012.03.04. 오후 4:43,건설사 주총 잇따라 열려.. 신성장동력 확보·이사 선임 등 주목,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주총', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('열려..', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
35,2012.03.04. 오후 4:33,전세 끼고 1억이하로 매수 가능 아파트 서울 15만가구로 4년새 4배 늘어,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
36,2012.03.04. 오후 4:27,시멘트값 인상 등으로 집값 오른다는데 분양가 상한제 아파트 노려볼까,"[('시멘트', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
37,2012.03.04. 오후 4:24,매매시장 전국↑수도권↓ 지방↑,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국↑', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O')]"
38,2012.03.04. 오후 4:21,부동산 초보 탈출기24부동산 경매에 기반을 둔 근저당권 투자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반을', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
39,2012.03.04. 오후 4:21,올 표준공시지가 급등지역 살펴보니…,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표준공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
40,2012.03.04. 오후 4:12,역세권 상가 체크 포인트,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
41,2012.03.04. 오후 4:12,부동산 QA 근저당·가등기 같은 날짜로 설정됐는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당·가등기', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('설정됐는데…', 'O')]"
42,2012.03.04. 오후 4:06,고수익보다 안정성… 가격 하락 우려 적은 역세권 상가 좋아요,"[('고수익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
43,2012.03.04. 오후 4:03,포스코건설 더샵 그린워크2 견본주택 인파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린워크2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
44,2012.03.04. 오후 4:03,아파트 주간 시세 개포지구 재건축 하락세 두드러져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
45,2012.03.04. 오후 2:35,발주 가뭄 건설업계 군軍이 살리나,"[('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('군軍이', 'O'), (' ', 'O'), ('살리나', 'O')]"
46,2012.03.04. 오후 2:27,뉴타운 사업속도 빠른 지역 어디,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
47,2012.03.04. 오후 2:24,비정규직 국민임대주택 우선 공급 받는다,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
48,2012.03.04. 오후 1:47,연초 해외공사 수주 23억5100만弗,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('23억5100만弗', 'QUANTITY')]"
49,2012.03.04. 오후 1:04,임대주택 심사기간 2일로 단축,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
50,2012.03.04. 오후 1:00,서울 신정동 서남프라자 상가 분양 중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
51,2012.03.04. 오후 12:59,봄철 광주 신규 아파트 분양 활발…1600가구 공급,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('1600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2012.03.04. 오후 12:58,양산 반도유보라4차 견본주택 방문객 북적,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
53,2012.03.04. 오후 12:49,세종시 고급화 바람…단독주택·타운하우스도 나온다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…단독주택·타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
54,2012.03.04. 오후 12:21,전국 전셋값 0.4% 상승…물량부족 심화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…물량부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
55,2012.03.04. 오후 12:08,HF공사 주택금융연구소 오픈,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
56,2012.03.04. 오후 12:00,해외건설 계약전문가 과정 실시,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
57,2012.03.04. 오전 11:38,분양시장 봄바람 살랑…송도·세종시 대규모 분양 앞둬,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('살랑…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
58,2012.03.04. 오전 11:30,2명 이상이 공유한 토지 분할등기 쉬워진다,"[('2명 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할등기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
60,2012.03.04. 오전 11:16,서울 공동소유 토지 분할 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
61,2012.03.04. 오전 11:16,SH공사 송파 문정지구 업무용지 4필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2012.03.04. 오전 11:15,SH공사 문정지구 미래형업무용지 4필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2012.03.04. 오전 11:15,2인 이상 공유토지 분할 쉬워진다,"[('2인 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
64,2012.03.04. 오전 11:15,공동소유 토지 3년간 분할등기 쉬워진다,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분할등기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
65,2012.03.04. 오전 11:01,임대주택 심사기간 2주에서 12일로 줄어든다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
66,2012.03.04. 오전 11:01,임대·보금자리주택 배정 빨라져,"[('임대·보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라져', 'O')]"
67,2012.03.04. 오전 11:00,국토부 국도 방호울타리 일제점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('방호울타리', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
68,2012.03.04. 오전 11:00,임대·보금자리주택 배정기간 빨라진다,"[('임대·보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('배정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
69,2012.03.04. 오전 11:00,임대주택 대상자 배정기간 빨라진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('배정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
70,2012.03.04. 오전 11:00,임대주택 심사기간 단축된다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
71,2012.03.04. 오전 11:00,포르쉐 카이엔 리콜.. 1193대,"[('포르쉐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카이엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜..', 'O'), (' ', 'O'), ('1193대', 'QUANTITY')]"
72,2012.03.04. 오전 11:00,사고 더 키우는 도로 가드레일 대대적 점검,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가드레일', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
73,2012.03.04. 오전 10:44,삼성물산 래미안 한강신도시 2차 본격 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2012.03.04. 오전 10:30,수도권 매매가 4개월 연속 하락…매수심리↑구매력↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…매수심리↑구매력↓', 'O')]"
75,2012.03.04. 오전 10:05,부동산캘린더 분양시장은 벌써 봄 전국 13곳 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
76,2012.03.04. 오전 10:01,서울 아파트 매매시장은 한겨울…전세도 잠잠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
77,2012.03.04. 오전 9:22,개편되는 부동산 학군 수요,"[('개편되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
78,2012.03.04. 오전 9:21,강남 재건축 시장 ‘투심 급랭’…전셋값도 덩달아 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투심', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭’…전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
79,2012.03.04. 오전 9:10,㈜효성 3월 창원 성주지구 ‘성주동 효성 트렌하임’ 365가구 공급,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성주지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 트렌하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2012.03.04. 오전 8:20,전세안고 1억 이하에 살수있는 아파트 15만가구,"[('전세안고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY')]"
81,2012.03.04. 오전 8:03,청주 중소형아파트 가격 진정 국면,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
83,2012.03.04. 오전 6:02,봄바람 부는 분양시장…알짜 물량 봇물,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
84,2012.03.04. 오전 6:01,동부건설 비핵심 자산 매각으로 유동성 확보 나서,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
85,2012.03.04. 오전 3:05,봄 이사철 전셋집 이사 vs 재계약 어떤게 유리,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
86,2012.03.04. 오전 12:05,송도ㆍ세종 분양시장 주도권 놓고 건설사간 치열한 맞대결 예고,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사간', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
87,2012.03.05. 오후 10:48,LH 올해 주택 8만가구 공급 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
88,2012.03.05. 오후 9:11,서울 신정동 신정3지구 서남프라자 12 상가분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
89,2012.03.05. 오후 8:50,“뉴타운 출구전략에 주택공급 차질”,"[('“뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질”', 'O')]"
90,2012.03.05. 오후 8:49,LH 올해 주택 8만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2012.03.05. 오후 7:57,부동산 행정정보 온라인 통합 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
92,2012.03.05. 오후 7:25,매일경제 5대도시 순회 세미나 개최,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2012.03.05. 오후 7:11,영등포뉴타운 절반으로 ‘통폐합’ 추진,"[('영등포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통폐합’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
94,2012.03.05. 오후 7:02,동양건설 50% 감자 결정,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
95,2012.03.05. 오후 7:00,동양건설 재무구조 개선 2차 감자 완료,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
96,2012.03.05. 오후 6:57,부동산 종합증명 ‘일사편리’ 연말 전국 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합증명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일사편리’', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
97,2012.03.05. 오후 6:32,박원순표 뉴타운 5곳 올해 조성,"[('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
98,2012.03.05. 오후 6:32,아파트 공급 절반 줄어들 것,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
99,2012.03.05. 오후 6:32,낙후된 지방 중소도시 주거정비 활성화 대책 찾는다,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
100,2012.03.05. 오후 6:32,여의도 서울아파트 시공사 선정…67층 재건축 성공할 수 있을까,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('67층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
101,2012.03.05. 오후 6:32,서울 가까워졌네…경춘선 따라 8000가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가까워졌네…', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY')]"
102,2012.03.05. 오후 6:31,한경데스크 긁어부스럼 피하려는 서울시,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긁어부스럼', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
103,2012.03.05. 오후 6:31,지난달 서울 전세가 집값의 절반,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
104,2012.03.05. 오후 6:31,LH 올 사업비 26조 … 8만가구 공급할 것,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
105,2012.03.05. 오후 6:31,서류 11종 한장에 발급…10월부터 부동산 일사편리,"[('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('11종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한장', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발급…', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일사편리', 'O')]"
106,2012.03.05. 오후 6:31,사설 박원순 시장 마을공동체 사업으로 코뮌 꿈꾸나,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마을공동체 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('코뮌', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸나', 'O')]"
107,2012.03.05. 오후 6:22,영등포 뉴타운 26개→13개 통폐합 추진,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2012.03.05. 오후 6:17,한화건설 디자인 경영 시동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
109,2012.03.05. 오후 6:09,해외사업본부장에게 듣는다 GS건설 황상호 상무,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
110,2012.03.05. 오후 6:00,부동산 정보 ‘일사편리’로 한 눈에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일사편리’로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
111,2012.03.05. 오후 5:19,현대건설 콜롬비아 하수처리장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2012.03.05. 오후 5:12,청라아파트 건축비 최대 1.4배 비싸..정부 책임져야,"[('청라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
113,2012.03.05. 오후 5:08,LH 올해 주택 8만가구 공급…작년보다 1만가구 늘어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
114,2012.03.05. 오후 5:08,11개 부동산 증명서를 하나로…의왕·남원등서 시범 사업,"[('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서를', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남원', 'LOCATION'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
115,2012.03.05. 오후 5:06,송파 가락프라자 리모델링이 재건축보다 낫네,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫네', 'O')]"
116,2012.03.05. 오후 5:06,영등포 뉴타운 해제 수순 밟나…26개구역 13개로,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O'), (' ', 'O'), ('밟나…', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
117,2012.03.05. 오후 4:42,지금은분양중 효성 강남역 인텔리안 더 퍼스트 오피스텔 분양,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역 인텔리안 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2012.03.05. 오후 4:42,서울시 2015년 5월까지 공유토지 분할등기 조건 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2015년 5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할등기', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
119,2012.03.05. 오후 4:42,LH 올 26조 들여 8만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
120,2012.03.05. 오후 4:41,현장에서만난CEO 김춘환 신한 회장 해외진출 보증지원 확대해야,"[('현장에서만난', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김춘환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
121,2012.03.05. 오후 4:40,서울시 의정부시 소각폐열 재활용해 지역난방 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소각폐열', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2012.03.05. 오후 4:39,조세연구원장 세율 인상 않고도 10조원 마련 가능,"[('조세연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('않고도', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
123,2012.03.05. 오후 4:39,핵안보정상회의 대비 긴급구조종합훈련 실시,"[('핵안보정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구조종합훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
124,2012.03.05. 오후 4:37,4월 아파트 입주물량 9년만에 최저,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
125,2012.03.05. 오후 4:36,은평뉴타운 한옥마을 좌초 위기,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
126,2012.03.05. 오후 4:36,서울 뉴타운 출구전략으로 주택 공급 빨간불,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
127,2012.03.05. 오후 4:35,2월 서울 주택 전세가율 50% 돌파,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
128,2012.03.05. 오후 4:32,한화건설 디자인 경영 박차,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
129,2012.03.05. 오후 4:32,부동산 정보 ‘일사편리’로 한 눈에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일사편리’로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
130,2012.03.05. 오후 4:30,해외사업본부장에게 듣는다 GS건설 황상호 상무,"[('해외사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황상호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
131,2012.03.05. 오후 4:27,한화건설 디자인 경영 시동걸어,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('시동걸어', 'O')]"
132,2012.03.05. 오후 4:20,경실련 청라아파트 고가분양..정부 책임져야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가분양..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임져야', 'O')]"
134,2012.03.05. 오후 4:06,여수박람회 특수..땅값·거래 최고,"[('여수박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수..땅값·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
135,2012.03.05. 오후 4:06,포토美 유명 건축디자인 회사 한화건설 방문,"[('포토美', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('건축디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
136,2012.03.05. 오후 4:04,한화건설 디자인 경영 본격 시동,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
137,2012.03.05. 오후 4:03,朴서울시장 마을공동체 살리기는 시대적 요구,"[('朴', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대적', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
138,2012.03.05. 오후 4:01,서울 주택 전세가율 50%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY')]"
139,2012.03.05. 오후 3:59,종합전남 전문건설업체 80% 손익분기점 미달 실적,"[('종합전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손익분기점', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
140,2012.03.05. 오후 3:59,수도권에도 청약 봄바람 부나,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
141,2012.03.05. 오후 3:59,청약 道 단위로 광역화한지 일주일..,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('道', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('광역화한지', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('..', 'O')]"
142,2012.03.05. 오후 3:58,한화건설 伊 바세니안 라고니社와 신규사업 디자인 협의,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('바세니안 라고니', 'ORGANIZATION'), ('社와', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
143,2012.03.05. 오후 3:57,서울 중앙선 중랑역 인근에 377가구 아파트단지 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중랑역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('377가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
144,2012.03.05. 오후 3:56,한화건설 창의적 놀이운동공간 ‘울리불리 놀이터’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이운동공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울리불리', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터’', 'O')]"
145,2012.03.05. 오후 3:46,한화건설 세계적 건축 디자이너들과 접촉…왜,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('접촉…왜', 'O')]"
146,2012.03.05. 오후 3:40,포스코건설 업계 최초 산학장학생 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
147,2012.03.05. 오후 3:29,2월 서울주택 전세가 매매가의 절반 돌파,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
148,2012.03.05. 오후 3:24,부동산 서류 통합한 종합증명서 3월부터 발급 시작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('통합한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
149,2012.03.05. 오후 3:20,이건산업 작년 영업익 27억원..흑자전환,"[('이건산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), ('..흑자전환', 'O')]"
150,2012.03.05. 오후 3:11,서울 종합 매매가 대비 전세가비율 50% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
151,2012.03.05. 오후 3:07,포스코건설 업계 첫 산학장학생 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
152,2012.03.05. 오후 3:07,동정 최삼규 대한건설협회 회장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
153,2012.03.05. 오후 3:07,김건호 수공 사장 “4대강 사업 해외수출 추진할 것”,"[('김건호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
154,2012.03.05. 오후 3:03,뉴타운 출구전략은 주택공급에 족쇄,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O')]"
155,2012.03.05. 오후 3:00,마포 코업시티하우스 임대수익 보장 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업시티하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2012.03.05. 오후 2:54,국토부 복잡한 부동산 증명서 대폭 줄인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
157,2012.03.05. 오후 2:54,뉴타운 출구전략으로 주택공급 달려.. 적정량의 43% 수준까지 줄어들수도,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('달려..', 'O'), (' ', 'O'), ('적정량의', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준까지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들수도', 'O')]"
158,2012.03.05. 오후 2:48,2월 서울주택 전세가 매매가의 절반 돌파,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
159,2012.03.05. 오후 2:37,한화건설 꿈에그린 라이프 스타일에 맞춘 스마트 평면 개발,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
160,2012.03.05. 오후 2:28,건설 관련 피곤한 분쟁·소송에 대해 가르쳐 드립니다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('피곤한', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁·소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('가르쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
161,2012.03.05. 오후 2:28,부동산 정보 원스톱 해결 10월부터 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
162,2012.03.05. 오후 2:25,전체 주택 매매가 대비 전세가비율 56.6% 올해 입주물량 부족 등으로 상승 추세,"[('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('56.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
163,2012.03.05. 오후 2:25,포스코건설 산학장학생 33명 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
164,2012.03.05. 오후 2:10,현대건설 콜롬비아 하수처리장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2012.03.05. 오후 2:01,현대건설 3억5000만불 콜롬비아 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2012.03.05. 오후 2:00,서울 도시정비서 연 3.5만가구 공급해야 집값 안정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시정비서', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급해야', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
167,2012.03.05. 오후 2:00,뉴타운 매몰비용 도시정비기금 활용이 해결책,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용이', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O')]"
168,2012.03.05. 오후 2:00,뉴타운 출구전략으로 서울 주택공급 빨간불,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
169,2012.03.05. 오후 1:58,스마트폰으로 어디서나 국가기준점 확인,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('국가기준점', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
170,2012.03.05. 오후 1:55,조세硏 신용카드 소득공제 축소·폐지돼야,"[('조세硏', 'O'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('축소·폐지돼야', 'O')]"
171,2012.03.05. 오후 1:54,현대건설 3억5000만달러 콜롬비아 하수처리장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2012.03.05. 오후 1:52,전남 전문건설업체 80% 손익분기점 미달 공사실적,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손익분기점', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('공사실적', 'O')]"
173,2012.03.05. 오후 1:45,공동소유 토지 분할등기 용이,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할등기', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O')]"
174,2012.03.05. 오후 1:40,LH 올해 보금자리 8만호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
175,2012.03.05. 오후 1:39,임대주택 심사기간 12일로 단축,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
176,2012.03.05. 오후 1:05,전세 끼고 1억 이면 내집 마련할 서울 아파트는 어디,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
177,2012.03.05. 오후 12:58,LH 올해 총 사업비 26조원..주택착공 7.1만가구 계획,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조원', 'QUANTITY'), ('..주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
178,2012.03.05. 오전 11:53,건설협회 건설계약 및 클레임 전문가 교육과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
179,2012.03.05. 오전 11:52,LH 보금자리주택 8만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2012.03.05. 오전 11:40,박재완 과도한 복지 증가로 인한 증세 지양돼야,"[('박재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('지양돼야', 'O')]"
181,2012.03.05. 오전 11:36,부동산 컨설팅사 세빌스 영국 슈퍼브랜드에 선정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅사', 'O'), (' ', 'O'), ('세빌스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('슈퍼브랜드에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
182,2012.03.05. 오전 11:30,부동산114 추천매물경기 포천시 소흘읍 전원주택 5억4000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소흘읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4000만원', 'QUANTITY')]"
183,2012.03.05. 오전 11:21,방배 롯데캐슬 아르떼…평균 경쟁률 1.66대 1…全주택형 순위내 마감,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아르떼', 'ARTIFACT'), ('…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.66대 1', 'QUANTITY'), ('…全주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
184,2012.03.05. 오전 11:21,소형 의무비율 확대 형평성 논란,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
185,2012.03.05. 오전 11:20,LH 올해 보금자리 8만호 공급..전년비 14%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
186,2012.03.05. 오전 11:16,서울시제8회 서울우수공공디자인 인증제 신청접수,"[('서울시', 'CITY'), ('제8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울우수공공디자인 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
187,2012.03.05. 오전 11:15,외면당한 3인1실 대학생 임대주택,"[('외면당한', 'O'), (' ', 'O'), ('3인1실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O')]"
188,2012.03.05. 오전 11:13,한은 경제연구원장 공모,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
189,2012.03.05. 오전 11:12,부동산 종합증명서 브랜드 일사편리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('일사편리', 'O')]"
190,2012.03.05. 오전 11:11,공동소유 토지 분할등기 쉬워진다,"[('공동소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할등기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
191,2012.03.05. 오전 11:06,포스코건설 업계최초 산학장학생 33명 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
192,2012.03.05. 오전 11:05,국토부 부동산 행정정보 일원화 시범사업 성과보고회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 행정정보 일원화 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2012.03.05. 오전 11:05,여수엑스포 기념주화 8일 실물 공개,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념주화', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실물', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
194,2012.03.05. 오전 11:05,건설협회 건설계약 및 클레임 전문가과정 개설,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
195,2012.03.05. 오전 11:01,글로벌 부동산 컨설팅사 ‘세빌스’ 영국 슈퍼브랜드 선정,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세빌스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('슈퍼브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
196,2012.03.05. 오전 11:00,한국몽골 해운합작회사 설립,"[('한국', 'COUNTRY'), ('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해운합작회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
197,2012.03.05. 오전 11:00,입사와 동시에 현업투입…포스코건설 산학장학생 선발,"[('입사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('현업투입…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
198,2012.03.05. 오전 11:00,부동산 정보 한 눈에…종합증명서 일사천리 발급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…종합증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('일사천리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
199,2012.03.05. 오전 11:00,부동산 종합증명서 발급서비스 일사편리 제공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('일사편리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
200,2012.03.05. 오전 11:00,몽골 광물자원 해외수출 국내선사와 공동추진,"[('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광물자원', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선사와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동추진', 'O')]"
201,2012.03.05. 오전 10:56,LH 공적기능 확대를 위해 전년 대비 4조원 증가한 총 사업비 26조 2012년 사업계획 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
202,2012.03.05. 오전 10:52,정부 4대강 유지관리비 일부 지자체가 부담해야,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유지관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담해야', 'O')]"
203,2012.03.05. 오전 10:52,포스코건설 업계 최초 산학장학생 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
204,2012.03.05. 오전 10:51,LH 사업비 26조로 늘려 전국 8만가구 신규공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O')]"
205,2012.03.05. 오전 10:50,김인만의 부동산돋보기재건축 전쟁의 패자는 서울시,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전쟁의', 'O'), (' ', 'O'), ('패자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY')]"
206,2012.03.05. 오전 10:48,LH 올 26조원 사업계획 확정.. 8만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('26조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2012.03.05. 오전 10:46,방배 롯데캐슬 아르떼 청약 마감,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아르떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
208,2012.03.05. 오전 10:38,포스코건설 업계 최초 산학장학생 선발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산학장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
209,2012.03.05. 오전 10:33,유진기업 도심형 친환경 레미콘 공장 준공,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
210,2012.03.05. 오전 10:33,건설협회 건설계약 및 클레임 전문가 교육 실시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('클레임', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
211,2012.03.05. 오전 10:29,광교 푸르지오 월드마크 고분양가에 청약 반타작,"[('광교 푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('반타작', 'O')]"
212,2012.03.05. 오전 10:27,LH 올 사업비 26조원 확정…8만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('26조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2012.03.05. 오전 10:25,현대건설 3.5억弗 콜롬비아 하수처리시설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2012.03.05. 오전 10:22,화재시 연기 침투 막는 지능형 시스템 개발,"[('화재시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('침투', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
215,2012.03.05. 오전 10:14,봄바람에 분양시장 들썩 착한 분양가·청약지역 확대 한몫,"[('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·청약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
216,2012.03.05. 오전 10:13,봄바람에 분양시장 들썩 견본주택 3곳에 8만명.. 1㎞ 줄섰다,"[('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄섰다', 'O')]"
217,2012.03.05. 오전 10:11,4대강사업 가시적 성과  작년말부터 152만명 방문,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시적', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('152만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
218,2012.03.05. 오전 10:05,박인호의 전원별곡전원명당 15홍천 백우산과 용소계곡“산에서 머루랑 다래랑 따고...계곡선 세상 시름 씻네”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백우산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('용소계곡', 'LOCATION'), ('“산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('머루', 'PLANT'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('다래', 'PLANT'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('따고...계곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O'), (' ', 'O'), ('씻네”', 'O')]"
220,2012.03.05. 오전 10:00,중소도시 개발도 효율화해야,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화해야', 'O')]"
221,2012.03.05. 오전 10:00,4대강 보 유지관리비용 1497억 전액 국고 지원,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('1497억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('국고', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
222,2012.03.05. 오전 9:58,현대건설 3억5000만弗 콜롬비아 하수처리시설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
223,2012.03.05. 오전 9:57,분양소식 래미안 한강신도시2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY')]"
224,2012.03.05. 오전 9:54,주택금융공사 서울서부지사 신설,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울서부지사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
225,2012.03.05. 오전 9:54,서울시 저소득 중증장애인 전세자금 61억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('61억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
226,2012.03.05. 오전 9:49,현대건설 3.5억불 콜롬비아 하수처리장 수주...중남미 시장 확대 발판,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주...', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
227,2012.03.05. 오전 9:42,현대건설 콜롬비아서 3.5억불 규모 하수처리장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
228,2012.03.05. 오전 9:42,현대건설 콜롬비아 하수처리장 3.5억달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2012.03.05. 오전 9:41,송도 분양 격돌가격 앞세운 대우 인프라 이용한 포스코...최후 승자는,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌가격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('...최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
230,2012.03.05. 오전 9:41,서울시 소형확대 비율 단지별로 차별 주문...형평성 논란 확산 가락시영 소형 25%로 통과 vs 개포는 최고 45% 주문.,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형확대', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별', 'O'), (' ', 'O'), ('주문...형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주문.', 'O')]"
231,2012.03.05. 오전 9:40,정부 지방 중소도시 정비사업 활성화 제도개선 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방 중소도시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
232,2012.03.05. 오전 9:38,현대건설 중남미 재진출…콜롬비아서 3.5억불 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재진출…', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2012.03.05. 오전 9:31,1억 이하로 살 수 있는 서울 아파트 늘었다,"[('1억 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
234,2012.03.05. 오전 9:27,서울시 저소득 중증장애인 전세자금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
235,2012.03.05. 오전 9:22,역시 강남불패…방배 롯데캐슬 아르떼 초대형 포함 청약 마감,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아르떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
236,2012.03.05. 오전 9:21,서울시 시내버스 운전자 대상 친환경 경제운전 교육,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('경제운전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
237,2012.03.05. 오전 9:20,정부 지방 중소도시 정비 TF 구성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
238,2012.03.05. 오전 9:10,코스피 상승 피로에 약세 출발..PR매도 확대,"[('코스피', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('피로에', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('출발..PR매도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
239,2012.03.05. 오전 9:06,지방 중소도시 주거지 정비방안 연내 새로 마련,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비방안', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
240,2012.03.05. 오전 9:06,매경주최 5대도시 부동산세미나 개최,"[('매경주최', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
241,2012.03.05. 오전 8:57,코스피 강보합 출발 예상동시호가,"[('코스피', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강보합', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상동시호가', 'O')]"
242,2012.03.05. 오전 8:54,꿈의 백년주택시대가 열렸다..長수명 실현 눈앞,"[('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('백년주택시대가', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('長수명', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
243,2012.03.05. 오전 8:51,이사람 평면특화 붐 일으킨 권홍사 반도건설 회장,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('평면특화', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('일으킨', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
244,2012.03.05. 오전 8:33,서울시저소득중증장애인가구 최대 8000만원 전세자금 지원,"[('서울', 'CITY'), ('시저소득중증장애인', 'CIVILIZATION'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
245,2012.03.05. 오전 8:20,부산의 판교 양산신도시가 들썩인다,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
246,2012.03.05. 오전 8:10,정부 중소도시 주거정비 효율화 방안 찾는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
247,2012.03.05. 오전 8:09,유럽도 두손 든 터키 火電 34년 장인이 짓다,"[('유럽', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('두손', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('터키 火電', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('34년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장인', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓다', 'O')]"
248,2012.03.05. 오전 8:03,중형 값으로 만나는 수도권 대형아파트 눈길,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
249,2012.03.05. 오전 7:44,벽산건설 상폐 위기서 살아날까,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('위기서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
250,2012.03.05. 오전 7:40,서울 1억만 더 주면 살수있는 아파트 15만채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('주면', 'O'), (' ', 'O'), ('살수있는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만채', 'QUANTITY')]"
251,2012.03.05. 오전 7:39,광교 푸르지오 월드마크 흥행 참패 이유는,"[('광교 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
252,2012.03.05. 오전 7:05,서울시 저소득 중증장애인에 전세자금 최대 8000만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('중증장애인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
253,2012.03.05. 오전 6:01,정부 중소도시 주거정비 효율화 방안 찾는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거정비', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
254,2012.03.05. 오전 6:00,청약 과열 강남역 오피스텔 수익성 빨간불,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
255,2012.03.05. 오전 6:00,서울 임대주택 공급 확대에 민간자본 유치한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한다', 'O')]"
256,2012.03.05. 오전 6:00,현재 위치 궁금할땐 국가기준점 앱 활용하세요,"[('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('국가기준점', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하세요', 'O')]"
257,2012.03.05. 오전 6:00,평택·당진항에 여객부두 6선석 추가건설,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여객부두', 'O'), (' ', 'O'), ('6선석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건설', 'O')]"
260,2012.03.05. 오전 3:10,올 신규분양 ‘신도시 톱 10’4 행정중심복합도시 건설 세종시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), (""신규분양'신도시"", 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""10'4"", 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY')]"
261,2012.03.05. 오전 3:10,매매 시황서울신도시 매매가 동반하락… 수도권 전세 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
262,2012.03.05. 오전 3:10,“1인당 소득 2배로 늘어도 내집보유율 현 수준 그칠 것”,"[('“', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집보유율', 'O'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
263,2012.03.05. 오전 12:33,도내 전셋값 상승률 전국 2위,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
264,2012.03.05. 오전 12:12,공시지가 급등 지역 들여다보니…,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니…', 'O')]"
265,2012.03.06. 오후 10:06,보금자리 신규 지정 1곳뿐… ‘MB 핵심 주택정책’ 기로에,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('뿐…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O')]"
266,2012.03.06. 오후 8:36,TV 강남 재건축 아파트값 낙폭 커,"[('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
267,2012.03.06. 오후 8:24,몰락하는 강남3구 재건축… ‘아옛날이여’,"[('몰락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아옛날이', 'ARTIFACT'), ('여’', 'O')]"
268,2012.03.06. 오후 7:32,코바코 KBSㆍMBC 방송광고 선판매 설명회,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선판매', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
269,2012.03.06. 오후 7:26,환영사하는 이원창 코바코 사장,"[('환영사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이원창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
270,2012.03.06. 오후 7:26,환영사하는 이원창 코바코 사장,"[('환영사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이원창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
271,2012.03.06. 오후 7:26,환영사하는 이원창 코바코 사장,"[('환영사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이원창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
272,2012.03.06. 오후 7:20,방송광고 설명회 참석한 김인규 KBS 사장,"[('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김인규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
273,2012.03.06. 오후 7:20,방송광고 설명회 참석한 김인규 KBS 사장,"[('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김인규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
274,2012.03.06. 오후 7:20,방송광고 설명회 참석한 김인규 KBS 사장,"[('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('김인규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
275,2012.03.06. 오후 7:14,주원 돋보이는 외모,"[('주원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('외모', 'O')]"
276,2012.03.06. 오후 7:11,코바코 KBSㆍMBC 방송광고 선판매 설명회,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선판매', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
277,2012.03.06. 오후 7:10,코바코 KBSㆍMBC 방송광고 선판매 설명회,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선판매', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
278,2012.03.06. 오후 7:10,코바코 KBSㆍMBC 방송광고 선판매 설명회,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KBS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선판매', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
279,2012.03.06. 오후 7:07,대우건설 北아프리카·중동서 5150억원 공사 연달아 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), ('아프리카', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5150억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연달아', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2012.03.06. 오후 6:54,서울시 뉴타운·정비사업 갈등조정 부서 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갈등조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
281,2012.03.06. 오후 6:45,동대문구 건축 허가시 텃밭 설치 의무화,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가시', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
282,2012.03.06. 오후 6:33,LIG건설 CP 피해자 2000억 손해배상 청구,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CP', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
283,2012.03.06. 오후 6:32,대학기숙사도 주택기금 지원,"[('대학기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
284,2012.03.06. 오후 6:32,지구단위계획 공공성 강화,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
285,2012.03.06. 오후 6:32,강남 재건축 3.3㎡당 3000만원 무너지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너지나', 'O')]"
286,2012.03.06. 오후 6:32,용산역세권 8500억 자금조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
287,2012.03.06. 오후 6:32,EG건설 올해 6600가구 공급할 것,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
288,2012.03.06. 오후 6:31,LH 상반기 3만 가구…강남 도시형주택 첫선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
289,2012.03.06. 오후 5:57,착한 분양가도 안통했다,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('안통했다', 'O')]"
290,2012.03.06. 오후 5:20,봄 이사철 전세계약 이것만은 주의하세요,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
291,2012.03.06. 오후 5:19,대우건설 4억6000만달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4억6000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
292,2012.03.06. 오후 5:19,EG건설，역삼동에 고급 도시형주택 3월 90가구 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2012.03.06. 오후 5:19,고양 삼송 아이파크 2천만원 지원 특별분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
294,2012.03.06. 오후 5:19,현장클릭 마음만 앞선 마을 만들기,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('마음만', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
295,2012.03.06. 오후 5:18,밥해주던 ‘하숙집’ 옛말.. “대신 월세 내렸어요”,"[('밥해주던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하숙집’', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말..', 'O'), (' ', 'O'), ('“대신', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸어요”', 'O')]"
296,2012.03.06. 오후 5:15,서울시 뉴타운·재개발 수습 전담부서 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
297,2012.03.06. 오후 5:11,세종시 아파트에 브랜드 안넣는다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('안넣는다', 'O')]"
298,2012.03.06. 오후 5:11,2兆규모 여의도 파크원 집안 싸움 에 오리무중,"[('2兆', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오리무중', 'O')]"
299,2012.03.06. 오후 5:11,첫발 뗀 道단위청약 효과 제한적…수도권 청약은 찬바람,"[('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗀', 'O'), (' ', 'O'), ('道단위청약', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
300,2012.03.06. 오후 5:10,용산역세권개발 8500억 조달 숨통 트나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트나', 'O')]"
301,2012.03.06. 오후 5:10,대우건설 모로코·사우디서 4억6천만불 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2012.03.06. 오후 5:09,서울시 주거재생지원과 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거재생지원과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
303,2012.03.06. 오후 5:06,수도권 중소형 아파트 연내 4만여가구 집들이,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
304,2012.03.06. 오후 5:06,LH 상반기 공공주택 3만2552가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2552가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2012.03.06. 오후 5:06,판교 알파돔시티처럼 정상화 되나 촉각,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
306,2012.03.06. 오후 5:04,개포 아파트값 박원순 쇼크 현실화,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
307,2012.03.06. 오후 5:04,텃밭없는 아파트·빌딩 동대문구엔 못 짓는다,"[('텃밭없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
308,2012.03.06. 오후 5:04,MK 추천매물 용인 죽전 수익형 원룸텔 11억 5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('11억 5000만원', 'QUANTITY')]"
309,2012.03.06. 오후 5:03,대학생 기숙사도 준주택…국민주택기금 지원 받는다,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택…', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
310,2012.03.06. 오후 5:01,이계철 후보 인사청문 부적격..맥 빠진 방통위,"[('이계철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사청문', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부적격..맥', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('방통위', 'ORGANIZATION')]"
311,2012.03.06. 오후 4:57,LH 올 상반기 아파트 3만3천가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2012.03.06. 오후 4:54,불황기 수익형 부동산 투자 비법 릴레이 무료세미나 개최,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2012.03.06. 오후 4:47,계룡건설 학교폭력예방기금 기탁,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교폭력예방기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
315,2012.03.06. 오후 4:38,홈센타 작년 영업익 29억원..전년비 36.5%↓,"[('홈센타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('36.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
316,2012.03.06. 오후 4:36,서울시 뉴타운·재개발 수습 전담부서 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
317,2012.03.06. 오후 4:29,단신 혹은 닷컴용 삼성물산 래미안 마포 용강2 이달 중 분양,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('닷컴용', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 마포 용강', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2012.03.06. 오후 4:29,LH 올해 14조원 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
319,2012.03.06. 오후 4:25,인천시 인구 2025년에는 340만명,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('340만명', 'QUANTITY')]"
320,2012.03.06. 오후 4:24,주상복합 대형 펜트하우스 나온다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
321,2012.03.06. 오후 4:18,강남 재건축 논란‥3천만원선 위협,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('논란‥', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
322,2012.03.06. 오후 4:18,LH 14조원 공사 발주‥일자리 창출 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주‥일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
323,2012.03.06. 오후 4:13,서울시 뉴타운 갈등조정 전담부서 ‘재생지원과’ 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등조정', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('재생지원과', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
324,2012.03.06. 오후 4:13,서울시 뉴타운 수습대책 실행 전담부서 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수습대책', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O'), (' ', 'O'), ('전담부서', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
325,2012.03.06. 오후 4:11,종로 초역세권 오피스텔 1억에 3채,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
326,2012.03.06. 오후 3:58,동대문구 건축허가시 텃밭 설치 의무화,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축허가시', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
327,2012.03.06. 오후 3:46,대우건설 해외 2건ㆍ4억6천만 달러 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('4억6천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2012.03.06. 오후 3:45,현대건설 현대차 김용환 부회장 사내이사로 추가 선임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김용환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사내이사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
329,2012.03.06. 오후 3:42,용산국제업무지구 8500억 자금조달로 사업 박차,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
330,2012.03.06. 오후 3:40,＜생생코스피＞대우건설 1453.9억원 규모 사우디 Hout 가스설비공사 계약,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1453.9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Hout', 'O'), (' ', 'O'), ('가스설비공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
331,2012.03.06. 오후 3:39,기업이 몰리는 도시 송도 글로벌 비즈니스 허브,"[('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O')]"
332,2012.03.06. 오후 3:22,계룡장학재단 학교폭력예방활동기금 1천만원 기탁,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교폭력예방활동기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
333,2012.03.06. 오후 3:16,롯데호텔제주 ‘스프링 힐링’ 내 휴식을 부탁해,"[('롯데호텔제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스프링 힐링', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식을', 'O'), (' ', 'O'), ('부탁해', 'O')]"
334,2012.03.06. 오후 3:11,계룡장학재단 학교폭력예방활동기금 1천만원 기탁,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교폭력예방활동기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
335,2012.03.06. 오후 3:04,LH 출범후 최대 14조원 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
336,2012.03.06. 오후 3:03,실용적인 중소형 입주단지로 전세난 극복하기,"[('실용적인', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하기', 'O')]"
337,2012.03.06. 오후 3:03,대우건설 4.6억달러 해외공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4.6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2012.03.06. 오후 3:02,오피스텔 임대수익률↓‥평균 5.6%,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률↓‥평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY')]"
339,2012.03.06. 오후 3:01,＜생생코스피＞대우건설 3672.7억원 규모 건설 공사 계약,"[('＜생생코스피＞', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3672.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
340,2012.03.06. 오후 2:42,대우건설 모로코와 사우디서 총 4.6억 달러 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2012.03.06. 오후 2:35,LH 상반기에만 1만6603가구 신규분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6603가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
342,2012.03.06. 오후 2:33,단독 서울시 지구단위계획 사업 공공성 강화한다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지구단위계획 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
343,2012.03.06. 오후 2:24,동대문구에 건물 지을 때 텃밭 설치해야,"[('동대문구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
344,2012.03.06. 오후 2:21,3순위서 제발… 송도 분양 아파트 식은땀,"[('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제발…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('식은땀', 'O')]"
345,2012.03.06. 오후 2:21,대우건설 해외서 4.6억弗 규모 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2012.03.06. 오후 2:18,기숙사도 준주택에 포함하고 주상복합 면적 제한 없애,"[('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함하고', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O')]"
347,2012.03.06. 오후 2:16,초대형 펜트하우스 가능해진다,"[('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
348,2012.03.06. 오후 2:14,대우건설 모로코 사우디서 4억6000만불 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4억6000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2012.03.06. 오후 2:13,모로코·사우디에서…대우건설 하루 2건 4.6억弗 수주,"[('모로코', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에서…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2012.03.06. 오후 2:11,대우건설 하루만에 해외수주 2건 ‘4억6000만달러’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4억6000만달러', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
351,2012.03.06. 오후 2:09,비수도권 주택담보대출 비중 수도권 추월..DTI 무용론 제기,"[('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월..DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
352,2012.03.06. 오후 2:08,중동中東 무너지니 해외건설수주 최악,"[('중동', 'LOCATION'), ('中東', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무너지니', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
353,2012.03.06. 오후 2:06,해건협 김효원 전무 재선임,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
354,2012.03.06. 오후 2:05,용산국제업무지구 8천500억원 자금조달종합,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달종합', 'O')]"
355,2012.03.06. 오후 2:00,국내 건설계약액 작년 130조 돌파,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('130조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
356,2012.03.06. 오후 1:57,동대문구 건축심의시 텃밭 조성 의무화 논란,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축심의시', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
357,2012.03.06. 오후 1:46,강남 재건축 ‘뚝뚝’.. 정책 악재로 3년만에 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’..', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
358,2012.03.06. 오후 1:43,건설경기 최악 벗어났나..국내건설계약액 130조대 회복,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어났나..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내건설계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('130조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
359,2012.03.06. 오후 1:42,HF공사 2월 전세자금보증 1조284억원 이용,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1조284억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
360,2012.03.06. 오후 1:40,포토김홍진 동화기업 대표 서인천 세무서 일일 서장,"[('포토', 'O'), ('김홍진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동화기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('서장', 'CIVILIZATION')]"
361,2012.03.06. 오후 1:35,올해 수도권입주아파트 61% 중소형,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
363,2012.03.06. 오후 12:46,주말과 여가시간 좀 더 실속 있게 보내려면,"[('주말', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('여가시간', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('보내려면', 'O')]"
364,2012.03.06. 오후 12:46,수도권 북부 개발 핵심 양주 덕정 중소형 아파트 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
365,2012.03.06. 오후 12:42,지난해 국내 건설계약액 5.4% 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('5.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
366,2012.03.06. 오후 12:11,우성문화재단 소년소녀가장에 장학금 전달,"[('우성문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
367,2012.03.06. 오후 12:05,LH 올해 출범후 최대 14조원 통 큰 공사발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O')]"
368,2012.03.06. 오전 11:51,부천 북부역 상업용지 ㎡당 1천140만원..최고가,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천140만원', 'QUANTITY'), ('..최고가', 'O')]"
369,2012.03.06. 오전 11:51,2월 전세자금보증 1조284억…전년비 72% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1조284억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
370,2012.03.06. 오전 11:46,용산국제업무지구 3%대 초저금리로 8500억 자금조달로 사업 박차,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
371,2012.03.06. 오전 11:42,대학 기숙사에도 저리 건설자금 대출,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사에도', 'O'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
372,2012.03.06. 오전 11:37,용산국제업무지구 8천5백억 자금조달 성공,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천5백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
373,2012.03.06. 오전 11:36,용산국제업무지구 8천500억원 자금조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
374,2012.03.06. 오전 11:36,김효원 해외건설협회 전무 재선임,"[('김효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
375,2012.03.06. 오전 11:31,강남보다 임대 수익률 높은 대림역 신세계 로제리움 2차 분양 잡아라,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계 로제리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
376,2012.03.06. 오전 11:31,LH 올 사상최대 14조원 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
377,2012.03.06. 오전 11:28,우성문화재단 소년소녀가장 138명에 장학금 지급,"[('우성문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('138명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
378,2012.03.06. 오전 11:27,용산역세권개발 8500억원 자금조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O')]"
379,2012.03.06. 오전 11:27,올해 수도권 아파트 입주 중소형 대세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
380,2012.03.06. 오전 11:26,연내 입주 중소형단지 전세난 해결사로,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O')]"
381,2012.03.06. 오전 11:23,최용권 삼환기업 회장 소년소녀가장에 1억1255만원 쾌척,"[('최용권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소년소녀가장에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1255만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
382,2012.03.06. 오전 11:22,LH 올해 충북에 아파트 2천370가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2012.03.06. 오전 11:19,래미안 마포 용강2 이달 분양,"[('래미안 마포 용강', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2012.03.06. 오전 11:19,최악 지났나..작년 국내건설계약액 130조원대 회복,"[('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('지났나..', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('130조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
385,2012.03.06. 오전 11:19,용산국제업무지구 8500억 자금조달로 사업 박차,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금조달로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
386,2012.03.06. 오전 11:18,해외건설협회 김효원 전무 재선임,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
387,2012.03.06. 오전 11:10,해외건설협회 김효원 전무이사 재선임,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김효원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
388,2012.03.06. 오전 11:10,올해 수도권 입주 물량 60%는 중소형,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
389,2012.03.06. 오전 11:08,오피스텔 임대수익률 3년 연속 하락,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
390,2012.03.06. 오전 11:06,용산역세권 3%대 저금리로 8500억원 자금 조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
391,2012.03.06. 오전 11:04,LH 올해 14조원 공사 물량 푼다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
392,2012.03.06. 오전 11:03,LH 올해 14조원 공사 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
393,2012.03.06. 오전 11:03,강남역 쉐르빌 오피스텔 계약률 95%,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY')]"
394,2012.03.06. 오전 11:01,우성문화재단 1억1255만원 장학금 전달,"[('우성문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억1255만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
395,2012.03.06. 오전 11:01,용산역세권개발 8500억원 ABCP 발행 앞둬,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A', 'ARTIFACT'), ('BCP', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
396,2012.03.06. 오전 11:00,현대차 벨로스터·엑센트 등 5차종 리콜,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벨로스터', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('엑센트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5차종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
397,2012.03.06. 오전 10:57,용산역세권개발 사업자금 8500억원 3% 저금리로 조달,"[('용산역세권', 'TERM'), ('개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자금', 'O'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
398,2012.03.06. 오전 10:57,용산국제업무지구 8500억 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
399,2012.03.06. 오전 10:56,용산개발 급물살 타나…8500억 자금 조달로 사업추진 탄력,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나…', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
400,2012.03.06. 오전 10:54,리모델링 vs 재건축 비교해보니 이럴수가,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴수가', 'O')]"
401,2012.03.06. 오전 10:31,LH 출범이후 최대규모 14조원 공사발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사발주', 'O')]"
402,2012.03.06. 오전 10:30,래미안 마포에서 3년만에 분양… 563가구,"[('래미안 마포', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('563가구', 'QUANTITY')]"
403,2012.03.06. 오전 10:27,초고층 주상복합 면적규제 폐지，초대형 펜트하우스도 건립 가능,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('면적규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지，초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
404,2012.03.06. 오전 10:26,송도 분양대전 착한 분양가 앞세운 ‘대우’ vs 인프라 강점 파고든 ‘포스코’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('파고든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
405,2012.03.06. 오전 10:24,LH 올 14조원 발주…전년대비 2조원 늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
406,2012.03.06. 오전 10:21,강남 오피스텔 열풍…강남역 쉐르빌 계약률 95% 달성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
407,2012.03.06. 오전 10:05,올해 입주하는 수도권아파트 중소형이 61%,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY')]"
408,2012.03.06. 오전 9:54,LH 올 14조원 공사발주.. 출범 후 최대규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사발주..', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
409,2012.03.06. 오전 9:54,초고층 주상복합 면적제한 폐지,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('면적제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
410,2012.03.06. 오전 9:43,김 총리 4대강 사업 흠집내기 당당히 대응,"[('김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('흠집내기', 'O'), (' ', 'O'), ('당당히', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
411,2012.03.06. 오전 9:41,한미글로벌 연신내 마에스트로 상가 분양,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2012.03.06. 오전 9:40,LH 올해 14조원 공사 발주…출범이래 최대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…출범이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
413,2012.03.06. 오전 9:28,녹색도시 환경·생태에 휴머니즘을 입혀라,"[('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·생태에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴머니즘을', 'O'), (' ', 'O'), ('입혀라', 'O')]"
414,2012.03.06. 오전 9:26,M버스 차고지 건설 공사 지연으로 4월 중 운행,"[('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
415,2012.03.06. 오전 9:25,불황기 수익형 부동산 투자 비법 릴레이 무료세미나 개최,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비법', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2012.03.06. 오전 9:17,EG건설 올해 6천599가구 분양,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천599가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2012.03.06. 오전 9:10,초고층 주상복합아파트 가구별 규모 제한 폐지,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가구별', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
418,2012.03.06. 오전 8:56,100평 넘는 초고층 주상복합 아파트 나온다,"[('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
419,2012.03.06. 오전 8:54,기숙사도 준주택..국민주택기금 지원,"[('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택..', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
420,2012.03.06. 오전 8:45,잘 나가는 중견사 전국에서 분양 잔치,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
421,2012.03.06. 오전 8:42,강남 재건축 시장 3.3㎡당 가격 3년사이 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3년사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
422,2012.03.06. 오전 8:32,초고층 주상복합에 90평 이상 초대형 주택 허용,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('90평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
423,2012.03.06. 오전 8:26,잠실주공5단지 추진위 너무 앞서 나갔나,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('나갔나', 'O')]"
424,2012.03.06. 오전 8:15,강남 재건축 3.3㎡당 3천만원선 위협,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
425,2012.03.06. 오전 8:00,17일부터 기숙사도 준주택에 포함… 국민주택기금 지원 가능해진다,"[('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함…', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
426,2012.03.06. 오전 8:00,대학 기숙사도 국민주택기금 지원받는다,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사도', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
427,2012.03.06. 오전 7:56,알파돔시티 표류 끝 상권 지각변동 시동,"[('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
428,2012.03.06. 오전 7:45,강남3구 재건축 3.3㎡당 매매값 3년만에 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
429,2012.03.06. 오전 7:41,중소형 입주단지로 전세난 극복하라…수도권 중소형 연내 입주물량 4만4천가구,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('극복하라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4천가구', 'QUANTITY')]"
430,2012.03.06. 오전 6:07,강남 재건축 3.3㎡당 3천만원선 흔들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
431,2012.03.06. 오전 5:24,실버주택 60세미만이 사면 25% 깎아줘,"[('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('60세미만', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아줘', 'O')]"
432,2012.03.06. 오전 4:14,재건축 소형비율 확대는 법 위반 강요 행위,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('강요', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O')]"
433,2012.03.06. 오전 3:20,LH “올해 임대 3만5000채 등 8만채 공급”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
434,2012.03.06. 오전 3:17,“서울 뉴타운 출구전략 시행땐 연간 최대 2만여채 공급 부족”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('시행땐', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
435,2012.03.07. 오후 11:15,벽산건설 재무개선 위해 5대1 감자 실시,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
436,2012.03.07. 오후 11:06,벽산건설 재무구조 개선위해 5대1 감자,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위해', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
437,2012.03.07. 오후 9:43,근저당 설정비 돌려달라‥집단 소송 잇따라,"[('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('설정비', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라‥집단', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
438,2012.03.07. 오후 8:52,서울 내집마련 기간 2년2개월 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
439,2012.03.07. 오후 7:49,상암DMC·청라골프장 PF 정상화 대상사업 지정 보류,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
440,2012.03.07. 오후 7:44,상암DMC·인천청라 등 공모형PF 조정 탈락,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
441,2012.03.07. 오후 7:21,공모형 PF사업 정상화 대상 5곳 선정,"[('공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
442,2012.03.07. 오후 7:18,올 봄 분양 성패 분양가가 좌우,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
443,2012.03.07. 오후 7:16,공모형 PF 정상화 대상 사업에 5곳 선정,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
444,2012.03.07. 오후 7:03,공모형 PF 정상화 대상 사업에 5곳 선정,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
445,2012.03.07. 오후 6:41,우남건설 동탄·용인·삼송에 중소형 3200여가구 공급,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2012.03.07. 오후 6:33,은마아파트 8억 깨졌다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
447,2012.03.07. 오후 6:33,과잉사육으로 소값 하락땐 보전금 안줘,"[('과잉사육으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소', 'ANIMAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락땐', 'O'), (' ', 'O'), ('보전금', 'O'), (' ', 'O'), ('안줘', 'O')]"
448,2012.03.07. 오후 6:33,시론 박원순식 주택정책 재검토를,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토를', 'O')]"
449,2012.03.07. 오후 6:31,중동은 지금 한국의 시대 플랜트 시장점유율 23% 한국기업 독무대…인프라로 열풍 확산,"[('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('독무대…인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
450,2012.03.07. 오후 6:31,중동은 지금 한국의 시대 기술력·가격 경쟁력 겸비…한국기업 진출 적극 돕겠다,"[('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('돕겠다', 'O')]"
451,2012.03.07. 오후 6:31,중동은 지금 한국의 시대 대림 中업체 손든 사업까지 맡아…누적수주 142억弗 국내 1위,"[('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中업체', 'O'), (' ', 'O'), ('손든', 'O'), (' ', 'O'), ('사업까지', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아…누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('142억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
452,2012.03.07. 오후 6:31,개포처럼 될까봐…반포1단지 용적률 상향 포기,"[('개포', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('될까봐…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
453,2012.03.07. 오후 6:31,소형주택 시장 이번엔 브랜드 앞세워 한판,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY')]"
454,2012.03.07. 오후 6:31,광교 푸르지오 월드마크 발코니 무료확장 등 조건변경,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O')]"
455,2012.03.07. 오후 6:31,독산동 우시장에 최고 41층 주상복합,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
456,2012.03.07. 오후 6:31,내집마련 기간 2년 줄었는데…,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄었는데…', 'O')]"
457,2012.03.07. 오후 6:31,현대산업개발·달성군 태양광발전소 MOU 189억 투자…15년간 운영,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('달성군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('189억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('15년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
458,2012.03.07. 오후 6:31,올해 주거 트렌드는 현대적 복고풍,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대적', 'O'), (' ', 'O'), ('복고풍', 'O')]"
460,2012.03.07. 오후 6:10,공모형 PF조정 지각변동.. 청라·상암DMC 탈락 예고,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF조정', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동..', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
461,2012.03.07. 오후 6:08,은마·개포 추락…강남 재건축 장기약세 돌입,"[('은마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기약세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
462,2012.03.07. 오후 6:02,용산역세권 개발 갈 길 멀어,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
463,2012.03.07. 오후 6:01,접근 수월한 구도심이냐 조망권 갖춘 송도냐,"[('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('수월한', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('냐', 'O')]"
464,2012.03.07. 오후 6:00,단독개포1단지 또 서울시에 물먹었다,"[('단독개포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물먹었다', 'O')]"
465,2012.03.07. 오후 5:51,역외탈세 잡는 전문요원 파견,"[('역외탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('전문요원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
466,2012.03.07. 오후 5:48,빚 130조 LH서 수백억 배당 챙긴 정부,"[('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('130조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
467,2012.03.07. 오후 5:47,알짜배기 미분양아파트 골라볼까,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
468,2012.03.07. 오후 5:47,경제의창 W 재건축 소형 확대 논란,"[('경제의창', 'O'), (' ', 'O'), ('W', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
469,2012.03.07. 오후 5:45,용산역세권 개발 갈 길 멀어,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어', 'O')]"
470,2012.03.07. 오후 5:39,뉴타운 지분값 출구전략에 급락,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
471,2012.03.07. 오후 5:36,은마아파트 굴욕,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
472,2012.03.07. 오후 5:20,대치동 은마아파트 실거래가 8억원 아래로 하락,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
473,2012.03.07. 오후 5:14,광교신도시 주민간담회 월1회 개최된다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민간담회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개최된다', 'O')]"
474,2012.03.07. 오후 5:11,광교 월드마크 발코니 무료확장,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장', 'O')]"
475,2012.03.07. 오후 5:11,파주 운정 헤르만하우스2,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤르만하우스2', 'ARTIFACT')]"
476,2012.03.07. 오후 5:11,서산 간척지 B지구 토지분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척지', 'O'), (' ', 'O'), ('B지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
477,2012.03.07. 오후 5:11,땅 투자 여행 특강,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
478,2012.03.07. 오후 5:11,독산역 주변 41층 주상복합,"[('독산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('41층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
479,2012.03.07. 오후 5:11,천안 청수 아트빌 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수 아트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
480,2012.03.07. 오후 5:11,대형사 주택사업 줄이는 요즘이 기회,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
481,2012.03.07. 오후 5:10,12년 월급 모아야 서울에 내집…3년전보다 2년 단축,"[('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('모아야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집…', 'O'), ('3년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
482,2012.03.07. 오후 5:10,올해 아파트 디자인 키워드 작은집 넓게 쓰는 미니맥스,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('작은집', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니맥스', 'TERM')]"
483,2012.03.07. 오후 5:09,농촌중소기업 힘 합친다,"[('농촌중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('합친다', 'O')]"
484,2012.03.07. 오후 5:09,마곡 LG용지 절반축소 집안싸움,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('집안싸움', 'O')]"
