,date,headline,keyword
0,2006.06.11. 오후 9:21,아파트값 거품빼기 시민들 나섰다… 시민단체와 연합 부녀회 담합행위등 고발,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품빼기', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다…', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체와', 'O'), (' ', 'O'), ('연합', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위등', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
1,2006.06.11. 오후 8:54,아파트값 잡기 인터넷 모임 떴다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
2,2006.06.11. 오후 8:39,땅투기 단속 소리만 요란,"[('땅투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('소리만', 'O'), (' ', 'O'), ('요란', 'O')]"
3,2006.06.11. 오후 7:54,6월 12일 부동산 캘린더,"[('6월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
4,2006.06.11. 오후 7:51,부동산 시장 찬바람 쌩쌩…버블 붕괴 경고 이후 상승세 둔화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('쌩쌩…버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
5,2006.06.11. 오후 7:45,6월 12일 부동산 파일,"[('6월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
6,2006.06.11. 오후 7:45,강북에도 ‘고급 실버주택’ 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고급', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2006.06.11. 오후 7:45,시원한 분수 있는 ‘수원 로얄팰리스’,"[('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('분수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
8,2006.06.11. 오후 7:45,‘붕어빵 아파트’ 이젠 그만 톡톡 튀는 평면개발 경쟁,"[('‘', 'O'), ('붕어빵', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('평면개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
9,2006.06.11. 오후 7:09,분양아파트 거래세율도 인하,"[('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세율도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
10,2006.06.11. 오후 6:57,주간시세 서울 아파트 거래부진·상승세 둔화,"[('주', 'DATE'), ('간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진·상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
11,2006.06.11. 오후 6:39,서울 아파트 층수 다양해진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
12,2006.06.11. 오후 6:39,건설수주 두달째 감소,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
13,2006.06.11. 오후 6:38,강북은 미등기 전매 성행 ‥ 용산ㆍ성동 등 인기 재개발지역 투자자 줄서,"[('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄서', 'O')]"
14,2006.06.11. 오후 6:38,틈새로 본 부동산 기획부동산들  해외물건 기웃,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외물건', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
15,2006.06.11. 오후 6:35,350만평 규모 포천신도시 건설계획 가시화,"[('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
16,2006.06.11. 오후 5:53,포천에 대규모 신도시 추진,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
17,2006.06.11. 오후 5:53,거품론 한달 거래 뚝 끊겨,"[('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
18,2006.06.11. 오후 5:53,MK추천매물 여주 점동면 전원주택 7억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('점동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
19,2006.06.11. 오후 5:53,미국부동산 투자 세미나,"[('미국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
20,2006.06.11. 오후 5:53,자산운용 전문가 과정,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
21,2006.06.11. 오후 5:53,관심단지 강력 규제에도 재건축 원하는 개포시영,"[('관심단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT')]"
22,2006.06.11. 오후 5:53,대주건설 골프장 부자 2009년까지 216홀 보유,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('216홀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
23,2006.06.11. 오후 5:53,건설수주 실적 2개월째 줄어,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
24,2006.06.11. 오후 5:53,아파트 일부棟 가늘고 높아진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부棟', 'O'), (' ', 'O'), ('가늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
25,2006.06.11. 오후 5:49,서울시， 평균층수 산정방법 결정,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('산정방법', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
26,2006.06.11. 오후 5:45,분양정보 신정동 ‘극동 스타클래스’ 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
27,2006.06.11. 오후 5:45,내집마련 전략  “부동산 투자는 운 아닌 과학”,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('과학', 'STUDY_FIELD'), ('”', 'O')]"
28,2006.06.11. 오후 5:45,전매규제 없는 공공택지  ‘눈길’,"[('전매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
29,2006.06.11. 오후 5:42,단독 “현시세보다 9000만원까지 올리자”…아파트 값은 부녀회 손에 달렸다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“현시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올리자”…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
30,2006.06.11. 오후 5:37,부동산 거래세 인하 ‥ 신규분양 주택부터 추진,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부터', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
31,2006.06.11. 오후 4:21,일산 장항동 웨스턴타워 이달중 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스턴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2006.06.11. 오후 4:21,분양하이라이트 12일 수원 망포 삼정라츠 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('망포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정라츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
33,2006.06.11. 오후 4:18,포천 신도시 건설계획 가시화,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
34,2006.06.11. 오후 4:18,임대아파트 인기 쑥쑥,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
35,2006.06.11. 오후 4:06,포천에 새도시 건설…판교보다 큰 규모로,"[('포천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O')]"
36,2006.06.11. 오후 4:00,판교보다 규모 큰 포천신도시 350만평 개발 내년중 본격화,"[('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
37,2006.06.11. 오후 3:36,경·공매 강원도 토지 낙찰가율 전국 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
38,2006.06.11. 오후 3:30,서울 유망단지 다음달 줄줄이 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2006.06.11. 오후 3:27,실버주택 이것만은 꼭 따져라,"[('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
40,2006.06.11. 오후 3:21,도심형 실버주택에 돈 몰린다,"[('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
41,2006.06.11. 오후 3:12,판교 등 2기 신도시 건설 생산효과 45조원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생산효과', 'O'), (' ', 'O'), ('45조원', 'QUANTITY')]"
42,2006.06.11. 오후 2:57,스피드뱅크 가맹점 1000호점 돌파,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가맹점', 'O'), (' ', 'O'), ('1000호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
43,2006.06.11. 오후 1:56,서울시 평균층수 산정법 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('산정법', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
44,2006.06.11. 오후 1:56,주택대출금리 인상 현실화..추가인상도 가능,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화..추가인상도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
45,2006.06.11. 오후 1:56,신규분양 주택 거래세율 최우선 인하,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세율', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
46,2006.06.11. 오후 1:45,토지투기혐의자 조사…‘엄포용 전시행정’,"[('토지투기혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조사…‘엄포용', 'O'), (' ', 'O'), ('전시행정’', 'O')]"
47,2006.06.11. 오후 1:12,강남구 ‘세계 7대 정보화도시상’ 수상,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보화도시상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
48,2006.06.11. 오전 11:38,강북 개발 분양상가 ‘술렁’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
49,2006.06.11. 오전 11:00,건설경기 크게 위축..발주감소 등 원인,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('위축..발주감소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
50,2006.06.11. 오전 11:00,대한통운등 10개기업 종합물류인증 획득,"[('대한통운', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('종합물류인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
51,2006.06.11. 오전 10:04,벽산건설 블루밍 봉사단 창단,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블', 'ORGANIZATION'), ('루밍', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
52,2006.06.11. 오전 9:00,주간부동산 거래 부진속 안정세 이어가,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진속', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
53,2006.06.11. 오전 9:00,부동산캘린더하남풍산 등 7곳 모델하우스 오픈,"[('부동산캘린더하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
54,2006.06.11. 오전 8:01,신규분양 주택 거래세율 최우선 인하,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세율', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
55,2006.06.11. 오전 7:16,버블경고 한달 부동산 거래 실종,"[('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
56,2006.06.11. 오전 6:01,토지투기 혐의자 단속 유명무실,"[('토지투기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
57,2006.06.11. 오전 1:44,SK건설 덕수궁서 가족자원봉사 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2006.06.12. 오후 10:21,신활력사업 겉돈다 상 신활력사업이란…9년간 진행 대규모 ‘균형 프로젝트’,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신활력사업', 'TERM'), ('이란…', 'O'), ('9년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('균형 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O')]"
59,2006.06.12. 오후 10:16,靑 1주택자 종부세 경감 안한다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
60,2006.06.12. 오후 8:00,송파 신도시 개발 30∼40층 고밀도로,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고밀도로', 'O')]"
61,2006.06.12. 오후 7:36,판교식 ‘청약 가점제’ 민간분양 확대,"[('판교', 'LOCATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
62,2006.06.12. 오후 7:27,송파 새도시 3040층 아파트로,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O')]"
63,2006.06.12. 오후 6:50,한강.청계천변 노른자위 잡아라,"[('한강', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
64,2006.06.12. 오후 6:48,민간분양 아파트에도 청약가점제,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
65,2006.06.12. 오후 6:29,청와대 고가주택 세부담 증가 불가피한 일,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피한', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
66,2006.06.12. 오후 6:18,당.청 부동산 정책 마찰음,"[('당.청', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰음', 'O')]"
67,2006.06.12. 오후 6:16,주공파주 운정신도시에 외국인 주거단지 건립,"[('주공파주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
68,2006.06.12. 오후 6:16,당.청 정책 대립각 커지나종합,"[('당.청', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대립각', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나종합', 'O')]"
69,2006.06.12. 오후 6:15,신도시 아파트 3040층으로 짓는다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
70,2006.06.12. 오후 6:14,토공 하남풍산·양주고읍 상업용지등 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2006.06.12. 오후 6:13,분양정보 당진 신성 미소지움,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'ORGANIZATION')]"
72,2006.06.12. 오후 6:12,분양정보 오산 파크스퀘어 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
73,2006.06.12. 오후 6:11,분양정보 부산 동래2차 SK VIEW,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION')]"
74,2006.06.12. 오후 6:11,공공택지 민간 중소형아파트 무주택.고령자 가산점 추진,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택.', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
75,2006.06.12. 오후 6:09,가좌 2구역 2차 뉴타운 첫 착공,"[('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
76,2006.06.12. 오후 6:09,분양률 저조 입주 늦는 곳 많아 … 실버타운 투자 유의할 점,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
77,2006.06.12. 오후 5:56,신활력사업 겉돈다 상 현장목소리… 주민들 “생계에 직접도움 안돼…”,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('현장목소리…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“생계에', 'O'), (' ', 'O'), ('직접도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…”', 'O')]"
78,2006.06.12. 오후 5:51,부녀회 집값담합 적절히 규제,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적절히', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
79,2006.06.12. 오후 5:51,민영주택 청약도 무주택 가점 부여,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
80,2006.06.12. 오후 5:51,압축개발 강북 먼저 강남은 나중에,"[('압축개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('나중에', 'O')]"
81,2006.06.12. 오후 5:51,민간 25.7평이하 소형도 청약가점제 검토，무주택자 내집마련 기회 늘어,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토，', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
82,2006.06.12. 오후 5:50,靑 고가주택 종부세 경감 예외조치 불가,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('예외조치', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
83,2006.06.12. 오후 5:36,리츠 설립 활발해질듯,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해질듯', 'O')]"
84,2006.06.12. 오후 5:29,여 비대위원 부동산정책 계급장 떼고 토론하자,"[('여', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('비대위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('계급장', 'O'), (' ', 'O'), ('떼고', 'O'), (' ', 'O'), ('토론하자', 'O')]"
85,2006.06.12. 오후 5:27,한국형 신도시·고속철 해외진출 잇따를듯,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따를듯', 'O')]"
86,2006.06.12. 오후 5:27,강북·송파 40층아파트 짓는다,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
87,2006.06.12. 오후 5:21,신활력사업 왜 겉도나 신활력사업 뭔가,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도나', 'O'), (' ', 'O'), ('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O')]"
88,2006.06.12. 오후 5:21,신활력사업 왜 겉도나 정부 ‘조급증’에 천편일률적 기획·집행,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도나', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘조급증’에', 'O'), (' ', 'O'), ('천편일률적', 'O'), (' ', 'O'), ('기획·집행', 'O')]"
89,2006.06.12. 오후 5:21,신활력사업 왜 겉도나 현장 고려 없이 정부 ‘군형발전 의지’만 혼자 달려,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도나', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘군형발전', 'O'), (' ', 'O'), ('의지’만', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('달려', 'O')]"
90,2006.06.12. 오후 5:21,낙후지역 개발 ‘신활력사업’ 활력 잃고 겉돈다…비효율투자로 혈세낭비 우려,"[('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신활력사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('잃고', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다…비효율투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
91,2006.06.12. 오후 5:21,신활력사업 왜 겉도나 사업추진 일정 촉박한데다 정부·현장 ‘따로국밥’,"[('신활력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('겉도나', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('촉박한데다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따로', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
92,2006.06.12. 오후 5:11,송파신도시 3040층 고밀도 개발,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
93,2006.06.12. 오후 5:05,靑 1세대 1주택 양도세 인하는 역차별…당정갈등 본격,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별…당정갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O')]"
94,2006.06.12. 오후 4:47,허가없이 땅사면 고발,"[('허가없이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅사면', 'O'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
95,2006.06.12. 오후 4:47,서울역 철로위에 공원 만든다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철로위에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
96,2006.06.12. 오후 4:47,관심지역 울산 태화강 주변에 주상복합 몰린다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
97,2006.06.12. 오후 4:42,부동산 단신 롯데 홈페이지 이벤트 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
98,2006.06.12. 오후 4:42,분양정보 올림픽개발 평창 펜션,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O')]"
99,2006.06.12. 오후 4:42,월계 롯데 브랜드 교체효과 톡톡,"[('월계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('교체효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
100,2006.06.12. 오후 4:33,반갑다 한강·청계천변 아파트,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
101,2006.06.12. 오후 4:33,토공 하남 풍산·양주 고읍 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2006.06.12. 오후 4:33,신일 中상하이에 복합 쇼핑센터,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('상하이', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑센터', 'O')]"
103,2006.06.12. 오후 4:33,2차 뉴타운사업 첫 삽,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
104,2006.06.12. 오후 4:27,靑 세수증가분 추정 뒤 거래세 추가 인하,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('세수증가분', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
105,2006.06.12. 오후 4:23,서울시 2차 뉴타운 재개발 첫삽,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
106,2006.06.12. 오후 4:23,신일 상하이서 복합상가 개발,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하이서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
107,2006.06.12. 오후 4:23,강남 큰손들 강북 뉴타운으로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O')]"
108,2006.06.12. 오후 4:23,김용덕 건교차관 부녀회 담합은 거래질서 저해행위,"[('김용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래질서', 'O'), (' ', 'O'), ('저해행위', 'O')]"
109,2006.06.12. 오후 4:23,중ㆍ소 리츠 활성화된다,"[('중', 'LOCATION'), ('ㆍ소 리츠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
110,2006.06.12. 오후 4:23,분양 하남풍산ㆍ양주고읍 상업용지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O')]"
111,2006.06.12. 오후 4:17,분양 삼성타운 인근 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
112,2006.06.12. 오후 4:17,분양 인천부평 스타빠루뚜 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타빠루뚜 상가', 'ARTIFACT')]"
113,2006.06.12. 오후 4:17,분양 황학동 롯데캐슬 1870가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2006.06.12. 오후 3:41,이슈 향후 신도시 초고층 도시 된다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
115,2006.06.12. 오후 3:38,아파트 분양권도 강북시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
116,2006.06.12. 오후 3:38,강남권 재건축 내림세 둔화,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
117,2006.06.12. 오후 3:38,신도시 건축 3040층 개발,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2006.06.12. 오후 3:38,25.7평이하 민간아파트 ‘청약가점제’ 도입 검토,"[('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
119,2006.06.12. 오후 3:36,동정권홍사 대한건설협회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
120,2006.06.12. 오후 3:22,전매제한없는 수도권 택지지구 분양 관심,"[('전매제한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
121,2006.06.12. 오후 3:18,서울 뉴타운사업 얼마나 진행됐나,"[('서울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('진행됐나', 'O')]"
122,2006.06.12. 오후 3:08,서울 같은 단지·평형 아파트 가격차 중구 382만원으로 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지·평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('382만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
123,2006.06.12. 오후 3:08,부동산 등 자산시장 ‘빨간불’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
124,2006.06.12. 오후 3:01,대한주택공사 이라크 공무원 연수 실시,"[('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
125,2006.06.12. 오후 2:38,“외날개式 부동산정책 빨리 정리”,"[('“외날개式', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('정리”', 'O')]"
126,2006.06.12. 오후 2:22,도공 도로건설기술 해외전수,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외전수', 'O')]"
127,2006.06.12. 오후 2:16,대구 월배지구 월드메르디앙 865가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('865가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2006.06.12. 오후 2:08,‘버블경고 한달’ 부동산 거래 뚝,"[('‘버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
129,2006.06.12. 오후 2:04,대구 월배지구서 월드메르디앙 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2006.06.12. 오후 2:02,금주의 부동산 캘린더백운계곡 국내최대 펜션단지 공급,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더백운계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2006.06.12. 오후 2:02,분양정보하반기 서울 신규분양 쏟아진다,"[('분양정보', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
132,2006.06.12. 오후 2:02,매수매도 호가격차 더 확대,"[('매수매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
133,2006.06.12. 오후 2:02,부녀회 담합고발 주민들이 나섰다,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합고발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
134,2006.06.12. 오후 2:02,에이원건설 월드컵마케팅 제천 고암파란채콘서트,"[('에이원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고암파란채콘서트', 'EVENT')]"
135,2006.06.12. 오후 2:02,중소형 민간아파트청약가점제도입,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('도입', 'O')]"
136,2006.06.12. 오후 2:02,신도시 3040층 건설 녹지비율도 50%대로,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지비율도', 'O'), (' ', 'O'), ('50%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
137,2006.06.12. 오후 1:53,부동산 매물 서울 이태원 48평아파트 6억6400만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('48평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6400만원', 'QUANTITY')]"
138,2006.06.12. 오후 1:53,아파트 시세 강남ㆍ분당 아파트 전세금 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
139,2006.06.12. 오후 12:12,행자부 부동산 경매는 취득·등록세 감면대상 아니다,"[('행자부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매는', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
140,2006.06.12. 오후 12:00,㈜신일 해외사업 강화...상해 주상복합 건립,"[('㈜신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...', 'O'), ('상해', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
141,2006.06.12. 오전 11:56,與 비대위원들 부동산정책 손질해야,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('비대위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('손질해야', 'O')]"
142,2006.06.12. 오전 11:51,부동산시장 금리 영향 아직은 별로,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O')]"
143,2006.06.12. 오전 11:49,수공 시화·반월공단 대기개선기금 100억 출연,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반월공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기개선기금', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
144,2006.06.12. 오전 11:42,국내 신도시개발.고속철 기술 해외서 호평,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발.', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
145,2006.06.12. 오전 11:41,롯데건설 황학동 1870가구 22일 분양확정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양확정', 'O')]"
146,2006.06.12. 오전 11:33,김 건교차관 지방부동산 규제완화 생각안해,"[('김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'CIVILIZATION'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('생각안해', 'O')]"
147,2006.06.12. 오전 11:33,송파등 신도시에 3040층형 압축도시 짓는다,"[('송파등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('압축도시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
148,2006.06.12. 오전 11:26,황학동 롯데캐슬 상가 조심하세요,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
149,2006.06.12. 오전 11:26,신도시 40층 고층에 녹지비율 50% ‘압축도시’로 개발,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘압축도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2006.06.12. 오전 11:18,서울 2차 뉴타운사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
151,2006.06.12. 오전 11:15,2차 뉴타운 중 ‘가좌뉴타운’ 최초로 13일 착공,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가좌뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
152,2006.06.12. 오전 11:11,매수ㆍ매도 호가 격차 점점 커져 ‘부동산 악순환’,"[('매수ㆍ매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환’', 'O')]"
153,2006.06.12. 오전 11:05,與 계급장 떼고 토론해야 부동산정책 논란 재점화,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('계급장', 'O'), (' ', 'O'), ('떼고', 'O'), (' ', 'O'), ('토론해야', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
154,2006.06.12. 오전 11:03,강원 평창 펜션단지 숲속의 요정3차분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션단지', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속의 요정', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
155,2006.06.12. 오전 11:01,고가아파트 3·30대책 뚫고 7.8% 상승,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('7.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
156,2006.06.12. 오전 11:00,부동산투자社 자본금 250억원→100억원 완화,"[('부동산투자社', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
157,2006.06.12. 오전 10:53,하남풍산 등 상업용지 총 52필지 분양,"[('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('52필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2006.06.12. 오전 10:47,김 건교차관 부녀회 담합은 거래질서 저해행위,"[('김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래질서', 'O'), (' ', 'O'), ('저해행위', 'O')]"
159,2006.06.12. 오전 10:46,용인 원삼면 전원주택 행복스카이빌 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원삼면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('행복스카이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2006.06.12. 오전 10:45,토공 양주고읍과 하남풍산 상업용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
161,2006.06.12. 오전 10:38,민간 중소형아파트도 청약가점제 도입,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
162,2006.06.12. 오전 10:26,대체토공 하남풍산등 상업용 52필지 공급,"[('대체토공', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('52필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2006.06.12. 오전 10:22,이번주 전국 2929가구 주인 찾는다,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2929가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
164,2006.06.12. 오전 10:16,힘 잃은 강남 재건축 … 분양권값 상승세 주춤,"[('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
165,2006.06.12. 오전 10:15,포천신도시 350만평 2010년 개발 착수,"[('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
166,2006.06.12. 오전 10:15,14일까지 압류재산 공매,"[('14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
167,2006.06.12. 오전 10:15,“판교·김포등 2기 신도시 건설로 45조 생산유발·73만명 고용창출”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('45조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산유발·', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용창출”', 'O')]"
168,2006.06.12. 오전 10:15,판교신도시 아파트 2차 동시분양 일정 윤곽…분양 6767가구임대 397가구 공급,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6767가구', 'QUANTITY'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('397가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2006.06.12. 오전 10:15,서울시 평균층수 산정법 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균층수', 'O'), (' ', 'O'), ('산정법', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
170,2006.06.12. 오전 10:15,매물 늘어나고 전세물건 품귀…버블경고 이후 수도권 주요지역 아파트시장,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
171,2006.06.12. 오전 10:05,투기과열지구내 민간아파트도 청약가점제적용,"[('투기과열지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제적용', 'O')]"
172,2006.06.12. 오전 9:59,350만평 포천신도시 가시화 ‥ 기본계획안 이달부터 심의,"[('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심의', 'O')]"
173,2006.06.12. 오전 9:56,신도시 건설 집값 안정에 기여,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
174,2006.06.12. 오전 9:55,단독주택 재건축 부담금 줄여준다지만…규제 너무많아 효과없어,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여준다지만…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('너무많아', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없어', 'O')]"
175,2006.06.12. 오전 9:35,하반기 유망 브랜드 아파트 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
176,2006.06.12. 오전 9:08,송파신도시 고밀 압축도시로 짓는다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고밀', 'O'), (' ', 'O'), ('압축도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
177,2006.06.12. 오전 8:51,강북뉴타운 탄력 받는다,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
178,2006.06.12. 오전 8:44,아파트 시세 거래부진 속 가격안정…재건축 0.01% 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('가격안정…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
179,2006.06.12. 오전 8:43,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 역삼동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
180,2006.06.12. 오전 8:43,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 관악구 신림동 사옥용 건물 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
181,2006.06.12. 오전 8:40,민간 분양 아파트에도 청약가점제 도입,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
182,2006.06.12. 오전 8:30,부동산정책 댐 열고 둑 쌓는 꼴..대표학자 2인의 비판,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴..', 'O'), ('대표학자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
183,2006.06.12. 오전 8:02,송파등 신도시 3040층 위주 고밀개발,"[('송파등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀개발', 'O')]"
184,2006.06.12. 오전 8:02,아파트값 거품 빼기 인터넷모임 활동 준비,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빼기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷모임', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
185,2006.06.12. 오전 7:41,신도시 3040층 위주 고밀도 개발,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
186,2006.06.12. 오전 7:07,송파양천구 다시 상승세로…0.03% 올라,"[('송파양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로…', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
187,2006.06.12. 오전 6:55,강북 뉴타운이 달아오른다…오세훈 당선에 개발 탄력,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다…', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
188,2006.06.12. 오전 6:55,5·31이후 부동산 ‘묶여있을까’ ‘다시 솟을까’…“일단 지켜보자”,"[('5·31이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묶여있을까’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('솟을까’…“일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자”', 'O')]"
189,2006.06.12. 오전 6:42,강남재건축 아파트 규제강화로 하락세,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
190,2006.06.12. 오전 6:12,하반기 뉴타운.재개발 분양 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
191,2006.06.12. 오전 6:03,신도시 앞으로 3040층 위주의 고밀도로 개발,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주의', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
192,2006.06.12. 오전 3:17,포천신도시 개발계획 가시화,"[('포천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
193,2006.06.12. 오전 3:15,분양정보양평 ‘하나마을’ 터 2000평 外,"[('분양정보', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하나마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('2000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
194,2006.06.12. 오전 1:57,시세 동향강남 재건축 2주째 하락…서울 전셋값 보합세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
195,2006.06.12. 오전 12:51,포천 신도시 350만평 개발 내년 본격 가시화,"[('포천 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('350만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
196,2006.06.13. 오후 11:21,임대전용산업단지 부지…군장등 62만평 7월 공급,"[('임대전용산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지…군장등', 'O'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2006.06.13. 오후 9:45,강남·분당 “공시가 내려라” 민원 폭주,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
198,2006.06.13. 오후 8:45,강남 등 버블7 지역 아파트 공시가 내려달라”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라""', 'O')]"
199,2006.06.13. 오후 7:21,설계도와 다르게 주택 시공땐 건설사，최대 1년 영업정지 검토,"[('설계도와', 'O'), (' ', 'O'), ('다르게', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시공땐', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사，최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
201,2006.06.13. 오후 6:42,“주택 공시價 내려달라”  강남 등 민원 봇물,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
202,2006.06.13. 오후 6:42,신활력사업겉돈다일부지역 미흡…문제점 보완·개선할것,"[('신활력사업', 'TERM'), ('겉돈다', 'LOCATION'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…문제점', 'O'), (' ', 'O'), ('보완·개선할것', 'O')]"
203,2006.06.13. 오후 6:42,신활력사업겉돈다정기적 현장방문 일종의 주치의 役,"[('신활력사업', 'TERM'), ('겉돈다정기적', 'O'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O'), (' ', 'O'), ('일종의', 'O'), (' ', 'O'), ('주치의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('役', 'O')]"
204,2006.06.13. 오후 6:42,신활력사업겉돈다평창 농특산물·체험관광 접목 사업추진 탄력,"[('신활력사업', 'TERM'), ('겉돈다평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농특산물·체험관광', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
205,2006.06.13. 오후 6:40,오피스 투자수익 괜찮네 … 세금중과 피하고 전매제한도 없어,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세금중과', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
206,2006.06.13. 오후 6:37,주택청약 가점제 도입 … 어떻게 달라지나,"[('주택청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
207,2006.06.13. 오후 6:19,아파트 공시가 내려달라 … 집단 이의신청 쏟아져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
208,2006.06.13. 오후 6:00,“아파트 공시가격 내려달라” 민원 폭주,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
209,2006.06.13. 오후 5:56,‘모델하우스와 다른 아파트’ 시공사 처벌 강화…영업정지 최장 1년,"[('‘모델하우스와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
210,2006.06.13. 오후 5:43,한국FM학회 미국 부동산투자 세미나,"[('한국FM학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
211,2006.06.13. 오후 5:42,주공 일산2지구 국민임대 1378가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2006.06.13. 오후 5:40,부산 정관신도시 월드컵 끝나고 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2006.06.13. 오후 5:39,최동주 현대아이파크몰 사장 용산 민자역사 패션몰 성공할 것,"[('최동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대아이파크몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('패션몰', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
214,2006.06.13. 오후 5:38,임대전용 산업단지 62만평 공급,"[('임대전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2006.06.13. 오후 5:37,청약전략 다시 짜라 … 무주택자 확률 높아져 느긋,"[('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O'), (' ', 'O'), ('느긋', 'O')]"
216,2006.06.13. 오후 5:36,집 한채 있는게 죄냐 네티즌 비난 … 너무 자주 바뀐다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있는게', 'O'), (' ', 'O'), ('죄냐', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('자주', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
217,2006.06.13. 오후 5:36,“공시가 내려라” 민원폭주…분당등 버블세븐지역 이의신청 줄이어,"[('“공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원폭주…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
218,2006.06.13. 오후 5:28,안팔리는 다가구.다세대 住公서 매입해준다,"[('안팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구.다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('住公서', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해준다', 'O')]"
219,2006.06.13. 오후 5:27,강남등 아파트 공시가격 내려달라 집단민원 폭주,"[('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('집단민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
220,2006.06.13. 오후 5:18,황학동 롯데캐슬 베네치아 1870가구 분양,"[('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네치아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2006.06.13. 오후 5:18,하남풍산·양주고읍에 토공 상업용지 공급,"[('하남풍산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2006.06.13. 오후 5:11,강남권 주택거래 석달째 급감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
223,2006.06.13. 오후 4:48,역세권 탐방 6 분당 정자,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'O')]"
224,2006.06.13. 오후 4:48,아파트 임대계약후 잔금 못받아 다른 사람에게 임대했는데…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대계약후', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('사람에게', 'O'), (' ', 'O'), ('임대했는데…', 'O')]"
225,2006.06.13. 오후 4:48,추천물건 베스트 6월14일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월14일', 'DATE')]"
226,2006.06.13. 오후 4:47,민간아파트 청약에도 가점제 도입 추진,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2006.06.13. 오후 4:47,아파트 공시가격 내려달라 집단민원 쏟아져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('집단민원', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
228,2006.06.13. 오후 4:47,전매제한기간 짧은 곳 분양 받아볼까,"[('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
229,2006.06.13. 오후 4:41,부동산 규제 기준은 모두 집값 6억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
230,2006.06.13. 오후 4:41,9년전 기준 다양화해야 vs 전체 1.2%…조정 불필요,"[('9년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('…조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불필요', 'O')]"
231,2006.06.13. 오후 4:41,주택거래 감소…강남구 이달 100건도 안될듯,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100건', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안될듯', 'O')]"
232,2006.06.13. 오후 4:36,분양정보 동인디엔시 오산 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동인디엔시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
233,2006.06.13. 오후 4:36,분양정보 월드 대구 월성 865가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('월드', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('865가구', 'QUANTITY')]"
234,2006.06.13. 오후 4:33,일산2 국민임대 1378가구 공급,"[('일산2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2006.06.13. 오후 4:33,입주후 전매가능 택지지구도 주목,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
236,2006.06.13. 오후 4:33,호재지역 신규분양 노려라,"[('호재지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
237,2006.06.13. 오후 4:33,강남권 재건축 아파트 입주 러시,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
238,2006.06.13. 오후 4:31,시민단체 부동산정책 후퇴 안돼,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
239,2006.06.13. 오후 4:23,MK 추천매물 제주 서귀포 전원주택 6억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5천만원', 'QUANTITY')]"
240,2006.06.13. 오후 4:13,아파트 공시가격 내려달라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O')]"
241,2006.06.13. 오후 3:58,아파트값 3·30 이후 서울 고가신도시 저가 상승,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
242,2006.06.13. 오후 3:34,평당 5천원짜리 임대전용단지 62만평 하반기 공급,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5천원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2006.06.13. 오후 3:08,서울 2차 뉴타운사업 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
244,2006.06.13. 오후 3:02,버블세븐 집값 상승률 크게 둔화,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
245,2006.06.13. 오후 2:47,신도시 땅주인들 왜 보상 서두르나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르나', 'O')]"
246,2006.06.13. 오후 2:41,용산과천 등 비버블지역 아파트 값 크게 상승,"[('용산', 'LOCATION'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2006.06.13. 오후 2:38,“아파트 공시가 내려주오” 민원 폭주,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려주오”', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
248,2006.06.13. 오후 2:17,용산ㆍ과천 상승률버블세븐추월,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률버블세븐추월', 'O')]"
249,2006.06.13. 오후 2:17,부동산 세금폭탄 집단저항 조짐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('집단저항', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
250,2006.06.13. 오후 2:17,더 강릉 등서 분양,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2006.06.13. 오후 2:17,신일 상하이 부동산개발업 진출,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
252,2006.06.13. 오후 2:17,舊시가지 투자유망지 각광,"[('舊시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유망지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
253,2006.06.13. 오후 2:17,풍림산업 보안걱정 뚝 지문인증 시스템 구축,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('지문인증', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
254,2006.06.13. 오후 1:47,분당급 신도시 평당 800만원대 공급... 집값 내려갈까,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
255,2006.06.13. 오후 1:44,에이원건설 토고전 기념 음악회 개최,"[('에이원건설 토고전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
256,2006.06.13. 오후 1:36,“단결해 집값올리자”에 한쪽선 “우리집값 내려줘”,"[('“단결해', 'O'), (' ', 'O'), ('집값올리자”에', 'O'), (' ', 'O'), ('한쪽선', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려줘”', 'O')]"
257,2006.06.13. 오후 1:01,포스코건설 강릉 등 3곳서 이달 1835가구 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1835가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2006.06.13. 오후 12:21,이슈 버블세븐 누르자 비버블세븐 올랐다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
259,2006.06.13. 오후 12:17,참여정부 ‘나홀로 정책’ VS 與 ‘실용노선’  맞대응,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘실용노선’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대응', 'O')]"
260,2006.06.13. 오후 12:16,이젠 강북을 노려라...하반기 뉴타운재개발 분양 줄줄이,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라...', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O')]"
261,2006.06.13. 오후 12:11,세금폭탄 집단 저항 거세다,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('저항', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
262,2006.06.13. 오후 12:11,非버블지역 아파트값 크게 올랐다,"[('非버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
263,2006.06.13. 오전 11:35,버블세븐 누르니 非버블세븐 뜨네,"[('버블세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('非버블세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뜨네', 'O')]"
264,2006.06.13. 오전 11:25,공시가격 너무 높다..집주인 민원쇄도,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높다..', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민원쇄도', 'O')]"
265,2006.06.13. 오전 11:16,주공 고양일산2 국민임대 1378가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양일산', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2006.06.13. 오전 11:12,與 ‘부동산정책’ 갈팡질팡 갈짓자 행보,"[('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡', 'O'), (' ', 'O'), ('갈짓자', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O')]"
267,2006.06.13. 오전 11:01,아파트값 안정 속에 용산·과천 등 크게 상승,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
268,2006.06.13. 오전 11:00,전북 군장 등 62만평 임대전용단지 지정,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대전용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
269,2006.06.13. 오전 11:00,건교부 도시홍수관리 세미나 개최,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시홍수관리 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2006.06.13. 오전 10:56,버블경고 이후 용산·과천 많이 올라,"[('버블경고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
271,2006.06.13. 오전 10:56,부동산대책 논의하나,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의하나', 'O')]"
272,2006.06.13. 오전 10:41,주공 일산 국민임대 1378가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
273,2006.06.13. 오전 10:34,與 정책수정 놓고 충돌음2,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('정책수정', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌음', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
274,2006.06.13. 오전 10:33,부동산ABS발행， 자금조달비용 절감효과 없어,"[('부동산ABS발행，', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달비용', 'O'), (' ', 'O'), ('절감효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
275,2006.06.13. 오전 10:30,건교부 재난 영상신고시스템 운영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난 영상신고시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
276,2006.06.13. 오전 10:29,하반기 개발호재 많은 지역 노려라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
277,2006.06.13. 오전 10:11,與 정책수정 놓고 충돌음,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('정책수정', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌음', 'O')]"
278,2006.06.13. 오전 10:08,파주 신도시에 고급 외국인마을,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('마을', 'O')]"
279,2006.06.13. 오전 10:02,아파트값 안정속에 용산·과천 많이 올랐다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정속에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
280,2006.06.13. 오전 9:57,신일 이달중 상하이 복합시설 착공,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
281,2006.06.13. 오전 9:56,한화건설 뚝섬 고분양가 총대매나,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('총대매나', 'O')]"
282,2006.06.13. 오전 9:53,與 계파구분 없이 부동산정책 비판,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('계파구분', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
283,2006.06.13. 오전 8:33,토지연대 “與의원 주변엔 종부세 대상자가 많나봐”,"[('토지연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('與', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주변엔', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자가', 'O'), (' ', 'O'), ('많나봐”', 'O')]"
284,2006.06.13. 오전 8:13,해외부동산 정보..검증된 곳을 찾아라,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보..검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
285,2006.06.13. 오전 8:02,송파신도시 3040층 아파트 짓는다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
286,2006.06.13. 오전 7:56,관심지역 울산 태화강 주변에 주상복합 몰린다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
287,2006.06.13. 오전 7:49,아파트값 안정속에 용산.과천 크게 올랐다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정속에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
288,2006.06.13. 오전 7:27,黨 바꾸자 vs 靑 못한다  부동산정책 엇박자,"[('黨', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
289,2006.06.13. 오전 7:18,서태식 공인회계사회 회장 “불투명 회계 국가이미지 먹칠”,"[('서태식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공인회계사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“불투명', 'O'), (' ', 'O'), ('회계', 'O'), (' ', 'O'), ('국가이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('먹칠”', 'O')]"
290,2006.06.13. 오전 6:51,시장 침체에도 고분양가 여전,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
291,2006.06.13. 오전 6:16,아파트값 안정속에 용산.과천 많이 올랐다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정속에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
292,2006.06.13. 오전 6:03,아파트 공시가격 내려달라..집단민원 폭주,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('집단민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
293,2006.06.13. 오전 6:00,건교부 재난시 실시간 영상신고 시스템 운영,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재난시', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('영상신고', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
294,2006.06.13. 오전 5:12,판교테크노밸리 토지분양 “청약하고 보자” 과열 조짐,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자”', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
295,2006.06.13. 오전 3:17,송파 등 신도시 아파트는 3040층…녹지는 50%로 확대,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('3040층', 'QUANTITY'), ('…녹지는', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
296,2006.06.13. 오전 3:17,김용덕 건교부 차관 “부녀회 아파트값 담합 처벌 검토”,"[('김용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
297,2006.06.13. 오전 3:17,바로잡습니다12일자 아파트 시세,"[('바로잡습니다', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O')]"
298,2006.06.13. 오전 3:17,민간 중소형 아파트 무주택자 우선 청약,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
299,2006.06.13. 오전 3:12,靑“고가주택 稅부담 증가 조세형평 차원 불가피”,"[('靑', 'ORGANIZATION'), ('“고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('조세형평', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피”', 'O')]"
300,2006.06.13. 오전 2:15,강북 상가 ‘술렁’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
301,2006.06.13. 오전 2:15,기반시설부담금·초과이익환수제 하기전에…강남 재건축 속도낸다,"[('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하기전에…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
302,2006.06.13. 오전 2:15,“부동산정책 시행착오”…이창용 교수·박종규 금융硏팀장,"[('“부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행착오”…', 'O'), ('이창용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('박종규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융硏', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION')]"
303,2006.06.13. 오전 2:15,송파신도시 30∼40층 건설…전체 부지 50% 공원등 녹지조성,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30∼40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원등', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지조성', 'O')]"
304,2006.06.13. 오전 2:15,리츠 설립요건 내년부터 100억이상으로 완화,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립요건', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100억이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
305,2006.06.13. 오전 2:15,분양화제황학동 롯데캐슬 베네치아,"[('분양화제', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네치아', 'ARTIFACT')]"
306,2006.06.13. 오전 2:15,분양화제부산 ‘동래 2차 SK VIEW’,"[('분양화제', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
307,2006.06.13. 오전 2:15,김용덕 건교부 차관 “부녀회 집값 담합 적정한 규제 필요”,"[('김용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적정한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
308,2006.06.13. 오전 2:15,양주 고읍·하남 풍산지구 52필지 분양…토공 20일부터 신청접수,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('52필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
309,2006.06.13. 오전 2:12,돈이 보이는 fn상담실독립 세대 인정 자녀에 주택증여,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('fn상담실독립', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택증여', 'O')]"
310,2006.06.14. 오후 11:54,부동산 세제조정 어디까지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제조정', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
311,2006.06.14. 오후 11:21,강북주민들 어 아파트 값이 왜 이래,"[('강북', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O')]"
312,2006.06.14. 오후 10:14,서울 강남구 재산세 50% 인하 확정 파장 예상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
313,2006.06.14. 오후 7:47,서울 강남구 재산세 50% 인하 확정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
314,2006.06.14. 오후 7:11,살기 좋은 아파트 종합대상 동일하이빌,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
315,2006.06.14. 오후 6:54,최고가 아파트 ‘등돌린 이웃’,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘등돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃’', 'O')]"
316,2006.06.14. 오후 6:54,상반기 아파트 분양 저조…예상치 36％에 그쳐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…예상치', 'O'), (' ', 'O'), ('36％', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
317,2006.06.14. 오후 6:35,기획리포트 부녀회 직접 규제해야..,"[('기획리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('규제해야..', 'O')]"
318,2006.06.14. 오후 6:32,mbn 08시 주요뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('08시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주요뉴스', 'O')]"
319,2006.06.14. 오후 6:32,중국 2002년 탈북자 4천8백명 강제 북송,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2002년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탈북자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4천8백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강제', 'O'), (' ', 'O'), ('북송', 'O')]"
320,2006.06.14. 오후 6:18,수도권 노후 공단 민간 재개발 방식으로 리모델링,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
321,2006.06.14. 오후 6:16,분양시장 찬바람 서울 · 수도권까지 확산 … 계약률 30%만 돼도 감지덕지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('감지덕지', 'O')]"
322,2006.06.14. 오후 6:08,분양정보 양평군 전원주택 히든밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('양평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('히든밸리', 'LOCATION')]"
323,2006.06.14. 오후 6:08,분양정보 부영 광주 신창 사랑으로,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O')]"
324,2006.06.14. 오후 6:07,GS건설 통합공사관리 시스템 업계 첫 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합공사관리 시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
325,2006.06.14. 오후 6:06,국민임대 100만가구 주공서 관리,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
326,2006.06.14. 오후 6:05,송파지역 아파트값 급락세 … 1억2억 떨어진 급매물 속출,"[('송파', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락세', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
327,2006.06.14. 오후 6:03,뚝섬 상업용지 주상복합 분양가 상승 불가피,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
328,2006.06.14. 오후 6:02,화성 향남은 현수막 전쟁중 … 계약금 낮추고 무료옵션 늘리고 …,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('무료옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
329,2006.06.14. 오후 6:01,건설사들 올해 분양 어차피 어렵다면 … ,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어차피', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
330,2006.06.14. 오후 6:00,7월 신규 분양물량 반토막,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
331,2006.06.14. 오후 5:56,상반기 아파트 분양 찬바람… 정부 집값 잡기 지연 등 영향,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
332,2006.06.14. 오후 5:49,주택보유세율 1%땐 세부담 美의 3배,"[('주택보유세율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
333,2006.06.14. 오후 5:48,대우 ‘남악신도시 옥암 푸르지오’ 단지 내 상가 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2006.06.14. 오후 5:44,달동네 재개발 4층이하로 ‥ 서구식 연립 짓기로,"[('달', 'LOCATION'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4층이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('서구식', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기로', 'O')]"
335,2006.06.14. 오후 5:38,판교 당첨자 15일부터 자금출처 조사,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
336,2006.06.14. 오후 5:36,국민임대주택 100만戶 건설,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만戶', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
337,2006.06.14. 오후 5:26,로하스 프로젝트 월성 월드메르디앙 6월 16일 OPEN,"[('로하스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('월성 월드메르디앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
338,2006.06.14. 오후 5:26,평택 포승지구 모아미래도915가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2006.06.14. 오후 5:26,평택 포승지구 모아미래도915가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2006.06.14. 오후 5:21,아파트 주민 부담금 갈등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
341,2006.06.14. 오후 5:18,주공 고양일산 국민임대 1378가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2006.06.14. 오후 5:18,임대 산업단지 62만평 하반기 공급,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('62만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
343,2006.06.14. 오후 5:11,매경 살기좋은아파트 대통령상 서울 신정동 동일하이빌,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('살기좋은아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
344,2006.06.14. 오후 5:11,분양가 밑도는 지방아파트 속출,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밑도는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
345,2006.06.14. 오후 5:02,은행PB 부동산 상담현장 체험해보니…,"[('은행PB', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담현장', 'O'), (' ', 'O'), ('체험해보니…', 'O')]"
346,2006.06.14. 오후 5:02,한강ㆍ청계천변 아파트 릴레이 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2006.06.14. 오후 5:02,스피드뱅크 아파트 시세 담합ㆍ왜곡때 2주간 중단,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('담합ㆍ왜곡때', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
348,2006.06.14. 오후 4:47,서울 외곽ㆍ지방은 계약률 30%도 안돼,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽ㆍ지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
349,2006.06.14. 오후 4:47,인천 청라지구 착공…1단계 57만평 용지조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('57만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지조성', 'O')]"
351,2006.06.14. 오후 4:47,분양가 못미쳐 입주자 막막  자금압박 가중 건설사 답답,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막막', 'O'), (' ', 'O'), ('자금압박', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('답답', 'O')]"
352,2006.06.14. 오후 4:47,건설교통부 예산낭비 신고자에 1000만원 성과금,"[('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('신고자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과금', 'O')]"
353,2006.06.14. 오후 4:35,토지의 용도지역과 투자수익,"[('토지의', 'O'), (' ', 'O'), ('용도지역과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O')]"
354,2006.06.14. 오후 4:30,강남구 ‘환경실천인상 대상’ 수상,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('환경실천인상 대상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
355,2006.06.14. 오후 4:21,분양정보 우민 아산 늘사랑아파트 245가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우민', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘사랑아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('245가구', 'QUANTITY')]"
356,2006.06.14. 오후 4:21,분양정보 SK 부산 동래 SK VIEW 190가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
357,2006.06.14. 오후 4:21,분양정보 롯데 황학동 롯데 캐슬 489가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY')]"
358,2006.06.14. 오후 4:18,토공 토지박물관 화성 문화유적 분포지도 발간,"[('토공 토지박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화유적', 'O'), (' ', 'O'), ('분포지도', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
359,2006.06.14. 오후 4:18,주공 국민임대 통합관리,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('통합관리', 'O')]"
360,2006.06.14. 오후 4:18,부녀회 집값담합 확산 전문가 진단,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
361,2006.06.14. 오후 4:18,분양시장 5重苦,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5重', 'QUANTITY'), ('苦', 'O')]"
362,2006.06.14. 오후 4:03,신규아파트 분양가격 3년간 3배정도 올라,"[('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배정도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
363,2006.06.14. 오후 3:56,아파트 분양 전국적으로 미달,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
364,2006.06.14. 오후 3:19,부동산X파일입주 특수 사라진 강남아파트,"[('부동산X파일입주', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT')]"
365,2006.06.14. 오후 3:16,분양시장 찬바람 수도권까지 확산,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
366,2006.06.14. 오후 3:14,올 상반기 아파트 분양시장 ‘꽁꽁’…분양물량 중 3분의1만 분양,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2006.06.14. 오후 3:08,고가 아파트 시장에 몰렸던 돈 상가·경매시장으로 역류,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·경매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('역류', 'O')]"
368,2006.06.14. 오후 3:05,GS건설 철근 현장가공 안한다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('현장가공', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
369,2006.06.14. 오후 3:01,유한양행 군포공장 부지 계약 해지 공시에 신일건업 반발,"[('유한양행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군포공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
370,2006.06.14. 오후 2:58,3년간 아파트 분양가 최고 2.6배 뛰어,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
371,2006.06.14. 오후 2:55,주택협 11일 분양가 상한제 세미나,"[('주택협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
372,2006.06.14. 오후 2:52,도심재개발 오세훈 효과..땅값 쑥쑥,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과..땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
373,2006.06.14. 오후 2:38,‘클리닉 상가’ 수도권 개발지역 관심을,"[('‘클리닉', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
374,2006.06.14. 오후 2:31,동정추병직 건설교통부장관,"[('동', 'PERSON'), ('정추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
375,2006.06.14. 오후 2:12,상반기 아파트 분양계약 저조,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
376,2006.06.14. 오후 1:53,분양정보동래 SK VIEW190가구,"[('분양정보', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW190가구', 'QUANTITY')]"
377,2006.06.14. 오후 1:53,전문기자 리포트 89월이 집값향방 분수령,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('89월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값향방', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
378,2006.06.14. 오후 1:53,상가 과장광고 속지마세요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('속지마세요', 'O')]"
379,2006.06.14. 오후 1:53,뜨는 단지 월드컵경기장,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵경기장', 'ARTIFACT')]"
380,2006.06.14. 오후 1:53,아파트 분양가 깎아도 안팔려요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려요', 'O')]"
381,2006.06.14. 오후 1:53,국민임대 관리비 낮아진다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
382,2006.06.14. 오후 1:53,3년간 466만원↑,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('466만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
383,2006.06.14. 오후 1:09,살기좋은 도시만들기 국제세미나 개최,"[('살기좋은 도시만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2006.06.14. 오후 12:10,6월 들어 주택거래신고 건수 대폭 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
385,2006.06.14. 오후 12:05,이슈점검부동산정책 바뀔까,"[('이슈점검부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
386,2006.06.14. 오전 11:44,국민임대 관리비 줄어든다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
387,2006.06.14. 오전 11:38,이명박 무책임한 얘기하면 안돼,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무책임한', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기하면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
388,2006.06.14. 오전 11:35,새 아파트 분양시장은 겨울,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE')]"
389,2006.06.14. 오전 11:32,정관신도시 모델하우스 주변 로데오거리 처럼 꾸며질 예정,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸며질', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
390,2006.06.14. 오전 11:08,아파트 상가 과장광고 이렇게 대처하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('대처하세요', 'O')]"
391,2006.06.14. 오전 11:03,인천공항 항공화물 운송 1천만톤 돌파,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
392,2006.06.14. 오전 11:02,수도권 아파트분양가  3년간 76%나 올랐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
393,2006.06.14. 오전 11:02,기자칼럼 부동산에 교조적인 정부,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('교조적인', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
394,2006.06.14. 오전 11:02,월드컵경기장 부동산 핵으로 급부상,"[('월드컵경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
395,2006.06.14. 오전 11:01,예산낭비 신고 시민 최초로 성과금 지급,"[('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('성과금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
396,2006.06.14. 오전 11:00,대형화물차 고속도로 심야할인 2009년까지 연장,"[('대', 'ARTIFACT'), ('형', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('심야할인', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
397,2006.06.14. 오전 10:53,청약률은 바닥ㆍ미입주률은 천정,"[('청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥ㆍ미입주률은', 'O'), (' ', 'O'), ('천정', 'O')]"
398,2006.06.14. 오전 10:53,issue 지자체 선거 후 부동산 정책은,"[('issue', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
399,2006.06.14. 오전 10:53,Reportage ‘버블세븐’으로 주목 받는 평촌신도시,"[('Reportage', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION')]"
400,2006.06.14. 오전 10:53,Reportage 그래프로 본 평촌,"[('Reportage', 'O'), (' ', 'O'), ('그래프로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION')]"
401,2006.06.14. 오전 10:46,시민단체 정부 부동산 대책 토론회 개최,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 대책 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
402,2006.06.14. 오전 10:45,당정 임대주택 100만호 건설예산 논의,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설예산', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
403,2006.06.14. 오전 10:26,인천 청라지구 1단계 부지조성 27일 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
404,2006.06.14. 오전 10:22,버블지수 높아야 좋다 낮아야 좋다,"[('버블지수', 'O'), (' ', 'O'), ('높아야', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아야', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
405,2006.06.14. 오전 10:13,갈아타기 원천 차단 네티즌 반발,"[('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
406,2006.06.14. 오전 10:10,부동산稅부담 단기급증..적정규모 재검토해야③,"[('부동산稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('단기급증..적정규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야③', 'O')]"
407,2006.06.14. 오전 10:07,집값상승 공급부족 탓..버블로만 봐선 안돼②,"[('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓..버블로만', 'O'), (' ', 'O'), ('봐선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼②', 'O')]"
408,2006.06.14. 오전 9:29,아산 용화동 늘사랑아파트 분양,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘사랑아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，작년매출 3천억↑ ‘1조클럽’가입,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), ('’가입', 'O')]"
410,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，동수원 월드메르디앙,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('동수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
411,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，조대호사장…“2010년 5대 브랜드로 도약”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('조대호', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('…“', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O')]"
412,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，공간확장형 설계등 맞춤 인테리어 눈길,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，공간확장형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
413,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，사이판 최고입지에 토종자본 리조트 세워,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('토종자본', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
414,2006.06.14. 오전 8:33,건설업체 집중분석월드건설，월드건설 누가 이끄나,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('집중분석', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄나', 'O')]"
415,2006.06.14. 오전 7:56,민간아파트 청약에도 가점제 도입 추진,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
416,2006.06.14. 오전 7:53,부동산 규제 집값 6억 넘으니 골치 아프네,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으니', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('아프네', 'O')]"
417,2006.06.14. 오전 6:16,상반기 아파트 분양실적 계획의 35% 불과,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
418,2006.06.14. 오전 6:12,새 아파트 분양률 저조...문닫기 속출,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조...문닫기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
419,2006.06.14. 오전 6:03,국민임대주택 5만가구 주공이 맡아 관리한다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
420,2006.06.14. 오전 3:31,분당 10집중 1집 “공시가 내려달라”,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10집중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라”', 'O')]"
421,2006.06.14. 오전 3:12,일산2지구 국민임대 공급,"[('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
422,2006.06.14. 오전 3:12,성북 재개발 예정 3곳 신·증축 규제,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신·증축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
423,2006.06.14. 오전 2:51,강릉등 3곳 ‘더ㅤㅅㅑㅍ’ 분양,"[('강릉', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더ㅤ', 'ARTIFACT'), ('ㅅㅑㅍ’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2006.06.14. 오전 2:48,친노親盧직계 세제손질 정책근간 흔드는 일,"[('친노親盧직계', 'O'), (' ', 'O'), ('세제손질', 'O'), (' ', 'O'), ('정책근간', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
425,2006.06.14. 오전 1:51,전매가능 하남풍산 화성동탄 등…연말까지 2974가구 분양,"[('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('하남풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2974가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2006.06.14. 오전 1:48,2008년부터 바뀌는 청약제도 들여다보니…,"[('2008년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니…', 'O')]"
427,2006.06.14. 오전 1:48,초고층 주상복합 여름이 무서워요,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워요', 'O')]"
428,2006.06.14. 오전 1:30,기획리포트집값담합 양극화의 말로,"[('기획리포트집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('말로', 'O')]"
429,2006.06.14. 오전 1:28,기획리포트 갈등제조기 집갑 담합,"[('기획리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등제조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집갑', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
430,2006.06.15. 오후 10:54,대우건설 입찰가격 너무 뛰었다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰가격', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
431,2006.06.15. 오후 10:06,세입자 이주비용은 양도세 공제 안돼,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
432,2006.06.15. 오후 8:57,강남·북 집값 더 벌어졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다', 'O')]"
433,2006.06.15. 오후 8:39,부동산 정책 상위 2% 잡으려다 서민까지 잡아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
434,2006.06.15. 오후 8:24,하니메일 종부세 ‘한겨레’도 논쟁중,"[('하니메일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한겨레', 'ORGANIZATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁중', 'O')]"
435,2006.06.15. 오후 7:32,오늘의숫자1755만원...강남북 아파트 평당가격 격차,"[('오늘', 'DATE'), ('의숫자', 'O'), ('1755만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
436,2006.06.15. 오후 6:51,“세입자 이주비용은 필요경비 아니다”,"[('“', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('필요경비', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
437,2006.06.15. 오후 6:51,5천만원 미만 월세 중개수수료 내린다,"[('5천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
438,2006.06.15. 오후 6:48,강남.북간 집값 현정부 들어 두배 더 벌어져,"[('강남', 'LOCATION'), ('.북간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('현정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
439,2006.06.15. 오후 6:45,신도시·뉴타운등 특정구역，층수·건폐율 제약 철폐추진,"[('신도시·뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('특정구역，층수·건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('제약', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐추진', 'O')]"
440,2006.06.15. 오후 6:42,강남북 집값격차 커졌다,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
441,2006.06.15. 오후 6:28,“건물 외벽에 설치된 주상복합아파트 발코니 전용면적에 포함” 국세심판원,"[('“건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함”', 'O'), (' ', 'O'), ('국세심판원', 'ORGANIZATION')]"
442,2006.06.15. 오후 6:26,서울 사대문 안 초고층 못 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사대문', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
443,2006.06.15. 오후 6:21,강남―북 집값 격차 갈수록 커져… 盧정부 초기 평당 770만원→2006년 1755만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('盧정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('770만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1755만원', 'QUANTITY')]"
444,2006.06.15. 오후 6:17,명의신탁 인정 대법판례 부동산 투기에 악용,"[('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('대법판례', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기에', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O')]"
445,2006.06.15. 오후 6:13,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 신림역 인근 5층빌딩 56억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('56억원', 'QUANTITY')]"
446,2006.06.15. 오후 6:12,건영 판교신도시 아파트 첫 삽,"[('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
447,2006.06.15. 오후 6:12,현진권교수 “부동산정책 실증적 근거없다”,"[('현진권', 'PERSON'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실증적', 'O'), (' ', 'O'), ('근거없다”', 'O')]"
448,2006.06.15. 오후 6:10,강동 둔촌주공 재건축 제동,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
449,2006.06.15. 오후 6:06,종부세는 재산 뺏는 셈 … 전정구 변호사 주장,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏는', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전정구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
450,2006.06.15. 오후 5:56,與초선 토론회 부동산정책 손대야,"[('與초선', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('손대야', 'O')]"
451,2006.06.15. 오후 5:56,與초선 토론회 부동산정책 손대야,"[('與초선', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('손대야', 'O')]"
452,2006.06.15. 오후 5:51,부산지역  ‘매입 재개발’ 붐,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매입', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
453,2006.06.15. 오후 5:49,부동산 분양 허위광고‥대교디엔에스 등 시정령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고‥', 'O'), ('대교디엔에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시정령', 'O')]"
454,2006.06.15. 오후 5:45,상권 大해부 27 송파 방이동..시류맞춰 업종전환 동해회센타 박상진 사장,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('27', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), ('..시류맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('업종전환', 'O'), (' ', 'O'), ('동해회센타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
455,2006.06.15. 오후 5:43,상권 大해부 27 송파 방이동..30.40대 직장인 북적,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('27', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('30.40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
456,2006.06.15. 오후 5:36,Briefing 소액월세 중개수수료 인하,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('소액월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
457,2006.06.15. 오후 5:36,강남북 집값차이 갈수록 확대,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값차이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
458,2006.06.15. 오후 5:33,5000만원 미만 부동산 중개수수료 1020% 인하,"[('5000만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
459,2006.06.15. 오후 5:33,명의신탁 악용땐 소유권 이전 요구 못한다,"[('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('악용땐', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
460,2006.06.15. 오후 5:31,임대.분양 주민 함께 산다,"[('임대.분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
461,2006.06.15. 오후 5:30,뚝섬 주상복합 분양가 평당 3800만원대 예상,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
462,2006.06.15. 오후 5:30,돈이 보이는 fn상담실은행대출 중도금만 가능 유의를,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('fn상담실은행대', 'ARTIFACT'), ('출', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('유의를', 'O')]"
463,2006.06.15. 오후 5:21,높이 제한 없는 창의적 건물 지을수 있다,"[('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('창의적', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
464,2006.06.15. 오후 5:00,건축제한 푼 특별건축구역 도입 추진,"[('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
465,2006.06.15. 오후 4:56,전문가들 與 비공개 토론서 쓴소리…부동산정책 졸속,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('토론서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴소리…부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속', 'O')]"
467,2006.06.15. 오후 4:48,미리보는 모델하우스 하남 풍산 우남퍼스트빌 리젠트,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌 리젠트', 'ARTIFACT')]"
468,2006.06.15. 오후 4:48,둔촌 주공 재건축 사업 제동,"[('둔촌 주공 재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
469,2006.06.15. 오후 4:48,이 단지 어때요 개봉동 아이파크,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
470,2006.06.15. 오후 4:46,참여정부 부동산 정책 제대로 가고 있나 정책간담회 열어.,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('정책간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어.', 'O')]"
471,2006.06.15. 오후 4:46,부산작전기지 준공식 열려,"[('부산작전기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
472,2006.06.15. 오후 4:40,부동산 보유세 유효비율 1%는 허구,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유효비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('허구', 'O')]"
473,2006.06.15. 오후 4:38,큰집 한채만 갈수록 중대형 선호,"[('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
474,2006.06.15. 오후 4:38,미국 동ㆍ서부 부동산개발 시찰,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('ㆍ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
475,2006.06.15. 오후 4:38,도시경관 전문가에게 맡긴다,"[('도시경관', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴다', 'O')]"
476,2006.06.15. 오후 4:38,광교신도시 토지보상에 암초,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
477,2006.06.15. 오후 4:38,소액 월세 중개수수료 15일부터 1020% 인하,"[('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
478,2006.06.15. 오후 4:36,분양정보 모아주택 평택 포승 915가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모아주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('915가구', 'QUANTITY')]"
479,2006.06.15. 오후 4:36,루티즈코리아 리츠형펀드 출시,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠형펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
480,2006.06.15. 오후 4:36,현대건설 아파트 전기배선 없앤다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기배선', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
481,2006.06.15. 오후 4:33,분양시장은 죽 쒀도 최상층 인기 상한가,"[('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('죽 쒀도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
482,2006.06.15. 오후 4:33,수해 잦은 도시 하천유역 건축 제한,"[('수해', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하천유역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
483,2006.06.15. 오후 4:33,화성 상리 국민임대 583가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2006.06.15. 오후 4:33,서울 전세시장 심상찮다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
485,2006.06.15. 오후 4:32,건설원가 공개가 필요합니다,"[('건설원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요합니다', 'O')]"
486,2006.06.15. 오후 4:32,분양 월드건설 달서구 월성동 865가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('865가구', 'QUANTITY')]"
487,2006.06.15. 오후 4:32,분양 대한주택공사 화성 국민임대 583가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY')]"
488,2006.06.15. 오후 4:32,분양 성남 모란역 하프아울렛,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모란역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하프아울렛', 'ARTIFACT')]"
489,2006.06.15. 오후 4:32,현대건설 거실 홈시어터 배선 감춘다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거실', 'O'), (' ', 'O'), ('홈시어터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('배선', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘다', 'O')]"
490,2006.06.15. 오후 4:32,민자역사 주변 아파트 분양받을까,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받을까', 'O')]"
491,2006.06.15. 오후 4:32,그들만의 세상 강남 고급빌라 가보니…,"[('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('세상', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
492,2006.06.15. 오후 4:31,건설업계 해외 진출 쉬워진다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
493,2006.06.15. 오후 4:31,KOTRA  대한건설협회 해외진출 업무 협약 체결,"[('KOTRA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
494,2006.06.15. 오후 4:21,건물 외벽안에 설치된 발코니는 전용면적에 포함,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽안에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
495,2006.06.15. 오후 4:21,평택 미군기지 이주민마을 그린빌리지로,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이주민마을', 'O'), (' ', 'O'), ('그린빌리지', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
496,2006.06.15. 오후 4:01,건설원가 공개가 필요합니다,"[('건설원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요합니다', 'O')]"
497,2006.06.15. 오후 3:46,참여정부 부동산 정책 제대로 가고 있나,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
499,2006.06.15. 오후 3:46,참여정부 부동산 정책 제대로 가고 있나,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
500,2006.06.15. 오후 3:38,“세입자 이주비용 필요경비 아니다”,"[('“', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비용', 'O'), (' ', 'O'), ('필요경비', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
501,2006.06.15. 오후 3:21,잇단 부동산 정책에도 강남―강북 집값 격차 더 벌어졌다…평당 1755만원 차이,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('―', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1755만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
502,2006.06.15. 오후 3:14,5천만원 미만 부동산거래 중개수수료 15일부터 인하,"[('5천만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
503,2006.06.15. 오후 3:08,“넓은집이 재건축 부담금 더 내라”,"[('“넓은집이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내라”', 'O')]"
504,2006.06.15. 오후 2:51,강남 집값 강북보다 5배 이상 올라,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
505,2006.06.15. 오후 2:48,부동산114 부동산디벨로퍼 고급전문가 과정 교육,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고급전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
506,2006.06.15. 오후 2:11,인터뷰종합 부동산 금융기업 변신,"[('인터뷰종합', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기업', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
507,2006.06.15. 오후 2:11,건설한국 업그레이드내집마련 숨은 후원신뢰 한몸에,"[('건설', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('후원신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O')]"
508,2006.06.15. 오후 2:11,월세 중개료 최고 22% 낮아진다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
509,2006.06.15. 오후 2:11,산본주공 재건축 이달말이 고비,"[('산본주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
510,2006.06.15. 오후 2:11,GS건설 업계 첫 TPMS 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('TPMS', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
511,2006.06.15. 오후 2:11,택지지구 땅 새 투자처 각광,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
512,2006.06.15. 오후 2:11,아산신도시 청약자격 제한 최소 6개월이상 거주해야,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O')]"
513,2006.06.15. 오후 2:11,강남ㆍ북 집값 더 벌어졌다,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다', 'O')]"
514,2006.06.15. 오후 1:53,부동산 사기 조심하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
515,2006.06.15. 오후 12:02,부동산 분양 허위·과장 광고 조심하세요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('조심하세요', 'O')]"
517,2006.06.15. 오후 12:00,대교DS 태영 부동산 분양 허위광고로 적발,"[('대교DS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고로', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
518,2006.06.15. 오전 11:24,오락가락 부동산정책 어디서 잘못됐나…,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못됐나…', 'O')]"
519,2006.06.15. 오전 11:16,주공 화성 상리지구에 국민임대 583가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상리지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
520,2006.06.15. 오전 11:08,아산신도시 주공 청약 6개월이상 거주해야,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주해야', 'O')]"
521,2006.06.15. 오전 11:06,주공 화성상리 국민임대 583가구 공급,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성상리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2006.06.15. 오전 11:05,부동산 명의신탁 인정 부당 판사가 대법 비판,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O'), (' ', 'O'), ('판사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
523,2006.06.15. 오전 11:00,홍천 관리지역 평당 3만3천원 11필지 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
524,2006.06.15. 오전 10:55,與초선 토론회 부동산정책 손대야,"[('與초선', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('손대야', 'O')]"
525,2006.06.15. 오전 10:54,재산세 탄력세율..부자동네만 덕 본다,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력세율..부자동네만', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
526,2006.06.15. 오전 10:53,군포 산본 주공 재건축 단지 배보다 배꼽이 더 커,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
527,2006.06.15. 오전 10:50,집값 남북격차 계속 확대…강남 오름폭 강북 압도,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압도', 'O')]"
