,date,headline,keyword
0,2016.06.19. 오후 10:25,국토부 자동차관리법 개정안 20일 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차관리법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
1,2016.06.19. 오후 10:19,LH 창원 가포지구 공동개발 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
2,2016.06.19. 오후 8:44,맥도날드 떠난 종로 2가에 할리스커피 들어온다,"[('맥도날드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('할리스커피', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어온다', 'O')]"
3,2016.06.19. 오후 7:44,단지명만 13자…아파트 이름에 살고 이름에 죽고,"[('단지명만', 'O'), (' ', 'O'), ('13자', 'QUANTITY'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('이름에', 'O'), (' ', 'O'), ('죽고', 'O')]"
4,2016.06.19. 오후 7:35,서울둘레길 가까운 재건축아파트 인기몰이,"[('서울둘레길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
5,2016.06.19. 오후 7:34,금강주택 하반기 6400가구 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2016.06.19. 오후 7:33,위례·미사강변 등 인기 신도시 분양권 거래 뚝,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
7,2016.06.19. 오후 7:32,김해 진영 중흥 등 10개 단지 청약,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영 중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2016.06.19. 오후 7:31,3분기 아크로리버파크 등 7만7800가구 집들이,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
9,2016.06.19. 오후 6:58,동남권 신공항 이번주 공개…‘긴급 발표’ 가능성도,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개…‘긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('발표’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성도', 'O')]"
10,2016.06.19. 오후 6:18,전국 아파트 견본주택 5만여명 몰려,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
11,2016.06.19. 오후 6:15,조합건설사 공동시행하는 서울 재개발·재건축 건축심의 후 시공사 선정 확정,"[('조합건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
12,2016.06.19. 오후 6:10,집값 뛰고 분양 뜨거운 광명 뉴타운 사업 속도 빨라진다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
13,2016.06.19. 오후 5:56,GS건설 백련산파크자이와 답십리파크자이 견본주택 사흘간 2만2000여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백련산파크자이', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
14,2016.06.19. 오후 5:49,부동산뒤집어보기 복덕방 원조 부동산중개인사무소를 아십니까,"[('부동산뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개인사무소를', 'O'), (' ', 'O'), ('아십니까', 'O')]"
15,2016.06.19. 오후 5:47,삼성물산 건설부문 대리급 이상 희망퇴직,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대리', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O')]"
16,2016.06.19. 오후 5:41,서울·수도권 집값 상승세…내년 상반기까지 이어질 것,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('내년 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
17,2016.06.19. 오후 5:40,하반기 부동산시장 하반기도 강남 재건축·2기 신도시가 집값 상승 주도할 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
18,2016.06.19. 오후 5:39,하반기 부동산시장 5명 중 1명 오피스텔·상가주택 노려볼 만,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
19,2016.06.19. 오후 5:39,하반기 부동산시장 강남 재건축 3.3㎡당 5천만원에 팔릴까…분양 부진 땐 서울·수도권에 악영향,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
20,2016.06.19. 오후 5:27,부천 주상복합 디벨로퍼 3파戰…엠디엠·정우건설·힘찬건설,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3파戰', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('엠디엠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('정우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('힘찬건설', 'ORGANIZATION')]"
21,2016.06.19. 오후 5:27,국토부 단속에 분양권시장 관망,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O')]"
22,2016.06.19. 오후 5:27,79월 7만7800가구 입주,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
23,2016.06.19. 오후 5:27,포토 여전히 뜨거운 동탄,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
24,2016.06.19. 오후 5:26,답십리파크자이 등 10곳 5800가구 청약,"[('답십리파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2016.06.19. 오후 5:24,신도시에 밀렸던 구도심의 재발견,"[('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
26,2016.06.19. 오후 5:23,톡톡 부동산 알파고처럼 똑똑한 집이 뜬다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알파고', 'TERM'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
27,2016.06.19. 오후 5:23,MK 추천매물 수원시 역세권 병원상가 12억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('병원상가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억3천만원', 'QUANTITY')]"
28,2016.06.19. 오후 5:20,온라인 내차팔기 서비스 제도화된다,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('내차팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화된다', 'O')]"
29,2016.06.19. 오후 5:15,삼성물산 건설부문 희망퇴직 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
30,2016.06.19. 오후 5:06,분양캘린더 청약접수 10곳·견본주택 18곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
31,2016.06.19. 오후 5:06,서울 도심 재개발 · 재건축 물량 풍년,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
32,2016.06.19. 오후 5:06,분양현장 돋보기 답십리 파크자이,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT')]"
33,2016.06.19. 오후 5:06,부동산 QA 상가겸용 주택 절세 노하우는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우는', 'O')]"
34,2016.06.19. 오후 5:03,LH 평택 소사벌 분양 의료용지 등 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의료용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2016.06.19. 오후 4:59,백련산·답십리파크자이 견본주택 2만여명 이상 북적,"[('백련산·답십리파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
36,2016.06.19. 오후 4:59,대림산업 김포한강 테라스 스퀘어 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강 테라스 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2016.06.19. 오후 4:59,fn 금주 분양일정 힐스테이트동탄 등 대규모 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2016.06.19. 오후 4:59,아파트 평면설계 더 넓고 더 실속있게,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있게', 'O')]"
39,2016.06.19. 오후 4:59,3분기 전국서 7만7800가구 집들이,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
40,2016.06.19. 오후 4:59,LH 창원가포 공공지구 조성사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원가포 공공지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
41,2016.06.19. 오후 4:59,서울 가로수길·연남동 중소형 빌딩 매물이 없다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
42,2016.06.19. 오후 4:45,내집 장만에 더위가 대수랴…전국 견본주택 북적,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만에', 'O'), (' ', 'O'), ('더위가', 'O'), (' ', 'O'), ('대수랴…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2016.06.19. 오후 4:15,구미 형곡 금호어울림 포레2차 실속 분양가에 방문객 북적,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2016.06.19. 오후 4:13,시지3차 서한이다음 모델하우스 수요자로 ‘북적’,"[('시지', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서한', 'ARTIFACT'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
45,2016.06.19. 오후 4:10,삼성물산 또 희망퇴직…대리급 7000만연봉,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직…대리급', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만연봉', 'QUANTITY')]"
46,2016.06.19. 오후 4:03,삼성물산 건설부문 대리급 이상 희망퇴직 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대리', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
47,2016.06.19. 오후 3:56,숨고르는 강남·위례 분양권시장 국토부 뒷북 단속 비판도,"[('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('비판도', 'O')]"
48,2016.06.19. 오후 3:56,수도권 구도심 투자 신도시가 안부러운 이유,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
49,2016.06.19. 오후 3:55,삼성물산도 삼성중공업 이어 희망퇴직 실시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
50,2016.06.19. 오후 3:51,아파트 시장은 스마트 홈 ‘사물인터넷’이 화두,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('화두', 'O')]"
51,2016.06.19. 오후 3:49,주상복합 분양전쟁 ‘고양삼송에서 부천중동으로’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부천중동', 'LOCATION'), ('으로’', 'O')]"
52,2016.06.19. 오후 3:42,삼성물산 건설부문 희망퇴직 실시…1년간 세 번째 감원,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O')]"
53,2016.06.19. 오후 3:10,LH 창원가포 공동시행 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원가포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
54,2016.06.19. 오후 3:09,반도건설 동탄맘 사로잡다…최고 222대 1 청약마감,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄맘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사로잡다…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('222대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
55,2016.06.19. 오후 3:09,79월 전국 7만7천800가구 입주한다,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7천800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주한다', 'O')]"
56,2016.06.19. 오후 3:04,북한산 두산위브 497가구 분양,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('497가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
57,2016.06.19. 오후 2:43,어디로 입주할까… 79월 전국 아파트 분양 풍성,"[('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
58,2016.06.19. 오후 2:20,대학가 주거난 심화…쉐어아파트 新 대안으로 급부상,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…쉐어아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
59,2016.06.19. 오후 2:19,동탄2 반도유보라 아이비파크 10.0 전 타입 순위내 청약 마감,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2016.06.19. 오후 2:18,소외됐던 강북 재개발 아파트 완판 예감,"[('소외됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
61,2016.06.19. 오후 2:15,여수 마린시티로 뜬다,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
62,2016.06.19. 오후 2:14,분양 현장 포커스 평촌학원가 코앞…1174가구 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌학원가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞…', 'O'), ('1174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
63,2016.06.19. 오후 2:12,분양 현장 포커스 지하철 7호선 타면 서울권 쉽게 진입,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
64,2016.06.19. 오후 2:10,분양 현장 포커스 단지 남쪽에 대규모 힐링공원 들어서,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남쪽', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링공원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
65,2016.06.19. 오후 2:05,고정금리 유도 정책에도…변동금리 주택담보대출 3년새 8.7%↑,"[('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에도…변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
66,2016.06.19. 오후 2:00,머니행복주택 서울·경기 등 5곳 1901가구···불합리한 규정 손질,"[('머니행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), ('···불합리한', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
67,2016.06.19. 오후 1:56,LH 1919억 규모 창원 가포지구 공동시행 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1919억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
68,2016.06.19. 오후 1:54,삼성물산 삼성중공업 이어 희망퇴직 실시 지난해 말부터 세번째,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY')]"
69,2016.06.19. 오후 1:52,LH 창원 가포지구 조성사업 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원 가포지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
70,2016.06.19. 오후 1:52,‘시흥은계 한양수자인’ 모델하우스 주말 내내 2만명 방문,"[('‘', 'O'), ('시흥은계 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2016.06.19. 오후 1:26,김해 진영2지구 중흥S클래스 에코시티 견본주택 주말 2만명 방문,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진영2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2016.06.19. 오후 1:20,올 3분기 아파트 7만7800가구 입주…85㎡ 이하 중소형 92%,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
73,2016.06.19. 오후 1:15,LH 창원가포 민간참여 공공주택지구 조성사업 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원가포 민간참여 공공주택지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
74,2016.06.19. 오후 12:30,이번주 전국 8곳·5710가구 청약…견본주택 15곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
75,2016.06.19. 오후 12:14,백련산 파크자이 답십리파크자이 등 사흘간 내방객 2만2000여명 몰려,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('답십리파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
76,2016.06.19. 오후 12:08,79월 아파트 7만7800가구 입주···중소형 90% 이상,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주···중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY')]"
77,2016.06.19. 오전 11:51,15월 분양권거래 17조원…강남권 웃돈 8000만원 붙어,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붙어', 'O')]"
78,2016.06.19. 오전 11:41,용인 경찰대학 부지 의료복합단지 백지화…뉴스테이 건립,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경찰대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화…뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
79,2016.06.19. 오전 11:30,한강변에 위치한 9호선 역세권 아파트 프리미엄도 남다르네,"[('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('남다르네', 'O')]"
80,2016.06.19. 오전 11:27,온라인 중고차 경매 ‘불법’ 딱지 떼나··· ‘헤이딜러’ 합법화,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불법’', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지', 'O'), (' ', 'O'), ('떼나···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤이딜러', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합법화', 'O')]"
81,2016.06.19. 오전 11:25,3분기 입주 아파트 중 85㎡ 이하 중소형이 91%,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY')]"
82,2016.06.19. 오전 11:14,지역 여론·정치권 가세로 영남 신공항사업 차질,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('여론·정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('가세로', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신공항사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
83,2016.06.19. 오전 11:03,“건설 인재 모십니다”..‘건설ㆍ시설물 청년 채용박람회’ 24일 열려,"[('“건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다”..‘', 'O'), ('건설ㆍ시설물 청년 채용박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
84,2016.06.19. 오전 11:03,79월 아파트 7만7800가구 입주,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
85,2016.06.19. 오전 11:01,79월 전국 아파트 7만7800가구 입주 예정,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
86,2016.06.19. 오전 11:01,서초 반포 아크로리버파크 등 79월 7만 7800가구 집들이,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만 7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
87,2016.06.19. 오전 11:01,24일 건설·시설물 분야 청년 채용박람회 개최,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2016.06.19. 오전 11:00,24일 건설·시설물 분야 청년 채용박람회,"[('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
89,2016.06.19. 오전 11:00,79월 아파트 7만7800세대 입주…수도권 3만8884세대,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만8884세대', 'QUANTITY')]"
90,2016.06.19. 오전 11:00,LH 창원 가포지구 공동시행 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
91,2016.06.19. 오전 11:00,올 3분기 아파트 7만7천800가구 입주…85㎡ 이하 중소형 91%,"[('올 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7천800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY')]"
92,2016.06.19. 오전 11:00,7월부터 3개월간 전국 7만7800세대 입주 예정,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
93,2016.06.19. 오전 11:00,개인이 온라인으로 자동차 팔 수 있다 자동차법 개정,"[('개인이', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
94,2016.06.19. 오전 11:00,LH 창원가포 민간참여 공공주택지구 조성사업 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원가포 민간참여 공공주택지구 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
95,2016.06.19. 오전 11:00,79월 전국 7만7800가구 아파트 입주 예정,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
96,2016.06.19. 오전 11:00,온라인 내차팔기 서비스 제도화된다,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('내차팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화된다', 'O')]"
97,2016.06.19. 오전 11:00,건설 및 시설물 분야 청년 채용박람회 24일 개최,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
98,2016.06.19. 오전 11:00,온라인 자동차 경매 규제 완화…국토부 법 개정 추진,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
99,2016.06.19. 오전 11:00,국토부 건설 및 시설물 분야 청년 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2016.06.19. 오전 11:00,79월 위례·동탄·미사 등 7만8천가구 집들이,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
101,2016.06.19. 오전 11:00,LH 창원 가포지구 공동개발 민간사업자 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
102,2016.06.19. 오전 11:00,헤이딜러 첫차옥션 등 온라인 통한 자동차 매매 허용,"[('헤이딜러', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'ORGANIZATION'), ('차옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
103,2016.06.19. 오전 11:00,3분기 전국 아파트 7만7800가구 입주 예정,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
104,2016.06.19. 오전 11:00,오는 24일 건설·시설물 분야 청년 채용박람회,"[('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
105,2016.06.19. 오전 10:43,늘어나는 12인 가구 주택시장 소형화 바람 거세다,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
106,2016.06.19. 오전 10:40,삼성물산 건설부문 희망퇴직 받는다…대리급 이상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('희망퇴직', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다…', 'O'), ('대리', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O')]"
107,2016.06.19. 오전 10:13,시흥은계 착한 분양가로 유혹..3.3㎡당 1천만원에 분양,"[('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
108,2016.06.19. 오전 10:04,김용일의 계약톡 계약위반시 위약금과 손해배상 예정액의 감액기준,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('계약위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금과', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('예정액의', 'O'), (' ', 'O'), ('감액기준', 'O')]"
109,2016.06.19. 오전 10:00,주간 아파트 시황강남 아파트 매매가 3.3㎡ 당 3300만원 돌파,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
110,2016.06.19. 오전 9:59,소나기 피하자…위례·강남보금자리 분양권 거래 뚝,"[('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남보금자', 'LOCATION'), ('리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
111,2016.06.19. 오전 9:04,세계로 미래로 도전의 날개를 펼쳐라…‘중소기업 리더스포럼’ 평창서,"[('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전의', 'O'), (' ', 'O'), ('날개를', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐라…‘', 'O'), ('중소기업 리더스포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('서', 'O')]"
112,2016.06.19. 오전 9:02,역행하는 오피스텔 수익률 떨어져도 몸값은 상승... 서울은 3.3㎡당 1천만원,"[('역행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY')]"
113,2016.06.19. 오전 9:01,경매사냥 저금리에 오피스텔 인기... 도화동 마포트라팰리스 74.95㎡ 1회 유찰 3억4400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), (' ', 'O'), ('도화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('74.95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4400만원', 'QUANTITY')]"
114,2016.06.19. 오전 9:01,강남구 아파트값 5년 만에 3.3㎡당 3300만원 탈환,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
115,2016.06.19. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·대구·화성 등 전국 10곳 약 6000가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('약 6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2016.06.19. 오전 9:00,‘시지3차 서한이다음’ 모델하우스에서 현장항공VR체험 선보여,"[('‘', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서한이다음', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장항공VR체험', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
117,2016.06.19. 오전 9:00,새로운 공간체계 D.House 적용한 아파트 선착순 분양 중,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('공간체계', 'O'), (' ', 'O'), ('D.House', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
118,2016.06.19. 오전 8:57,역세권의 소형 아파트 인기 여전,"[('역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
119,2016.06.19. 오전 8:13,高高한 창원…경남지역 주택시장에 활력 충전,"[('高高한', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('충전', 'O')]"
120,2016.06.19. 오전 7:50,포털 낚시성 부동산매물 여전…적발돼도 상호명 바꾸면 그만,"[('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매물', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…적발돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('상호명', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
121,2016.06.19. 오전 7:31,새 노선 뚫리는 경기도…교통 수혜 입을 단지는 어디,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입을', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
122,2016.06.19. 오전 7:25,이슈 더하기 백조 꿈꾸던 제2롯데월드 한강 오리알 되나,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('더하기', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('꿈꾸던', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오리알', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
123,2016.06.19. 오전 7:22,김기자의 부동산 WHY 재건축 투자 꼭 해야겠습니까,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('해야겠습니까', 'O')]"
124,2016.06.19. 오전 6:16,강남3구 아파트값 상승세 뚜렷…강북선 용산이 강세,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), ('강북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
125,2016.06.19. 오전 6:11,재건축 광풍③ 강남만 나홀로 호황…저금리 힘입은 단기 현상,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍③', 'O'), (' ', 'O'), ('강남만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입은', 'O'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
126,2016.06.19. 오전 6:10,고정금리 유도에도 변동금리 주택대출 3년간 늘었다,"[('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('유도에도', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
127,2016.06.19. 오전 6:01,올해 분양권 시장에 17조 몰렸다…강남 웃돈 평균 8384만원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('17조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8384만원', 'QUANTITY')]"
128,2016.06.20. 오후 9:44,송파도 열흘 1억 이상 ↑··· 재건축 거품론 솔솔,"[('송파도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑···', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
129,2016.06.20. 오후 8:40,쪼그라드는 삼성그룹 새만금 투자계획,"[('쪼그라드는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자계획', 'O')]"
130,2016.06.20. 오후 8:04,명동 불법 노점상 제도권 안으로…노점실명제 실시,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('노점상', 'O'), (' ', 'O'), ('제도권', 'O'), (' ', 'O'), ('안으로…', 'O'), ('노점실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
131,2016.06.20. 오후 7:39,삼성물산 건설부문 조직개편 수주 경쟁력 제고 초점,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
132,2016.06.20. 오후 7:36,풍부한 개발호재 갖춘 광교중앙역 효성해링턴 타워 미래가치로 주목,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
133,2016.06.20. 오후 7:35,유일한 대체 투자처로 상가 급 부상.. e편한세상 시티 미사 상업시설 계약 완판 임박,"[('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부상..', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
134,2016.06.20. 오후 7:33,두류역 제타시티 연이은 계약행렬으로 조기 마감 분위기 물씬,"[('두류역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('계약행렬으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O')]"
135,2016.06.20. 오후 6:56,치솟는 전셋값에 20 30대 빚내서 집 산다…주택담보대출 급증,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('20 30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
136,2016.06.20. 오후 6:53,건설사 싱글족 잡아라...미니아파트 공급 확대,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글족', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라...', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
137,2016.06.20. 오후 6:38,전국대학교부동산교육협의회 설명회,"[('전국대학교부동산교육협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
138,2016.06.20. 오후 6:36,달아오른 여름 분양시장 중소형부터 중대형까지 다양한 평형 구성,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형부터', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
139,2016.06.20. 오후 6:36,달아오른 여름 분양시장 여수서 가장 높은 29층.. 랜드마크로 우뚝,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
140,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 노량진재정비촉진지구 가까워 반사이익 기대,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
141,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 명문학원가 밀집해 있어 교육환경 우수,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집해', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
142,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 개통 예정인 5호선 미사역 바로 앞 위치,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위치', 'O')]"
143,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 최고 31층 설계로 우수한 조망권 확보,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('31층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
144,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 단지 내 명문 대치학원가 동탄캠퍼스 유치,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('대치학원가 동탄캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
145,2016.06.20. 오후 6:35,달아오른 여름 분양시장 은계 내 민간 최대규모.. 채광·통풍 극대화,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모..', 'O'), (' ', 'O'), ('채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
146,2016.06.20. 오후 6:32,건산연 28일 하반기 건설·부동산 경기 전망 세미나 연다,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
147,2016.06.20. 오후 6:31,LH 구조안전자문단 위촉식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2016.06.20. 오후 6:31,한남더힐 왜 이렇게 논란 빚나,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
149,2016.06.20. 오후 6:31,롯데건설 신동백 롯데캐슬 에코 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동백 롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2016.06.20. 오후 6:30,미분양 없는 미사강변도시.. 올 마지막 물량도 흥행거둘까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행거둘까', 'O')]"
151,2016.06.20. 오후 6:30,거주지 제한없이 청약 가능한 신규단지 인기,"[('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('제한없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
152,2016.06.20. 오후 6:30,한라 광명소하 뉴스테이 사업 참여,"[('한라 광명소하 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
153,2016.06.20. 오후 6:30,포스코건설 호주 플랜트 공사 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
155,2016.06.20. 오후 6:19,‘폭등’ 전셋값 감당못해 빚내 집 산 30대,"[('‘폭등’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('감당못해', 'O'), (' ', 'O'), ('빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
156,2016.06.20. 오후 6:17,갈수록 세지는 꼬마 아파트 인기,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('세지는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
157,2016.06.20. 오후 6:17,대우건설 20년 공들인 하노이 신도시서 고급빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공들인', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2016.06.20. 오후 6:15,경매물건서울 은평구 응암동 서강스카이빌 23.12㎡ 3억8400만 원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서강스카이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23.12㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억8400만 원', 'QUANTITY')]"
159,2016.06.20. 오후 6:15,11년 방치 안산 사동에 6600가구 미니 신도시,"[('11년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
160,2016.06.20. 오후 6:13,수직증축 리모델링 안전한가 공청회 열린다,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한가', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
161,2016.06.20. 오후 6:13,실시간 거래고덕래미안힐스테이트 9호선 연장선 청신호,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
162,2016.06.20. 오후 6:12,HUG 주택업계 100여명 초대 실무자 워크숍 열어,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
163,2016.06.20. 오후 6:08,아름다운 아파트…별빛이 흐르고 계절을 품었다,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…별빛이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르고', 'O'), (' ', 'O'), ('계절을', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
164,2016.06.20. 오후 6:01,라온건설 경남 평거 라온 프라이빗 시티 럭스 오피스텔 21일 분양,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평거', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온 프라이빗 시티 럭스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2016.06.20. 오후 6:00,동탄2신도시에 지상20층 규모 타워 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2016.06.20. 오후 5:58,실시간 거래생활환경 편리한 구로구 개봉동 현대아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
167,2016.06.20. 오후 5:54,도로교통공단 서울 코엑스서 교통안전 공공데이터 부스 운영,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
168,2016.06.20. 오후 5:54,부천 중동신도시에 20년만에 새 아파트 나온다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
169,2016.06.20. 오후 5:51,철도공단 네팔 고속철 4단계 사업 실시설계 수주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2016.06.20. 오후 5:49,7년 만에 최대물량…경기·인천 재개발·재건축 분양 ‘활기’,"[('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대물량…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
171,2016.06.20. 오후 5:48,실시간 거래호재 많은 암사동 內 강동롯데캐슬퍼스트 주목,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
172,2016.06.20. 오후 5:48,한라 광명소하 뉴스테이 지분참여 및 시공,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지분참여', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
173,2016.06.20. 오후 5:45,금리인하 여파…‘청주 테크노폴리스 우미린’ 견본주택 북적,"[('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
174,2016.06.20. 오후 5:35,경기권도 재개발·재건축 분양 본격화,"[('경기권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
175,2016.06.20. 오후 5:34,㈜한라 광명소하 뉴스테이 지분참여 및 시공,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분참여', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
176,2016.06.20. 오후 5:31,빌딩 임대인이 직접 입주 임차인 역할도 맡는 시대,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할도', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
177,2016.06.20. 오후 5:31,개포 뛰자 송파도 열흘새 9억6000만→11억···재건축 거품론 솔솔,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억6000만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), ('···재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
178,2016.06.20. 오후 5:29,서울 재건축 아파트 투자열기 갈수록 뜨겁다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
179,2016.06.20. 오후 5:28,주택도시보증공사 주택업계 실무자워크숍 개최,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자워', 'EVENT'), ('크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2016.06.20. 오후 5:22,LH 도시·주택 안전사고 예방 위한 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
182,2016.06.20. 오후 5:21,한라 광명 소하 뉴스테이 공사에 참여,"[('한라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
183,2016.06.20. 오후 5:21,김포공항 주변 고도제한 풀릴까...강서구와 SH공사 협약 체결,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까...', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
184,2016.06.20. 오후 5:21,페블스톤 신규 운용사론 첫 오피스빌딩 거래 성사 시킬 듯,"[('페블스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('운용사론', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O'), (' ', 'O'), ('시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
185,2016.06.20. 오후 5:20,실시간 거래거주환경 Good 이촌동 LG한강자이 아파트,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래거주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('Good', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT')]"
186,2016.06.20. 오후 5:19,르포서울 금천에서 ‘터널 3개’ 통과하니 30분만에 강남 도착,"[('르포서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘터널', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통과하니', 'O'), (' ', 'O'), ('30분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
187,2016.06.20. 오후 5:16,안성 공도에 전세난 속 실속 갖춘 대규모 중소형 아파트 단지 조성,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
188,2016.06.20. 오후 5:14,총 1073가구 한강조망 가능한 대림산업 ‘아크로 리버하임’ 7월 분양,"[('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1073가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2016.06.20. 오후 5:11,제2 마린시티 꿈꾸는 여수 들썩,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
190,2016.06.20. 오후 5:11,고양 트로이카 삼송·원흥·향동 好好,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트로이카', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
191,2016.06.20. 오후 5:10,빌딩시장 新풍속도 임차인도 공동투자,"[('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('新풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O')]"
192,2016.06.20. 오후 5:07,‘영월 코아루 웰라움’ 2022일 3일간 정당계약 진행,"[('‘', 'O'), ('영월 코아루 웰라움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2022일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
193,2016.06.20. 오후 5:07,e편한세상 시티 미사  편리한 교통과 풍부한 배후수요,"[('e편한세상 시티 미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O')]"
194,2016.06.20. 오후 5:06,놀며 쉬며 쇼핑한다 걸으면서 쇼핑 즐기는 스트리트상가 더테라스가든,"[('놀며', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬며', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑한다', 'O'), (' ', 'O'), ('걸으면서', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트상가', 'O'), (' ', 'O'), ('더테라스가든', 'ARTIFACT')]"
195,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 이달에만 6만가구.. 대형 브랜드 흥행대결 뜨겁다,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행대결', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
196,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 현대건설 전 가구 중소형.. 61㎡·74㎡ 등 틈새면적도,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형..', 'O'), (' ', 'O'), ('61㎡', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새면적도', 'O')]"
197,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 GS건설 자이더익스프레스 3차 개통 앞둔 SRT 평택 지제역 가까워,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이더익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
198,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 대우건설 오피스텔 656실 포함 총 1166가구 분양,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('656실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 삼성물산 장위뉴타운 첫 래미안.. 1365가구 일반분양,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
200,2016.06.20. 오후 5:05,달아오른 여름 분양시장 포스코건설  평택 소사벌 더샵 남향위주로 배치..채광·통풍 좋아,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('배치..채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
201,2016.06.20. 오후 5:05,전북혁신도시 지역 내 고졸 인재 채용 콘서트 개최,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2016.06.20. 오후 5:02,아노블리 81 맞춤형 인테리어로 명품 주거문화 선보여,"[('아노블리 81', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
203,2016.06.20. 오후 5:01,투자가치와 주거 인프라 청당메이루즈 눈길,"[('투자가치와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('청당메이루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
204,2016.06.20. 오후 5:00,인구 급증하는 송도국제도시… 신규분양단지로 쏠리는 눈,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
205,2016.06.20. 오후 4:59,대우건설 베트남 하노이 ‘스타레이크’ 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2016.06.20. 오후 4:55,클릭 이단지힐스테이트 동탄 통합 스마트홈 서비스 눈길,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('이단지힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
207,2016.06.20. 오후 4:49,송도청량리 GTX확정…‘롯데몰 송도 캐슬파크’ 각광,"[('송도청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('확정…‘', 'O'), ('롯데몰 송도 캐슬파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
208,2016.06.20. 오후 4:46,실시간 거래김포풍무푸르지오센트레빌 입주 임박 이제는 도시철도 기다린다.,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기다린다.', 'O')]"
209,2016.06.20. 오후 4:41,한라 광명소하 뉴스테이 오피스텔 사업 참여,"[('한라 광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 오피스텔 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
210,2016.06.20. 오후 4:38,포스코건설 호주 유연탄 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
211,2016.06.20. 오후 4:32,주택업계와의 상생협력 강화 HUG 주택업계 실무자워크숍 개최,"[('주택업계와의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자워', 'EVENT'), ('크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2016.06.20. 오후 4:25,대우건설 베트남 하노이서 첫 한국형 신도시 ‘스타레이크’ 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
213,2016.06.20. 오후 4:24,LH 안전사고 예방을 위한 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
214,2016.06.20. 오후 4:13,실시간 거래동부 이촌동 한가람아파트 앞장서 매매가 회복中,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복中', 'O')]"
215,2016.06.20. 오후 4:11,㈜한라 광명소하 뉴스테이 사업 참여,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
216,2016.06.20. 오후 4:03,아름다운 우리 아파트 사진 공모전 시상식 실시,"[('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
217,2016.06.20. 오후 3:54,도시형생활주택 ‘평택포승 골든포트’ 다음달 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택포승 골든포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2016.06.20. 오후 3:45,강남 재건축 뜨니 경기·인천권 재건축도 好好,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('好好', 'O')]"
219,2016.06.20. 오후 3:44,실시간 거래잠실동 잠실엘스 넘치는 개발로 관심 집중…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O')]"
220,2016.06.20. 오후 3:41,이스타 항공 객실 인턴 승무원 모집,"[('이스타 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
221,2016.06.20. 오후 3:40,대한항공 제 8회 내가 그린 예쁜 비행기 사생대회 참가자 접수,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내가 그린 예쁜 비행기 사생대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
222,2016.06.20. 오후 3:40,LH포천시 ’행복주택‘ 공급 관련 MOU 체결,"[('LH포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’행복주택‘', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
223,2016.06.20. 오후 3:39,중기청KT 창업사업화 상생기금 200억원 조성,"[('중기청KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업사업화 상생기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
224,2016.06.20. 오후 3:34,또 인력감축 카드 꺼낸 삼성물산,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('인력감축', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
225,2016.06.20. 오후 3:31,실시간 거래저금리 기조에 오피스텔 투자 이어져 …서초 이즈타워 인기 꾸준,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
226,2016.06.20. 오후 3:29,LH 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
227,2016.06.20. 오후 3:28,국토부 세종시 등 3개 지자체 ‘경관협정 활성화 지원사업’ 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경관협정 활성화 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
228,2016.06.20. 오후 3:24,대우건설 베트남에서 27억 최고급 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2016.06.20. 오후 3:23,11년 답보 안산 사동 90블록 복합개발사업 본격화,"[('11년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('답보', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90블록 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
230,2016.06.20. 오후 3:22,철도시설공단 네팔 고속전기철도 4단계 사업 수주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속전기철도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2016.06.20. 오후 3:19,KCC건설 성복역 KCC스위첸 이달 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2016.06.20. 오후 3:13,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
234,2016.06.20. 오후 3:11,한라 광명소하 뉴스테이 사업 지분참여,"[('한라 광명소하 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지분참여', 'O')]"
235,2016.06.20. 오후 3:04,3분기 광주·전남 5834가구 입주,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5834가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
236,2016.06.20. 오후 3:01,양우건설 중소형 지역주택조합 아파트 남울산에 공급,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남울산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2016.06.20. 오후 3:00,교육 걱정 뚝… 명문학군 따라 아파트 인기도 쑥쑥,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
238,2016.06.20. 오후 2:55,군산 수페리체 오는 24일금 모델하우스 오픈,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수페리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), ('금', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
239,2016.06.20. 오후 2:50,한국감정원 서울 코엑스서 부동산 앱 체험 부스 운영,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
240,2016.06.20. 오후 2:42,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 공사 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
241,2016.06.20. 오후 2:38,제기·역촌시장에 도시생활주택,"[('제기·', 'O'), ('역촌시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시생활주택', 'O')]"
242,2016.06.20. 오후 2:37,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
243,2016.06.20. 오후 2:36,한라 뉴스테이 사업 진출,"[('한라 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
244,2016.06.20. 오후 2:36,LH 안전사고 예방 구조안전자문단 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
245,2016.06.20. 오후 2:35,개발호재 잇따른 평택에 초대형 브랜드 타운 상륙 선착순 분양 시작,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
246,2016.06.20. 오후 2:33,중국 부동산개발업자들 주택부지 확보 전쟁…땅값 상승 촉발,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발', 'O')]"
247,2016.06.20. 오후 2:32,서울시민 95% 나눔카 등 공유도시 서울 사업 안다,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔카 등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공유도시 서울 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
248,2016.06.20. 오후 2:30,서희건설 993억원 규모 공동주택 공사 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('993억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
249,2016.06.20. 오후 2:29,강남 아파트값 5년만에 3.3㎡당 3300만원 탈환,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
250,2016.06.20. 오후 2:16,김포한강신도시 운양역 역세권 라비드퐁네프 상업시설 이달 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('라비드퐁네프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2016.06.20. 오후 2:16,대우건설 베트남 중심 스타레이크 신도시서 고급 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('스타레이크 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2016.06.20. 오후 2:15,대우건설 베트남 하노이 ‘스타레이크’ 신도시 빌라 6월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2016.06.20. 오후 2:14,철도시설공단 854만불 네팔 철도 실시설계 수주 성공,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('854만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
254,2016.06.20. 오후 2:14,대우건설 베트남 하노이 ‘스타레이크’ 신도시서 최고급 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2016.06.20. 오후 2:12,대림산업 아크로 리버하임 차별화한 설계 주목,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차별화한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
256,2016.06.20. 오후 2:07,교통여건 좋은 양주서 송추 포레스트 에코 전원주택지 분양,"[('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('송추 포레스트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2016.06.20. 오후 2:06,사상 최저 1% 금리시대… 상가투자 눈여겨 볼만한 곳은,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
258,2016.06.20. 오후 2:02,“범죄 꼼짝 마”…보안시스템 강화된 오피스텔 여기 있네,"[('“범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마”…보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
259,2016.06.20. 오후 2:00,국토부 영남권 신공항 발표 극비작전…혼란 가중,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('극비작전…혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
260,2016.06.20. 오후 2:00,안전한 우리집… 12인 가구 위한 보안강화 오피스텔,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집…', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보안강화', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
261,2016.06.20. 오후 1:58,세종시·대전시·광양시 마을 경관협정 지원대상에 선정,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('경관협정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
262,2016.06.20. 오후 1:55,마산 진동에 지역주택조합 1300세대 조합원 모집,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('1300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
263,2016.06.20. 오후 1:55,한국감정원 정부3.0 국민체험마당서 ‘국민부동산 나침반 부동산시장정보앱’ 전시부스 운영,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'EVENT'), ('3.0', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국민체험마당', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국민부동산 나침반 부동산시장정보앱', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전시부스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
264,2016.06.20. 오후 1:54,서울서 임대료 가장 비싼 건물은 GS건설 그랑서울,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑서울', 'ARTIFACT')]"
265,2016.06.20. 오후 1:49,대우건설 베트남 스타레이크 신도시서 고급빌라 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2016.06.20. 오후 1:49,청라국제도시 대광로제비앙 6월24일금오픈 착한분양가,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월24일', 'DATE'), ('금', 'DATE'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가', 'O')]"
267,2016.06.20. 오후 1:48,대우건설 베트남에 스타레이크시티 첫 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.06.20. 오후 1:46,은계지구 최대 민간주택…시흥은계 한양수자인 1090가구 분양,"[('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택…', 'O'), ('시흥은계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1090가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2016.06.20. 오후 1:45,자녀교육 특화아파트 힐스테이트 동탄 인기만점,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기만점', 'O')]"
270,2016.06.20. 오후 1:43,‘교통·교육·생활’ 3박자 갖춘 ‘김해 율하2지구 원메이저’,"[('‘교통·교육·생활’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원메이저’', 'O')]"
271,2016.06.20. 오후 1:38,부동산 세무상담 성실신고 확인대상 기준은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('성실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('확인대상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O')]"
272,2016.06.20. 오후 1:36,한라 뉴스테이 첫발…광명소하 사업약정 체결,"[('한라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫발…', 'O'), ('광명소', 'LOCATION'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('사업약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
273,2016.06.20. 오후 1:30,삼성홈이엔씨 인천공항철도 역세권 ‘삼성홈큐브’ 304실 공급,"[('삼성홈이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성홈큐브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('304실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
274,2016.06.20. 오후 1:11,치솟는 주거부담에 30대 빚내서 집산다,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
275,2016.06.20. 오후 1:11,천안 안서동에 코아루 에뜨젠 아파트 공급,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안서동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 에뜨젠 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2016.06.20. 오후 1:05,강남 재건축 아파트는 급상승···일부 지역엔 매매가보다 낮은 가격에 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승···일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역엔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2016.06.20. 오후 1:02,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
279,2016.06.20. 오후 1:01,태영건설 운양역 초역세권 ‘라비드퐁네프’ 상업시설 분양,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라비드퐁네프', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2016.06.20. 오후 1:01,라온건설 ‘평거 라온 프라이빗 시티 럭스’ 21일 견본주택 개관,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평거 라온 프라이빗 시티 럭스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
281,2016.06.20. 오후 1:01,강남순환로 오는 3일 개통…금천서초 30분 단축,"[('강남순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
282,2016.06.20. 오후 1:00,폭발직전 신공항 갈등 비밀주의가 정책 불신 키웠다,"[('폭발직전', 'O'), (' ', 'O'), ('신공항', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀주의', 'THEORY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('불신', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
283,2016.06.20. 오후 12:56,청담삼익 재건축 브레이크 걸렸다,"[('청담삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O')]"
284,2016.06.20. 오후 12:49,한라 광명소하 뉴스테이 지분 참여,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
285,2016.06.20. 오후 12:48,대우건설 베트남 스타레이크시티 첫 분양…최고 27억원 빌라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
286,2016.06.20. 오후 12:36,국토부서울시 지자체 지하 안전 관리 나서,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
287,2016.06.20. 오후 12:12,흥행보증수표 역세권 시청역 비스타동원 완판 코앞,"[('흥행보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시청역 비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
288,2016.06.20. 오후 12:11,핵심브레인을 만나다오염된 땅에 희망을 심다,"[('핵심브레인을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다오염된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('심다', 'O')]"
289,2016.06.20. 오후 12:02,대우건설 베트남 하노이 스타레이크 신도시 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타레이크 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2016.06.20. 오후 12:01,이소은 기자의 핫플레이스힐스테이트 동탄 견본주택 스마트폰이 밥도 해주네,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('해주네', 'O')]"
291,2016.06.20. 오전 11:50,대우건설 베트남 스타레이크 신도시서 첫 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2016.06.20. 오전 11:47,캐리비안 베이 메가 웨이브 페스타 개최,"[('캐리비안 베이 메가 웨이브 페스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2016.06.20. 오전 11:44,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
294,2016.06.20. 오전 11:44,실시간 현장길동 GS강동자이 9호선 연장선 3단계 종점역으로 기대감↑,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장길동', 'O'), (' ', 'O'), ('GS강동자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종점역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
295,2016.06.20. 오전 11:44,대우건설 국내 최초 해외 디벨로퍼 사업…베트남 신도시 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('사업…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2016.06.20. 오전 11:43,‘포항울산 고속도로 30일 완전 개통’…포항 부동산 시장 ‘들썩’,"[('‘', 'O'), ('포항울산 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통’…', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
297,2016.06.20. 오전 11:42,LH 안전 사고 예방 구조안전 자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
298,2016.06.20. 오전 11:40,실시간 현장파주 금릉역 역세권 금촌로데오상가 눈길…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('금촌로데오상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O')]"
299,2016.06.20. 오전 11:38,오송 바이오플랜트 공장…포스코엔지니어링 수주,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바', 'TERM'), ('이오플랜트 공장', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
300,2016.06.20. 오전 11:37,대우건설 베트남 하노이서 최고급 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.06.20. 오전 11:32,38년 역사 동대문구 제기시장 사라진다,"[('38년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
302,2016.06.20. 오전 11:32,‘여수 웅천 꿈에그린’ 15개동 1969가구 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1969가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2016.06.20. 오전 11:32,중소기업 성공의 지름길...‘평촌 디지털 엠파이어’ 지식산업센터 분양,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길...‘', 'O'), ('평촌 디지털 엠파이어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2016.06.20. 오전 11:32,용산정비창 1구역 개발 빨간불 통합개발 가닥불구 구역분리 재부상 오락가락 행정탓 주민만 피해우려,"[('용산정', 'ARTIFACT'), ('비창', 'O'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥불구', 'O'), (' ', 'O'), ('구역분리', 'O'), (' ', 'O'), ('재부상', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('행정탓', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해우려', 'O')]"
305,2016.06.20. 오전 11:31,지지부진 광운대 역세권개발 속도낸다,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
306,2016.06.20. 오전 11:30,현장 3040 ‘맘’ 사로잡는 ‘시흥 은계 한양 수자인’,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘맘’', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 한양 수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
307,2016.06.20. 오전 11:20,거주지 제한 없는 ‘전국구 청약’ 아파트 인기,"[('거주지', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
308,2016.06.20. 오전 11:16,현장구미 도심 속 쾌적한 자연환경 ‘금호어울림 포레2차’,"[('현장구미', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
309,2016.06.20. 오전 11:16,글로벌 디벨로퍼 사업 ‘신호탄’…대우건설 베트남 하노이를 달구다,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신호탄’…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('달구다', 'O')]"
310,2016.06.20. 오전 11:16,건설사 여름 휴가 앞두고 브랜드 알리기 총력전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('알리기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
312,2016.06.20. 오전 11:12,쉼표 民亂,"[('쉼표', 'O'), (' ', 'O'), ('民亂', 'O')]"
313,2016.06.20. 오전 11:12,LH포천시 행복주택 공급·지역공동사업 개발 MOU 체결,"[('LH포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공급·지역공동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
314,2016.06.20. 오전 11:11,세종·대전·전남 광양시 경관협정 활성화 지원사업 선정,"[('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경관협정 활성화 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
315,2016.06.20. 오전 11:10,8월에 정부세종청사 고속버스정류장 개장,"[('8월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속버스정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
316,2016.06.20. 오전 11:10,월요광장정용덕 서울대 명예교수 ‘서별관회의’ 遺憾,"[('월요광', 'LOCATION'), ('장', 'O'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘서별관회의’', 'O'), (' ', 'O'), ('遺憾', 'O')]"
317,2016.06.20. 오전 11:08,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 준공 11주 단축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('11주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
318,2016.06.20. 오전 11:08,지금은 분양중미사강변도시에 들어서는 미사 푸르지오시티 오피스텔 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('미사 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
319,2016.06.20. 오전 11:08,LH 안전사고 예방 구조안전자문단 출범,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
320,2016.06.20. 오전 11:03,포항·부산 더블생활권 누리는 포항 코아루 블루인시티,"[('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루 블루인시티', 'ARTIFACT')]"
321,2016.06.20. 오전 11:02,대출규제 걱정 없는 신규 분양 아파트 일산 에듀포레 푸르지오,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
322,2016.06.20. 오전 11:02,세종ㆍ광양ㆍ대전 ‘경관협정 활성화 지원사업’ 대상으로 선정,"[('세종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경관협정 활성화 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2016.06.20. 오전 11:02,전북혁신도시 고졸 지역인재 채용 행사 개최,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
324,2016.06.20. 오전 11:01,국토부 주민들 마을가꾸기 사업 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마을가꾸기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
325,2016.06.20. 오전 11:01,서울 금천구서초구 잇는 강남순환로 7월 3일 개통… 30분 단축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
326,2016.06.20. 오전 11:00,국토부 전북혁신도시 고졸지역인재 채용콘서트 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고졸지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘', 'EVENT'), ('서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2016.06.20. 오전 11:00,임대수익과 시세차익을...대학가 인근 오피스텔 주목,"[('임대수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익을...', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
328,2016.06.20. 오전 11:00,국토부 주민 스스로 가꾸는 동네에 2억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
329,2016.06.20. 오전 11:00,국토부 세종 철로변 숲길마을 등 3곳에 2억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 철로변 숲길마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
330,2016.06.20. 오전 11:00,전북 혁신도시 이전 공공기관 고졸 지역인재 채용콘서트,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
331,2016.06.20. 오전 11:00,세종시 등 3곳 경관협정 활성화 지원사업 선정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관협정 활성화 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
332,2016.06.20. 오전 10:57,대우건설 베트남 하노이 스타레이크 신도시서 고급빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타레이크 신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2016.06.20. 오전 10:56,한라 뉴스테이 공사 694억원에 수주…LH·HUG·KT AMC와 공동 출자 사업,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('694억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KT AMC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
334,2016.06.20. 오전 10:56,서울시 빅데이터 활용 도로함몰 예방시스템 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도로함몰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
335,2016.06.20. 오전 10:55,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
336,2016.06.20. 오전 10:52,지금은 분양중답십리14구역 재개발한 답십리 파크자이 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중', 'LOCATION'), ('답십리14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리 파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
337,2016.06.20. 오전 10:52,뜨거운 구미 분양열기…‘구미 형곡 금호어울림 포레2차’ 견본주택 구름인파,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기…‘', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('형곡 금호어울림 포레2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
339,2016.06.20. 오전 10:50,대우건설 베트남 하노이 ‘스타레이크’ 신도시에 빌라 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2016.06.20. 오전 10:50,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
341,2016.06.20. 오전 10:44,8월 복선전철 광주역 개통 수요자 관심 ↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
342,2016.06.20. 오전 10:44,한라 광명소하 오피스텔 뉴스테이 사업 참여,"[('한라 광명소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔 뉴스테이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
343,2016.06.20. 오전 10:41,KCC 층간소음·옆집소음 줄여주는 제품과 기술 특화,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음·옆집소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('제품과', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
344,2016.06.20. 오전 10:40,대보건설 경영지원 담당 임원 등 경력 임직원 채용,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경력', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
345,2016.06.20. 오전 10:39,주소 관계없이 1순위 청약 가능한 아파트 인기,"[('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
346,2016.06.20. 오전 10:37,㈜한라 광명소하 뉴스테이 사업에 지분참여 및 시공,"[('㈜한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명소하 뉴스테이 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분참여', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
347,2016.06.20. 오전 10:34,포스코엔지니어링 ABA바이오로직스 공장 신축 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABA바이오로직스 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
348,2016.06.20. 오전 10:32,파주시 문산읍 문산 양우 내안애 아파트 조합원 모집,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우 내안애 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
349,2016.06.20. 오전 10:30,포스코건설 호주 물라벤 유연탄광산 플랜트 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유연탄광', 'MATERIAL'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
350,2016.06.20. 오전 10:30,평택 브레인시티사업 재개…경기도 법원 조정안 수용,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브레인시티사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('경기도 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
351,2016.06.20. 오전 10:29,서울 동대문구 제기시장·은평구 역촌시장 폐쇄 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기시장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역촌시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
352,2016.06.20. 오전 10:29,양산 가산일반산단 조성지 개발제한구역 해제,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산일반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
353,2016.06.20. 오전 10:27,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
354,2016.06.20. 오전 10:25,LH 안전사고 예방 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
355,2016.06.20. 오전 10:22,대전 아파트단지 업자 선정 부적정 등 무더기 적발,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
356,2016.06.20. 오전 10:22,제2회 머니톡콘서트 최근 가장 핫한 투자는 부동산,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
357,2016.06.20. 오전 10:21,포스코ENG 바이오플랜트 공사 수주,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2016.06.20. 오전 10:21,가격 경쟁력으로 시장 공략 나서는 건설사들,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
359,2016.06.20. 오전 10:20,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
360,2016.06.20. 오전 10:14,가성비 좋은 분양단지 골라볼까 군산 미장지구 대원칸타빌 추천,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
361,2016.06.20. 오전 10:12,다양한 커뮤니티시설과 특화설계 적용된 ‘송대지구 양우내안애’ 분양,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설과', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2016.06.20. 오전 10:05,포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 조기 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
363,2016.06.20. 오전 10:05,구 역삼세무서 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('구', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼세무서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
364,2016.06.20. 오전 10:04,포스코건설 호주 물라벤 유연탄광산 플랜트 공사 조기준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('광산', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('조기준공', 'O')]"
365,2016.06.20. 오전 10:03,620 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('620 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
367,2016.06.20. 오전 10:01,1%대 초저금리 시대 분양형호텔 제주비스타케이 4차 관심,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주비스타케이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
368,2016.06.20. 오전 10:00,국토부·서울시 지하안전 정책설명회 및 공동탐사 복구 시연회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하안전', 'O'), (' ', 'O'), ('정책설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공동탐사', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2016.06.20. 오전 10:00,땅꺼짐 막는다 국토부서울시 합동 정책설명회,"[('땅꺼짐', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('정책설명회', 'O')]"
371,2016.06.20. 오전 10:00,국토부 지자체와 손잡고 씽크홀 예방법 모색,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('씽크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('예방법', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
372,2016.06.20. 오전 9:59,LH포천시 행복주택 공급·지역사업 개발 MOU 체결,"[('LH포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급·지역사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
373,2016.06.20. 오전 9:56,포스코ENG 600억원 바이오플랜트 공사 수주,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바이오플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2016.06.20. 오전 9:56,집 앞에 마트 스트리트 상가 어린아이와 외출 편한 아파텔 주목,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어린아이와', 'O'), (' ', 'O'), ('외출', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
375,2016.06.20. 오전 9:51,LH 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
376,2016.06.20. 오전 9:48,서울경제TV 포스코건설 호주 물라벤 유연탄개발 플랜트 3개월 당겨 준공,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물라벤', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유연탄', 'MATERIAL'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
377,2016.06.20. 오전 9:47,LH 구조안전 전문가 97명 참여하는 자문단 구성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조안전', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('97명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
378,2016.06.20. 오전 9:44,현대산업개발 서울 서대문구 남가좌동 DMC2차 아이파크 계약 6일만에 완판,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('6일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
379,2016.06.20. 오전 9:38,MK 부동산 실거래가 서울 성동구 하왕십리동 센트라스1차아파트 전용 40.94㎡ 전세 3억5000만원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스1차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('40.94㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
380,2016.06.20. 오전 9:37,강서구 SH공사와 김포공항 주변 고도제한 완화 업무협약,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
381,2016.06.20. 오전 9:33,포스코ENG ABA바이오로직스 오송공장 신축공사 수주,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABA바이오로직스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2016.06.20. 오전 9:26,LH 평택소사벌 의료시설용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2016.06.20. 오전 9:23,포스코엔지니어링 ABA바이오로직스 신축 공장 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ABA바이오로직스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
384,2016.06.20. 오전 9:21,삼성물산 구조조정… 1년 새 2000명 감원,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원', 'O')]"
385,2016.06.20. 오전 9:15,경북도청신도시 한옥주택용지 30일부터 5일간 분양 신청,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
386,2016.06.20. 오전 9:13,LH포천시 행복주택·지역공동사업 개발 MOU 체결,"[('LH포천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택·지역공동사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
387,2016.06.20. 오전 9:11,‘동탄2신도시 A47블록 한신휴플러스’ 계약 5일 만에 완판,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A47블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
388,2016.06.20. 오전 9:09,동탄2신도시 지금 들어가도 될까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
389,2016.06.20. 오전 9:08,강북구 삼흥연립 재건축 ‘고도·층수’ 제한 풀린다,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼흥연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고도·층수’', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
390,2016.06.20. 오전 9:08,포스코엔지니어링 600억 규모 바이오플랜트 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2016.06.20. 오전 9:06,LH 안전사고 예방을 위한 구조안전자문단 발족,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('구조안전자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
392,2016.06.20. 오전 9:03,갈피 못잡던 광운대 역세권 사업자 다시 찾는다,"[('갈피', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡던', 'O'), (' ', 'O'), ('광운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
393,2016.06.20. 오전 9:00,동탄2신도시 A47블록 한신휴플러스 계약 닷새만에 ‘완판’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A47블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
394,2016.06.20. 오전 8:57,라온건설 ‘평거 라온 프라이빗 시티 럭스’ 오피스텔 21일 견본주택 개관,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평거 라온 프라이빗 시티 럭스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
395,2016.06.20. 오전 8:53,스마트폰으로 가스밸브 잠근다…‘스마트홈’ 아파트 단지 눈길,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가스밸브', 'O'), (' ', 'O'), ('잠근다…‘', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
396,2016.06.20. 오전 8:49,12년 만에 우승한 안시현 집 앞에서 경기 볼수 있다면,"[('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우승한', 'O'), (' ', 'O'), ('안시현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
397,2016.06.20. 오전 8:38,‘도로함몰 예방대책 전국으로 전파…서울시·국토부 합동 설명회 개최,"[(""'도로함몰"", 'O'), (' ', 'O'), ('예방대책', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전파…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
398,2016.06.20. 오전 8:37,용산정비창 1구역 급제동…“구역 분리 땐 주민 피해 불보듯”,"[('용산정비창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급제동…“구역', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯”', 'O')]"
399,2016.06.20. 오전 8:29,집 실수요자 관심 폭발…주말 견본주택 13만명 북적,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
400,2016.06.20. 오전 8:29,동탄2신도시 한신휴플러스 닷새만에 완판,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('닷새만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
401,2016.06.20. 오전 8:25,MK 분양단신 안양시 안양 스카이뷰 아파트형 오피스텔 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안양 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2016.06.20. 오전 8:17,한강신도시 테라스형 스트리트몰 라비드퐁네프 이달 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('라비드퐁네프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2016.06.20. 오전 8:13,건설업계 공급과잉 우려 속 ‘가격 경쟁력’으로 승부수,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
404,2016.06.20. 오전 8:08,김포 ‘e편한세상 시티 한강신도시’ 오피스텔ㆍ상가 공급… 2018년 12월 입주,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
405,2016.06.20. 오전 8:04,한화건설 ‘여수의 강남’ 웅천에 1969가구 이달 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1969가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2016.06.20. 오전 8:03,단독부영 동탄2신도시 호수공원에 임대주택 건립 웬 말,"[('단독부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O')]"
407,2016.06.20. 오전 8:01,달아오른 동탄 첫 힐스테이트에 열광,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열광', 'O')]"
408,2016.06.20. 오전 7:45,힐스테이트 동탄 견본주택 주말 5만명 북적,"[('힐스테이트 동탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
409,2016.06.20. 오전 7:44,강북구 수유동 삼흥연립 최고 9층 27ｍ로 높이 완화,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼흥연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27ｍ', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
410,2016.06.20. 오전 7:44,수색 10구역 정비구역 해제…개인 재산권 행사 가능,"[('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…개인', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
411,2016.06.20. 오전 7:44,동대문구 제기시장ㆍ은평구 역촌시장 도시형생활주택으로 바뀐다,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기시장', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역촌시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
412,2016.06.20. 오전 6:56,‘민통선 특별한 캠핑 체험’…철원 캠핑장 20일 2시 예약 실시,"[('‘', 'O'), ('민통선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('체험’…', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('20일 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
413,2016.06.20. 오전 6:41,금호건설 구미 형곡 금호어울림 포레2차 견본주택 주말동안 1만5천여명 다녀가,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
414,2016.06.20. 오전 6:28,중흥건설 김해 중흥S클래스 에코시티 견본주택에 2만여명 다녀가,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에코시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
415,2016.06.20. 오전 6:20,“분양권 1평이 중형 수입차 1대 값”…반포 3.3㎡당 6000만원 돌파 최고가 경신,"[('“분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('수입차', 'O'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값”…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
416,2016.06.20. 오전 6:01,저렴한 반전세…김포 풍무 꿈에 그린 메트로 입주자 모집,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 꿈에 그린 메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
417,2016.06.20. 오전 6:01,강북구 삼흥연립 재건축 층수·고도제한 완화,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼흥연립', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층수·고도제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
418,2016.06.20. 오전 6:01,은평구 역촌시장 일부 도시형생활주택으로 탈바꿈,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역촌시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
419,2016.06.20. 오전 6:01,1963년 탄생한 제기시장 역사 속으로 사라진다,"[('1963년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('탄생한', 'O'), (' ', 'O'), ('제기시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
420,2016.06.20. 오전 6:01,서울시 금천구 구 한울중 부지에 평생학습센터 건립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('한울중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('평생학습센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
421,2016.06.20. 오전 6:00,역촌·제기시장 사라진 자리에 도시형생활주택,"[('역촌', 'LOCATION'), ('·제기', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
422,2016.06.20. 오전 6:00,서울시 수색10재정비촉진구역 해제,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), ('10', 'LOCATION'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
423,2016.06.20. 오전 6:00,서울시 금천구 한울중 부지에 모두의 학교 설립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한울중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
