,date,headline,keyword
0,2019.11.03. 오후 11:41,한남3구역 시공사 입찰·선정 특별점검...서울시국토부 칼 빼들었다,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰·선정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검...', 'O'), ('서울시국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O')]"
1,2019.11.03. 오후 9:05,전국 집값 릴레이 상승세…‘핀셋 규제’는 합리적인가 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…‘핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’는', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인가', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
2,2019.11.03. 오후 7:27,강남보다 분양가 상승률 높은 강북,"[('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
3,2019.11.03. 오후 7:27,도로교통공단 어르신 교통사고 제로 캠페인 진행,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('제로 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
4,2019.11.03. 오후 7:27,경희궁자이에 시스클라인 도입,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시스클라인', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
5,2019.11.03. 오후 7:03,분양가 상승률 강북이 더 커…상한제 기준 논란,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커…상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
6,2019.11.03. 오후 7:03,국토부·서울시 한남3구역 고강도 점검 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
7,2019.11.03. 오후 7:01,영점 조준 실패한 상한제 애먼 부동산 시장 죽인다,"[('영점', 'O'), (' ', 'O'), ('조준', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('애먼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('죽인다', 'O')]"
8,2019.11.03. 오후 7:01,다시 이륙하는 영종도 분양시장… 프리미엄까지 껑충,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('이륙하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
9,2019.11.03. 오후 7:01,힐스테이트 비산 파크뷰 가격 경쟁력 갖춘 초품아… 주변 친자연환경까지,"[('힐스테이트 비산 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('친자연환경까지', 'O')]"
10,2019.11.03. 오후 7:01,톡톡 부동산 대형건설사지역건설사 컬래버아파트 인기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사지역건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컬래버아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
11,2019.11.03. 오후 7:01,디벨로퍼 베트남 시찰단,"[('디벨', 'CIVILIZATION'), ('로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 시찰단', 'ORGANIZATION')]"
12,2019.11.03. 오후 7:01,부산 등 7곳 총 4723가구 청약…서울 청약은 창경궁 1곳뿐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4723가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('창경궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
13,2019.11.03. 오후 7:00,‘분양가상한제’ 주요 기준 분양가 상승률 서울 강북 더 높아,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
14,2019.11.03. 오후 6:41,국토부ㆍ서울시 한남3구역 시공사 입찰 및 선정 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
15,2019.11.03. 오후 6:36,도로 유지보수 예산 매년 수백억 낭비,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O')]"
16,2019.11.03. 오후 6:19,힐스테이트 창경궁 청약 개시…분양가 상한제 피해,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창경궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
17,2019.11.03. 오후 5:54,모십니다 2019년 하반기 한경 주거문화대상 공모,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
18,2019.11.03. 오후 5:42,부동산 침체 해수동 조정대상 심의.. 동별 ‘핀셋 지정’ 촉각,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('해수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('심의..', 'O'), (' ', 'O'), ('동별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
19,2019.11.03. 오후 5:41,文정부 집값 잡겠다더니… 전례없는 폭등 불렀다,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('전례없는', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
20,2019.11.03. 오후 5:38,마을호텔·마장키친.. 성동구 색깔 살린 7개 지역 재생사업,"[('마을호텔·마장키친..', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('색깔', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역 재생사업', 'TERM')]"
21,2019.11.03. 오후 5:25,LH 지난 10년 성찰과 전략 토론회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성찰과', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
22,2019.11.03. 오후 5:24,결국 한남3에 칼 빼들었다 이주비 과열경쟁 논란,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('과열경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
23,2019.11.03. 오후 5:24,무이자 넘어 α 제안… 규제에 시장 잃은 건설사 출혈경쟁 이주비 과열경쟁 논란,"[('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('α', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('출혈경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('과열경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
24,2019.11.03. 오후 5:08,수주 과열에 칼 빼든 서울시·국토부…한남3 입찰과정 특별점검,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰과정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
25,2019.11.03. 오후 5:07,안전진단 깜깜이 탈락에...불안감 커진 재건축 단지,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락에...불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
26,2019.11.03. 오후 5:06,분양캘린더상한제 적용지역 선정 앞두고 분양시장 주춤,"[('분양캘린더상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
27,2019.11.03. 오후 5:06,주거복지 힘써 사랑받는 LH 돼야,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('힘써', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑받는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
28,2019.11.03. 오후 5:05,세운지구 일몰 이달 운명 갈린다,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린다', 'O')]"
29,2019.11.03. 오후 5:05,한남3구역 수주과열 단속 나서는 서울시,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주과열', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
30,2019.11.03. 오후 5:05,신구건설 과징금 5200만원…공정위 하도급법 위반,"[('신구건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5200만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O')]"
31,2019.11.03. 오후 5:04,상한제 발표 ‘D3…강남3구·마·용·성 더 뛰는 집값,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), (""발표'"", 'O'), ('D3', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('·성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
32,2019.11.03. 오후 4:51,재건축·재개발 수주 치열… 단독 입찰 보단 컨소시엄 부각,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
33,2019.11.03. 오후 4:50,LH 지난 10년 성찰… 新도약 위한 협력방안 토론,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성찰…', 'O'), (' ', 'O'), ('新도약', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
34,2019.11.03. 오후 4:50,건설공제조합 민간공사대금채권공제 인가 완료,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간공사대금채권공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
35,2019.11.03. 오후 4:50,철도공단 김상균 이사장 인니 철도사업 수주 지원,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
36,2019.11.03. 오후 3:43,서울시 5일 ‘2019 용산 위크’ 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산 위크', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
37,2019.11.03. 오후 3:07,수원·안양 구도심 개발 한창…알짜 쏟아진다,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
38,2019.11.03. 오후 3:01,GTX 집값 상승 급행열차 될까…김포하남 D노선 신설 추진,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), ('김포하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
39,2019.11.03. 오후 2:59,모십니다 부동산 재개발 완전정복 교육과정,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완전정복', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O')]"
40,2019.11.03. 오후 2:57,모십니다 부동산 경매 특수물건 투자 실전과정,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실전과정', 'O')]"
41,2019.11.03. 오후 2:51,상한제 앞두고도 쉽게 잡히지 않는 서울 아파트 가격,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
42,2019.11.03. 오후 2:51,상한제 앞두고도 쉽게 잡히지 않는 서울 아파트 가격,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
43,2019.11.03. 오후 2:51,상한제 앞두고도 쉽게 잡히지 않는 서울 아파트 가격,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
44,2019.11.03. 오후 2:51,상한제 앞두고도 쉽게 잡히지 않는 서울 아파트 가격,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞두고도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O')]"
45,2019.11.03. 오후 2:27,분양가 상한제 앞둔 서울 아파트 가격 4개월째 상승,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
46,2019.11.03. 오후 2:17,지방도 ‘북적북적’…힐스테이트 어울림 효자 주말 3일 새 2만5000여명 다녀가,"[('지방', 'MATERIAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
47,2019.11.03. 오후 2:15,김상균 철도공단 이사장 인니 철도사업 확대 맞춤형 수주 지원 나서,"[('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
48,2019.11.03. 오후 2:13,집팔고 연금 받으세요…LH 연금형 희망나눔주택 매입,"[('집팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연금형 희망나눔주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
49,2019.11.03. 오후 2:13,인천공항공사 항공기 사고 대비 종합훈련 실시,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('종합훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
50,2019.11.03. 오후 2:12,로또 분양 열기 잇나…르엘 대치 등 견본주택 9곳 개관,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇나…', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
51,2019.11.03. 오후 2:07,정의당 입당한 뒤…이자스민에 쏟아진 격려,"[('정의당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입당한', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤…', 'O'), ('이자스민', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('격려', 'O')]"
52,2019.11.03. 오후 2:02,GTX 7호선연장 겹경사…양주옥정으로 몰리는 인파,"[('GTX 7호선', 'ARTIFACT'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사…', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
53,2019.11.03. 오후 1:57,김현아 “상한제 기준 모호...강북이 강남보다 분양가 상승률 높아”,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('모호...', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아”', 'O')]"
54,2019.11.03. 오후 1:53,도로교통공단 2019 어르신 교통사고 제로 캠페인 성료,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어르신 교통사고 제로 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
55,2019.11.03. 오후 1:48,프리미엄 최고 5000만원…영종도 분양시장에 무슨일이,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
56,2019.11.03. 오후 1:40,집값 상승 불의 고리된 분양가 상한제…서울 아파트값 1년來 최고,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불의', 'O'), (' ', 'O'), ('고리된', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
57,2019.11.03. 오후 1:40,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 초품아 힐스테이트 비산 파크뷰,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 비산 파크뷰', 'ARTIFACT')]"
58,2019.11.03. 오후 1:25,건설공제조합 ‘민간공사대금채권공제’ 인가절차 완료,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('민간공사대금채권공제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인가절차', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
59,2019.11.03. 오후 12:31,김상균 철도공단 이사장 인니 철도사업 수주 총력,"[('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
60,2019.11.03. 오후 12:00,11월 1주 분양동향 전국 4000여가구 청약…견본주택 9곳 개관,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
61,2019.11.03. 오전 11:46,진흙탕 한남3 수주전 서울시 칼 빼들었다,"[('진흙탕', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O')]"
62,2019.11.03. 오전 11:32,LH 연금형 희망나눔주택 매입 개시…4일부터 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연금형 희망나눔주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
63,2019.11.03. 오전 11:31,상한제 앞둔 서울 아파트 매물 품귀·호가 상승 이상현상,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀·호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이상현상', 'O')]"
64,2019.11.03. 오전 11:29,르포청약통장 던질까 말까…고민 깊은 종로 9억 미만 새 아파트,"[('르포청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('던질까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
65,2019.11.03. 오전 11:03,속보 현대차 팰리세이드 포르쉐 파나메라 등 12만2350대 리콜,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팰리세이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포르쉐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파나메라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12만2350대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
66,2019.11.03. 오전 11:01,심판대 오르는 한남3구역…정부 회계처리 등 탈탈턴다,"[('심판대', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계처리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('탈탈턴다', 'O')]"
67,2019.11.03. 오전 11:01,LH 연금형 희망나눔주택 매입 개시…리모델링 후 공공임대로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연금형 희망나눔주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2019.11.03. 오전 11:01,“‘행복주택’하면 뭐가 생각나세요”…LH ‘행복주택에 청혼해’ 콘테스트 실시,"[('“‘행복주택’하면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('생각나세요”…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행복주', 'TERM'), ('택에', 'O'), (' ', 'O'), ('청혼해’', 'O'), (' ', 'O'), ('콘테스트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2019.11.03. 오전 11:00,LH 연금형 희망나눔주택 매입 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연금형 희망나눔주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
70,2019.11.03. 오전 11:00,지난달10월 단독주택 매매 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
71,2019.11.03. 오전 11:00,9억 넘는 주택으로도 연금 받는다…LH 고령자 집 매입,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받는다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
72,2019.11.03. 오전 11:00,국토부 ‘녹색건축원정대와 떠나는 정글표류기’ 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색건축원정대와 떠나는 정글표류기', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
73,2019.11.03. 오전 11:00,현대차·포르쉐·BMW 등 22개 차종 리콜 실시,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포르쉐', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차종', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
74,2019.11.03. 오전 11:00,현대·포드·포르쉐·BMW·혼다 등 12만2350대 대규모 리콜,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포르쉐', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12만2350대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
75,2019.11.03. 오전 11:00,국토부 녹색건축원정대 4편 발간…초교생 대상 독후감 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축원정대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간…', 'O'), ('초교생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('독후감', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
76,2019.11.03. 오전 11:00,집 팔고 매월 연금받는다…LH연금형 희망나눔주택 매입 시작,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('연금', 'CIVILIZATION'), ('받는다…', 'O'), ('L', 'ARTIFACT'), ('H연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
77,2019.11.03. 오전 11:00,녹색건축원정대 정글표류기 독후감 공모,"[('녹색건축원정대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정글표류기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독후감', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
78,2019.11.03. 오전 10:59,서울시국토부 한남3구역 시공사 입찰·선정 특별점검,"[('서울시국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰·선정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
79,2019.11.03. 오전 10:53,한남3 수주 경쟁 과열…국토부·서울시 2주간 특별점검,"[('한남3', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
80,2019.11.03. 오전 10:42,서울시 4일부터 한남3구역 시공사 선정 과정 특별 합동점검,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
81,2019.11.03. 오전 10:37,집코노미TV 이제 강남3구 아파트 팔아야 할 때가 됐다,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('때가', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
82,2019.11.03. 오전 10:35,수주 과열 ‘한남3구역’…서울시·국토부 칼 빼들었다,"[('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들었다', 'O')]"
84,2019.11.03. 오전 10:02,광역교통망 덕볼 일산 가보니… “실감 안나는 호재 규제지역에서나 풀어달라”,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('덕볼', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('“실감', 'O'), (' ', 'O'), ('안나는', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역에서나', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어달라”', 'O')]"
85,2019.11.03. 오전 10:01,강남 아니면 목동 다시 살아나는 교육특구,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O')]"
86,2019.11.03. 오전 10:01,홍남기 부총리 “분양가 상한제 적용 지역 6일 확정”,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정”', 'O')]"
87,2019.11.03. 오전 9:59,창립 10주년 LH 시민·전문가 등과 대토론회 개최,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('10주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2019.11.03. 오전 9:55,11월 첫째주 힐스테이트 창경궁 등 3600가구 분양,"[('11월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창경궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2019.11.03. 오전 9:45,한화건설 1128세대 대단지 ‘포레나 루원시티’ 11월 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1128세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 루원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2019.11.03. 오전 9:28,맞벌이 세대 증가에 직주근접지 거래량·집값 껑충,"[('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
91,2019.11.03. 오전 9:28,11월 첫째주 전국 5416가구 분양…롯데건설 르엘 단지 2곳 동시개관,"[('11월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시개관', 'O')]"
92,2019.11.03. 오전 9:03,현대엔지니어링 트리플 프리미엄 갖춘 힐스테이트 사하역 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2019.11.03. 오전 9:01,현대건설 학세권·직주근접 힐스테이트 홍은 포레스트 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학세권·직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2019.11.03. 오전 9:00,트리플 프리미엄 갖춘 현대엔지니어링 힐스테이트 사하역,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하역', 'LOCATION')]"
95,2019.11.03. 오전 9:00,루원시티의 관문 맨 앞자리 상가 포레나 루원시티 단지 내 상업시설 11월 분양,"[('루원시티', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('맨', 'O'), (' ', 'O'), ('앞자리', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
96,2019.11.03. 오전 9:00,긴급점검 광주재개발·상 아파트 천국 기형적인 주거문화,"[('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('재개발·상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('기형적인', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O')]"
97,2019.11.03. 오전 8:35,관리비 폭탄 피해 ‘에너지 절감 시스템’ 갖춘 새 아파트 어디,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
98,2019.11.03. 오전 8:18,교육 여건 좋은 ‘학세권’ 아파트 몸값 껑충,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
99,2019.11.03. 오전 7:58,서울 집값 못 잡고 또 애먼 시장만 잡는 국토부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('애먼', 'O'), (' ', 'O'), ('시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
100,2019.11.03. 오전 7:52,주간실거래가정시확대에 대치동 동부센트레빌 2억 ‘껑충’,"[('주', 'DATE'), ('간실거래가정시확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
101,2019.11.03. 오전 7:50,태영건설·효성중공업 ‘데시앙 해링턴 플레이스 파크시티’ 5일 특별공급,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('효성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
102,2019.11.03. 오전 7:43,10대 건설사 연말까지 2만5000 가구 공급…수도권 집중 공략,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
103,2019.11.03. 오전 7:33,성매매 영업하라고 상가 임대한 업자 집행유예,"[('성매매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영업하라고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대한', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('집행유예', 'CIVILIZATION')]"
104,2019.11.03. 오전 7:30,한국감정원 사회적가치 새비전 선포 “삶의 가치 나누고 더하겠다”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('새비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O'), (' ', 'O'), ('“삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('나누고', 'O'), (' ', 'O'), ('더하겠다”', 'O')]"
105,2019.11.03. 오전 7:23,집닥 LG하우시스와 가전·인테리어 숍인숍 기획전 열어,"[('집닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('가전·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('숍인숍', 'O'), (' ', 'O'), ('기획전', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
106,2019.11.03. 오전 7:21,김현아 강북이 분양가 상승률 더 높아…상한제 기준 모호,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('모호', 'O')]"
107,2019.11.03. 오전 6:40,역세권이 최고 아파트 흥행 보증수표는 따로 있다,"[('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
108,2019.11.03. 오전 6:01,신안산선 착공 등 교통호재에 경기 서남부권 집값 상승세,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
109,2019.11.03. 오전 6:00,분양가 낮아지면 집값 잡힐까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
110,2019.11.03. 오전 6:00,고덕그라시움 입주 한 달…세입자 없어도 전셋값 고공행진,"[('고덕그라시움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
111,2019.11.03. 오전 5:22,“3개사 제안 곳곳 위법 소지”…한남3구역 과열 수주전 쟁점 5가지,"[('“', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('소지”…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY')]"
112,2019.11.04. 오후 6:57,현산 청주 가경 아이파크 4단지 분양,"[('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2019.11.04. 오후 6:57,서울 아파트 중위價 7억 7962만원… 文정부 출범 후 50% 폭등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위價', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 7962만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
114,2019.11.04. 오후 6:57,교통·학군·공원… 3박자 갖췄다 쌍용 더 플래티넘 오목천역 분양,"[('교통·학군·공원…', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2019.11.04. 오후 6:57,강남 재건축은 로또 분양… 그들만의 리그 만든 정부,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
116,2019.11.04. 오후 6:57,구축 집값 상승세 타자 신축 몸값은 천정부지,"[('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값은', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
117,2019.11.04. 오후 6:57,현대건설 국내 첫 어린이용 안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
118,2019.11.04. 오후 6:50,제4회 부동산산업의 날 기념 ‘웹툰 공모전’ 당선작 발표,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산산업의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웹툰 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
119,2019.11.04. 오후 6:39,서울시 국립중앙의료원 원지동 이전 계획대로 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국립중앙의료원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
120,2019.11.04. 오후 6:23,9억 넘는 주택 보유자 전세보증 이르면 내주부터 제한,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
121,2019.11.04. 오후 6:18,프랑스서 공수해온 빵…아리팍의 특별한 조식 서비스,"[('프랑스', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공수해온', 'O'), (' ', 'O'), ('빵', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('아리팍', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
122,2019.11.04. 오후 6:17,영동대로 지하 복합환승센터 내년 상반기로 착공 늦어지나,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나', 'O')]"
123,2019.11.04. 오후 6:10,풍부한 배후수요를 기대할 수 있는 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요를', 'O'), (' ', 'O'), ('기대할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
124,2019.11.04. 오후 6:09,라인건설 공공임대 ‘일광신도시 EG the1’ 2차 이달 분양,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2019.11.04. 오후 6:08,쌍용건설 수인선 개통 수혜 쌍용 더 플래티넘 오목천역 이달 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2019.11.04. 오후 6:01,17억 vs. 3억 … 규제가 부른 서울집값 양극화,"[('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
127,2019.11.04. 오후 5:53,내땅에 살게만 해주세요…80대 노인의 절규,"[('내땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('살게만', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요…', 'O'), ('80대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노인의', 'O'), (' ', 'O'), ('절규', 'O')]"
128,2019.11.04. 오후 5:50,서울 규제하니 지방아파트 베팅…빅데이터로도 증명된 풍선효과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제하니', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('베팅…빅데이터로도', 'O'), (' ', 'O'), ('증명된', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
129,2019.11.04. 오후 5:49,틈새상품 지식산업센터 각광…2022년까지 세제혜택 연장,"[('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
130,2019.11.04. 오후 5:48,연말 호남권 분양 큰장…갈아타기 실수요자 관심,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장…갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
131,2019.11.04. 오후 5:45,평리3 재개발 해임총회 앞두고 설명회 개최,"[('평리3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해임총회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2019.11.04. 오후 5:45,단독1기 신도시 29만가구가 입주 30년...내력벽이 복병,"[('단독', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('29만가구', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('...내력벽이', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
133,2019.11.04. 오후 5:44,쌍용건설 프랭크 게리 설계 루이비통 메종 서울 청담동 개관,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랭크 게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
134,2019.11.04. 오후 5:43,단독 막오른 1기 신도시 리모델링 ··· 중동·산본도 기본계획 수립,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
135,2019.11.04. 오후 5:36,고양 조정지역 해지 가능성··· ‘e편한세상 일산 어반스카이’ 관심 증가,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 일산 어반스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
136,2019.11.04. 오후 5:31,재건축한 단지들 앞다퉈 리모델링 추진 경쟁,"[('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
137,2019.11.04. 오후 5:30,중견 건설사 수도권 분양시장 ‘정조준’… 연내 5227가구 공급,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정조준’…', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('5227가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2019.11.04. 오후 5:28,도색·배관교체 나선 은마아파트 ··· ‘재건축 장기전’,"[('도색·배관교체', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전’', 'O')]"
139,2019.11.04. 오후 5:27,인천공항 1터미널 입국장에 청년 스타트업 매장 열어,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입국장에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
140,2019.11.04. 오후 5:27,분양현장 NOW 검단 교통요지…마곡까지 지하철로 25분,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통요지…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME')]"
142,2019.11.04. 오후 5:27,경매해서라도 사자…강남3구 낙찰가율 넉달째 100% 넘어,"[('경매해서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
143,2019.11.04. 오후 5:27,홍남기 “공공기관 발주 사업 지역 의무 공동도급제 도입”,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동도급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입”', 'O')]"
144,2019.11.04. 오후 5:26,포토 쌍용건설 루이비통 메종 서울,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ORGANIZATION')]"
145,2019.11.04. 오후 5:25,고가 1주택자 전세대출 11일부터 제한,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
146,2019.11.04. 오후 5:22,상한제 여파...강남 아파트 경매 낙찰가율 고공행진,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
147,2019.11.04. 오후 5:20,SH 재개발 임대주택 1581가구 입주자 모집,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1581가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
148,2019.11.04. 오후 5:19,롯데건설 르엘캐슬 갤러리 사전예약 시작,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르엘캐슬 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
149,2019.11.04. 오후 5:19,박탈감 컸던 검단 문의 급증… 김포 언제 될지 몰라 시큰둥현장르포,"[('박탈감', 'O'), (' ', 'O'), ('컸던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('될지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥현장르포', 'O')]"
150,2019.11.04. 오후 5:19,쌍용건설 첨단 공법 총동원 LVMS 리모델링,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O'), (' ', 'O'), ('LVMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
151,2019.11.04. 오후 5:14,검단신도시 예미지 트리플에듀 견본주택 이달 15일 개관,"[('검단신도시 예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
152,2019.11.04. 오후 5:11,경기도·공인중개사협회 부동산 허위매물 근절 협약,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
153,2019.11.04. 오후 5:04,라인건설 공공임대 ‘일광신도시 EG the1’ 2차 이달 분양,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2019.11.04. 오후 5:02,김현미 경인선 지하화 비용부담 커 타당성 확보 어려울 듯,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('비용부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
155,2019.11.04. 오후 5:01,11월 분양물량 전년 동기 대비 2배 이상 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
156,2019.11.04. 오후 4:59,상한제 유예 효과에…이달 분양 물량 2배 이상 급증,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
157,2019.11.04. 오후 4:58,한국수자원공사 국민 참여로 물관리 예산 75억원 확정,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여로', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
158,2019.11.04. 오후 4:56,철도공단 금정변전소 통합 개량 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금정변전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
159,2019.11.04. 오후 4:56,한국철도 임직원 안전실천 결의 다짐대회 개최,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2019.11.04. 오후 4:49,강남 생활권 초역세권 풀옵션 아파트  ‘동작하이팰리스Ⅱ’ 11월 공급 예정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
161,2019.11.04. 오후 4:47,건단련 이달 24일 어린이 미래건설 창의력 경진대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이 미래건설 창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2019.11.04. 오후 4:47,규제로 불안정성 높아진 수익형 부동산…고급화 전략이 살길,"[('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('불안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략이', 'O'), (' ', 'O'), ('살길', 'O')]"
163,2019.11.04. 오후 4:44,문주현 MDM 회장 옛 서초동 정보사 부지 밑그림 구상차 美 연수…실리콘밸리·뉴욕 등 방문,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('MDM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('구상차', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수…', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
164,2019.11.04. 오후 4:42,분양가상한제 6개월 유예에… 이달 분양물량 전년대비 2배 ↑,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예에…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
165,2019.11.04. 오후 4:42,포스코건설 건설관련 예비 창업지원 나선다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
166,2019.11.04. 오후 4:40,쌍용건설 청담동 ‘루이비통 메종 서울’ 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
167,2019.11.04. 오후 4:37,화성산업 기술직 및 관리직 신입·경력 사원 모집,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('관리직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·경력 사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
168,2019.11.04. 오후 4:36,김현미 타다 문제 법안 중심 머지않아 해결 실마리 찾을 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타다', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('머지않아', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('실마리', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
169,2019.11.04. 오후 4:33,교통망 발표 후폭풍… 남양주 “사형선고 내리나”,"[('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“사형선고', 'O'), (' ', 'O'), ('내리나”', 'O')]"
170,2019.11.04. 오후 4:33,판교 신세계 호텔 마스턴운용 품으로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신세계 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마스턴운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
171,2019.11.04. 오후 4:30,롯데건설 4일부터 르엘캐슬 갤러리 사전예약 접수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('르엘캐슬 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
172,2019.11.04. 오후 4:28,반포1·2·4주구 이주비 5억 공약 내건 현대건설…이제와 발뺌,"[('반포', 'LOCATION'), ('1·', 'QUANTITY'), ('2·4주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('내건', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…이제와', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('뺌', 'O')]"
173,2019.11.04. 오후 4:27,철도시설공단 코스타리카 광역여객철도 사업관리 컨설팅 계약,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스타리카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광역여객철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
174,2019.11.04. 오후 4:25,한남3구역 특별점검 첫날...건설사들 지켜보는 것밖엔...,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('...건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보는', 'O'), (' ', 'O'), ('것밖엔...', 'O')]"
175,2019.11.04. 오후 4:24,현대건설 국내 최초 어린이용 안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
176,2019.11.04. 오후 4:19,‘온천 더샵 헤리티지 스퀘어’ 상업시설 역세권 입지로 인기,"[('‘', 'O'), ('온천 더샵 헤리티지 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
177,2019.11.04. 오후 4:16,강남 최초 밀라노 스타일 하우스 ‘빌리브 파비오 더 까사’ 12월 공급예정,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('밀라노', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 파비오 더 까사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
178,2019.11.04. 오후 4:16,자동차 튜닝 시장 활성화 시동 걸었다,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸었다', 'O')]"
179,2019.11.04. 오후 4:13,주택 실거래가 9억원 넘으면 전세대출 보증 불가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
180,2019.11.04. 오후 4:09,라인건설 ‘일광신도시 EG the 1’ 2차 11월 분양,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일광신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2019.11.04. 오후 4:09,헤럴드pic ‘불꺼진 공인중개사무소’,"[('헤럴드pic', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사무소’', 'O')]"
182,2019.11.04. 오후 4:09,헤럴드pic ‘문닫은 부동산’,"[('헤럴드pic', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O')]"
183,2019.11.04. 오후 4:08,헤럴드pic ‘영업안합니다’,"[('헤럴드pic', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘영업안합니다’', 'O')]"
184,2019.11.04. 오후 4:07,헤럴드pic ‘시세표에 비친 아파트 모습’,"[('헤럴드pic', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시세표에', 'O'), (' ', 'O'), ('비친', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모습’', 'O')]"
185,2019.11.04. 오후 3:55,LH 전남나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 맺어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('맺어', 'O')]"
186,2019.11.04. 오후 3:54,서울 아파트 중위값 2년5개월 새 50% 폭등… 8억7000만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7000만원', 'QUANTITY')]"
187,2019.11.04. 오후 3:46,SH공사 재개발 임대주택 1581세대 입주자 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1581세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
188,2019.11.04. 오후 3:45,새 아파트헌 아파트 가격차 갈수록 심화…광주는 무려,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
189,2019.11.04. 오후 3:35,쌍용건설 프랭크 게리 설계 ‘루이비통 메종 서울’ 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랭크 게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
190,2019.11.04. 오후 3:27,셰어하우스 포털 컴앤스테이 서울시 청년투자사업 선정,"[('셰어하우스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('컴앤스테이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
191,2019.11.04. 오후 3:11,쌍용건설이 리모델링한 루이뷔통 메종 서울 학이 내려 앉은듯,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링한', 'O'), (' ', 'O'), ('루이뷔통 메종 서울 학', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('앉은듯', 'O')]"
192,2019.11.04. 오후 3:10,강남3구 법원경매 아파트 낙찰가율 4개월째 100% 넘겨,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
193,2019.11.04. 오후 3:07,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식 개최,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2019.11.04. 오후 3:06,LH 나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지 국가산단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
195,2019.11.04. 오후 3:06,철도공단 김상균 이사장 인니 철도사업 확대 위해 수주 지원 나서,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
196,2019.11.04. 오후 3:05,현대건설 어린이용 재난방재용 경안전모 개발하고 재난안전교육 사회공헌활동,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('재난방재용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하고', 'O'), (' ', 'O'), ('재난안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O')]"
197,2019.11.04. 오후 3:02,고속도로 다리 밑 주민쉼터...도로공사 17개 교량에 편의시설 설치 추진,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('쉼터...', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량에', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
198,2019.11.04. 오후 3:01,쌍용건설 프랭크 게리 설계 루이비통 메종 서울 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랭크 게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
199,2019.11.04. 오후 2:59,새 아파트vs헌 아파트 가격 상승 격차 2배 이상 벌어져,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트vs헌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
200,2019.11.04. 오후 2:58,쌍용건설 청담동 ‘루이비통 메종 서울’ 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
201,2019.11.04. 오후 2:54,분상제 발표에 한남3구역 특별점검까지...뒤숭숭한 부동산 시장,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별점검까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
202,2019.11.04. 오후 2:49,지진시 머리보호 훈련 중요성 확대… 현대건설 어린이 안전모 보급,"[('지진시', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
203,2019.11.04. 오후 2:49,한국철도시설공단 중남미 진출 신호탄 올렸다,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
204,2019.11.04. 오후 2:47,철도공단 코스타리카 광역여객철도 사업관리 컨설팅 계약 체결,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코스타리카', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('광역여객철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
205,2019.11.04. 오후 2:47,쌍용건설 루이뷔통 메종 서울 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이뷔통 메종 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
206,2019.11.04. 오후 2:44,연간 60만명 방문하는 안양 예술공원 인근 안양 아르테자이 쾌적한 주거환경으로 눈길,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('60만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문하는', 'O'), (' ', 'O'), ('안양 예술공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
207,2019.11.04. 오후 2:40,금리 인하로 매력 상승...유성복합터미널 Big Door 눈길,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('유성복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Big', 'O'), (' ', 'O'), ('Door', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
208,2019.11.04. 오후 2:39,건산연 2020년 건설 부동산 경기 전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2019.11.04. 오후 2:39,GS건설 명품 주거공간 마련한다 “하늘엔 호텔형 리조트 지상엔 최상급 커뮤니티”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O'), (' ', 'O'), ('“하늘엔', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('지상엔', 'O'), (' ', 'O'), ('최상급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티”', 'O')]"
210,2019.11.04. 오후 2:34,9억 넘는 주택 보유자 전세 대출 막힌다,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다', 'O')]"
211,2019.11.04. 오후 2:32,대한건설협회 “건설현장 사망사고 줄이고 안전문화 정착시킬 것”,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('정착시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
212,2019.11.04. 오후 2:26,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 오목천역 이달 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2019.11.04. 오후 2:23,서울 아파트 중위가격 2년5개월새 50% 껑충…김현미표 집값잡기 낙제점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2년5개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
214,2019.11.04. 오후 2:23,이제 분양가 낮아지는데도…역대급 로또분양에 또 들썩이는 강남,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지는데도…역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
215,2019.11.04. 오후 2:23,‘호텔’ 서비스 누리는 오피스텔 인기 수익형 부동산의 변신,"[('‘호텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
216,2019.11.04. 오후 2:21,철도공단 수도권 전철 전력 안정 위해 금정변전소 개량,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('금정변전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량', 'O')]"
217,2019.11.04. 오후 2:20,금성백조주택 하반기 경력사원 채용…서류접수 18일까지,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…서류접수', 'O'), (' ', 'O'), ('18일까지', 'DATE')]"
218,2019.11.04. 오후 2:18,군자동 대단지 초고층 아파트 ‘광진 벨라듀’ 주택홍보관 오픈,"[('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 벨라듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
219,2019.11.04. 오후 2:11,금성백조  ‘검단신도시 예미지 트리플에듀’ 이달 분양,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시 예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2019.11.04. 오후 2:08,건설업계 현장 사망사고 줄이기 총력… 안전역량 강화사업 발굴 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사망사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전역량 강화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
221,2019.11.04. 오후 2:08,청약 과열 전주 포레나 아파트 불법중개 등 특별 단속,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포레나 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
222,2019.11.04. 오후 2:01,‘데시앙 해링턴 플레이스 파크시티’ 견본주택에 3일간 2만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('데시앙 해링턴 플레이스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
223,2019.11.04. 오후 2:01,현대건설 어린이용 ‘재난방재용 경안전모’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난방재용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
224,2019.11.04. 오후 2:00,미술작품 감상하고 영어공부까지… 대림산업 임직원 가족 초청 행사,"[('미술', 'STUDY_FIELD'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('감상하고', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('공부까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
225,2019.11.04. 오후 1:59,서울 청담동 루이비통 메종 서울 리모델링… 학이 앉은듯한 외관,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), (' ', 'O'), ('학이', 'O'), (' ', 'O'), ('앉은듯한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O')]"
226,2019.11.04. 오후 1:55,전주시 46일 에코시티 포레나 불법중개행위 특별단속,"[('전주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('46일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에코시티 포레나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
227,2019.11.04. 오후 1:46,첨단기술 접목된 4세대 주택 대세…입주민 안전 건강 챙기는 운서 SK뷰 스카이시티 관심 급증,"[('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목된', 'O'), (' ', 'O'), ('4세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('운서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
228,2019.11.04. 오후 1:40,중견 건설업체 경력직 채용 활발… 지원자격은,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('지원자격은', 'O')]"
229,2019.11.04. 오후 1:30,데시앙해링턴플레이스파크시티 견본주택 3일간 2만1300여명 방문,"[('데시앙해링턴플레이스파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
230,2019.11.04. 오후 1:23,역대급 열기 광주 청약 시장… 중심축 구도심으로 이동,"[('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
231,2019.11.04. 오후 1:21,에몬스가구 2019 코리아 세일 페스타 참가…최대 50% 할인,"[('에몬스가구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코리아 세일 페스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
232,2019.11.04. 오후 1:18,SK건설 ‘운서 SK뷰 스카이시티’ 견본주택 1만명 운집,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
233,2019.11.04. 오후 1:17,경희궁자이에 환기형 공기청정시스템 ‘시스클라인’ 도입,"[('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('환기형', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청정시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시스클라인', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
234,2019.11.04. 오후 1:15,10년 임대보장제로 안정성 강화 서충주 시그니처시티 오피스텔 관심 집중,"[('10년 임대보장제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('서충주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니처시티', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
235,2019.11.04. 오후 1:13,포스코건설 ‘청년 창업지원건설품질 개선’ 두마리 토끼 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원건설품질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선’', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
236,2019.11.04. 오후 1:11,’세종42생활권’ 최중심 독점 상가...‘세종 어울림 파밀리에 센트럴’ 단지 내 상가 이달 분양,"[('’', 'O'), ('세종42생활권', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2019.11.04. 오후 1:10,검단신도시 예미지 트리플에듀 15일 견본주택 오픈,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
238,2019.11.04. 오후 1:01,유통 허브 탄생 예고된 ‘고양 원흥지구’ 관심 뜨거워,"[('유통', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
239,2019.11.04. 오후 1:01,쌍용건설 청담동 루이비통 메종 서울 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
240,2019.11.04. 오후 1:00,현대건설 국내 최초 어린이용 안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
241,2019.11.04. 오후 12:35,제주도 최초 복합쇼핑시설 ‘NINEMALL나인몰’ 들어선다…,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('NINEMALL나인몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O')]"
242,2019.11.04. 오후 12:08,전주의 ‘농지’ 경매에 응찰자만 무려 24명...왜,"[('전주', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘농지’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), ('...왜', 'O')]"
243,2019.11.04. 오전 11:59,GS건설 한남3구역에 100년을 내다 본 명품 한남자이 더 헤리티지’ 짓는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('내다', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), (""'짓는다"", 'O')]"
244,2019.11.04. 오전 11:54,리모델링 강자 쌍용건설 루이비통 메종 서울LVMS 완공,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울LVMS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
245,2019.11.04. 오전 11:43,프랭크 게리 설계작 국내 첫 선…쌍용건설 루이비통 메종 서울 완공,"[('프랭크 게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계작', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
246,2019.11.04. 오전 11:42,안정적인 수요 노릴 수 있는 덕은 DMC 에일린의 뜰 상업시설 11월 분양,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2019.11.04. 오전 11:39,차별화된 입주민 특화서비스로 주목 조식서비스 도입한 어반빌리움 수유 11월 분양 예정,"[('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('조식서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('어반빌리움 수유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
248,2019.11.04. 오전 11:35,안산의 주목받는 정비사업단지 e편한세상 초지역 센트럴포레,"[('안산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴포레', 'LOCATION')]"
249,2019.11.04. 오전 11:34,30억 이상 아파트 거래 반포가 최다,"[('30억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반포가', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
250,2019.11.04. 오전 11:34,롯데건설 르엘캐슬 갤러리 4일부터 사전예약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르엘캐슬 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
251,2019.11.04. 오전 11:33,대림산업 직원 자녀 초청 미술관 프로그램 열어,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
252,2019.11.04. 오전 11:32,쌍용 더 플래티넘 오목천역 11월 일반 분양,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2019.11.04. 오전 11:31,3기 신도시 교통대책때는 꼭…9호선 연장 사활 건 조광한 남양주시장,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책때는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭…', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('조광한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
254,2019.11.04. 오전 11:31,포스코 ICT 대창건설 책임준공 1만여명 이상 배후수요 담은 ‘제주1번가 더테라스’ 특별분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임준공', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주1번가 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
255,2019.11.04. 오전 11:29,포스코건설 건설관련 예비 창업지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O')]"
256,2019.11.04. 오전 11:28,정비사업 조합들 연말 새판짜기 ‘잰걸음’,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새판짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잰걸음’', 'O')]"
257,2019.11.04. 오전 11:28,바닥 찍고 상승 ‘턴’… 집값회복 기대감 커지는 울산,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘턴’…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY')]"
258,2019.11.04. 오전 11:27,SH 시흥벽산 등 재개발임대주택 1581가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1581가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2019.11.04. 오전 11:27,이달 아파트 분양물량 작년의 2배,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
260,2019.11.04. 오전 11:25,남미 발판으로…해외사업 확장하는 한국공항공사,"[('남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발판으로…해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국공항공사', 'ORGANIZATION')]"
261,2019.11.04. 오전 11:25,변창흠 LH 사장 “지난 10년 성찰…다음세대 위한 약속 실현”,"[('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('지난 10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성찰…다음세대', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('실현”', 'O')]"
262,2019.11.04. 오전 11:22,금성백조 ‘검단신도시 예미지 트리플에듀’ 15일 견본주택 오픈,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시 예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
263,2019.11.04. 오전 11:19,헤럴드포럼이정민 LH토지주택연구원 수석연구원 세계최고 수준 ‘ICT 기술’ 바탕으로 재난에 강한 도시 건설,"[('헤럴드포럼이정민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH토지주택연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수석연구원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('바탕으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재난에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
264,2019.11.04. 오전 11:18,대한민국광고대상 수상작 56개 선정…이노션 최다 수상,"[('대한민국광고대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
265,2019.11.04. 오전 11:18,분양가 상한제 시행 초읽기…11월 분양물량 전년 동기比 2배 늘어,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
266,2019.11.04. 오전 11:18,조달청 공공 건축공사 설계공모 공정성 높인다,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
267,2019.11.04. 오전 11:17,현대건설 국내 건설사 최초 어린이용 재난방재용 경안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('재난방재용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
268,2019.11.04. 오전 11:15,7월부터 강남3구 아파트 법원경매 낙찰가율 100% 넘어,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
269,2019.11.04. 오전 11:15,서울시 ‘도시재생 앞으로의 10년’ 심포지엄 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시재생 앞으로의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2019.11.04. 오전 11:15,장미빛 GTX 타고…김현미 장관 지역구 40주만에 하락세 멈춰,"[('장미빛', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('40주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
271,2019.11.04. 오전 11:15,서울시 도시재생 앞으로의 10년 전국단위 심포지엄 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국단위', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2019.11.04. 오전 11:15,10년 뒤 서울은…서울시 도시재생 심포지엄 개최,"[('10년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은…', 'O'), ('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시재생 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2019.11.04. 오전 11:14,쌍용건설 루이비통 메종 서울LVMS 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울LVMS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
274,2019.11.04. 오전 11:13,다리 밑 빈공간 생활체육공간 변신…도공 17개 교량 하부 지원,"[('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('빈공간', 'O'), (' ', 'O'), ('생활체육공간', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('하부', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
275,2019.11.04. 오전 11:08,LED 전조등·중간소음기 합법화…국토부 車튜닝 인증품 확대,"[('LED 전조등', 'TERM'), ('·', 'O'), ('중간소음기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('합법화…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('車튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('인증품', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
276,2019.11.04. 오전 11:06,HDC현대산업개발 이달 청주 가경 아이파크 4단지 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2019.11.04. 오전 11:05,수인선 초역세권에 비규제지역 투자효과 쌍용 더플래티넘 오목천역,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자효과', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION')]"
278,2019.11.04. 오전 11:05,가방 들고 뛸 필요없어요…현대건설 어린이용 경안전모 국내 첫 개발,"[('가방', 'O'), (' ', 'O'), ('들고', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어요…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
279,2019.11.04. 오전 11:05,대림산업 직원 자녀 초청 미술관 프로그램 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2019.11.04. 오전 11:04,청담동 루이비통 메종 서울 개관…쌍용건설 리모델링,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
281,2019.11.04. 오전 11:03,재개발 규제하니 불똥은 여기로… 서민용주택 거래량만 반토막,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하니', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥은', 'O'), (' ', 'O'), ('여기로…', 'O'), (' ', 'O'), ('서민용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량만', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
282,2019.11.04. 오전 11:01,9억 넘는 주택 보유자 대상 전세보증 내주부터 제한종합,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한종합', 'O')]"
283,2019.11.04. 오전 11:01,한국 철도 역사 한눈에 본다…신한국철도사 발간,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다…', 'O'), ('신한국철도사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
284,2019.11.04. 오전 11:01,한국철도 미래제시 신한국철도사 이달 발간,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래제시', 'O'), (' ', 'O'), ('신한국철도사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
285,2019.11.04. 오전 11:00,지난달10월 아파트 전세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
286,2019.11.04. 오전 11:00,지난달10월 아파트 월세 실거래가,"[('지난달10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
287,2019.11.04. 오전 11:00,안전한 튜닝인증부품 확대…“120억 규모 튜닝시장 창출 예상”,"[('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝인증부품', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…“', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝시장', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('예상”', 'O')]"
288,2019.11.04. 오전 11:00,125년 철도역사 한국철도사 발간…2년 간 학계·민간·산업계 참여,"[('125년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국철도사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간…', 'O'), ('2년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학계·민간·산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
289,2019.11.04. 오전 11:00,125년 철도역사 한눈에...국토부 신한국철도사 발간,"[('125년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에...', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신한국철도사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
290,2019.11.04. 오전 11:00,전조등 LED 광원 등 튜닝 승인절차 없이 사용 가능,"[('전조등', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('승인절차', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
291,2019.11.04. 오전 11:00,125년 철도역사 담았다… 신한국철도사 발간,"[('125년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('담았다…', 'O'), (' ', 'O'), ('신한국철도사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
292,2019.11.04. 오전 10:58,도로공사 고속道 다리 밑에 주민행복쉼터 설치,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('밑에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민행복쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
293,2019.11.04. 오전 10:55,포스코건설·인하대 ‘차세대 건설분야 스타트업’ 경진대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인하대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업’', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2019.11.04. 오전 10:55,대림산업 직원 자녀 초청 어린이 미술 교육 프로그램,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('미술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O')]"
295,2019.11.04. 오전 10:55,현대건설 국내 최초 ‘어린이용 방재 안전모’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('방재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
296,2019.11.04. 오전 10:51,쌍용건설 루이비통 메종 서울 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
297,2019.11.04. 오전 10:50,가재울뉴타운 몸값 고공행진…올해 마지막 입성 기회 선사하는 DMC 금호 리첸시아 11월 분양,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('선사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2019.11.04. 오전 10:50,‘갭 메우기’ 현상에 서울 아파트값 상승,"[('‘갭', 'O'), (' ', 'O'), ('메우기’', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
299,2019.11.04. 오전 10:50,쌍용건설 이달 쌍용 더 플래티넘 오목천역 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2019.11.04. 오전 10:49,올해 30억원 이상 고가 아파트 거래 반포에서 가장 많았다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반포에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
301,2019.11.04. 오전 10:46,지식산업센터 대형화 바람 ‘현대 실리콘앨리 동탄’에 이목 집중되는 이유,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대형화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 실리콘앨리 동탄', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
302,2019.11.04. 오전 10:43,이봉관 서희건설 회장 국내 최대규모 지역주택조합 오남신도시 로뎀 서희스타힐스 도급계약 체결,"[('이봉관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('오남신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로뎀 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
303,2019.11.04. 오전 10:43,서울 시흥벽산 등 재개발임대주택 총 1581가구 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1581가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
304,2019.11.04. 오전 10:41,비전만 내세운 김현미표 광역교통대책…총선 출마용 스펙 쌓기 논란,"[('비전만', 'O'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통대책…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마용', 'O'), (' ', 'O'), ('스펙', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓기', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
305,2019.11.04. 오전 10:41,주택시장 규제에… 오피스텔 등 수익형 부동산 관심,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
306,2019.11.04. 오전 10:41,이자 및 월세 지원 등 다양한 혜택 받는 지식산업센터 ‘엔터비즈타워’ 눈길,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엔터비즈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
307,2019.11.04. 오전 10:39,프랭크 게리 설계한 루이비통 메종 서울 개관…쌍용건설 리모델링 시공,"[('프랭크 게리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('루이비통 메종 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
308,2019.11.04. 오전 10:39,분양가 상한제 핀셋지정 임박…11월 분양 아파트 어떨까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('핀셋지정', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어떨까', 'O')]"
309,2019.11.04. 오전 10:39,대구의 부촌...수성구 범어동에 공급되는 범어자이엘라 눈길,"[('대구', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌...', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('범어자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
310,2019.11.04. 오전 10:36,현대건설 국내 최초 어린이용 안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
311,2019.11.04. 오전 10:35,건단련 ‘어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회’ 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
312,2019.11.04. 오전 10:35,쌍용건설 리모델링한 ‘루이비통 메종 서울 그랜드’ 오픈,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루이비통 메종 서울 그랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
313,2019.11.04. 오전 10:34,현대건설 어린이용 ‘재난방재용 경안전모’ 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난방재용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
314,2019.11.04. 오전 10:33,바닥 찍었나… 집값 회복 기대감 커지는 울산,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY')]"
315,2019.11.04. 오전 10:33,연말 새판짜기 나선 정비사업 조합들 “바쁘다 바빠”,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새판짜기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('“바쁘다', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠”', 'O')]"
316,2019.11.04. 오전 10:33,현대건설 어린이 전용 경안전모 보급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
317,2019.11.04. 오전 10:31,SK건설 운서 SK뷰 스카이시티 견본주택 사흘간 1만명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
318,2019.11.04. 오전 10:31,포스코건설 차세대 건설 스타트업 경진대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설 스타트업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
319,2019.11.04. 오전 10:30,올인빌 단지 열풍…청약경쟁률 높고·시세 견인,"[('올인빌', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높고·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
320,2019.11.04. 오전 10:30,최상급 커뮤니티·럭셔리 리조트의 결합… ‘아크로 한남카운티’,"[('최상급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티·럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트의', 'O'), (' ', 'O'), ('결합…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 한남카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
321,2019.11.04. 오전 10:30,단속에 문닫은 중개업소들 저녁에 열어… 인근 카페서 거래도,"[('단속에', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소들', 'O'), (' ', 'O'), ('저녁', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('열어…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('카페서', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O')]"
322,2019.11.04. 오전 10:28,LH 전남나주 에너지 국가산단 개발 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
323,2019.11.04. 오전 10:28,자체수요 종사자수요 거주수요까지 모두 갖춘 군포 에이스 스퀘어 상가 11월 8일 분양 개시,"[('자체수요', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('거주수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스 스퀘어 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
324,2019.11.04. 오전 10:26,주택 시장 규제에 금리인하까지…지식산업센터 반사이익 본다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하까지…지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
325,2019.11.04. 오전 10:26,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식 개최,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2019.11.04. 오전 10:22,운서 SK뷰 스카이시티 견본주택 개관 3일간 1만여명 방문,"[('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
327,2019.11.04. 오전 10:17,전세대 중소형 구성 ‘제주 블루팰리스’ 학세권 입지의 중심.. 합리적 분양,"[('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 블루팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심..', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2019.11.04. 오전 10:16,쌍용건설 수원에 ‘쌍용 더 플래티넘 오목천역’ 930가구 공급,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 오목천역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('930가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
329,2019.11.04. 오전 10:14,포스코건설 인하대와 손잡고 차세대 건설 스타트업 경진대회,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인하대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
330,2019.11.04. 오전 10:14,현대건설 어린이용 재난방재용 경안전모 개발 보급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('재난방재용', 'O'), (' ', 'O'), ('경안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
331,2019.11.04. 오전 10:12,집코노미 분양가 상승률 강남＜강북…상한제 기준 모호,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('＜', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('…상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('모호', 'O')]"
332,2019.11.04. 오전 10:12,현대건설 국내 최초 어린이용 재난 안전모 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('안전모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
333,2019.11.04. 오전 10:11,석달새 미분양 증발 웃돈 1억1000만원… 검단신도시에 무슨 일이,"[('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1000만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
334,2019.11.04. 오전 10:10,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
335,2019.11.04. 오전 10:10,강남 재건축 바로미터 은마 다시 뛴다…84㎡ 21.8억 신고가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다…', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
336,2019.11.04. 오전 10:10,LH 전라남도·전남개발공사와 나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전라남도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('전남개발공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
337,2019.11.04. 오전 10:09,LH 전남 나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
338,2019.11.04. 오전 10:07,삼표그룹 특수 콘크리트 4종 잇따라 출시…맞춤형 제품 개발 승부수,"[('삼표그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
339,2019.11.04. 오전 10:06,분양가 상한제 시행 임박…11월 분양물량 전년 동기 대비 2배 이상 늘어,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
340,2019.11.04. 오전 10:05,9억 넘는 집 있는 1주택자 전세대출 제한,"[('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
341,2019.11.04. 오전 10:05,포스코건설 창업지원·건설 품질개선 위한 차세대 건설 스타트업 경진대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업지원·건설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설 스타트업 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2019.11.04. 오전 10:04,사업 구조를 알면 재개발 투자 어렵지 않다… 한경닷컴 부동산 재개발 완전정복 교육과정 모집,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다…', 'O'), (' ', 'O'), ('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완전정복', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
343,2019.11.04. 오전 10:03,한경부동산 상가 오피스텔 등 상업용부동산 투자자 분석 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
344,2019.11.04. 오전 10:03,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
345,2019.11.04. 오전 10:01,주거만족도를 높여라… 임차인 맞춤 설계 선보이는 소형 주거시설 ‘눈길‘,"[('주거만족도를', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라…', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길‘', 'O')]"
346,2019.11.04. 오전 10:01,LH 전남나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
347,2019.11.04. 오전 10:01,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식 개최,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
348,2019.11.04. 오전 10:01,HDC현대산업개발 ‘청주 가경 아이파크 4단지’ 11월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2019.11.04. 오전 10:01,포스코건설 청년 창업지원건설 품질 개선 두마리 토끼 잡는다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원건설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
350,2019.11.04. 오전 10:00,SK건설 ‘운서 SK뷰 스카이시티’ 견본주택에 주말 새 1만여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
351,2019.11.04. 오전 10:00,대림산업 직원 자녀 초청 미술관 프로그램 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
352,2019.11.04. 오전 9:59,서면 생활인프라 한걸음에 누리는  ‘서면 롯데캐슬 엘루체’ 분양,"[('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서면 롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2019.11.04. 오전 9:59,도로공사 고속도로 교량 하부를 주민쉼터로,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('하부를', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('쉼터로', 'O')]"
354,2019.11.04. 오전 9:58,포스코건설 차세대 건설관련 스타트업 경진대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2019.11.04. 오전 9:57,부산 일광신도시서 ‘분양전환 공공임대’ 이지더원 2차 공급,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2019.11.04. 오전 9:56,LH 전남나주 에너지 국가산단 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지 국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
357,2019.11.04. 오전 9:54,쌍용건설 오목천역 바로 앞 ‘쌍용 더 플래티넘 오목천역’ 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 오목천역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2019.11.04. 오전 9:53,11월 분양물량 전년 동기 대비 2배 이상 증가,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
359,2019.11.04. 오전 9:53,현장르포GTXD 깜작 발표에 김포는 시큰둥 검단은 솔깃,"[('현장르포', 'O'), ('GTXD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('깜작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃', 'O')]"
360,2019.11.04. 오전 9:52,세제감면 지식산업센터 1억원대 분양,"[('세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2019.11.04. 오전 9:49,인천 ‘운서 SK뷰 스카이시티’ 흥행 예감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
362,2019.11.04. 오전 9:48,대림산업 직원 자녀 초청 미술관 프로그램 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
363,2019.11.04. 오전 9:48,대림산업 직원 자녀 교육과 연계한 미술관 전시 프로그램 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
364,2019.11.04. 오전 9:48,롯데건설 하이엔드 르엘 직접 확인하세요···르엘캐슬 갤러리 8일부터 관람,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('르엘캐슬 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
365,2019.11.04. 오전 9:47,11월 아파트 분양 작년 동기 대비 2배,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
366,2019.11.04. 오전 9:47,라인건설 분양전환형 공공임대 일광신도시 EG the 1 2차 이달 입주자 모집,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
367,2019.11.04. 오전 9:39,포스코건설 인천지역 청년 창업지원 돕고 건설분야 품질개선 나선다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('돕고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('품질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
368,2019.11.04. 오전 9:35,도보 5분 거리에 1·7호선 더블역세권 안양천 조망까지 갖춘 가산 ‘한라 원앤원타워’ 11월 분양,"[('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 원앤원타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2019.11.04. 오전 9:33,LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식 개최,"[('LH 공동주택 공동체 활성화 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
370,2019.11.04. 오전 9:33,HDC현대산업개발 청주 가경 아이파크 4단지 이달 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2019.11.04. 오전 9:31,완판 대단지 아파트 안정적 수요로 ‘단지내 상가’도 관심 집중,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
372,2019.11.04. 오전 9:31,SH공사 시흥벽산 등 재개발임대주택 1581세대 공급…4일 입주자모집 공고,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1581세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
373,2019.11.04. 오전 9:30,LH 전남나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
374,2019.11.04. 오전 9:30,11월 3만8789가구 일반분양…지난해 대비 두배 ↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8789가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
375,2019.11.04. 오전 9:30,“동북선 첫 삽 뜨니 제기동도 뜬다” 제기동역 1호선ㆍ동북선 환승역 예정으로 투자자들 주목,"[('“', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨니', 'O'), (' ', 'O'), ('제기동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('제기동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('예정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
376,2019.11.04. 오전 9:29,합정역 핫플레이스 초역세권 상가 43개 점포 임차인 선착순 모집,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('43개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
377,2019.11.04. 오전 9:27,BMW 일주일새 6대 화재…국토부 정밀조사 다시하겠다,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화재…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정밀조사', 'O'), (' ', 'O'), ('다시하겠다', 'O')]"
378,2019.11.04. 오전 9:26,롯데건설 르엘 사전예약제로 관람…8일 첫 선 보인다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사전예약제로', 'O'), (' ', 'O'), ('관람…', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
379,2019.11.04. 오전 9:25,상한제 말 나오자…경매 나온 강남 아파트 낙찰가율 최고,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('나오자…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
380,2019.11.04. 오전 9:25,포스코건설 차세대 건설 스타트업 경진대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설 스타트업 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
381,2019.11.04. 오전 9:25,라인건설 분양전환형 임대 일광신도시 이지더원 2차 이달 공급,"[('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2019.11.04. 오전 9:25,초저금리 시대… 올 연말 ‘틈새’ 지식산업센터 쏟아진다,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘틈새’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
383,2019.11.04. 오전 9:24,SH공사 시흥벽산 재개발임대주택 1581세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥벽산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1581세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
384,2019.11.04. 오전 9:23,3개월 만에 3천가구 미분양 소진 검단신도시에 무슨 일이,"[('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
385,2019.11.04. 오전 9:21,LH ‘공동주택 공동체 활성화’ 공모전 개최…18개 우수사례 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
386,2019.11.04. 오전 9:15,LH 전남나주 에너지 국가산단 사업추진 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
387,2019.11.04. 오전 9:13,‘분양가 상한제’ 적용 유예에 이달 전국 5만5000여 세대 분양…전년比 2배↑,"[('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('유예에', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
388,2019.11.04. 오전 9:12,롯데건설 강남 아파트 분양에 조용한 마케팅,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
389,2019.11.04. 오전 9:11,대한부동산학회 8일 제4회 부동산산업의 날 컨퍼런스 개최,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산산업의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
390,2019.11.04. 오전 9:05,각종 산업단지 직주근접 아파트 청주 가경 아이파크 4단지 분양,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2019.11.04. 오전 9:05,쌍용건설 이달 중 쌍용 더 플래티넘 오목천역 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2019.11.04. 오전 9:04,한국토지주택공사LH 공동주택 공동체 활성화 공모전 시상식 개최,"[('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
393,2019.11.04. 오전 9:01,몸도 마음도 건강하게 힐링 ‘남양주별내 신혼희망타운’ 분양,"[('몸', 'ANIMAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('마음도', 'O'), (' ', 'O'), ('건강하게', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주별내 신혼희망타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2019.11.04. 오전 9:01,계약금에도 수익을 ‘충무로 하늘N’ 파격적인 금융혜택 제공에 눈길,"[('계약금에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충무로 하늘N', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
395,2019.11.04. 오전 9:00,힐스테이트 아파트 쌍끌이 흥행할까… 주말 견본주택 구름인파,"[('힐스테이트 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
396,2019.11.04. 오전 9:00,‘대단지 프리미엄에 미래가치를 더하다’  원주 더샵 센트럴 파크,"[('‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('더하다’', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴 파크', 'ARTIFACT')]"
397,2019.11.04. 오전 9:00,훈풍 부는 영종도 부동산시장 미래가치 기대되는 ‘오션파크9’ 분양,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오션파크9', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2019.11.04. 오전 9:00,긴급점검 광주 재개발·중잦은 분쟁…부작용 속출,"[('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·중잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁…부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
399,2019.11.04. 오전 8:55,한국공항공사 5600억 규모 페루 친체로신공항 건설 착수,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친체로신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
