,date,headline,keyword
0,2011.06.26. 오후 10:23,청라지구 입주민 15개 건설사 집단소송,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
1,2011.06.26. 오후 9:29,전세 걱정 저소득층 LH 임대주택 어때요,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
2,2011.06.26. 오후 9:29,부평역 도시형 생활주택 ‘인스테이션’,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인스테이션’', 'O')]"
3,2011.06.26. 오후 9:29,부천 리첸시아 샘플하우스,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O')]"
4,2011.06.26. 오후 9:29,충무로역 ‘엘크루 메트로시티’,"[('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2011.06.26. 오후 9:29,파주 교하 한라비발디 823가구,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('823가구', 'QUANTITY')]"
6,2011.06.26. 오후 9:29,부산 온천장역 22층 규모 현대성우오스타,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT')]"
7,2011.06.26. 오후 9:29,양산 물금지구 e편한세상 976가구,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY')]"
8,2011.06.26. 오후 9:29,천안 청수 한양수자인 입주율 50% 넘겨,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
9,2011.06.26. 오후 9:29,광안리 쌍용 예가 928가구,"[('광안리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928가구', 'QUANTITY')]"
10,2011.06.26. 오후 9:12,수도권 아파트 시장도 장마철,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'O')]"
11,2011.06.26. 오후 9:12,부동산 더블딥으로 시름시름,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('더블딥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시름시름', 'O')]"
12,2011.06.26. 오후 9:12,하반기 아파트 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
13,2011.06.26. 오후 8:30,해운대 한신휴플러스 평균경쟁률 4.26대 1로 청약마감,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4.26대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
14,2011.06.26. 오후 8:22,국토부 4대강 주요 시설물 점검 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
15,2011.06.26. 오후 7:53,국토부 4대강 주요시설물 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
16,2011.06.26. 오후 7:46,신혼부부·입주2년차 위주 거래로 상승세 지속,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·입주', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
17,2011.06.26. 오후 7:02,서울·수도권 소형아파트값도 내렸다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸다', 'O')]"
18,2011.06.26. 오후 6:32,CEO 투데이 차도윤 디큐브시티 앞세워 부동산 컨설팅社 도약,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투데이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차도윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅社', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
19,2011.06.26. 오후 6:32,LH 상가 투자열기…낙찰가율 400% 육박,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('400%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
20,2011.06.26. 오후 6:32,한경·수목건축 28일 까지 도시형 주택 개발 과정 모집,"[('한경·수목건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일 까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
21,2011.06.26. 오후 6:32,서울시 재정비과 소속 휴먼타운 전담팀 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비과', 'O'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전담팀', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
22,2011.06.26. 오후 6:32,주택임대관리 전문 업체 생긴다,"[('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
23,2011.06.26. 오후 6:32,대림산업 경남 양산에 976가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY')]"
24,2011.06.26. 오후 6:32,혁신도시 이전 48곳…부동산 매각 로드쇼,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O')]"
25,2011.06.26. 오후 6:32,서울·수도권 소형 아파트 값도 내림세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
26,2011.06.26. 오후 6:32,광주 호반베르디움 견본주택 북적,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
27,2011.06.26. 오후 6:32,한경매물마당 신사동 가로수길 인근 7층 빌딩 115억 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
28,2011.06.26. 오후 6:31,세곡·천왕·우면2 등 이번주 6곳 시프트 청약,"[('세곡', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('천왕', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('우면2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2011.06.26. 오후 6:30,5월 전·월세 거래량 전달보다 3.9%줄어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), ('줄어', 'O')]"
30,2011.06.26. 오후 6:29,‘無입주금 빌라’ 알고보니 업계약,"[('‘無입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라’', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('업계약', 'O')]"
31,2011.06.26. 오후 6:29,분양가상한제 폐지 여부 관심,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
32,2011.06.26. 오후 6:28,광주 봉선·주월 EG 더원 344가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('주월 EG 더원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('344가구', 'QUANTITY')]"
33,2011.06.26. 오후 6:28,국토부 “지방이전 공공기관 보유 부동산 사세요”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
34,2011.06.26. 오후 6:27,‘해외신도시 개발’ 전략 수출상품 육성,"[('‘해외신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('수출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
35,2011.06.26. 오후 6:27,화제의 주거단지 서울 성북구 삼선SK뷰,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선SK뷰', 'ARTIFACT')]"
36,2011.06.26. 오후 5:48,기업형 주택임대관리업 도입한다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
37,2011.06.26. 오후 5:34,톡톡 부동산 대형 건설사 임원에게 맞춤 컨설팅 받으세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
38,2011.06.26. 오후 5:34,지난달 아파트 전월세 거래 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
39,2011.06.26. 오후 5:34,분양 성적 제각각 농어촌 뉴타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O'), (' ', 'O'), ('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
40,2011.06.26. 오후 5:34,제살깎기 해외 수주경쟁 그만,"[('제살깎기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
41,2011.06.26. 오후 5:33,MK추천매물 인천 청라지구 오피스텔 9700만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9700만원', 'QUANTITY')]"
42,2011.06.26. 오후 5:27,톡톡 부동산 분양가 반만 내도 입주 ,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
43,2011.06.26. 오후 5:27,지방이전 공공기관 부동산 사세요,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
44,2011.06.26. 오후 5:27,지방 아파트 분양권에 프리미엄,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
45,2011.06.26. 오후 5:27,여름휴가철 부동산자산관리사 도전하자,"[('여름', 'DATE'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전하자', 'O')]"
46,2011.06.26. 오후 5:27,광교신도시 전세 물건 찾기 어렵고 매매가엔 웃돈 6000만원,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가엔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY')]"
47,2011.06.26. 오후 5:24,서울·수도권 중심 소형아파트마저 하락세로,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트마저', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
48,2011.06.26. 오후 5:24,인천국제공항 3단계 건설 작업 본격화,"[('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
49,2011.06.26. 오후 5:12,공공기관 부지 매각 큰 장 선다,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
50,2011.06.26. 오후 5:03,대구 동인동 오피스빌딩 KT 스마트 메디타워 임대,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 메디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
51,2011.06.26. 오후 5:03,분양하이라이트 SH公 27일 시프트 1429가구 청약접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
52,2011.06.26. 오후 5:00,르포21세기 신라방 中 웨이하이..제2의 부흥을 꿈꾼다,"[('르포', 'O'), ('21세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신라방', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨이하이', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부흥을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
53,2011.06.26. 오후 4:57,하남 중흥 S클래스 801가구 내달 분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('801가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2011.06.26. 오후 4:57,지난달 전·월세 시장 안정세,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
55,2011.06.26. 오후 4:57,대전 노은 꿈에그린 계약률도,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률도', 'O')]"
56,2011.06.26. 오후 4:57,강남권 단독주택가 재건축 잇따라 불발,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
57,2011.06.26. 오후 4:55,전문가 10명중 6명 장기적으로 전세 사라진다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
58,2011.06.26. 오후 4:45,국내 최고층 빌딩 공사 재개‥2013년 완공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개‥', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
59,2011.06.26. 오후 4:42,아파트보다 주택 인기… 계약서 작성땐 전문가 도움을,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('작성땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('도움을', 'O')]"
60,2011.06.26. 오후 4:36,외국인 120만명 시대 주택 임대사업 해볼까,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
61,2011.06.26. 오후 4:30,부동산 QA 매매금 올린 업계약서 해줘도 되나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('매매금', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('업계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('해줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나요', 'O')]"
62,2011.06.26. 오후 4:21,아파트 주간 시세 수도권 중소형 매매값 하락세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
63,2011.06.26. 오후 4:17,전세난에는 장기전세 1429가구 내일 청약,"[('전세난에는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
64,2011.06.26. 오후 4:14,부동산전문가 73% “전세난 지속”,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
65,2011.06.26. 오후 4:13,소형 아파트도 가격하락 주택시장 침체 확산되나,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
66,2011.06.26. 오후 3:52,기업형 주택임대관리업 내년 상반기 도입,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
67,2011.06.26. 오후 3:50,5월 전월세 거래 3.9% 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
68,2011.06.26. 오후 3:24,메아리비상왜관철교 외 4대강 공사 지역 직접적인 “피해 없어”,"[('메아리비상왜관철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('직접적인', 'O'), (' ', 'O'), ('“피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
69,2011.06.26. 오후 3:08,토지수익연계채권 상품 출시 잇따라,"[('토지수익연계채권', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
70,2011.06.26. 오후 2:58,신개념 에너지관리시스템 e보다 편할까,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지관리시', 'TERM'), ('스템', 'O'), (' ', 'O'), ('e', 'TERM'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('편할까', 'O')]"
71,2011.06.26. 오후 2:58,대우건설 송파 푸르지오 시티 일반청약 평균 8.1대 1 기록,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
72,2011.06.26. 오후 2:54,부동산전문가 73% 하반기 전세난 지속,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
73,2011.06.26. 오후 2:51,이전 공공기관 부동산 매각 설명회 개최,"[('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2011.06.26. 오후 2:51,전월세 거래량 3월 이후 감소세,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
75,2011.06.26. 오후 2:43,전세 상승·매매 하락 굳어져,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어져', 'O')]"
76,2011.06.26. 오후 1:51,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2011.06.26. 오후 1:47,아파트값 소형도 약세…12주 연속 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
78,2011.06.26. 오후 1:36,수원 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
79,2011.06.26. 오후 1:35,“2500만원 있으면 안성에 아파트 산다”,"[('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
80,2011.06.26. 오후 1:30,아파트는 중산층 선호 지역을…땅은 지방 물류창고부지 노려라,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('지역을…땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고부지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
81,2011.06.26. 오후 1:30,세계 7대 자연경관 선정 눈앞…영어교육도시 등 호재,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연경관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
82,2011.06.26. 오후 1:29,아파트값 12주 연속 하락…소형도 약세,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
83,2011.06.26. 오후 1:29,한경 매물마당 시흥시 정왕동 상가주택 급매 13억8000만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY')]"
84,2011.06.26. 오후 1:25,리포트공공기관 부동산 매각 로드쇼 열린다,"[('리포트공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
85,2011.06.26. 오후 1:20,의왕 내손 e편한 세상 아파트 특별한 혜택,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내손 e편한 세상 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
86,2011.06.26. 오후 1:18,부동산 초보 탈출기⑥부동산 투자시 점검사항,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출기⑥부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검사항', 'O')]"
87,2011.06.26. 오후 1:12,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양중,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
88,2011.06.26. 오후 1:05,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
89,2011.06.26. 오후 12:30,수원의 강남 ‘영통 래미안’ 선착순 분양,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영통 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2011.06.26. 오후 12:29,“아직도 전세 사세요 이젠 내집 사세요”,"[('“아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
91,2011.06.26. 오후 12:22,비수기속 5월 주택 전월세 거래량 감소,"[('비수기속', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
92,2011.06.26. 오후 12:00,제7기 하계 대학생 해외건설 인력 양성 과정 27일 입교식,"[('제7기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입교식', 'O')]"
93,2011.06.26. 오전 11:57,개발 호재 풍부한 의왕 ‘내손 e편한세상’의 아주 특별한 혜택,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
94,2011.06.26. 오전 11:56,“나는 수익률 10%대 월세받고 산다”,"[('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
95,2011.06.26. 오전 11:52,또 불안한 전세시장…시프트 탈출구 될까,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
96,2011.06.26. 오전 11:45,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
97,2011.06.26. 오전 11:20,광주.전남 공동혁신도시 주택용지 공급,"[('광주.전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2011.06.26. 오전 11:16,주택시장 침체 속 건설업계 사업 다각화 ‘박차’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘박차’', 'O')]"
99,2011.06.26. 오전 11:01,소형 아파트값↓…주택시장 침체 확산되나,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값↓…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
100,2011.06.26. 오전 11:01,국토부 29일 기관투자자 초청 종전부동산 매각 로드쇼,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('종전부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O')]"
101,2011.06.26. 오전 11:01,국토부 전월세 시장 안정세로 돌아섰다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아섰다', 'O')]"
102,2011.06.26. 오전 11:01,혁신도시 이전 청사 매각 로드쇼 개최,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
103,2011.06.26. 오전 11:00,5월 전국 전월세 거래량 줄고 가격도 안정세로,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O')]"
104,2011.06.26. 오전 11:00,전·월세시장 안정세…거래 감소,"[('전·월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
105,2011.06.26. 오전 11:00,공공기관 알짜부지 사세요,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜부지', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
106,2011.06.26. 오전 11:00,5월 전월세 거래 감소..가격도 보합,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
107,2011.06.26. 오전 11:00,6.8조원 규모 공공기관 부동산 매각,"[('6.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
108,2011.06.26. 오전 10:00,과학벨트 효과… 대전 아파트값 상승세 여전,"[('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
109,2011.06.26. 오전 9:46,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
110,2011.06.26. 오전 9:46,강남세곡 서초우면 시프트로 전세난 해결,"[('강남세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
111,2011.06.26. 오전 9:41,부동산ㆍ펀드자산 늘고 예금ㆍ보험 줄었다,"[('부동산ㆍ펀드자산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('예금ㆍ보험', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
112,2011.06.26. 오전 9:41,전세를 매매로 바꾸려면 서울서 평균 3억2000 있어야,"[('전세를', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸려면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억2000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
113,2011.06.26. 오전 9:30,상반기 부동산시장..매매는 기고 전세는 날고,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장..매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('날고', 'O')]"
114,2011.06.26. 오전 8:33,소형 아파트도 가격↓…주택시장 침체 확산,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격↓…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
115,2011.06.26. 오전 8:00,부동산전문가 10명 중 7명 하반기 전세난 지속,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
116,2011.06.26. 오전 7:30,대전·부산이 전국 집값 끌어올려,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어올려', 'O')]"
117,2011.06.26. 오전 7:01,정부 기업형 주택임대관리업 도입한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
118,2011.06.27. 오후 9:48,올해 보금자리주택 공급 30% 줄인다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
119,2011.06.27. 오후 7:54,장기시프트 청약 시작…전세난 숨통 틜까,"[('장기시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틜까', 'O')]"
120,2011.06.27. 오후 7:45,아파트 매매가 하락세 굳어지나TV,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어지나', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
121,2011.06.27. 오후 7:41,여·야·정 협의체…상한제 빅딜 이뤄낼까TV,"[('여·야·정', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빅딜', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄낼까', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
122,2011.06.27. 오후 7:40,여수 신영 웅천지웰 2차 614가구 분양TV,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양TV', 'TERM')]"
123,2011.06.27. 오후 7:40,대형 아파트 인기 시들 1억 이상 낮춰야 팔린다TV,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
124,2011.06.27. 오후 7:38,여야정 등록금 인하에 재정투입 합의,"[('여야정', 'O'), (' ', 'O'), ('등록금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('재정투입', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
125,2011.06.27. 오후 7:33,이수건설 2년 5개월 만에 워크아웃 졸업TV,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년 5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업TV', 'TERM')]"
126,2011.06.27. 오후 7:32,정부 보금자리 축소… 빚더미 LH 현실 인정TV,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
127,2011.06.27. 오후 7:31,서울시 서울형 공공건축가 제도 추진TV,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울형 공공건축가 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
128,2011.06.27. 오후 6:54,부산 롯데타운 설계변경안 심의통과,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의통과', 'O')]"
129,2011.06.27. 오후 6:45,포스코건설 450억원 동반성장펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동반성장펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
130,2011.06.27. 오후 6:33,쌍용건설 말레이시아 호텔형 아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2011.06.27. 오후 6:33,재개발 사업에 공공건축가 참여 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
132,2011.06.27. 오후 6:33,파주 운정 1062가구 이달 말 입주,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
133,2011.06.27. 오후 6:33,권도엽 장관 집값 올리려는 수직증축 리모델링 반대,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리려는', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
134,2011.06.27. 오후 6:33,중화 존치정비1구역에 2981가구,"[('중화 존치정비1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY')]"
135,2011.06.27. 오후 6:33,부산 상반기 주택경매 낙찰가율 1위,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
136,2011.06.27. 오후 6:33,대우건설 분당에 오피스텔 361실,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('361실', 'QUANTITY')]"
137,2011.06.27. 오후 6:33,무주리조트 덕유산리조트로,"[('무주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
138,2011.06.27. 오후 6:33,사업성 높여라 강남 재건축 조합장 잇단 교체,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
139,2011.06.27. 오후 6:33,초고층빌딩 필요성부터 고민해야,"[('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성부터', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해야', 'O')]"
140,2011.06.27. 오후 6:33,이수건설 워크아웃 졸업,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
141,2011.06.27. 오후 6:32,지방 다주택자 중과세 안 한다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
142,2011.06.27. 오후 6:22,오락가락 보금자리 올해 6만 가구 줄인다,"[('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
143,2011.06.27. 오후 6:09,공공건물에 디자인 살린다…공공건축가제 도입,"[('공공건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다…', 'O'), ('공공건축가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
144,2011.06.27. 오후 5:57,올 보금자리 21만→15만 가구로 줄일 것,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('21만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
145,2011.06.27. 오후 5:57,자산증식 위한 리모델링 지양해야,"[('자산증식', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지양해야', 'O')]"
146,2011.06.27. 오후 5:45,HF공사 7월 보금자리론 금리 동결,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
147,2011.06.27. 오후 5:44,LH 등 사업중단 보상법안 잇따라…포퓰리즘 논란,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O'), (' ', 'O'), ('보상법안', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('포퓰리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
148,2011.06.27. 오후 5:41,쌍용건설 말레이시아 호텔형 아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
149,2011.06.27. 오후 5:23,포스코건설 450억원 협력업체 동반성장펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
150,2011.06.27. 오후 5:20,이수건설 워크아웃 졸업…2년6개월만에 벗어나,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…', 'O'), ('2년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O')]"
151,2011.06.27. 오후 5:20,서울 중화역 인근에 3천가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
152,2011.06.27. 오후 5:20,은마아파트 재건축도 본격화…추진위원장 재선출,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선출', 'O')]"
153,2011.06.27. 오후 5:20,올 보금자리 공급 15만가구로 줄일것,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일것', 'O')]"
154,2011.06.27. 오후 5:20,쌍용건설 고급 아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
155,2011.06.27. 오후 5:20,개포 주공 57단지 6.8% 공공시설로 활용,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('57단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
156,2011.06.27. 오후 5:14,파주 운정 이달 말 1천 가구 입주,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
157,2011.06.27. 오후 5:14,서울시 중화존치구역에 서민주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), ('존치구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
158,2011.06.27. 오후 5:14,올해 보금자리주택 15만 가구로 축소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
159,2011.06.27. 오후 5:13,유럽 재정위기 부동산시장도 타격,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
160,2011.06.27. 오후 5:12,전세난 속에서도 ‘깐깐해진 세입자’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깐깐해진', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
161,2011.06.27. 오후 5:12,서울 청계천변 명물 빌딩 ‘시그니쳐타워’ 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
162,2011.06.27. 오후 5:12,남양산 e편한세상 976가구,"[('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY')]"
163,2011.06.27. 오후 5:11,서울시 공공건축물 예술성 높인다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('예술성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
164,2011.06.27. 오후 5:11,중화존치정비1구역 2981가구 건립,"[('중화존치정비1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
167,2011.06.27. 오후 5:09,권도엽 국토부 장관 “자산증식 목적 리모델링 지양해야”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“자산증식', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지양해야”', 'O')]"
168,2011.06.27. 오후 5:08,광주 ‘수완2차 호반베르디움’ 견본주택 1만7000여명 방문,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수완2차 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
169,2011.06.27. 오후 5:08,천안 백석 아이파크 추가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2011.06.27. 오후 5:04,부동산 플러스 꿈의 운하 경인아라뱃길이 온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
171,2011.06.27. 오후 4:54,서울시 성냥갑 아파트 퇴출..늘어난 사업비는 주민 부담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출..늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비는', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
172,2011.06.27. 오후 4:52,동부건설 원전 시공 KEPIC 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
173,2011.06.27. 오후 4:52,쌍용건설 말레이시아 1365억원 건축공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1365억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2011.06.27. 오후 4:52,강남권 시프트· 일반분양 물량 풍성,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트·', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
175,2011.06.27. 오후 4:47,천안시의회 아파트 이격거리 완화 제동,"[('천안시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이격거리', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
176,2011.06.27. 오후 4:42,강남권 시프트· 일반분양 물량 풍성,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트·', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
177,2011.06.27. 오후 4:41,투데이초대석 강팔문 건설근로자공제회 이사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('강팔문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
178,2011.06.27. 오후 4:39,부동산 플러스 꿈의 운하 경인아라뱃길이 온다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
179,2011.06.27. 오후 4:36,오세훈 시장 프레스 투어 2번 연속 취소 ‘빈축’,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프레스 투어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈축’', 'O')]"
180,2011.06.27. 오후 4:27,상반기 아파트 경매… 수도권 썰렁 지방은 후끈,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
181,2011.06.27. 오후 4:27,단독주택 재건축 아파트 줄잇는다,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
182,2011.06.27. 오후 4:27,대치동 은마 재건축 탄력받나,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
183,2011.06.27. 오후 4:20,수도권 주택시장에 대포 전세 주의보 발령,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대포', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
184,2011.06.27. 오후 4:14,포스코건설 450억원 규모 동반성장펀드 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
185,2011.06.27. 오후 4:13,대법 차명 분양계약 분양보증 보호대상 아니다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차명', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보호대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
186,2011.06.27. 오후 4:07,3박자 갖춘 ‘정자동 2차 푸르지오 시티’ 분양,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2011.06.27. 오후 4:06,포스코건설 450억원 펀드 조성해 협력사 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성해', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
188,2011.06.27. 오후 4:06,박인호의 전원별곡전원명당13 양양 서림IC 일대 “동해라구요 산ㆍ강도 함께 즐깁니다”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서림IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), ('라구요', 'O'), (' ', 'O'), ('산ㆍ강도', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐깁니다”', 'O')]"
189,2011.06.27. 오후 4:00,권도엽 장관 전월세 상한제 도움 안돼,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
190,2011.06.27. 오후 4:00,포스코건설 협력업체 동반성장펀드 450억원 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
191,2011.06.27. 오후 3:46,아파트값 폭등 춘천 2천500가구 분양..숨통틔나,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..숨통틔나', 'O')]"
192,2011.06.27. 오후 3:43,대구 삼성상회 터 기념공간 준공,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성상회', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('기념공간', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
194,2011.06.27. 오후 3:19,광교 별내 판교 등 택지지구 아파트 인기 최근 분양 잇따라 눈길,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
195,2011.06.27. 오후 3:16,쌍용건설 말련서 호텔형 아파트 단독 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2011.06.27. 오후 3:14,은마아파트 재건축 본격 시동걸었다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동걸었다', 'O')]"
197,2011.06.27. 오후 3:12,파주 교하 한라비발디 플러스 모델하우스 방문객 북적,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
198,2011.06.27. 오후 3:12,동부건설 원전 시공 KEPIC 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
199,2011.06.27. 오후 3:04,동부건설 원전 시공 KEPIC 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
200,2011.06.27. 오후 2:56,쌍용건설 말레이시아 르 누벨 레지던스 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('르 누벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2011.06.27. 오후 2:53,광교신도시 비즈니스파크 용지 등 86필지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('86필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2011.06.27. 오후 2:51,서울시 ‘공공건축가 풀’ 운영 건축가 우대정책 편다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우대정책', 'O'), (' ', 'O'), ('편다', 'O')]"
203,2011.06.27. 오후 2:46,이명박 정권 4년차 아파트값 정말 뛰나,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰나', 'O')]"
204,2011.06.27. 오후 2:45,수원 래미안 아파트 선착순분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
205,2011.06.27. 오후 2:45,서울시 공공건축가 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축가 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
206,2011.06.27. 오후 2:43,부영그룹 덕유산리조트 새 CI 공개,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
207,2011.06.27. 오후 2:42,SK건설 장맛비 속 행복마을 가꾸기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장맛비', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('행복마을', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O')]"
208,2011.06.27. 오후 2:40,서울시 공공건축가 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축가 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
209,2011.06.27. 오후 2:39,상업용건물 거래 전달보다 8% 증가,"[('상업용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
210,2011.06.27. 오후 2:39,동부건설 원전 시공 자격 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
211,2011.06.27. 오후 2:38,마켓in삼성물산 1년3개월만에 ABS시장 컴백,"[('마켓in', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS시장', 'O'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
212,2011.06.27. 오후 2:36,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2011.06.27. 오후 2:35,광주 수완 2차 호반베르디움.. 빗속에도 북적,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('빗속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
214,2011.06.27. 오후 2:34,중화역 인근에 아파트 2981가구 건립,"[('중화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
215,2011.06.27. 오후 2:34,권도엽 올해 보금자리 공급 16만가구로 낮출것,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('16만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출것', 'O')]"
216,2011.06.27. 오후 2:33,한만희 국토부 차관 주택시장 진작책 당분간 없다,"[('한만희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진작책', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
217,2011.06.27. 오후 2:33,권도엽 장관 자산증식용 리모델링 부정적 견해 피력,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자산증식용', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('견해', 'O'), (' ', 'O'), ('피력', 'O')]"
218,2011.06.27. 오후 2:28,대림산업 남양산 e편한세상 976가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.06.27. 오후 2:27,쌍용건설 말레이시아 호화 아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
220,2011.06.27. 오후 2:27,임대아파트 주민 대상 직업능력교육,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('직업능력교육', 'O')]"
221,2011.06.27. 오후 2:27,경인아라뱃길 갑문 설치 이달 말 마무리,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
222,2011.06.27. 오후 2:27,대우건설 정자동 2차 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2011.06.27. 오후 2:27,동부건설 원전 시공 인증서 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
224,2011.06.27. 오후 2:26,이수건설 2년6개월만에 워크아웃 졸업,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
225,2011.06.27. 오후 2:25,“2500만원 있으면 안성에 아파트 산다”,"[('“', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
226,2011.06.27. 오후 2:21,경원대역 일성오퍼스원 도시형생활주택 최고의 입지로 인기,"[('경원대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성오퍼스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
227,2011.06.27. 오후 2:18,천안 백석 아이파크 추가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2011.06.27. 오후 2:17,올해 보금자리 공급량 6만가구 줄인다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
229,2011.06.27. 오후 2:15,분양소식 정자동 푸르지오 오피스텔 361실,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('361실', 'QUANTITY')]"
230,2011.06.27. 오후 2:14,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양중,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
231,2011.06.27. 오후 2:12,권도엽 장관 자산증식용 리모델링 지양해야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자산증식용', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('지양해야', 'O')]"
232,2011.06.27. 오후 2:12,LH 청탁근절 청렴실천 선언,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청탁근절', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
233,2011.06.27. 오후 2:12,분당 정자동 푸르지오 시티 오피스텔 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2011.06.27. 오후 2:12,대림산업 남양산 e편한세상 976세대 일반분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
235,2011.06.27. 오후 2:06,권도엽 국토올 보금자리 공급목표 21만가구서 15만 가구로 축소,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토올', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급목표', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
236,2011.06.27. 오후 2:05,숨은 진주 미분양…알고 보니 ‘美분양’…역세권ㆍ한강조망권에 분양가 최대 1억원 할인,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양…알고', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양’…역세권ㆍ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
237,2011.06.27. 오후 2:01,수원의 강남 ‘영통 래미안’ 선착순 분양,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영통 래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2011.06.27. 오후 2:01,마켓in이데일리 금융포럼 건설업·가계부채 점검,"[('마켓in', 'O'), ('이데일리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업·가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
239,2011.06.27. 오후 2:00,마지막 잔여17실 호텔 특별분양,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), ('17실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
240,2011.06.27. 오후 1:57,희림 인천공항 2여객터미널 설계 수주 대박,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2여객터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
241,2011.06.27. 오후 1:56,강남까지 20분 미니신도시 포일지구,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('포일지구', 'LOCATION')]"
242,2011.06.27. 오후 1:56,경인 아라뱃길 개통 임박 ...친환경 친수공간ㆍ주변 부동산 주목,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('...친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('친수공간ㆍ주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
243,2011.06.27. 오후 1:51,대우건설 정자동2차 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2011.06.27. 오후 1:49,권도엽 국토장관 재건축  추진 조절로 전월세난 방어,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('조절로', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('방어', 'O')]"
245,2011.06.27. 오후 1:39,권도엽 장관 올해 보금자리 공급 6만 가구 줄인다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
246,2011.06.27. 오후 1:37,서울 중화 존치정비1구역에 2981가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중화 존치정비1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2011.06.27. 오후 1:37,서울수도권 소형 아파트 6월 매매값 동반 하락,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
248,2011.06.27. 오후 1:36,가온 호수공원이 내 집 앞 정원 교하신도시 롯데캐슬,"[('가온 호수공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
249,2011.06.27. 오후 1:36,안성한숲원아파트 1억이면 4채산다,"[('안성한숲원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('4채산', 'QUANTITY'), ('다', 'O')]"
250,2011.06.27. 오후 1:35,권 국토장관 보금자리 공급 6만가구 축소,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
251,2011.06.27. 오후 1:31,국토부 지방이전 공기업 부지 활용방안 제시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
252,2011.06.27. 오후 1:29,대림산업 남양산 e편한세상 976가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2011.06.27. 오후 1:22,2015년부터 수서ㆍ동탄에서도 KTX 탄다,"[('2015년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
255,2011.06.27. 오후 1:20,수원 래미안 영통 마크원 아파트 계약중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약중', 'O')]"
256,2011.06.27. 오후 1:19,희림 인천국제공항 제2여객터미널 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2여', 'LOCATION'), ('객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
257,2011.06.27. 오후 1:16,한토신 회사채 BBB…재무안정성 개선,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('BBB…재무안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
258,2011.06.27. 오후 1:11,송도 5000만원대 수익형 풀옵션 싱글하우스 포레스트,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT')]"
259,2011.06.27. 오후 1:09,대우건설 경기 분당 정자동에 오피스텔 361실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('361실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2011.06.27. 오후 1:06,이수건설 워크아웃 졸업,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
261,2011.06.27. 오후 1:05,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2011.06.27. 오후 1:01,2000만 원 프리미엄벌고 들어가는 오피스텔,"[('2000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄벌고', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
263,2011.06.27. 오후 12:56,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
264,2011.06.27. 오후 12:54,식지 않는 판교 투자열기 판교역 KCC 웰츠타워 인기,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
265,2011.06.27. 오후 12:50,삼성의 프리미엄이 더해진 동탄 오피스텔 분양인기,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('더해진', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
266,2011.06.27. 오후 12:49,송도 하숙대란 마지막 투자처 싱글하우스 포레스트,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트', 'ARTIFACT')]"
267,2011.06.27. 오후 12:46,서울 재개발 사업 공공건축가 제도 도입,"[('서울 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공건축가 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
268,2011.06.27. 오후 12:46,국토부 4대강 보ㆍ교량 태풍 피해 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보ㆍ교량', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
269,2011.06.27. 오후 12:46,시프트 1429가구 오늘부터 청약 접수,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
270,2011.06.27. 오후 12:45,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
271,2011.06.27. 오후 12:43,부영 무주리조트 덕유산리조트로 개명.. 명품리조트로 육성,"[('부영 무주리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('개명..', 'O'), (' ', 'O'), ('명품리조트로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
272,2011.06.27. 오후 12:42,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
273,2011.06.27. 오후 12:42,잘 나가는 도시형생활주택의 입지는 따로 있다,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
274,2011.06.27. 오후 12:39,동탄의 중심 메타폴리스옆 2000만 원 할인 오피스텔,"[('동탄', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
275,2011.06.27. 오후 12:36,잘 나가는 도시형생활주택의 입지는 따로 있다,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
276,2011.06.27. 오후 12:33,대학 캠퍼스 인근 오피스텔이 1500만 원,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만 원', 'QUANTITY')]"
277,2011.06.27. 오후 12:32,수도권 투자의 중심 동탄 오피스텔 주목 받는 이유는,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
278,2011.06.27. 오후 12:23,잘 나가는 도시형 생활주택의 입지는 따로 있다,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
279,2011.06.27. 오후 12:16,하숙대란 겪는 송도 투자자에게 인기 절정,"[('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
280,2011.06.27. 오후 12:14,의왕·평촌 ‘e편한세상’ 아파트 특별 분양,"[('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2011.06.27. 오후 12:14,가치에 가치를 더한 블루칩 도시형생활주택 인천 계양 ‘레전드빌’,"[('가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('레전드빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2011.06.27. 오후 12:13,“아직도 전세 사세요 이젠 내집 사세요”,"[('“아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
283,2011.06.27. 오후 12:13,“나는 수익률 10%대 월세받고 산다”,"[('“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
284,2011.06.27. 오후 12:12,SK건설 온수동 저소득가정 주거환경 개선,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
285,2011.06.27. 오후 12:05,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
286,2011.06.27. 오전 11:57,천안 백석 아이파크 추가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2011.06.27. 오전 11:57,대림산업 ‘남양산 e편한세상’ 976가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양산 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2011.06.27. 오전 11:56,LH 청렴실천 다짐대회 개최,"[('LH 청렴실천 다짐대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
289,2011.06.27. 오전 11:55,STX 건설 가나에 축구용품 기증,"[('STX 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), ('용품', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
290,2011.06.27. 오전 11:55,운정신도시 입주 6개월 만에 재개,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
291,2011.06.27. 오전 11:55,극동건설 노조 사측에 임단협 위임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
292,2011.06.27. 오전 11:50,이수건설 2년5개월만에 워크아웃 졸업상보,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업상보', 'O')]"
293,2011.06.27. 오전 11:47,SH공사 임대아파트 주민 일자리 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
295,2011.06.27. 오전 11:36,LH “청탁은 하지도 말고 받지도 말자”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청탁은', 'O'), (' ', 'O'), ('하지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('받지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”', 'O')]"
296,2011.06.27. 오전 11:34,공공건축가 100명이 디자인 서울 만든다,"[('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
297,2011.06.27. 오전 11:29,1차 구조조정 업체 잇달아 낭보..이수건설도 워크아웃 졸업종합,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보..', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업종합', 'O')]"
298,2011.06.27. 오전 11:29,국토부 사업비 자체심사로 5년간 1조 7467억원 절감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('자체심사로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조 7467억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
299,2011.06.27. 오전 11:27,이수건설 2년5개월만에 워크아웃 졸업상보,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업상보', 'O')]"
300,2011.06.27. 오전 11:26,파주 한라비발디 플러스 분양가 낮추니 인파 몰려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추니', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
303,2011.06.27. 오전 11:22,이지송 LH 사장 간부들은 사람 가려서 만나야,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('가려서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나야', 'O')]"
304,2011.06.27. 오전 11:20,현대산업 천안 백석아이파크 특별분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
305,2011.06.27. 오전 11:19,쌍용건설 말레이시아 1365억원 아파트 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1365억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2011.06.27. 오전 11:16,교통·주거·문화 3박자 갖춘 ‘정자동 2차 푸르지오 시티’ 분양,"[('교통·주거·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2011.06.27. 오전 11:16,중화 존치정비1구역 3000가구 대단지 탈바꿈,"[('중화 존치정비', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
308,2011.06.27. 오전 11:16,친환경 친수공간…주변 부동산 주목,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('친수공간…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
309,2011.06.27. 오전 11:16,청계천변 새 랜드마크 시그니쳐 타워 준공,"[('청계천변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
310,2011.06.27. 오전 11:16,건축가는 이름을 남기고..서울시 공공건축가 띄운다,"[('건축가', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('남기고..', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
311,2011.06.27. 오전 11:15,이수건설 워크아웃 졸업1보,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
312,2011.06.27. 오전 11:15,청계천에 새 랜드마크 빌딩 준공,"[('청계천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
313,2011.06.27. 오전 11:15,서울시 건축가 100명으로 디자인 도시 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
314,2011.06.27. 오전 11:15,SH공사 임대아파트 주민에게 일자리 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
315,2011.06.27. 오전 11:14,이수건설 워크아웃 졸업,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
316,2011.06.27. 오전 11:13,현대산업개발 천안 백석아이파크 추가분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
317,2011.06.27. 오전 11:12,경인아라뱃길 갑문 설치 이달 말 마무리,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
318,2011.06.27. 오전 11:11,천안 백석 아이파크 샘플하우스 열고 추가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2011.06.27. 오전 11:11,상반기 막바지 분양현장…악천후에도 실수요자 ‘북적’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장…악천후에도', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
320,2011.06.27. 오전 11:10,新역세권 땅값 급등 후 ‘숨고르기’,"[('新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
321,2011.06.27. 오전 11:03,극동건설 노조 사측에 임단협 위임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
322,2011.06.27. 오전 11:03,파주 운정신도시 1062세대 입주,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
324,2011.06.27. 오전 11:01,이행없이 청사진뿐… 청라지구 입주민 집단소송,"[('이행없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진뿐…', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
325,2011.06.27. 오전 11:01,경인아라뱃길 갑문 설치 완료,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
326,2011.06.27. 오전 11:00,공공건설사업 총사업비 자체심사 강화,"[('공공건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('자체심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
327,2011.06.27. 오전 11:00,파주 운정신도시 공공분양 1062가구 입주 재개,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
328,2011.06.27. 오전 11:00,파주 운정신도시 1062가구 입주,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1062가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
329,2011.06.27. 오전 11:00,경인아라뱃길 갑문 30일 설치 끝난다,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갑문', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난다', 'O')]"
330,2011.06.27. 오전 11:00,파주운정신도시 연말까지 5000가구 입주,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
331,2011.06.27. 오전 11:00,경인아라뱃길 갑문 설치 완료.. 10월 중순 개통,"[('경인아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑문', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
332,2011.06.27. 오전 11:00,KTX 수서평택 고속철도 건설사업 첫 삽,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서평택 고속철도 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
333,2011.06.27. 오전 11:00,파주 운정신도시 공공분양 반년만에 입주재개,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주재개', 'O')]"
334,2011.06.27. 오전 10:56,국토연구원 도시화 지식 플랫폼 동아시아 허브로 지정,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시화', 'O'), (' ', 'O'), ('지식', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('동아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
335,2011.06.27. 오전 10:55,LH 청탁 하지도 말고 받지도 말자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청탁', 'O'), (' ', 'O'), ('하지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('받지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말자', 'O')]"
336,2011.06.27. 오전 10:54,쌍용건설 말레이시아 호텔형 아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
337,2011.06.27. 오전 10:52,양산 물금 남양산e편한세상 7월 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양산e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2011.06.27. 오전 10:48,SK건설 희망메이커 행복마을 가꾸기 봉사활동 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망메이커 행복마을 가꾸기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
339,2011.06.27. 오전 10:47,쌍용건설 말련서 1.3억弗 고급아파트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'LOCATION'), ('련서', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2011.06.27. 오전 10:43,분양소식 천안 백석 아이파크 잔여분,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
342,2011.06.27. 오전 10:43,하반기 부동산시장 상승기대로 수익형 오피스텔 관심 집중,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
343,2011.06.27. 오전 10:43,수익형 부동산 레지던스 지방에서도 각광,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
344,2011.06.27. 오전 10:38,상반기 아파트경매 수도권 꽁꽁 지방은 활활,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
345,2011.06.27. 오전 10:38,극동건설 노조 올해 임단협 사측에 위임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
346,2011.06.27. 오전 10:37,동부건설 원전 시공 KEPIC 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('KEPIC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
347,2011.06.27. 오전 10:36,LH “청탁은 하지도 말고 받지도 말자”u3000 2급이상 간부 청렴실천다짐대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청탁은', 'O'), (' ', 'O'), ('하지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('받지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2급이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간부 청렴실천다짐대회', 'EVENT')]"
348,2011.06.27. 오전 10:33,우수한 접근성 편리한 생활환경의 수원 장안 STX칸을 만나다,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
349,2011.06.27. 오전 10:31,쌍용건설 말레이시아 ‘르 누벨 레지던스’ 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르 누벨 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2011.06.27. 오전 10:30,움직이는 대형 그늘형 공간 엑스포 시민광장 열려,"[('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘형', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('시민광장', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
351,2011.06.27. 오전 10:30,중화존치정비1구역에 아파트 총 2981가구 들어선다,"[('중화존치정비1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
352,2011.06.27. 오전 10:28,LH 청렴실천다짐대회 개최,"[('LH 청렴실천다짐대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2011.06.27. 오전 10:27,극동건설 노조 임단협 사측에 위임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
354,2011.06.27. 오전 10:27,충무로 엘크루 메트로시티 오피스 분양,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2011.06.27. 오전 10:26,LH “청탁은 하지도 말고 받지도 말자”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청탁은', 'O'), (' ', 'O'), ('하지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('받지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”', 'O')]"
356,2011.06.27. 오전 10:22,LH 청렴실천다짐  청탁은 하지도 말고 받지도 말자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴실천다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('청탁은', 'O'), (' ', 'O'), ('하지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('받지도', 'O'), (' ', 'O'), ('말자', 'O')]"
357,2011.06.27. 오전 10:21,중구 청계천 복원후 첫 도심재개발 준공 인가,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
358,2011.06.27. 오전 10:18,고객 맞춤형 인테리어 아파트 한강신도시 푸르지오,"[('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
359,2011.06.27. 오전 10:16,몸값 높아지는 오피스텔…어디를 노릴까,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
360,2011.06.27. 오전 10:16,명동전망대신용위험평가 앞두고 긴장 고조,"[('명동', 'LOCATION'), ('전망대신용위험평가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
361,2011.06.27. 오전 10:16,대림산업  남양산 e편한세상  분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2011.06.27. 오전 10:10,STX건설가나 꿈나무들에게 축구공 전달,"[('STX건설가', 'CIVILIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('축구공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
363,2011.06.27. 오전 10:09,쌍용건설 말레이시아 1365억원 건축공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1365억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2011.06.27. 오전 10:06,쌍용건설 말레이시아 르 누벨 레지던스 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('르 누벨 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2011.06.27. 오전 10:04,LH 상가에 수백억 뭉칫돈..상반기 최대 블루칩,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
366,2011.06.27. 오전 10:02,극동건설 노조 사측에 임단협 위임 결정,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
367,2011.06.27. 오전 10:00,뜨는 상권 뜰 만한 상권,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
368,2011.06.27. 오전 10:00,한경 매물마당 시흥시 정왕동 상가주택 급매 13억8000만원 등 19건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19건', 'QUANTITY')]"
369,2011.06.27. 오전 10:00,한경매물마당 신사동 가로수길 인근 7층 빌딩 115억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('115억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
370,2011.06.27. 오전 9:58,대림산업 남양산 e편한세상 976세대 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2011.06.27. 오전 9:53,수완 2차 호반베르디움 견본주택 인산인해,"[('수', 'LOCATION'), ('완', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
372,2011.06.27. 오전 9:48,SH공사 임대아파트 주민에게 일자리 지원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
373,2011.06.27. 오전 9:46,상반기 막바지 분양현장 악천후 뚫고 온 실수요자 ‘북적북적’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('악천후', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
374,2011.06.27. 오전 9:44,장마까지 겹친 수도권 시장 부동산 감성지수 ‘마이너스’,"[('장마까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감성지수', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마이너스’', 'O')]"
375,2011.06.27. 오전 9:42,대림산업 양산시 물금지구에서 아파트 976가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2011.06.27. 오전 9:41,SK건설 저소득가정 주거환경 개선작업 봉사활동 ‘희망메이커’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선작업', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희망메', 'EVENT'), ('이커’', 'O')]"
377,2011.06.27. 오전 9:36,STX건설가나 꿈나무들에게 축구공 전달,"[('STX건설가', 'CIVILIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('축구공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
378,2011.06.27. 오전 9:36,극동건설 노조 사측에 임단협 위임 선언,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
379,2011.06.27. 오전 9:35,분양소식 대림산업 남양산 e편한세상,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
380,2011.06.27. 오전 9:33,부동산전문가 73% 하반기 전세난 지속,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
381,2011.06.27. 오전 9:33,중화 존치정비1구역 서민주택 1637가구 들어서,"[('중화 존치정비1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1637가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
382,2011.06.27. 오전 9:31,3.3㎡당 600만원대.. 대림산업 남양산 e편한세상 976가구 공급,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2011.06.27. 오전 9:31,STX건설가나 꿈나무들에게 축구공 전달,"[('STX건설가', 'CIVILIZATION'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('축구공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
384,2011.06.27. 오전 9:14,DTI에 갈린 경매 명과 암.. 수도권↓지방↑,"[('DTI에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('명과', 'O'), (' ', 'O'), ('암', 'DISEASE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓지방↑', 'O')]"
385,2011.06.27. 오전 9:11,대형 할인마트 주변 아파트 분양 노려볼까,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('할인마트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
386,2011.06.27. 오전 9:09,“수도권 중대형 아파트 왜 잘 나갈까”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈까”', 'O')]"
387,2011.06.27. 오전 9:05,수완2차 호반베르디움 견본주택 1만 7천명 몰려,"[('수완', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
388,2011.06.27. 오전 8:48,한라비발디 플러스’ 견본주택 1만2천명 방문,"[('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (""'견본주택"", 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
389,2011.06.27. 오전 8:47,극동건설 노조 ‘임단협 위임’선언,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임단협', 'O'), (' ', 'O'), ('위임’선언', 'O')]"
390,2011.06.27. 오전 8:46,대전 부동산 열기 뜨거운데 아파트용지는 유찰,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운데', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지는', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
391,2011.06.27. 오전 8:36,이번주 분양일정시프트 1345가구 등 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1345가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2011.06.27. 오전 8:32,도심 아파트현장에선 환경관리 최우선이죠,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트현장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선이죠', 'O')]"
393,2011.06.27. 오전 8:31,한강서해 바다 잇는 경인 아라뱃길 10월 개통...인근 부동산 주목,"[('한강서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통...인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
394,2011.06.27. 오전 8:31,경춘선 복선전철의 힘...수년 새 땅값 배 이상 폭등,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘...수년', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
395,2011.06.27. 오전 8:30,1억원대 경매아파트로 1억 버는 법,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O')]"
396,2011.06.27. 오전 8:22,중화 존치정비1구역에 서민주택 1637가구,"[('중화 존치정비1구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1637가구', 'QUANTITY')]"
397,2011.06.27. 오전 7:57,부동산전문가 73% 하반기 전세난 지속,"[('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
398,2011.06.27. 오전 7:30,교하신도시 대단지 아파트 분양 봇물,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
399,2011.06.27. 오전 7:30,김인만의 부동산돋보기하반기 전셋값 폭등하나,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등하나', 'O')]"
400,2011.06.27. 오전 7:29,세곡 우면2 등 시프트 1429가구 27일 청약,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('1429가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
401,2011.06.27. 오전 7:01,풍림산업 회사채 상환 1년 연장,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('상환', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
402,2011.06.27. 오전 7:01,중화역세권에 최고 35층 2981가구 건립,"[('중화역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2981가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
403,2011.06.27. 오전 6:03,중화 존치정비1구역 촉진구역 지정,"[('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('존치정비', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
404,2011.06.27. 오전 3:10,리모델링의 ‘본보기집’… 서울 도곡동 ‘쌍용 예가’ 최신기술 주목,"[('리모델링의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘본보기집’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
405,2011.06.27. 오전 3:10,분양 정보광교신도시 ‘프리미어타워’ 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'LOCATION'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리미어타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
406,2011.06.27. 오전 3:10,수도권 소형 아파트값도 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
407,2011.06.27. 오전 3:10,매매 시황과천 5주째 하락… 오산 화성 등 소폭 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
408,2011.06.27. 오전 3:10,아파트 미리보기파주 교하신도시 ‘한라비발디 플러스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
409,2011.06.27. 오전 3:09,부동산 캘린더세곡 천왕 서초 등서… SH공사 1429채 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더세곡', 'O'), (' ', 'O'), ('천왕', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등서…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1429채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
410,2011.06.27. 오전 3:09,부동산 상반기 결산투자 포인트“장마에도 볕드는 곳 있다” 확실한 개발호재 찾아야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트“장마에도', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아야', 'O')]"
411,2011.06.27. 오전 12:33,주택 매매시장 주춤 전세가 상승세 둔화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
412,2011.06.27. 오전 12:06,한·중 항공교통관제 동반자 관계 구축,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공교통관제', 'O'), (' ', 'O'), ('동반자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
413,2011.06.28. 오후 11:41,대우건설 361실규모 소형오피스텔 ‘정자동 2차 푸르지오 시티’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('361실', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2011.06.28. 오후 11:40,재건축 vs 일반 아파트값 격차 강동구가 가장 커,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
415,2011.06.28. 오후 10:37,SP 포스코건설 부정적 관찰대상 지정,"[('SP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관찰대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
416,2011.06.28. 오후 10:26,분양가 상한제 폐지안 국회처리 무산돼,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('무산돼', 'O')]"
417,2011.06.28. 오후 10:16,보금자리주택 공급 정책 임대·소형 위주로 바뀐다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
418,2011.06.28. 오후 9:55,한라건설 위례신도시 보금자리주택 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2011.06.28. 오후 9:09,올해 전국에 주택 40만가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2011.06.28. 오후 9:09,‘지방發 부동산 훈풍’ 수도권까지 올라올까,"[('‘지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올라올까', 'O')]"
421,2011.06.28. 오후 9:05,전월세 직거래 ‘넘쳐나는 정보 발품 확인을’,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을’', 'O')]"
422,2011.06.28. 오후 9:05,6월 29일 부동산파일,"[('6월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
423,2011.06.28. 오후 8:40,한라건설 위례신도시  A18블록 보금자리주택 공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A18블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2011.06.28. 오후 8:06,흉물스런 건설현장 문화공간으로 재탄생,"[('흉물스런', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
425,2011.06.28. 오후 8:06,올해 신규주택 40만호 공급…수도권 25만,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만', 'QUANTITY')]"
426,2011.06.28. 오후 8:06,전국 부동산 정보 스마트폰 속으로,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
427,2011.06.28. 오후 8:06,서울 은평 등 지자체 7곳…유시티 시범도시로 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('유시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
428,2011.06.28. 오후 7:27,올해 주택 40만가구 공급… 보금자리 줄이고 소형주택 활성화,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
429,2011.06.28. 오후 7:27,올해 주택 40만가구 공급… 보금자리 줄이고 소형주택 활성화 ,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
430,2011.06.28. 오후 7:10,마켓inSP 포스코건설 부정적 관찰대상 지정,"[('마켓inSP', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('관찰대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
431,2011.06.28. 오후 6:48,민간·지방 공급 늘리고 공공·수도권은 줄여,"[('민간·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
432,2011.06.28. 오후 6:44,정부 보금자리 주택 목표치 하향 조정TV,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
433,2011.06.28. 오후 6:40,롯데건설 ‘교하신도시 롯데캐슬’ 1880가구 분양 중,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교하신도시 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
434,2011.06.28. 오후 6:34,삼부토건 헌인마을 민영 보금자리로 개발,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
435,2011.06.28. 오후 6:34,與 전월세 상한제 도입 않기로,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
436,2011.06.28. 오후 6:33,포퓰리즘에 눈 먼 정치권 전셋값 비수기에도 상승세…이자부담 올해 11% 급증,"[('포퓰리즘', 'THEORY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
437,2011.06.28. 오후 6:33,제일·우림건설…다음 워크아웃 졸업생 될까,"[('제일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
438,2011.06.28. 오후 6:33,조합아파트ㆍ장기임대 운영ㆍ리츠…시행사 PF 부담 피해 틈새 발굴,"[('조합아파트ㆍ장기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영ㆍ리츠…시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
440,2011.06.28. 오후 6:32,한국주택협회 한·베트남 부동산관련 교류협력회의 참석,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·베트남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('교류협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
441,2011.06.28. 오후 6:32,주택경매 가장 치열한 곳은 부산…입찰경쟁률 톱10 중 6건,"[('주택경매', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY')]"
442,2011.06.28. 오후 6:32,2층형ㆍ상업용 미래형 한옥 개발,"[('2층', 'QUANTITY'), ('형ㆍ상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
443,2011.06.28. 오후 6:32,대우건설 도곡동에 사옥 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
444,2011.06.28. 오후 6:32,압구정·여의도 용적률 안 올린다,"[('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
445,2011.06.28. 오후 6:32,다가구 vs 도시형주택 자투리땅에 뭐 짓지,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지', 'O')]"
446,2011.06.28. 오후 6:32,하남 미사 보금자리 11월 본청약,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
447,2011.06.28. 오후 6:31,아파트 단지 내 공동 텃밭 생긴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
448,2011.06.28. 오후 6:30,삼부토건 헌인마을은 계속 김포 풍무는 포기,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헌인마을', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
449,2011.06.28. 오후 6:29,주택가격확인서 내달부터 인터넷 발급,"[('주택가격확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
450,2011.06.28. 오후 6:21,올 공공택지 지정 작년 5분의 1 수준으로,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O')]"
451,2011.06.28. 오후 6:03,달콤한 서민정책 부실 잉태하나 지구 지정 발표만 해놓고 천덕꾸러기 전락 잇따라,"[('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('잉태하나', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표만', 'O'), (' ', 'O'), ('해놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
452,2011.06.28. 오후 6:03,달콤한 서민정책 부실 잉태하나 2 반값 생색에 기대만 부풀린 보금자리,"[('달콤한', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('잉태하나', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생색에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대만', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
453,2011.06.28. 오후 5:59,합리적인 분양가에 교통까지 갖춰…남광 별내하우스토리 눈길,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…', 'O'), ('남광 별내하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
454,2011.06.28. 오후 5:55,동대구 역세권 자리잡은 신천 자이 분양,"[('동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('신천 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
455,2011.06.28. 오후 5:51,한국주택협회 한베트남 부동산 교류협력 회의,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한베트남 부동산 교류', 'EVENT'), ('협력', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회의', 'O')]"
456,2011.06.28. 오후 5:30,올 수도권 25만3000가구 등 전국 40만4000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('40만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2011.06.28. 오후 5:23,청주시 공유지분 재산 방치 논란,"[('청주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유지분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
458,2011.06.28. 오후 5:21,정자동 2차 푸르지오 361실,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('361실', 'QUANTITY')]"
459,2011.06.28. 오후 5:20,단독주택 가격확인서 집에서 인터넷 발급,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
460,2011.06.28. 오후 5:20,MK 추천매물 판교신도시 은행상가 20억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
461,2011.06.28. 오후 5:20,올 청약열풍 이끈 양산신도시 하반기 5100가구 분양 나선다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
462,2011.06.28. 오후 5:20,삼부토건 법정관리 신청 결국 철회,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
463,2011.06.28. 오후 5:18,안양 호계동 조합아파트 조합원 모집,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
464,2011.06.28. 오후 5:14,대구 신천자이 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2011.06.28. 오후 5:14,강·천·호수 주변 수변 아파트 봇물,"[('강·천·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
466,2011.06.28. 오후 5:14,부동산정보 스마트폰으로,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
467,2011.06.28. 오후 5:14,톡톡 부동산 아파트 단지내 텃밭 가꿔볼까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔볼까', 'O')]"
468,2011.06.28. 오후 5:14,래미안 영통 마크원 분양,"[('래미안 영통 마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.06.28. 오후 5:14,아주대 부동산 최고위과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
470,2011.06.28. 오후 5:14,톡톡 부동산 관리비 아끼는 스마트 아파트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
471,2011.06.28. 오후 5:13,경매 올 최고 입찰률 82대 1,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('82대 1', 'QUANTITY')]"
472,2011.06.28. 오후 5:12,6차 보금자리 1만2천가구 공급,"[('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
473,2011.06.28. 오후 5:12,아파트 경매입찰 경쟁률 상위 10곳중 6곳은 부산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
475,2011.06.28. 오후 5:11,한라건설보금자리주택 공사수주,"[('한라건설보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
476,2011.06.28. 오후 5:06,청라지구 마이너스 분양권 매물 봇물,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
477,2011.06.28. 오후 5:04,아시아나 IT투어 특화상품으로 新한류붐 조성한다,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('특화상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('新한류붐', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
478,2011.06.28. 오후 4:55,올해 전국 40만 가구 주택 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('40만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
479,2011.06.28. 오후 4:52,부동산플러스 서해뱃길 논란 ‥시험대 오른 오세훈,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('‥시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON')]"
480,2011.06.28. 오후 4:52,20여 가지 부동산 정보 7월 스마트폰으로 확인,"[('20여 가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
481,2011.06.28. 오후 4:51,서울 ‘1억원대 알짜 오피스텔’ 경매 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
482,2011.06.28. 오후 4:50,동반성장 건설이 앞장선다 GS건설 협력업체 기술증진 앞장,"[('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기술증진', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
483,2011.06.28. 오후 4:50,화성동탄 일반産團 주유소용지 4필지 공급,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반産團', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2011.06.28. 오후 4:50,대치·역삼동 단기임대시장 ‘방학 특수’,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단기임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘방학', 'O'), (' ', 'O'), ('특수’', 'O')]"
485,2011.06.28. 오후 4:49,삼선 SK뷰 견본주택 3000여명 방문,"[('삼선 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
486,2011.06.28. 오후 4:49,GS건설 청진동 사업지 아트 펜스 ‘환상적’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('펜스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘환상적’', 'O')]"
487,2011.06.28. 오후 4:48,범양건영，중계동 아파트 신축공사 120억원에 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
488,2011.06.28. 오후 4:48,U―City 시범도시에 은평구등 7곳,"[('U―City', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY')]"
489,2011.06.28. 오후 4:47,‘입주자 맞춤형’ 아파트 속속 등장,"[('‘', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
490,2011.06.28. 오후 4:47,우림건설，베트남 ODI사와 하노이 개발 MOU,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ODI', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
491,2011.06.28. 오후 4:47,Kwater 17개 정수장 탄소발생량 인증 추가획득,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정수장', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('발생량', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('추가획득', 'O')]"
492,2011.06.28. 오후 4:42,서울 은평ㆍ경기 안산ㆍ부산 등 7개 UCity 시범도시 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('U', 'ORGANIZATION'), ('City', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
493,2011.06.28. 오후 4:42,LH 화성동탄 주유소 등 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
495,2011.06.28. 오후 4:37,경기도의회 도시정비 1천억 기금조성 조례 발의,"[('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기금조성', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
496,2011.06.28. 오후 4:35,동반성장 건설이 앞장선다 GS건설 협력업체 기술증진 앞장,"[('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기술증진', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
497,2011.06.28. 오후 4:34,부동산플러스 서해뱃길 논란 ‥시험대 오른 오세훈,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('‥시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON')]"
498,2011.06.28. 오후 4:30,개별주택가격확인서 인터넷으로도 발급 가능해진다,"[('개별주택가격확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
499,2011.06.28. 오후 4:26,경기 고양 서광 109㎡ 상반기 수익률 26.8% ‘수도권 최고’,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
500,2011.06.28. 오후 4:08,올해 주택종합계획 주요 내용은종합,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용은종합', 'O')]"
501,2011.06.28. 오후 4:00,매물 실종… 중소형 인기 갈수록 높아진다‘SK건설 삼선 SK VIEW ‘,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O')]"
502,2011.06.28. 오후 3:59,‘송파 푸르지오 시티 1·5베이’ 눈길 오피스텔도 평면 진화 중,"[('‘', 'O'), ('송파 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·5베이', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
503,2011.06.28. 오후 3:59,송도국제도시에 최초로 기숙사 분양 눈길,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
