,date,headline,keyword
0,2015.07.05. 오후 9:50,전세 4억 돌파 매매 6억 육박… ‘한강 이남’ 아파트값 급등,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
1,2015.07.05. 오후 9:46,분양 단신송도 ‘더샵 센트럴시티’ 2610가구 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
2,2015.07.05. 오후 9:46,분양 단신평택 ‘자이 타운’ 1849가구 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'LOCATION'), ('신', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1849가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2015.07.05. 오후 9:46,전세난 고민 공공분양·임대로 뚫어볼까,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어볼까', 'O')]"
4,2015.07.05. 오후 9:02,현대산업·GS건설 컨소 1.2조 이문3구역 시공권 획득,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이문3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
5,2015.07.05. 오후 8:25,전세시황 수요 보다 공급 적어… 비수기 불구 오름세 지속,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적어…', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
6,2015.07.05. 오후 8:23,매매시황 꺾일 줄 모르는 서울 아파트값 26주 연속 상승,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('26주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2015.07.05. 오후 7:51,역북 지웰 푸르지오 견본주택 사흘간 2만1000여명 인파,"[('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
8,2015.07.05. 오후 7:15,행복주택 89일 첫 청약신청… 최고 알짜단지는 어디,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('89일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약신청…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
9,2015.07.05. 오후 7:12,101층 해운대 주거복합리조트 건립 순조,"[('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
10,2015.07.05. 오후 7:04,현대산업개발 포천 아이파크 견본주택 주말간 1만1천여명 방문,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포천 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
11,2015.07.05. 오후 6:30,한두푼도 아닌데…高분양가 호갱 되지 않으려면,"[('한두푼', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('호갱', 'O'), (' ', 'O'), ('되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
12,2015.07.05. 오후 6:30,한강 이남 서울아파트 평균 전세금 4억 돌파,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
13,2015.07.05. 오후 6:29,한강 이남 아파트 전세가 평균 4억,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY')]"
14,2015.07.05. 오후 6:25,아파트 분양 열기 7월에도 지속..전국 모델하우스 ‘성황’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’', 'O')]"
15,2015.07.05. 오후 6:16,하반기 주택시장 전망 입지좋은 물량 쏟아져 청약 광풍 지속,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
16,2015.07.05. 오후 6:16,하반기 주택시장 전망 강남 인접한 신도시 상승 기대감 급등,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
17,2015.07.05. 오후 6:03,국토부 인천발 KTX 추진 시 안산 정차역 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
18,2015.07.05. 오후 6:00,2015 부동산투자박람회 수천명 운집…성황리 폐막,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수천명', 'O'), (' ', 'O'), ('운집…성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
19,2015.07.05. 오후 5:55,평균 4억 넘어선 한강 이남 아파트 전셋값,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
20,2015.07.05. 오후 5:55,전셋값 고공행진 언제까지,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
21,2015.07.05. 오후 5:53,한강 이남 아파트 전셋값 반년만에 4천만원 가까이 상승,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('반년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
22,2015.07.05. 오후 5:53,치솟는 아파트 전셋값 한강 이남 평균 4억 돌파,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
23,2015.07.05. 오후 5:53,억 소리 나는 한강 이남 아파트 전셋값,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
24,2015.07.05. 오후 5:43,한강 이남 아파트 전셋값 급등,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
25,2015.07.05. 오후 5:43,한강 이남 전셋값 고공행진 언제까지,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
26,2015.07.05. 오후 5:43,서울 한강 이남 아파트 전셋값 급등 평균 4억 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
27,2015.07.05. 오후 5:43,한강 이남 아파트 전셋값 평균 4억 넘어서,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
28,2015.07.05. 오후 5:43,한강 이남 아파트 전셋값 고공행진,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
29,2015.07.05. 오후 5:43,치솟는 한강 이남 아파트 전셋값,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
30,2015.07.05. 오후 5:43,한강 이남 아파트 전셋값 평균 4억 돌파,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
31,2015.07.05. 오후 5:19,7월 둘째 주 1만3400가구 분양,"[('7월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2015.07.05. 오후 5:17,메르스 공포 벗어난 분양시장 견본주택마다 방문객 성황,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
33,2015.07.05. 오후 5:16,무더위 기승에 냉방비도 걱정 여름 최적화 단지 관심 쏠려,"[('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('기승에', 'O'), (' ', 'O'), ('냉방비도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최적화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
34,2015.07.05. 오후 5:13,‘금강 로하스엘크루’ 오픈 3일간 1만2000명 운집,"[('‘', 'O'), ('금강 로하스엘크루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
35,2015.07.05. 오후 5:09,실수요자 체크포인트…배후수요·공급물량 따져야,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체크포인트…배후수요·공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야', 'O')]"
36,2015.07.05. 오후 5:09,대림e편한세상 구미교리 상가,"[('대림e편한세상 구미교리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
37,2015.07.05. 오후 5:09,MK 추천매물 시흥 정왕동 시화공단 내 공장 73억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시화공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('73억원', 'QUANTITY')]"
38,2015.07.05. 오후 5:09,청량리 듀오196 오피스텔,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('듀오196', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
39,2015.07.05. 오후 5:09,분양상담사 실무 5기,"[('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY')]"
40,2015.07.05. 오후 5:09,청약 열기에 분양가 상승행진,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O')]"
41,2015.07.05. 오후 5:08,복층에 테라스 로또된 세종 중흥 센텀시티,"[('복층에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('로또된', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥 센텀시티', 'LOCATION')]"
42,2015.07.05. 오후 5:08,전국 18곳·1만1645가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만1645가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
43,2015.07.05. 오후 5:08,한강이남 아파트 전세금 4억 돌파,"[('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
44,2015.07.05. 오후 4:55,둔촌주공 재건축 가속,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
45,2015.07.05. 오후 4:55,아파트·빌라 경매 치열해지자… 고위험 고수익 특수물건 인기,"[('아파트·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해지자…', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
46,2015.07.05. 오후 4:54,김선덕 주택도시보증공사 사장 도시재생 투자모델 완성시켜… 하반기 12곳 성공사례 만들 것,"[('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('투자모델', 'O'), (' ', 'O'), ('완성시켜…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
47,2015.07.05. 오후 4:34,7월 첫 주말 맞아 전국 견본주택 곳곳 북적,"[('7월 첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
48,2015.07.05. 오후 4:25,대한항공 괌 활주로 이탈… 국토부 항공안전감독관 파견,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공안전감독관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
49,2015.07.05. 오후 4:25,부동산 QA 1채 팔고 1채 다시 사려는 2주택자 양도세 줄이려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
50,2015.07.05. 오후 4:22,아파트 주간 시세 봉천동 대폭 상승에 관악 매매가 0.27%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
51,2015.07.05. 오후 3:39,삼성물산 ISS 보고서 반박...엘리엇 주장 답습,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ISS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('반박...', 'O'), ('엘리엇', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('답습', 'O')]"
52,2015.07.05. 오후 3:14,역북 지웰 푸르지오 견본주택 2만1000명 다녀가,"[('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
53,2015.07.05. 오후 3:10,7월 비수기에도 분양물량 쏟아져…벌떼분양 주의,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…벌떼분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
54,2015.07.05. 오후 3:06,송산신도시 반도유보라 아이비파크 견본주택 주말 1만5천명 북적,"[('송산신도시 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
55,2015.07.05. 오후 3:01,한경 뱅크아울렛 은행별 주택 아파트담보대출금리비교 사이트 운영,"[('한경 뱅크아울렛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
56,2015.07.05. 오후 2:43,부산·대구 뜨거운 청약열기…하반기에도 분양 줄줄이 대기,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
57,2015.07.05. 오후 2:39,고양 삼송지구에 동산블레스빌 분양..즉시 입주 가능,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동산블레스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
58,2015.07.05. 오후 2:11,국유지 위 노후건물 민관 복합빌딩으로 개발 추진,"[('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
59,2015.07.05. 오후 1:50,‘역북 지웰 푸르지오’  모델하우스 ‘문전성시’,"[('‘', 'O'), ('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
60,2015.07.05. 오후 1:24,삼성물산 ISS보고서도 합병 시너지 인정 앞뒤 안맞아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ISS', 'ARTIFACT'), ('보고서도', 'O'), (' ', 'O'), ('합병', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('안맞아', 'O')]"
61,2015.07.05. 오후 12:25,용인 역북지구 착한 분양가 通 했다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('通', 'O'), (' ', 'O'), ('했다', 'O')]"
62,2015.07.05. 오후 12:01,한강 이남지역 아파트 평균 전셋값 4억원 돌파,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
63,2015.07.05. 오후 12:01,초저금리 시대 속 수익형부동산 옥석가리기코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
64,2015.07.05. 오후 12:01,녹조대응 TF 고도정수처리 등 취·정수대책 강화,"[('녹조대응', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('고도정수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('취·정수대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
65,2015.07.05. 오전 11:53,자연친화 주거환경 속  ‘힐링아파트’ 선사,"[('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('선사', 'O')]"
66,2015.07.05. 오전 11:29,부동산캘린더뜨거운 분양열기…수도권 1만가구 쏟아진다,"[('부동산캘린더뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
67,2015.07.05. 오전 10:55,서울 한강이남 아파트 전세가 4억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
68,2015.07.05. 오전 10:52,7월 부산 브랜드 빅3 대전…성적표는,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…성적표는', 'O')]"
69,2015.07.05. 오전 10:36,삼풍아파트 재건축 기대로 들썩,"[('삼풍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
70,2015.07.05. 오전 10:20,초저금리시대 오피스텔 등 수익형부동산 다시 조명,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O')]"
71,2015.07.05. 오전 10:09,세종시에 단독주택 같은 공동주택 단지 들어선다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
72,2015.07.05. 오전 10:03,돈암동 초 역세권 최고의 학군을 갖춘 소형아파트 관심집중,"[('돈암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('학군을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
73,2015.07.05. 오전 10:03,자연과 가까운 나만의 주택… 단독주택지 ‘트리플힐스’,"[('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
74,2015.07.05. 오전 10:03,부천 3차 아이파크 판상형 설계에 조경커뮤니티 뛰어난 아파트 수요자 선호도 높아,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계에', 'O'), (' ', 'O'), ('조경커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
75,2015.07.05. 오전 10:01,평택 최대규모 ‘자이 브랜드 타운을 만든다 ‘자이 더 익스프레스’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운을', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O')]"
76,2015.07.05. 오전 10:01,이번주 전국 23곳서 1만3000여가구 청약 돌입,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
77,2015.07.05. 오전 9:59,마지막 알짜 물량으로 분양가상한제 막차 타볼까 ‘화성 남양 양우2차’,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
78,2015.07.05. 오전 9:55,국토부 인천발 KTX 추진 시 안산 정차역 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정차역', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
79,2015.07.05. 오전 9:55,용산참사 6년…우리는 아직도 집에서 쫓겨난다,"[('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('…우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓겨난다', 'O')]"
80,2015.07.05. 오전 9:42,서울 한강 이남 아파트 평균 전세가 4억원 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
81,2015.07.05. 오전 9:40,리조트 옆에 들어서는 아파트,"[('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
82,2015.07.05. 오전 9:19,해운대관광리조트 포스코건설과 시공계약 올해 하반기 분양,"[('해운대관광리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('시공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2015.07.05. 오전 9:04,부동산캘린더 메르스 소강상태에 2주연속 1만가구 이상 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소강상태에', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2015.07.05. 오전 9:04,경매사냥 경기 과천시 중앙동 주공 52.62㎡ 1회 유찰 4억7200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('52.62㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억7200만원', 'QUANTITY')]"
85,2015.07.05. 오전 9:02,MK분양캘린더 마른 장마철 1만3000가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
86,2015.07.05. 오전 9:02,광교산 한양수자인 더킨포크 청약 무려 2770여명 몰려…,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('2770여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
87,2015.07.05. 오전 9:02,거품 뺀 착한 가격으로 주목 받는 용인 타운하우스 포리스타 교통 생활인프라까지 완벽해 수요자 몰린다,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포리스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽해', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
88,2015.07.05. 오전 8:31,MK 주간시황 서울 아파트 값 상승랠리 ‘벌써 26주째’,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('26주째', 'DATE'), ('’', 'O')]"
89,2015.07.05. 오전 8:28,‘세종시 중흥S클래스 센텀시티’ 평균 38.21대 1로 전세대 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('38.21대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
90,2015.07.05. 오전 8:28,강소强小 단지 부천3차 아이파크 8일 1순위 청약,"[('강소强小', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
91,2015.07.05. 오전 8:01,김포 수변상가 라베니체 수익형부동산 조건 갖춰 관심,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('라베니체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
92,2015.07.05. 오전 7:46,여름방학 학군수요 이동 시작…전셋값 상승세 계속,"[('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
93,2015.07.05. 오전 7:04,6월 서울 빌라 거래량 7년만에 最高…단독·다가구도 9년만에 最多,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('最高…단독·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('最多', 'O')]"
94,2015.07.05. 오전 7:00,‘용인 명지대역 서희스타힐스’ 그랜드오픈 주말내내 인기고공행진 계약폭주중,"[('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인기고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('계약폭주중', 'O')]"
95,2015.07.05. 오전 6:10,서울 한강이남 아파트 평균 전세가 4억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이남', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
96,2015.07.05. 오전 6:01,부동산 포커스그리스의 비극과 불행한 행복주택,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), ('그리스', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비극과', 'O'), (' ', 'O'), ('불행한', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
97,2015.07.05. 오전 6:00,아파트 특별 분양은 어떻게 받을 수 있나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
98,2015.07.05. 오전 6:00,분양가 비싸도 이런 아파트는 청약해야,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해야', 'O')]"
99,2015.07.05. 오전 5:04,배후수요 풍부한 청주시 수익형호텔 하워드존슨 청주호텔 관심 높아,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨 청주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
100,2015.07.05. 오전 12:00,여름휴가 혜택 받고 대명리조트로 여행 떠나자,"[('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나자', 'O')]"
101,2015.07.06. 오후 11:58,2015 부동산투자박람회 부동산투자박람회 성황리 폐막,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
102,2015.07.06. 오후 11:39,2015 부동산투자박람회 강연장마다 인산인해,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강연장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
103,2015.07.06. 오후 10:15,단독강남 전셋값  강북 집값… 첫 역전,"[('단독', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
104,2015.07.06. 오후 9:55,대규모 단지·상권 결합 국토부 ‘행복타운’ 추진,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('결합', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2015.07.06. 오후 7:30,LX 제주도 동굴 진지 정밀 안전진단,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동굴', 'O'), (' ', 'O'), ('진지', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O')]"
106,2015.07.06. 오후 7:00,서울경제TV 행복주택 복합개발 ‘행복타운’ 추진,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
107,2015.07.06. 오후 6:49,신탁사도 재개발·재건축 사업 시행자로,"[('신탁사도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
108,2015.07.06. 오후 6:43,현대건설 음식폐기물로 차량연료 바이오메탄 생산,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식폐기물로', 'O'), (' ', 'O'), ('차량연료', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오메탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O')]"
109,2015.07.06. 오후 6:42,뉴스테이법 국회 상임위 통과,"[('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
110,2015.07.06. 오후 6:39,Kwater 1000조원 물시장 사로잡는다,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1000조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O')]"
111,2015.07.06. 오후 6:11,fn 이사람 삼성물산 기술개발실 이승창 부장 7년 걸린 신기술 해외서도 주목,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술개발실', 'O'), (' ', 'O'), ('이승창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
112,2015.07.06. 오후 6:08,송도더샵 센트럴시티 분양열풍…모델하우스에 3만명 인파,"[('송도더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열풍…모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
113,2015.07.06. 오후 6:05,한강변 최고층 ‘래미안 이촌 첼리투스’ 입주 행사,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 이촌 첼리투스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
114,2015.07.06. 오후 6:02,인터뷰 대한주택보증서 주택도시보증공사로 새출발  김선덕 사장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O'), (' ', 'O'), ('김선덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
115,2015.07.06. 오후 6:02,주택 보증업무서 기금운용까지.. 주택도시금융 중추기관 우뚝,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증업무서', 'O'), (' ', 'O'), ('기금운용까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시금융', 'O'), (' ', 'O'), ('중추기관', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
116,2015.07.06. 오후 5:58,정부 중남미 4개국 인프라·플랜트 수주 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
117,2015.07.06. 오후 5:57,화제의 주거단지 반도건설 송산신도시 반도유보라 아이비파크,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
118,2015.07.06. 오후 5:57,김관웅 전문기자의 알기쉬운 住테크 4 같은 면적인데 우리집은 왜 더 좁아보일까,"[('김관웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('알기쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('住테크 4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적인데', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좁아보일까', 'O')]"
119,2015.07.06. 오후 5:57,내달 양주신도시서 e편한세상 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.07.06. 오후 5:54,중소형 빌딩에 뭉칫돈…상반기 2조7천억,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조7천억', 'QUANTITY')]"
121,2015.07.06. 오후 5:52,클릭 분양현장 무더위 속 1만3천가구 청약,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
122,2015.07.06. 오후 5:37,뉴스테이법 국회 상임위 통과…이르면 하반기 시행,"[('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
123,2015.07.06. 오후 5:31,2000채 규모 대단지 행복주택 들어선다…후보지는,"[('2000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…후보지는', 'O')]"
124,2015.07.06. 오후 5:24,뉴스테이 도정법 등 국회 국토위 법안소위 통과,"[('뉴스테이 도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안', 'ORGANIZATION'), ('소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
125,2015.07.06. 오후 5:24,LH 영종하늘도시 공동주택 도시가스 공급 합의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
126,2015.07.06. 오후 5:18,뉴스테이법 반년 만에 국회 문턱 넘었다,"[('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
127,2015.07.06. 오후 5:17,지지부진 뉴타운 재개발 2022년 이후 무더기 취소,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
128,2015.07.06. 오후 5:10,현대건설 ‘친환경 바이오에너지도 생산하네’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오에너지도', 'O'), (' ', 'O'), ('생산하네’', 'O')]"
129,2015.07.06. 오후 5:10,수지동천 더샵 파크사이드 분양 열기…3일간 2만여명 방문,"[('수지동천 더샵 파크사이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
130,2015.07.06. 오후 5:08,수서·의왕에 행복타운…행복주택·상업시설 복합,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복타운…행복주택·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O')]"
131,2015.07.06. 오후 5:08,유명무실 임대차보호법,"[('유명무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION')]"
132,2015.07.06. 오후 5:08,톡톡 부동산 주상복합 분양 공식 바뀌었네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었네', 'O')]"
133,2015.07.06. 오후 5:08,기반시설에 입주 맞춘 새 아파트 노려볼까,"[('기반시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
134,2015.07.06. 오후 5:08,롯데 마르쉐도르 상가,"[('롯데 마르쉐도르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
135,2015.07.06. 오후 5:08,거래 불붙은 빌딩시장…9호선 연장선 주변 건물 상한가,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장…', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
136,2015.07.06. 오후 5:00,‘희소성과 안정성’ 두 토끼 잡은 ‘성산골든튤립호텔’ 투자가치↑,"[('‘희소성과', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성산골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치↑', 'O')]"
137,2015.07.06. 오후 4:57,스타강사 김미경 14억 주고 산 합정동 주택 1년만에 대박,"[('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김미경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
138,2015.07.06. 오후 4:54,주택도시보증공사 ‘2015 부동산 투자박람회’ 홍보부스 운영,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 투자박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보부스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
139,2015.07.06. 오후 4:53,박 대통령 강조 ‘뉴스테이’법 상임위 문턱 넘었다,"[('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강조', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴스테', 'CIVILIZATION'), ('이’법', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
141,2015.07.06. 오후 4:51,강남·마포 50억대 중소형빌딩 동났다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('동났다', 'O')]"
142,2015.07.06. 오후 4:50,요즘 분양 ‘1번 타자’로 오피스텔 나선 이유,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
143,2015.07.06. 오후 4:50,별내·배곧·마곡 점점 더 살기 좋아지네,"[('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지네', 'O')]"
144,2015.07.06. 오후 4:47,유진기업 레미콘 중소기업에 특허기술 무상공개,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공개', 'O')]"
145,2015.07.06. 오후 4:46,청약경쟁률 높은 아파트에 숨겨진 비밀종합,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀종합', 'O')]"
146,2015.07.06. 오후 4:46,2015 부동산투자박람회 부동산투자박람회 성황리 폐막,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
147,2015.07.06. 오후 4:43,7월 입주 물량 전월 대비 6000가구 감소,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
148,2015.07.06. 오후 4:42,뉴스테이·도정법 법안소위 통과…실효성은 글쎄요,"[('뉴스테', 'CIVILIZATION'), ('이·도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요', 'O')]"
149,2015.07.06. 오후 4:40,인천 임대주택 의무비율 폐지뒤 17%→5% 첫 사업변경,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업변경', 'O')]"
150,2015.07.06. 오후 4:35,최장식 남광토건 대표 힘 모아 위기 극복 100년사 창조,"[('최장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('창조', 'O')]"
151,2015.07.06. 오후 4:34,2015 부동산투자박람회 강연장마다 인산인해,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강연장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
152,2015.07.06. 오후 4:27,2015년 3분기 분양물량 1년전 2.5배…2016년 지방 분양 열기 식을듯,"[('2015년 3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식을듯', 'O')]"
153,2015.07.06. 오후 4:26,수서·의왕 일대 ‘행복타운’ 만든다,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
154,2015.07.06. 오후 4:25,한여름 충남 분양시장이 뜨거운 까닭은,"[('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
155,2015.07.06. 오후 4:22,단신주택도시보증공사 부동산 투자박람회 홍보부스 운영,"[('단신주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보부스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
156,2015.07.06. 오후 4:21,주택도시보증공사 부동산투자박람회서 전세금안심대출보증 홍보,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금안심대출보증', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
157,2015.07.06. 오후 4:20,실시간 거래현황상도동 상도엠코타운애스톤파크 귀한 전세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
158,2015.07.06. 오후 4:11,정부 행복주택 대단지 복합개발 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
159,2015.07.06. 오후 4:10,신도시는 인프라가 문제···“여긴 걱정 없죠”,"[('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제···“여긴', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없죠”', 'O')]"
160,2015.07.06. 오후 4:09,EG건설 ‘시흥배곧신도시 EG the1 2차 에듀그린’ 견본주택 1.8만명 방문,"[('EG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥배곧신도시 EG the1 2차 에듀그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
161,2015.07.06. 오후 4:09,목포 해상케이블카 설치.. 74.4% 필요성 공감,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치..', 'O'), (' ', 'O'), ('74.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('공감', 'O')]"
162,2015.07.06. 오후 4:05,주택도시보증 부동산 투자박람회서 전세금안심대출보증 집중홍보,"[('주택도시보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자박람회서', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'ARTIFACT'), ('세금안심대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('집중홍보', 'O')]"
163,2015.07.06. 오후 4:05,‘화장품 케이스’ 시장 진출하다…파인테크닉스 공식 선언,"[('‘화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('케이스’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출하다…', 'O'), ('파인테크닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
164,2015.07.06. 오후 4:04,한국토지신탁 물류센터 리츠 설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
165,2015.07.06. 오후 4:02,노후 아파트 갈아타볼까… 희소성 높은 ‘새 아파트’ 선호 뚜렷,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
166,2015.07.06. 오후 4:02,뉴스테이법 국토위 법안소위 통과,"[('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법', 'ORGANIZATION'), ('안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
167,2015.07.06. 오후 4:02,제주성산골든튤립호텔 성산일출봉 앞 특별분양…문의 급증,"[('제주성산골든튤립호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성산일출봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특별분양…문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
168,2015.07.06. 오후 4:01,위례 광교 떳다 다음 주자는 미사강변도시,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떳다', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION')]"
169,2015.07.06. 오후 4:01,전세난 지속될 전망 주택 매매잔금대출은 아파트담보대출금리비교 활용,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매잔금대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
170,2015.07.06. 오후 3:54,국토위 법안소위 뉴스테이법 통과,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
171,2015.07.06. 오후 3:49,서민들 목 죄는 ‘유명무실’ 임대차보호법,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유명무실’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION')]"
172,2015.07.06. 오후 3:48,투자 핫플레이스 영종도 수익형부동산 복합건물 영종 버터플라이 시티 화제,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버터플라이 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
173,2015.07.06. 오후 3:46,7월 입주 아파트 경기도 1만1124가구로 제일 많아,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만1124가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
174,2015.07.06. 오후 3:39,도로공사충북 상생발전 위한 MOU 체결,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
175,2015.07.06. 오후 3:37,한국토지신탁 물류센터 리츠 케이원 제5호 설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
176,2015.07.06. 오후 3:32,도시환경정비사업 일몰제 적용 도정법 개정안 국토위 법안소위 통과,"[('도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법안소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
177,2015.07.06. 오후 3:29,실시간 거래현황신정동 목동신시가지9단지 실거래가 4억 5500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
178,2015.07.06. 오후 3:25,도정법 국토위 소위 통과…재개발 매몰비용 지자체서 지원,"[('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
179,2015.07.06. 오후 3:25,화순 너릿재 옛길 명품거리로 조성한다,"[('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너릿재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛길', 'O'), (' ', 'O'), ('명품거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
180,2015.07.06. 오후 3:24,LH인천도시가스 영종하늘도시에 도시가스 공급 합의,"[('LH인천도시가스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
181,2015.07.06. 오후 3:16,확 내려간 단지 내 상가  3.3㎡당 1400백만원부터,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('내려간', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1400백만원부터', 'QUANTITY')]"
182,2015.07.06. 오후 2:59,대림산업 경기도 ‘e편한세상 양주신도시’ 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2015.07.06. 오후 2:59,지금이 내 집 마련 적기 알짜 미분양 아파트 물량 소진 탄력,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
184,2015.07.06. 오후 2:53,착한 분양가 ‘상동스카이뷰자이’ 14일부터 당첨자 계약 진행,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상동스카이뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
185,2015.07.06. 오후 2:49,견본주택 문 연 송도 더샵 센트럴시티 사람 몰린 이유는,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
186,2015.07.06. 오후 2:38,수자원공사 2014년 공공기관 경영실적평가 우수등급 달성,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수등급', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
187,2015.07.06. 오후 2:34,현대건설 음식물쓰레기 차량연료 활용 개발공법 신기술 인증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('차량연료', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('개발공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
188,2015.07.06. 오후 2:31,코레일 8월 기차여행 특별할인‥국내관광 활성화 앞장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기차여행', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인‥국내관광', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
189,2015.07.06. 오후 2:30,서울 근교 전원주택 지어볼까 용인 트리플힐스 ‘일석이조’ 효과로 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('석이조’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
190,2015.07.06. 오후 2:29,대보건설 채용 연계형 인턴제 실시,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
191,2015.07.06. 오후 2:28,실시간 거래현황광명시 하안동 주공12단지 실거래가 2억 800만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('12단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
192,2015.07.06. 오후 2:18,7월 전국서 2만862가구 입주,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
193,2015.07.06. 오후 2:04,풍부한 산단 배후수요와 KTX역세권 갖춘 평택 자이 더 익스프레스 10일 오픈,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('평택 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
194,2015.07.06. 오후 2:02,현대건설 친환경 바이오에너지 생산기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
195,2015.07.06. 오후 2:02,소나기 물량 공급에 수도권 오피스텔 수익률 하락,"[('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
196,2015.07.06. 오후 2:00,송도 글로벌캠퍼스 푸르지오 소형주택 품귀에 주거형오피스텔 인기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'ARTIFACT'), ('캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
197,2015.07.06. 오후 1:58,대보건설 창립이래 첫 인턴사원 모집,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
198,2015.07.06. 오후 1:57,실시간 거래현황서북부 대표 주거명소...북가좌동 DMC래미안e편한세상 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황서', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거명소...', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
199,2015.07.06. 오후 1:54,대보건설 창립 이래 첫 채용 연계형 인턴제 실시,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2015.07.06. 오후 1:52,서초 전세난민 길 건너 사당3동 지역주택조합가칭 관심,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('사당3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합가칭', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
201,2015.07.06. 오후 1:50,Kwater 2014년 공공기관 경영실적평가 우수사례 공개,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
202,2015.07.06. 오후 1:46,‘시흥배곧신도시 EG the1 2차 에듀그린’ 오픈…1만8000여명 들러,"[('‘', 'O'), ('시흥배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1 2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에듀그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들러', 'O')]"
203,2015.07.06. 오후 1:45,영종하늘도시 난방 가스공급 문제 해결된다,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('가스공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결된다', 'O')]"
204,2015.07.06. 오후 1:45,신혼부부 내 집 마련 신축빌라로 알뜰하게,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰하게', 'O')]"
205,2015.07.06. 오후 1:43,LH 영종하늘도시 개별난방 공급…땅 매각 탄력 기대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
206,2015.07.06. 오후 1:39,대보건설 채용 연계형 인턴제 실시,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
207,2015.07.06. 오후 1:31,권리금 법제화 그 이후당신의 권리금은 보호받고 있나요,"[('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이후당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
208,2015.07.06. 오후 1:31,대우건설 성남 센트럴 푸르지오시티 뜨거운 분양열기 모델하우스 연일 문전성시..,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시..', 'O')]"
209,2015.07.06. 오후 1:27,실시간 거래현황종암동 삼성래미안 실거래가 4억 1900만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('종', 'LOCATION'), ('암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
210,2015.07.06. 오후 1:27,대보건설 창사 이래 첫 청년 인턴 모집,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
211,2015.07.06. 오후 1:22,Kwater 공공기관 경영평가 우수 등급 달성,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
212,2015.07.06. 오후 1:21,초역세권 인기절정 여의도 KBS방송국 바로 앞 소형오피스텔 분양 ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기절정', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KBS방송국', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2015.07.06. 오후 1:21,연 1000만명 유동인구 중심 역과 연결된 상가 ‘이목집중’,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('역과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이목집중’', 'O')]"
214,2015.07.06. 오후 1:11,광교산 한양수자인 더킨포크 6일부터 계약 시작,"[('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), ('수자인', 'O'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
215,2015.07.06. 오후 1:11,포스코 AC가 시공하는 중소형 아파트 남양주 창현 도뮤토 분양,"[('포스코 AC', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창현 도뮤토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2015.07.06. 오후 1:06,대보건설 청년인턴 제도 도입,"[('대보건설', 'O'), (' ', 'O'), ('청년인턴 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
217,2015.07.06. 오후 12:59,문정 아이파크 오피스텔 위례신사선 사업계획승인 되자 “투자문의 폭증”,"[('문정 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('신사선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획승인', 'O'), (' ', 'O'), ('되자', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증”', 'O')]"
218,2015.07.06. 오후 12:55,대보건설 채용 연계형 인턴제 실시,"[('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
220,2015.07.06. 오후 12:51,분양 클로즈UP 신영 용인 역북 지웰 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
221,2015.07.06. 오후 12:51,성남 센트럴 푸르지오시티 분양 마감 앞두고 모델하우스 주말 투자자로 붐벼,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
222,2015.07.06. 오후 12:48,분양 클로즈UP 반도건설 송산신도시 반도유보라 아이비파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
223,2015.07.06. 오후 12:47,동탄신도시 시내 중심부 위치 ’동탄프리미엄아울렛‘ 10월 9일 그랜드 오픈,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('중심부', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('동탄프리미엄아울렛', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
224,2015.07.06. 오후 12:46,광진구 화양사거리 캠퍼스시티 오피스텔…탁월한 투자입지로 분양 호황,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화양사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔…탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
225,2015.07.06. 오후 12:45,금리 1%시대 연수익13% 객실가동률 90% ‘평택코업스테이호텔’,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연수익', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('객실가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택코업스테이호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
226,2015.07.06. 오후 12:25,서울경제TV 서울 강남·제주도 등 국유지 4곳 개발한다,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
227,2015.07.06. 오후 12:23,뉴타운 해제 요건 완화ㆍ조합 매몰비용 지원 확대 등 관련법 국회 통과,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화ㆍ조합', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
228,2015.07.06. 오후 12:20,“래미안 용산 SI”의 중소형 주거공간 신개념  럭셔리한 에코 라이프,"[('“', 'O'), ('래미안 용산 SI', 'ARTIFACT'), ('”의', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리한', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O')]"
229,2015.07.06. 오후 12:11,계약시 3년 수익금 선지급 ‘강원라마다호텔리조트’특별분양,"[('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('선지급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’특별분양', 'O')]"
230,2015.07.06. 오후 12:02,코업스테이호텔 평택항 초저금리 시대 속 수익형부동산,"[('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O')]"
231,2015.07.06. 오후 12:02,입지 수요 브랜드의 가치까지 상암DMC 푸르지오시티 초역세권 오피스텔 투자자 눈길,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
232,2015.07.06. 오후 12:01,메르스 바이러스도 어쩌지 못하는 향남중심상업지 KT시네마 상가분양,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바이러스', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('KT시네마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
233,2015.07.06. 오후 12:01,‘수원호매실모아미래도센트럴타운’ 분양 본격 돌입,"[('‘', 'O'), ('수원호매실모아미래도센트럴타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
234,2015.07.06. 오전 11:57,국토부 해외건설 민 · 관 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('민', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
235,2015.07.06. 오전 11:57,오늘 도로의날 기념식 열려… 유공자 등 표창,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려…', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
236,2015.07.06. 오전 11:51,‘양평 휴먼빌 2차’ 희소성에 투자성까지 갖춰 눈길,"[('‘', 'O'), ('양평 휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
237,2015.07.06. 오전 11:44,국토부 콜롬비아 등 중남미 4개국 건설 수주 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
238,2015.07.06. 오전 11:42,분양 클로즈UP 신영 용인 역북 지웰 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
239,2015.07.06. 오전 11:38,현대건설 친환경 바이오에너지 생산기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
240,2015.07.06. 오전 11:37,대림산업 e편한세상 양주신도시 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2015.07.06. 오전 11:34,단지내 북유럽 공원이..…역북 지웰 푸르지오 분양,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('북유럽 공원', 'LOCATION'), ('이..…', 'O'), ('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2015.07.06. 오전 11:32,산업단신대보건설 채용연계형 인턴제 시행,"[('산업단신대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용연계형 인턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
243,2015.07.06. 오전 11:32,급등하는 부산 아파트 가격... 저렴한 가격의 입주 빠른 프리미엄 주택 어디,"[('급등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격...', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
245,2015.07.06. 오전 11:31,기준금리 1.5%대 탄탄한 배후수요와 안정적 임대수익…주목받는 동탄역 리치안,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익…주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리치안', 'ARTIFACT')]"
246,2015.07.06. 오전 11:30,아파트보다 더 좋은 아파텔 교육신도시 배곧의 ‘다인 로얄팰리스’,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('교육신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다인 로얄팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
247,2015.07.06. 오전 11:27,LH인천도시공사 영종하늘도시 개별난방 방식 공급 합의,"[('LH인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별난방', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
248,2015.07.06. 오전 11:27,아시아나 로마 신규취항…유럽 하늘길 더 넓어졌다,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로마', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규취항…', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
249,2015.07.06. 오전 11:26,현대건설 음식폐기물 가스로 자동차 달린다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('가스로', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
250,2015.07.06. 오전 11:26,분당 3배규모…화성 송산신도시시대 개막,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('규모…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
251,2015.07.06. 오전 11:26,수서·의왕 등서 ‘행복타운’ 건립 추진,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
252,2015.07.06. 오전 11:25,청약경쟁률 높은 아파트에 숨겨진 비밀,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
253,2015.07.06. 오전 11:23,분양 클로즈UP 반도건설 송산신도시 반도유보라 아이비파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
254,2015.07.06. 오전 11:21,현대건설 음식물쓰레기 차량연료 활용 개발공법 신기술 인증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('차량연료', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('개발공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
255,2015.07.06. 오전 11:19,청약 대박 단지 속출,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
256,2015.07.06. 오전 11:19,1차 완판 이은 후속 물량 관심집중 e편한세상 사하2차,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY')]"
257,2015.07.06. 오전 11:18,산업단신래미안 이촌 첼리투스서 좋은집 만들기 행사,"[('산업단신래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이촌 첼리투스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은집 만들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
258,2015.07.06. 오전 11:18,실시간 거래현황잠실동 트리지움아파트 실거래가 11억 9700만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억 9700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
259,2015.07.06. 오전 11:18,다음달 ‘e편한세상 양주신도시’ 아파트 761가구 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2015.07.06. 오전 11:18,부산 상반기 청약경쟁률 62.3대 1…전국 2위,"[('부산 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('62.3대 1', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
261,2015.07.06. 오전 11:16,수도권 알짜지구 내집 마련 찬스…트리플힐스 자연녹지 토지 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2015.07.06. 오전 11:15,활용도 낮은 도로 폐쇄하고 녹지공간으로 변신,"[('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄하고', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
263,2015.07.06. 오전 11:10,이안 경산진량 청약경쟁률 최고 3.63대 1로 1순위 마감,"[('이안 경산진량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.63대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
264,2015.07.06. 오전 11:03,세무 대리인 공무원에 금품 제공하면 ‘직무정지’,"[('세무 대리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금품', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직무정지’', 'O')]"
265,2015.07.06. 오전 11:03,국토부 남미 4개국에 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
266,2015.07.06. 오전 11:03,한토신 물류센터 리츠 설립…자산관리 업무 시작,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
267,2015.07.06. 오전 11:01,콜롬비아ㆍ페루 등 중남미 4개국 인프라플랜트 수주 지원,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2015.07.06. 오전 11:01,아시아나 인천로마 취항 유럽 하늘길 더 넓어졌다,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천로마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취항', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어졌다', 'O')]"
269,2015.07.06. 오전 11:01,국토부 제24회 도로의날 기념식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로의날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
270,2015.07.06. 오전 11:01,가계부채 증가세 주택 아파트담보대출금리비교…최저금리 갈아타기,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교…최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
271,2015.07.06. 오전 11:00,정부 콜롬비아 등 중남미 4개국 건설 수주 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
272,2015.07.06. 오전 11:00,김수천 아시아나 사장 로마는 시작 유럽 중·동부로 확장,"[('김수천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로마', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중·동부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
273,2015.07.06. 오전 11:00,해외건설 다변화 위해 중남미 4개국 인프라·플랜트 수주 지원,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
274,2015.07.06. 오전 11:00,서울 세계도로대회 성공개최 다짐..도로의 날 행사 개최,"[('서울 세계도로대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공개최', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐..', 'O'), ('도로의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2015.07.06. 오전 11:00,국토부 제24회 도로의 날 7일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2015.07.06. 오전 11:00,국토부 콜롬비아 등 중남미 4개국에 수주지원단 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
277,2015.07.06. 오전 11:00,제24회 도로의 날 행사 개최…7일 논현동 건설회관서,"[('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
278,2015.07.06. 오전 10:59,부동산 수익 분양형 호텔에 묵었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵었다', 'O')]"
279,2015.07.06. 오전 10:57,대림산업 e편한세상 양주신도시 8월 중 분양...전용 7484㎡ 761가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...전용', 'O'), (' ', 'O'), ('7484㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY')]"
280,2015.07.06. 오전 10:54,현대건설 친환경 바이오메탄 기술 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오메탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
281,2015.07.06. 오전 10:54,TS산업개발 경기 화성 향남2지구 ‘KT 씨네마’ 상가 분양,"[('TS산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KT 씨네마', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2015.07.06. 오전 10:50,76 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('76 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
283,2015.07.06. 오전 10:48,대우산업개발 이안 경산진량 1순위로 전 세대 청약마감,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안 경산진량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
284,2015.07.06. 오전 10:48,‘부동산FP’ 매경부동산자산관리사 자격증 합격반 개강,"[('‘', 'O'), ('부동산FP', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('합격반', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
285,2015.07.06. 오전 10:48,대림산업 e편한세상 양주신도시 8월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2015.07.06. 오전 10:43,서울 자양동 ‘래미안 프리미어팰리스’ 상가  분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2015.07.06. 오전 10:41,한강변 스카이라인을 바꿀 랜드마크 래미안 이촌 첼리투스 8월 입주,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크 래미안 이촌 첼리투스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
288,2015.07.06. 오전 10:40,캠핑여행 특별한 날 빠지지 않는 사진… 카메라가 필요하다면,"[('캠핑여행', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('사진…', 'O'), (' ', 'O'), ('카메라', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다면', 'O')]"
289,2015.07.06. 오전 10:39,신동탄 SK뷰파크 2차 59㎡ 이미 다 팔리고 84㎡마저 품귀절정 “실수요자 몸달았다”,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리고', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀절정', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('달았다”', 'O')]"
290,2015.07.06. 오전 10:39,신사역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
291,2015.07.06. 오전 10:38,정부 행복주택 복합개발 행복타운 조성 추진종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('행복타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
292,2015.07.06. 오전 10:38,수원 아이파크시티 5차 투자자 급증 실수요자들도 몸달아,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('달아', 'O')]"
293,2015.07.06. 오전 10:37,경북 아파트 값 2주간 0.06%↑…강보합세,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑…강보합세', 'O')]"
294,2015.07.06. 오전 10:36,부산·대구·광주 하반기에도 아파트 분양 성공 기대,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
295,2015.07.06. 오전 10:33,대우산업개발 ‘이안 경산진량’ 1순위로 전세대 청약마감,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 경산진량', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
296,2015.07.06. 오전 10:32,호텔이야 오피스텔이야 용인대가 선택한 게스트하우스 용인센트럴 코업호텔오피스텔 726실 분양,"[('호텔이야', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이야', 'O'), (' ', 'O'), ('용인대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인센트럴 코업호텔오피스', 'ARTIFACT'), ('텔', 'O'), (' ', 'O'), ('726실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2015.07.06. 오전 10:30,부동산 시장의 역세권 가치 오피스에서 더욱 빛난다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('빛난다', 'O')]"
298,2015.07.06. 오전 10:30,‘송정 우림필유’ 오픈 첫날 좋은 동·호수 잡으러 아침부터 줄서,"[('‘', 'O'), ('송정 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으러', 'O'), (' ', 'O'), ('아침부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('줄서', 'O')]"
299,2015.07.06. 오전 10:29,도공 충청북도와 상생발전 위한 MOU 체결,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청북도', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
300,2015.07.06. 오전 10:28,LH 인천 영종하늘도시 개별난방 방식으로 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별난방', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2015.07.06. 오전 10:25,신도시·택지지구내 상가 인기몰이,"[('신도시·택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
302,2015.07.06. 오전 10:23,양주신도시에 e편한세상 8월 첫 선…7484㎡ 761가구,"[('양주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선…', 'O'), ('7484㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY')]"
303,2015.07.06. 오전 10:21,양주신도시에 대림산업 가세…e편한세상 761가구 8월 분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가세…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2015.07.06. 오전 10:16,대우산업개발 이안 경산 진량 1순위 마감,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경산 진량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
305,2015.07.06. 오전 10:16,카드뉴스 아빠의 서글픈 선택.. 월세족 or 하우스푸어,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서글픈', 'O'), (' ', 'O'), ('선택..', 'O'), (' ', 'O'), ('월세족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('or', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O')]"
306,2015.07.06. 오전 10:12,영종하늘도시 개별난방 공급 합의…주택 건설 활성화될듯,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될듯', 'O')]"
307,2015.07.06. 오전 10:12,현대산업개발GS건설 9312억 규모 이문3구역 재개발 공사 따내,"[('현대산업개발GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9312억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이문3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
308,2015.07.06. 오전 10:12,실시간 현장리포트수원역 새 랜드마크 아파트… 수원 센트럴타운 8월 입주,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장리포트', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
309,2015.07.06. 오전 10:12,투자 장점 3박자 모두 갖춘 광교법조타운 우연법전프라자,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('광교법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우연법전프라자', 'ARTIFACT')]"
310,2015.07.06. 오전 10:06,한국토지신탁 물류센터 리츠 케이원제5호 설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('케이원', 'ORGANIZATION'), ('제5호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
311,2015.07.06. 오전 10:02,서울시 6일부터 고도정수 아리수 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고도정수', 'O'), (' ', 'O'), ('아리수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2015.07.06. 오전 10:02,서울 동탄 대구 등 투자자들 구미 확장단지 우미린 5차 센트럴파크에 반하다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반하다', 'O')]"
313,2015.07.06. 오전 10:01,단신영종하늘도시 개별난방 방식 공급,"[('단신영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별난방', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2015.07.06. 오전 10:01,대림산업 e편한세상 양주신도시 761가구 8월 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2015.07.06. 오전 10:01,대명리조트 여름 휴가철 맞아 회원권 선착순 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
316,2015.07.06. 오전 10:01,마지막 기회 동탄2 커뮤니티 시범단지 입성 노려볼까,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
317,2015.07.06. 오전 10:00,박원순 시장 메르스 타격받은 명동상권 방문,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격받은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
318,2015.07.06. 오전 9:56,대림산업 내달 양주신도시서 첫 e편한세상 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2015.07.06. 오전 9:55,대림산업 e편한세상 양주신도시 761가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2015.07.06. 오전 9:55,대우산업개발 이안 경산진량 1순위 청약 마감,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안 경산진량', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
321,2015.07.06. 오전 9:55,‘…더 익스프레스’ ‘…비발디 캠퍼스’ 이게 아파트 이름이라고,"[('‘…', 'O'), ('더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘…', 'O'), ('비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름이라고', 'O')]"
322,2015.07.06. 오전 9:53,웃돈 상승세 “아무도 못말려” ‘경희궁자이’ 눈길,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('“아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('못말려”', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
323,2015.07.06. 오전 9:48,대학가 인접 청량리역세권 듀오196 오피스텔 특별분양,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('듀오196', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
324,2015.07.06. 오전 9:48,상반기 분양성적 좋은 부산·대구·광주 하반기 물량도 ‘풍부’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍부’', 'O')]"
325,2015.07.06. 오전 9:48,재건축 몰린 강남4구…서울 아파트 값 견인차,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인차', 'O')]"
326,2015.07.06. 오전 9:48,대림산업e편한세상 양주신도시 761가구 8월 분양,"[('대림산업e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2015.07.06. 오전 9:42,한국토지신탁 안성 ‘에버게인 물류센터’ 리츠 설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에버게인 물류센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
328,2015.07.06. 오전 9:39,청주 지역주택조합 봇물…금천동 우림필유 사업 승인,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('금천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
329,2015.07.06. 오전 9:37,한국토지신탁 물류센터 대상 리츠 설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
330,2015.07.06. 오전 9:37,한토신 물류센터 리츠 설립…자산관리 운영 업무 시작,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립…자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
331,2015.07.06. 오전 9:33,정부 수서ㆍ의왕 등서 ‘행복타운’ 건립 추진…대단지 행복주택 공급 방향,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O')]"
332,2015.07.06. 오전 9:31,지식산업센터…직장인 ‘생활문화’ 바꾼다,"[('지식산업센터…', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생활문화’', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
333,2015.07.06. 오전 9:30,분양대림산업 e편한세상 양주신도시,"[('분양대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION')]"
334,2015.07.06. 오전 9:29,직계비속 재산증여시 증여세는,"[('직계비속', 'O'), (' ', 'O'), ('재산증여시', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
335,2015.07.06. 오전 9:27,이안 경산진량 1순위 청약 마감…평균 경쟁률 2.681,"[('이안 경산진량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.681', 'QUANTITY')]"
336,2015.07.06. 오전 9:23,대림·대우 SOIL 울산 온산공단 프로젝트 실시설계 계약,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOIL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온산공단 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
337,2015.07.06. 오전 9:22,분양이안 경산진량 1순위 청약마감,"[('분양이안', 'O'), (' ', 'O'), ('경산진량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
338,2015.07.06. 오전 9:21,정부 행복주택 복합개발 ‘행복타운’ 조성 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
339,2015.07.06. 오전 9:19,안정적인 가치투자를 찾고 있다면 골든튤립제주노형호텔,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가치투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립제주노형호텔', 'ORGANIZATION')]"
340,2015.07.06. 오전 9:19,“전월세전환율 하락 추세지만 여전히 높은 수준”,"[('“전월세전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('추세지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
341,2015.07.06. 오전 9:18,한국토지신탁 물류센터 리츠 케이원제5호설립,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('케이원', 'ARTIFACT'), ('제5호', 'QUANTITY'), ('설립', 'O')]"
342,2015.07.06. 오전 9:13,충남 분양 열기 뜨거워…비수기 맞아,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워…비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
343,2015.07.06. 오전 9:11,화성 송산신도시시대 개막…분당 3배 면적 크기 수도권 최대신도시 뜬다,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
344,2015.07.06. 오전 9:04,제일기획합작사 하쿠호도제일미탭스코리아 업무제휴,"[('제일기획합작', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('하쿠호도제일미탭스코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
345,2015.07.06. 오전 9:04,천안 성성 레이크타운 푸르지오 2차 분양 성황리 진행중 문전성시 이뤄…,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성성 레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄…', 'O')]"
346,2015.07.06. 오전 9:04,초저금리시대 경남고성 조선해양산업특구 중심에 들어서는 고성당동파라디아에 투자자 관심 집중,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조선해양산업특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('고성당동파라디아', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
347,2015.07.06. 오전 9:00,‘대단지 행복주택편의시설’ 갖춘 행복타운 조성될 듯…수서 KTX 역세권·의왕 고천·부천·고양·인천 우선 검토,"[('‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택편의시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('행복타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
348,2015.07.06. 오전 8:59,유진기업 중소기업에 레미콘 품질관리 특허기술 공개,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
349,2015.07.06. 오전 8:55,마곡지구 투자성 좋아져... 더 뜰까 장용동大기자의 아침편지,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아져...', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
350,2015.07.06. 오전 8:51,‘위례 우성트램타워’ 상가분양,"[('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성트램타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
351,2015.07.06. 오전 8:30,‘오산 원동 미소지움’ 견본주택 1만여명 방문,"[('‘', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원동 미소지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
352,2015.07.06. 오전 8:20,행복도시 2생활권 환승주차장 내년 9월까지 건립,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환승주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
353,2015.07.06. 오전 8:19,유진기업 레미콘 품질관리 특허기술 무상공개,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('무상공개', 'O')]"
354,2015.07.06. 오전 8:12,세종시 21생활권 청약열풍…중흥S클래스 센텀시티 평균 38대1 최고 54대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('21생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열풍…', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('38대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('54대1', 'QUANTITY')]"
355,2015.07.06. 오전 8:07,행복도시에 ‘단독주택 같은 공동주택’ 들어선다,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
356,2015.07.06. 오전 8:03,100세 시대 은퇴 앞둔 이들을 위한 자산관리 프로젝트,"[('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('이들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
357,2015.07.06. 오전 7:56,대명리조트 콘도에서 여름휴가 알차게 즐기는 활용팁,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도에서', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('알차게', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('활용팁', 'O')]"
358,2015.07.06. 오전 7:34,자이 더 익스프레스④평면4베이 갖춘 중소형 아파트 최상층 6베이 펜트하우스,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('④평면', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('6베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
359,2015.07.06. 오전 7:33,자이 더 익스프레스③구성가족텃밭·캠핑장 갖춰…SDA어학원 20% 할인 혜택,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('③구성', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('텃밭·캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…', 'O'), ('SDA어학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
360,2015.07.06. 오전 7:32,자이 더 익스프레스②입지삼성·KTX·미군기지 이전 3중 호재…평택지제역서 강남 20분대,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('평택지제역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME')]"
361,2015.07.06. 오전 7:31,자이 더 익스프레스①규모미니신도시급 5705가구 중 1차분 1849가구 분양,"[('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), ('①규모미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('5705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1849가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2015.07.06. 오전 7:03,분양 현장 포커스 송도 더샵 센트럴시티 송도에선 드문 중소형 위주 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('드문', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
363,2015.07.06. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 기업 사옥의 지기地氣,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('지기地氣', 'O')]"
364,2015.07.06. 오전 7:02,분양 현장 포커스 e편한세상 사하2차 분양가 상한제 적용…2016년 지하철 개통,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
365,2015.07.06. 오전 7:02,분양 현장 포커스 광교파크자이 더테라스 3면이 광교산…전가구 테라스하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광교파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), ('…전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O')]"
366,2015.07.06. 오전 7:02,평면 다양해지고…선택형 옵션 늘고…전용 59㎡ 작아도 알차졌네,"[('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해지고…선택형', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작아도', 'O'), (' ', 'O'), ('알차졌네', 'O')]"
367,2015.07.06. 오전 7:00,신영 역북 지웰 푸르지오 3일간 2만 1000명 방문,"[('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역북 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
368,2015.07.06. 오전 6:30,정부 행복주택 복합개발 행복타운 조성 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('행복타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
369,2015.07.06. 오전 6:28,세종시 중흥S클래스 센텀시티 평균 38대 1로 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('38대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
370,2015.07.06. 오전 6:11,기자수첩며느리도 모르는 주택구입 타이밍,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍', 'O')]"
371,2015.07.06. 오전 6:10,행복도시의 디자인 실험…이충재의 뚝심 通했다,"[('행', 'LOCATION'), ('복도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('실험…', 'O'), ('이충재', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심', 'O'), (' ', 'O'), ('通했다', 'O')]"
372,2015.07.06. 오전 5:53,분양가 비싼 아파트 청약…미래가치에 투자하라,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…미래가치에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
373,2015.07.06. 오전 5:30,연애도 못하는 판에… 내집마련 등진 청년들,"[('연애도', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판에…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('등진', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들', 'O')]"
374,2015.07.06. 오전 5:01,오늘의 한경 유명인사 몰리는 삼성동 누가 살길래 등,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유명인사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살길래', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
375,2015.07.06. 오전 5:01,평택 자이 더 익스프레스 1차 삼성반도체단지 인접한 5700가구 브랜드타운,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성반도체단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('5700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O')]"
376,2015.07.06. 오전 5:01,STX남산타워 매물로 나온다,"[('STX남산타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
377,2015.07.06. 오전 5:01,4년 만에 세종시 최다 1순위 청약,"[('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
378,2015.07.06. 오전 5:01,무더위 잊은 청약열기…21개 단지 1만3746가구 분양,"[('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3746가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2015.07.06. 오전 5:01,원주기업도시 상업용지 매각,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
380,2015.07.06. 오전 3:11,분양정보원주기업도시 상업용지 등 토지 17필지 外,"[('분양정보원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
381,2015.07.06. 오전 3:11,뜨거운 부산대구… 줄줄이 분양 대기,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('대구', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
382,2015.07.06. 오전 3:10,주거급여 0원 대상자도 수두룩…뻥튀기 실적 우려,"[('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상자도', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩…', 'O'), ('뻥튀기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
383,2015.07.06. 오전 3:09,매매시황서울 아파트값 26주째 올라… 6년만에 최장,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('26주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
384,2015.07.06. 오전 3:09,포토부동산‘부천3차 아이파크’ 본보기집 1만2000명 북적,"[('포토부동산‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
385,2015.07.06. 오전 3:00,우리 아파트에 이런 집이 있었나…없는 집이 거래됐다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('있었나…없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('거래됐다', 'O')]"
386,2015.07.06. 오전 3:00,연예인 36인 재테크 키워드 강남선호·상권공략·중소빌딩,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('36인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('선호·상권공략·중소빌딩', 'O')]"
387,2015.07.06. 오전 3:00,원주민 VS 딴주민 반응 온도차‥난개발·소송전 우려,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('딴', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차‥난개발·소송전', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
388,2015.07.06. 오전 12:00,‘7말8초’에도 대명리조트 콘도회원권 예약 척척,"[('‘', 'O'), ('7말8초', 'TIME'), ('’에도', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O')]"
389,2015.07.06. 오전 12:00,켄싱턴리조트 지리산하동점 7월 오픈 기념 회원권 특별분양,"[('켄싱턴리조트 지리산하동점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
390,2015.07.07. 오후 11:50,대우건설 분식혐의 감리위 결론못내 연기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분식혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('감리위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결론못내', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
391,2015.07.07. 오후 10:35,영종하늘도시 상가주택 용지 1천473대 1로 마감,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천473대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
392,2015.07.07. 오후 10:27,집중취재 강남 랜드마크 아파트 월세 거래량 전세 2배...월세시대 본격 개막,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('...월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
393,2015.07.07. 오후 8:50,민간·공공 건설수주 양극화 심화,"[('민간·공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
394,2015.07.07. 오후 8:33,GS건설 20년간 KTX역까지 무료 셔틀 이용하세요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('셔틀', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
395,2015.07.07. 오후 8:19,LH 하남미사 구리갈매 등에 2만6000가구 국민임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
396,2015.07.07. 오후 7:27,“국내로 유학 보낸다” 국제학교 인근 아파트 인기,"[('“국내로', 'O'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸다”', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
397,2015.07.07. 오후 7:23,전세값 높은 곳 거래매매 잘되더라,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('거래매매', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되더라', 'O')]"
398,2015.07.07. 오후 7:08,서울경제TV 상반기 수도권 경매아파트 ‘광명시’ 최고 인기,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명시', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
399,2015.07.07. 오후 6:58,영종하늘도시 상가주택 완판…최고 경쟁률 2365대 1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2365대 1', 'QUANTITY')]"
400,2015.07.07. 오후 6:57,서울역·남대문 일대 오피스 빌딩 가장 많이 비었다,"[('서울역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('비었다', 'O')]"
401,2015.07.07. 오후 6:48,경매 낙찰가율 상위권은 모두 경기,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상위권은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION')]"
402,2015.07.07. 오후 6:46,부천옥길 공공분양 전평형 1순위 마감…최고 9대 1,"[('부천', 'LOCATION'), ('옥길', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY')]"
403,2015.07.07. 오후 6:43,축구장보다 넓은 공원 옆에 내 아파트가,"[('축구장보다', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O')]"
404,2015.07.07. 오후 6:42,사진도공 건기연 등 3개 국책연구원 도로정책개발 업무협력,"[('사진도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국책연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로정책개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O')]"
405,2015.07.07. 오후 6:39,5월 국내 민간건설 수주액 15조5000억원...전년비 95% 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('15조5000억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
406,2015.07.07. 오후 6:34,유럽 상업용 부동산 2분기 투자수익률 하락,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
407,2015.07.07. 오후 6:31,영종하늘도시 점포겸용 단독주택용지 완판,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
408,2015.07.07. 오후 6:30,LH 부천옥길 S1블록 전 가구 1순위 마감…평균 4.4대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길 S1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대 1', 'QUANTITY')]"
409,2015.07.07. 오후 6:28,영종지구 점포겸용 단독주택용지 최고 2365대 1,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2365대 1', 'QUANTITY')]"
410,2015.07.07. 오후 6:24,영종하늘도시 점포·주택용지 완판…평균 1473 대 1,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포·주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1473 대 1', 'QUANTITY')]"
411,2015.07.07. 오후 6:22,LH 부천옥길 S1블록 전평형 1순위 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길 S1블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
412,2015.07.07. 오후 6:20,따박따박 임대수익… 신세계건설 시공 여의도 KBS 본관앞 소형오피스텔 10년만에 첫 공급,"[('따박따박', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익…', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KBS 본관', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2015.07.07. 오후 6:18,뉴스포커스 62㎡·72㎡·90㎡ …  틈새평형 주택시장 판을 바꾸다,"[('뉴스포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('62㎡', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('72㎡', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('90㎡ …', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('틈새평형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O')]"
414,2015.07.07. 오후 6:06,난방열사 김부선 사건 해결되나 했더니 또 흐지부지,"[('난방열사', 'O'), (' ', 'O'), ('김부선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('흐지부지', 'O')]"
415,2015.07.07. 오후 6:04,국토부 글로벌인프라펀드 터키 화력발전에 450억 투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
416,2015.07.07. 오후 6:03,평택 아파트 분양 큰 장 선다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
417,2015.07.07. 오후 5:57,중소형 아파트 투자상품 부각,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
418,2015.07.07. 오후 5:56,LH 부천옥길 S1 평균 4.4대1로 전 평형 1순위 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길 S1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
419,2015.07.07. 오후 5:48,택지지구 상업·업무용지 비싸게 팔리는 이유가…,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
420,2015.07.07. 오후 5:43,창원 재건축 현장 조합장 뒷돈 거래 여전,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
421,2015.07.07. 오후 5:33,부동산시장 뒤집어보기 이상한 조합장 선거,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장 선거', 'EVENT')]"
422,2015.07.07. 오후 5:31,‘모델하우스 공사비 분양광고비 외상으로 거래’... 조합아파트 업무용역사등 개발 업체들에 화제,"[('‘모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('외상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래’...', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용역사등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들에', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
423,2015.07.07. 오후 5:20,강남 중소형 빌딩 매매 활기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
424,2015.07.07. 오후 5:14,대형 브랜드 단 지식산업센터 특화설계 눈길,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
425,2015.07.07. 오후 5:14,터키 화력발전 450억 투자,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
426,2015.07.07. 오후 5:14,부동산개발 등록요건 완화,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
427,2015.07.07. 오후 5:13,MK 추천매물 수원 영통역세권 대형 마트 26억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
428,2015.07.07. 오후 5:13,서해안 주거벨트서 4만가구 쏟아진다,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
429,2015.07.07. 오후 5:13,주택거래신고제 사라진다,"[('주택거래신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
430,2015.07.07. 오후 5:12,분양현장 NOW 자이 더 익스프레스 1차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 자이 더 익스프레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
431,2015.07.07. 오후 5:11,하반기 LH 국민임대 2만6천가구,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천가구', 'QUANTITY')]"
432,2015.07.07. 오후 5:11,중소형 확 늘린 재건축 분양 봇물,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
433,2015.07.07. 오후 5:11,DMC랜드마크 100층 이하로 가닥,"[('DMC랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100층 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
