,date,headline,keyword
0,2014.05.25. 오후 10:31,아파트에 비해 안정적 거래 ‘빌라의 인생역전’,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌라의', 'O'), (' ', 'O'), ('인생역전’', 'O')]"
1,2014.05.25. 오후 10:07,평택 반도유보라 아이비파크에 몰린 관심,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
2,2014.05.25. 오후 10:01,강남 금싸라기 한전부지 잡아라…삼성 Vs. 현대차 격돌,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
3,2014.05.25. 오후 9:57,공유형 모기지 실적 7천500억원,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('7천500억원', 'QUANTITY')]"
4,2014.05.25. 오후 9:56,분양단신GS건설 경기 김포 한강센트럴자이 1차 3481가구 분양 外,"[('분양단신GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
5,2014.05.25. 오후 9:56,공공·민간 건설사 보금자리 연내 5차례 분양 예정,"[('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
6,2014.05.25. 오후 9:56,충남 천안 불당 지웰 더샵 주신영·포스코건설 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵 주신영', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2014.05.25. 오후 9:54,국토부 개인정보 보호강화..13종 영향평가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('보호강화..', 'O'), ('13종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영향평가', 'O')]"
8,2014.05.25. 오후 9:17,전세 시황 서울 전셋값 오름세 1년8개월 만에 멈춰,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년8개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
9,2014.05.25. 오후 9:15,매매 시황 재건축 호재에도 서울 아파트값 0.01% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
10,2014.05.25. 오후 9:12,송담 힐스테이트 북적 주말 3일동안 1만1000명 방문,"[('송담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
11,2014.05.25. 오후 9:00,금리 3%대 ‘표준 PF대출’ 6월 시행,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
12,2014.05.25. 오후 8:21,6월 2일부터 주택PF사업 대출금리 3%대로 인하,"[('6월 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
13,2014.05.25. 오후 6:43,평택 소사벌 반도유보라 아이비파크 견본주택 북적 3일간 1만6000명 방문,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
14,2014.05.25. 오후 6:42,김포 북변2 등 5곳 정비구역 해제,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북변', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
15,2014.05.25. 오후 6:42,미분양은 옛말… 인천 청라· 김포 한강 웃돈 붙었어요,"[('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었어요', 'O')]"
16,2014.05.25. 오후 6:42,e편한세상 옥포 27일부터 분양,"[('e편한세상 옥포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2014.05.25. 오후 6:40,일감 줄어드는데 집안싸움까지… 감평업계 내우외환,"[('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집안싸움까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('감평업계', 'O'), (' ', 'O'), ('내우외환', 'O')]"
18,2014.05.25. 오후 6:36,아파트 주간 시세 서울 재건축 10주 만에 0.03% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2014.05.25. 오후 6:32,속도 내는 강남 재건축 투자해볼까 가격 주춤한 사이 호재 줄이어 지금이 투자 적기,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
20,2014.05.25. 오후 6:31,속도 내는 강남 재건축 투자해볼까 전문가 추천 유망단지는,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
21,2014.05.25. 오후 5:57,GIF 타당성 조사 지원 6월17일까지 모집,"[('GI', 'ORGANIZATION'), ('F', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('6월17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
22,2014.05.25. 오후 5:56,미사 더샵리버포레 경쟁률 1.7대 1,"[('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7대 1', 'QUANTITY')]"
23,2014.05.25. 오후 5:56,청주 지엘에스테이트 6월3일 설명회,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지엘에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
24,2014.05.25. 오후 5:56,용산 푸르지오 써밋 견본주택 1만여명 방문,"[('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
25,2014.05.25. 오후 5:56,평택 반도유보라 아이비파크에 몰린 관심,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
26,2014.05.25. 오후 5:56,주민 반발 행복주택 백지화 계속 추진,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
27,2014.05.25. 오후 5:56,견본주택 탐방 LH 목포대성지구 공공분양아파트,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포대성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양아파트', 'O')]"
28,2014.05.25. 오후 5:56,공급과잉에 울던 지방 신도시아파트 일년새.. “프리미엄 2000만원”,"[('공급과잉에', 'O'), (' ', 'O'), ('울던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일년', 'DATE'), ('새..', 'O'), (' ', 'O'), ('“프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
29,2014.05.25. 오후 5:56,대형 오피스의 굴욕,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
30,2014.05.25. 오후 5:48,빌딩수급 조절 실패로 공실대란 심화… 1년 공짜 임대 흔해,"[('빌딩수급', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('실패로', 'O'), (' ', 'O'), ('공실대란', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('흔해', 'O')]"
31,2014.05.25. 오후 5:45,포스코건설 미사강변도시 더샵 리버포레 청약 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
32,2014.05.25. 오후 5:42,신영 불당신도시 ‘천안 불당 지웰 더샵’ 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2014.05.25. 오후 5:30,‘입주 폭탄’ 지방 신도시도 분양 훈풍에 ‘들썩’,"[('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
34,2014.05.25. 오후 5:30,행복주택 지구지정 취소 가능...보금자리주택 전례 보니,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능...보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전례', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
35,2014.05.25. 오후 5:27,부동산 QA 공실률 10%인 노후 빌딩 매각하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매각하려면', 'O')]"
36,2014.05.25. 오후 5:27,대한주택보증 PF 대출금리 인하,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
37,2014.05.25. 오후 5:21,분양권 불법거래 집합소 ‘위례’,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('집합소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
38,2014.05.25. 오후 5:12,화성산업 대구 화성파크드림 639가구 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('639가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2014.05.25. 오후 5:12,수도권 동북부 8500가구 공급…의정부·양주·남양주 등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
40,2014.05.25. 오후 5:12,이번주 분양 용산 푸르지오써밋 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2014.05.25. 오후 5:12,한화건설 정릉 꿈에그린 289가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정릉 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2014.05.25. 오후 5:12,MK 추천매물 도봉구 역세권 사옥용 신축 빌딩 70억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY')]"
43,2014.05.25. 오후 5:12,최저 3%대 PF대출 나온다,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
44,2014.05.25. 오후 5:12,공유형 모기지 7500억원 기록,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
45,2014.05.25. 오후 5:12,분양현장 NOW 평택소사벌 반도유보라 아이비파크 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
47,2014.05.25. 오후 5:11,수직증축 리모델링 강남·분당 확산,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
48,2014.05.25. 오후 5:07,캠코 ‘무안 공무원 통합관사 신축사업’ 착수,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무안 공무원 통합관사 신축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
49,2014.05.25. 오후 5:02,외국인 방문도 많았던 견본주택 어디,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문도', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
50,2014.05.25. 오후 4:33,코레일 철도자유여행 내일로 티켓 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자유여행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
51,2014.05.25. 오후 4:23,입지좋고 교통편 좋은 신규단지 인기 좋네,"[('입지좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
52,2014.05.25. 오후 4:10,소사벌지구 반도유보라 견본주택에 3일간 1만6천명 인파 몰려,"[('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
53,2014.05.25. 오후 4:05,대우건설 용산 푸르지오 써밋 견본주택에 주말 1만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2014.05.25. 오후 3:59,2.26대책 이후 수도권 분양시장 참패,"[('2.26대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O')]"
55,2014.05.25. 오후 3:51,소사벌지구 반도유보라 아이비파크 3일간 1만 6천명 인파 몰려,"[('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
56,2014.05.25. 오후 3:40,글로벌인프라펀드 타당성조사 지원 대상사업 모집,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
57,2014.05.25. 오후 3:33,역세권소형 아파트 없어서 못 산다,"[('역세권소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
58,2014.05.25. 오후 3:20,평택 소사벌 반도유보라 아이비파크 사흘간 1.6만명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
59,2014.05.25. 오후 3:13,포스코건설 더샵 리버포레 평균 1.7대1 순위내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2014.05.25. 오후 3:01,수도권 아파트 전셋값 또다시 오름세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
61,2014.05.25. 오후 2:55,3%대 표준 PF대출 오는 6월 시행,"[('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
62,2014.05.25. 오후 2:24,견본주택 탐방LH 목포대성지구 공공분양 아파트,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포대성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
63,2014.05.25. 오후 2:23,대우건설 용산 푸르지오 써밋 모델하우스에 1만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
64,2014.05.25. 오후 1:47,콘도 투자이민제 기준 완화 전망…투자 청신호 기대,"[('콘도 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
65,2014.05.25. 오후 1:41,용산역 앞 용산 푸르지오 써밋 모델하우스에 인파 몰려,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
67,2014.05.25. 오후 1:36,코레일 ‘에피 어워드 코리아’ 은상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에피 어워드 코리아', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('은상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
68,2014.05.25. 오후 1:34,서울시 도시농업박람회 국제컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('도시농업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
69,2014.05.25. 오후 1:33,‘평택 소사벌지구 반도유보라 아이비파크’ 견본주택에 몰린 인파,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
70,2014.05.25. 오후 1:32,대우건설 “용산 푸르지오 써밋 견본주택에 1만여명 방문”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문”', 'O')]"
71,2014.05.25. 오후 1:17,2·26대책 이후 수도권·지방 분양시장 양극화 심화,"[('2·26대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
72,2014.05.25. 오후 1:07,국토부 올해 2차 글로벌인프라펀드 지원사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
73,2014.05.25. 오후 1:07,국토부 개인 정보보호 강화…13종 영향평가 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('정보보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('13종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
74,2014.05.25. 오후 1:00,대명리조트 콘도회원권 특별분양 팀웍예약시스템 성수기 여름휴가 걱정없다,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팀웍예약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없다', 'O')]"
75,2014.05.25. 오후 12:42,이번주 분양시장 ‘후끈’..전국 14개 단지 7336가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('7336가구', 'QUANTITY')]"
76,2014.05.25. 오후 12:30,아파트의 진화進化 복합주거단지 일산 ‘요진와이시티’ 분양 활발,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화進化', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
77,2014.05.25. 오후 12:28,포스코건설 미사강변도시 더샵 전 주택형 순위내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
78,2014.05.25. 오후 12:03,국토부 개인정보 13종 영향평가 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('13종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
79,2014.05.25. 오전 11:37,신영 6월3일 청주 지웰에스테이트 분양 사업설명회,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O')]"
80,2014.05.25. 오전 11:36,‘미사강변도시 더샵 리버포레’ 청약 경쟁률 1.7대 1...순위내 마감,"[('‘', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7대 1', 'QUANTITY'), ('...순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
81,2014.05.25. 오전 11:35,공유형 모기지 등 서민 주택 금융상품 성적 호조세,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세', 'O')]"
82,2014.05.25. 오전 11:35,대주보 보증 PF 사업장 시중 최저수준 대출금리 적용,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('시중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
83,2014.05.25. 오전 11:31,국토부 2차 글로벌인프라펀드GIF 타당성 조사 지원 대상 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드GIF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
84,2014.05.25. 오전 11:28,해외투자개발사업 타당성 조사비용 5억원 지원,"[('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사비용', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
85,2014.05.25. 오전 11:12,국토부 대주보 보증 사업장 PF 대출금리 3% 후반대로 인하,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주보', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 후반대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
86,2014.05.25. 오전 11:12,포스코건설 미사강변도시 더샵 전 주택형 순위 내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
87,2014.05.25. 오전 11:07,포스코건설 ‘미사강변도시 더샵 리버포레’ 전 주택형 순위 내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
88,2014.05.25. 오전 11:01,국토부 표준 PF 대출 시행… 대주보 보증 PF 금리 약 4%로 고정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('약 4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O')]"
89,2014.05.25. 오전 11:01,PF 대출금리 6월부터 3% 후반대로 인하,"[('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3% 후반대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
90,2014.05.25. 오전 11:01,내달부터 주택 PF 사업장 대출금리 4%대로 인하,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
91,2014.05.25. 오전 11:01,글로벌인프라펀드 지원 대상 사업 2차 공모,"[('글로벌인프라펀드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
92,2014.05.25. 오전 11:01,글로벌인프라펀드 타당성조사 지원 대상사업 2차 모집,"[('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
93,2014.05.25. 오전 11:01,3%대 표준 PF대출 6월 본격 시행,"[('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
94,2014.05.25. 오전 11:00,자금없어 쩔쩔매는 중견업체도 주택사업 숨통,"[('자금없어', 'O'), (' ', 'O'), ('쩔쩔매는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
95,2014.05.25. 오전 11:00,2차 글로벌인프라펀드 지원대상 모집,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌인프라펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
96,2014.05.25. 오전 11:00,대주보 보증 사업장 PF 대출금리 3% 후반대로 인하,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3% 후반대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
97,2014.05.25. 오전 10:46,미사강변도시 더샵 리버포레 전 주택형 순위 내 마감,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
98,2014.05.25. 오전 10:43,포스코건설 미사강변도시 더샵 전 주택형 순위 내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
99,2014.05.25. 오전 10:30,내달에만 3만6000여가구 입주… 월별 최대치 대기,"[('내달', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
100,2014.05.25. 오전 10:02,턱수염이 머리가 된다 비절개 모발이식으로 가능해져,"[('턱수염', 'ANIMAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('비절개', 'O'), (' ', 'O'), ('모발이식', 'THEORY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
101,2014.05.25. 오전 9:42,新 캥거루족의 귀환…중대형 아파트 덩달아 인기,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('캥거루족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
102,2014.05.25. 오전 9:42,포스코건설 ‘백석 더샵’ 619가구 6월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('619가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2014.05.25. 오전 9:33,실질금리 제로 시대 부동산 분양시장 이끌 우량주는 어디,"[('실질금리', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('우량주는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
104,2014.05.25. 오전 9:33,주방의 변신은 무죄…50평대 뺨치는 40평대 초대형 주방 등장,"[('주방의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄…', 'O'), ('50평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('40평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
105,2014.05.25. 오전 9:27,국토부 민간단체 관피아와 유착…공공임대정책의 모순,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간단체', 'O'), (' ', 'O'), ('관피아와', 'O'), (' ', 'O'), ('유착…공공임대정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('모순', 'O')]"
106,2014.05.25. 오전 9:14,지방 중소도시 미분양 털기…신규 분양 청약경쟁률도 고공행진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
107,2014.05.25. 오전 9:02,서울시 아파트 전셋값 상승세 90주만에 멈춰,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('90주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
108,2014.05.25. 오전 9:01,경매사냥 제주시 용담2동 단독주택 전용면적 140.7㎡ 1회 유찰 1억3156만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('제주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용담2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('140.7㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3156만원', 'QUANTITY')]"
109,2014.05.25. 오전 9:01,부동산캘린더 지방선거 앞두고 분양시장 소강…용산 푸르지오 써밋 등 13개 단지 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강…', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
110,2014.05.25. 오전 9:01,주간 시황서울 재건축 아파트값 10주 만에 반짝 반등,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
111,2014.05.25. 오전 8:36,1Q 건설투자 39.5조원…전년比 4.1% 증가,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('39.5조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
112,2014.05.25. 오전 5:54,강남은 명함도 못 내밀던 평창동이 꿈틀댄다,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('명함도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('내밀던', 'O'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댄다', 'O')]"
113,2014.05.26. 오후 11:59,서울시 뉴타운사업 새국면 맞나,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새국면', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
114,2014.05.26. 오후 9:56,LH 6월부터 민간기업에 공공택지 개발사업 개방,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
115,2014.05.26. 오후 9:25,임대주택 계약 갱신·해지 온라인으로도 가능해진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신·해지', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
116,2014.05.26. 오후 7:37,분양시장 수도권 ‘급랭’ 지방은 ‘호황’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘급랭’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
117,2014.05.26. 오후 6:48,세종시 신규분양 대거 연기…6월 물량 85% 순연,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순연', 'O')]"
118,2014.05.26. 오후 6:33,전라선 등 4개 철도터널 100억 들여 방재시설 설치,"[('전라선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도터널', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('방재시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
119,2014.05.26. 오후 5:48,랜드로버 레인지로버·포드 이스케이프 리콜 왜,"[('랜드로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레인지로버', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이스케이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
120,2014.05.26. 오후 5:33,밀어내기 분양 쏟아지자..분양시장 양극화 심화,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지자..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
121,2014.05.26. 오후 5:32,徐 국토 장관 ICAO 의장에 상임이사국 진출 지원요청,"[('徐', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('토', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상임이사국', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원요청', 'O')]"
122,2014.05.26. 오후 5:32,친환경 아파트 인기,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
123,2014.05.26. 오후 5:28,대형 건설사 주특기를 살려라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주특기를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O')]"
124,2014.05.26. 오후 5:26,건설사 하반기에도 아파트 용지 확보전 치열할 듯,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보전', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
125,2014.05.26. 오후 5:26,준공공임대주택 등록 증가 ‘활성화’..세제확대 국회 통과 ‘관건’,"[('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활성화’..세제확대', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관건’', 'O')]"
126,2014.05.26. 오후 5:23,임대주택 계약 갱신·해지 온라인도 된다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신·해지', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
127,2014.05.26. 오후 5:22,수도권 깜깜이 분양 주의보,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
128,2014.05.26. 오후 5:20,청주 모충주택조합 동일센타시아 3.3㎡당 738만원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모충주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('738만원', 'QUANTITY')]"
129,2014.05.26. 오후 5:19,배곧누리 한라비발디 문화강좌 성황,"[('배곧누리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한라비발디 문화강좌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
130,2014.05.26. 오후 5:19,LH 공공민간택지개발사업 설명회,"[('LH 공공민간택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
131,2014.05.26. 오후 5:19,현대건설 싱가포르 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
132,2014.05.26. 오후 5:19,충남 ‘백석 더샵’ 619가구 내달 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('619가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2014.05.26. 오후 5:19,송내역 파인 푸르지오 견본주택 1만5000명 몰려,"[('송내역 파인 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
134,2014.05.26. 오후 5:19,캠핑장·카약장.. 커뮤니티시설 뛰어난 단지 인기,"[('캠핑장·카약장..', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
135,2014.05.26. 오후 5:19,건설사 하반기에도 공동주택용지 확보戰 치열,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보戰', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
136,2014.05.26. 오후 5:18,준공공임대 稅감면 확대 기대에 기지개,"[('준공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('稅감면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
137,2014.05.26. 오후 5:16,분양시장 빈익빈 부익부 입지·분양가 따라 청약 희비,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('입지·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
138,2014.05.26. 오후 5:16,부동산시장 뒤집어보기 더 눈에 띄고 고급스럽게 재개발 아파트 네이밍 고민,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄고', 'O'), (' ', 'O'), ('고급스럽게', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
139,2014.05.26. 오후 5:16,분양시장 양극화 갈수록 심화,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
140,2014.05.26. 오후 5:15,조합원 양보로 분양가 낮춘 재개발 아파트 ‘눈길’,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양보로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
141,2014.05.26. 오후 5:12,입지따라 분양성적 극과 극’,"[('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), (""극'"", 'O')]"
142,2014.05.26. 오후 5:12,복선전철 뚫리는 광주 분양대전,"[('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
143,2014.05.26. 오후 5:12,브랜드 아파트 6월 분양 급감,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
144,2014.05.26. 오후 5:12,단독주택 가격 오르고 아파트·연립 하락,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
145,2014.05.26. 오후 5:12,공정위 적자입찰이 담합 건설업계 비상,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자입찰이', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
146,2014.05.26. 오후 5:12,LH 민간에 택지개발사업 개방,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
147,2014.05.26. 오후 4:58,대구지역 첫 뉴타운사업 10곳 반쪽짜리 전락 위기,"[('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
148,2014.05.26. 오후 4:56,아파트 확장형 거실이 유행,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확장형', 'O'), (' ', 'O'), ('거실이', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
149,2014.05.26. 오후 4:52,서천2차 아이파크 오는 28일 1·2순위 청약 접수,"[('서천', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
150,2014.05.26. 오후 4:32,단지내 캠핑데크 설치한 아파트 눈길,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑데크', 'O'), (' ', 'O'), ('설치한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
151,2014.05.26. 오후 4:15,한국유리공업 친환경 건축 기술 세미나 개최,"[('한국유리공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
152,2014.05.26. 오후 4:15,대형주택업체 내달 분양 30% 감소,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
153,2014.05.26. 오후 4:14,서승환 장관 ICAO 상임이사국 진출 협조해달라,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협조해달라', 'O')]"
154,2014.05.26. 오후 4:14,신간안내박원갑 저 한국인의 부동산심리,"[('신간안내', 'O'), ('박원갑', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('저', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산심리', 'O')]"
155,2014.05.26. 오후 4:14,일성건설 ‘마곡나루역 일성 트루엘 플래닛’ 초기 계약률 75%,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역 일성 트루엘 플래닛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY')]"
156,2014.05.26. 오후 4:13,서승환 장관 ICAO 상임이사국 진출 협조 당부,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
157,2014.05.26. 오후 4:07,국민은행 “서울 아파트 가격 4개월 만에 하락 반전”,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전”', 'O')]"
158,2014.05.26. 오후 4:05,대우건설 송도 아트윈 푸르지오 대형복합쇼핑몰 호재로 업고가치 UP,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('업고가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
159,2014.05.26. 오후 3:39,코오롱글로벌 더 좋은 코오롱하늘채 공모전 개최,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2014.05.26. 오후 3:37,조성신의 富동산 현장 지방 분양시장 활황 투자수요 빠지면 ‘글쎄’,"[('조성신', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
162,2014.05.26. 오후 3:22,서부 이촌동 아파트 경매낙찰건수 2배 증가…용산개발 무산 영향,"[('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰건수', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
163,2014.05.26. 오후 3:20,현대건설 싱가포르 건설부 주관 건설대상 2관왕,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
164,2014.05.26. 오후 3:18,아파트안에 국공립어린이집 예정 ‘계양 코아루 센트럴 파크’,"[('아파트안에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
165,2014.05.26. 오후 3:02,대형 주택업체 6월 물량 전달보다 30% 줄어,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
166,2014.05.26. 오후 3:01,LH 김해율하 2지구 공공민간개발 공모 사업설명회 29일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공민간', 'TERM'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2014.05.26. 오후 3:00,김포 고촌 우방아이유쉘 안전성도 ‘이름값’,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방아이유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이름값’', 'O')]"
168,2014.05.26. 오후 2:57,6월 대형건설사 신규 분양 ‘뚝’,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
169,2014.05.26. 오후 2:56,대우건설 송내역 파인 푸르지오 주말 1만5000명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송내역 파인 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
170,2014.05.26. 오후 2:52,강남구 의료관광 특구 ‘신논현 마에스트로’ 수익형 상가,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신논현 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
171,2014.05.26. 오후 2:51,대우건설 ‘송내역 파인 푸르지오’ 개관이후 주말 3일동안 15000여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송내역 파인 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
172,2014.05.26. 오후 2:47,대형주택업체 내달 1만2734가구 분양,"[('대형주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2014.05.26. 오후 2:34,“손수 지은 전통한옥 진짜 가족쉼터”,"[('“손수', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('쉼터”', 'O')]"
174,2014.05.26. 오후 2:33,송담 힐스테이트 오픈 첫 주말 1만5000여명 인산인해,"[('송담 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
175,2014.05.26. 오후 2:33,“인간과 자연을 담은 집 전통한옥”,"[('“인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전통한옥”', 'O')]"
176,2014.05.26. 오후 2:31,전통한옥 이것이 궁금하다,"[('전통한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
177,2014.05.26. 오후 2:27,6년 뒤엔 200만 가구 서른 살…리모델링 시장 커질 수 밖에,"[('6년 뒤', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('200만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서른 살', 'QUANTITY'), ('…리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O')]"
178,2014.05.26. 오후 2:26,아이파크 신바람 광주 찍고 수도권 상륙,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
179,2014.05.26. 오후 2:25,지방 분양시장 열기 언제까지 이어질까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
180,2014.05.26. 오후 2:24,국민銀 서울 아파트 매매가 넉달 만에 하락 전환,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('銀', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
181,2014.05.26. 오후 2:21,아크로텔 강남역 견본주택 오픈··· 주말 내내 인산인해,"[('아크로텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈···', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
182,2014.05.26. 오후 2:18,서두르자 집 마련 찬스…명품 브랜드 아이파크 광주 찍고 수도권 상륙,"[('서두르자', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스…명품', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
183,2014.05.26. 오후 2:17,고양터미널 인근 화정터미널에 임시정류장 설치,"[('고양터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('화정터미널', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임시정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
184,2014.05.26. 오후 2:11,훈풍부는 상가시장 금융혜택 좋은 강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 분양받아 볼까,"[('훈풍부는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (""'분양받아"", 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
185,2014.05.26. 오후 2:00,도로·철도 등 민간사업 토지보상도 사전표본평가 시행,"[('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상도', 'O'), (' ', 'O'), ('사전표본평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
186,2014.05.26. 오후 2:00,강남 최대 빌라촌 ‘방배동’이 바뀐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
187,2014.05.26. 오후 1:43,창원 자은3지구 중흥S클래스 6월 분양..767가구,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('767가구', 'QUANTITY')]"
188,2014.05.26. 오후 1:43,오피스텔 불황에 수익률 오른다고 사람몰리고 금융혜택 풍부한 ‘신도시’ 오피스텔 주목,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다고', 'O'), (' ', 'O'), ('사람몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
189,2014.05.26. 오후 1:39,국토부 고양종합터미널 화재 임시상황실 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양종합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('임시상황실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
190,2014.05.26. 오후 1:34,주택시장 위축에 6월 신규분양 전월比 30.7%↓,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
191,2014.05.26. 오후 1:21,연구단지 인근 오피스텔이 분양도 잘되네 대덕연구단지 인근 가온 하이츠빌 노려볼까,"[('연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕연구단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('가온 하이츠빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
192,2014.05.26. 오후 1:20,오피스텔 투자 수익률 높이려면 역세권이 답,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O')]"
193,2014.05.26. 오후 1:18,한국수자원공사 취약계층 물 복지 실현 나선다,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
194,2014.05.26. 오후 1:01,5월 서울아파트 0.03% 하락,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
195,2014.05.26. 오후 1:00,현대重그룹 세월호 성금 40억원 기탁,"[('현대重그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
196,2014.05.26. 오후 12:52,대명리조트 콘도회원권 개인 법인 다양한 혜택 특별분양 중,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
197,2014.05.26. 오후 12:41,종로 최고의 위치 ‘인왕산 2차 아이파크’ 파격적인 할인분양,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
198,2014.05.26. 오후 12:36,LH 공공민간 공동 택지개발사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동 택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
199,2014.05.26. 오후 12:26,오피스텔 설계 진화 속 층고 4.5m도 등장,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5m', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
200,2014.05.26. 오후 12:22,마포중앙도서관 건설 현상설계 공모,"[('마포중앙도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현상설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
201,2014.05.26. 오후 12:01,국세청 무료 세무 자문 영세 중소법인으로 확대,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세무', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소법인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
202,2014.05.26. 오전 11:54,526주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('526주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
203,2014.05.26. 오전 11:45,4개월 연속 상승하던 서울 아파트 ‘하락세’로 전환,"[('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
204,2014.05.26. 오전 11:41,벌써 삼성효과 평택아파트 최고가 경신,"[('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
205,2014.05.26. 오전 11:40,수도권 ‘중대형의 반란’ 시작됐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
206,2014.05.26. 오전 11:38,LH 공공민간 공동택지개발사업 설명회,"[('LH 공공민간 공동택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
207,2014.05.26. 오전 11:38,LG하우시스 바닥 매트 신제품 2종 출시,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('매트', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
208,2014.05.26. 오전 11:38,수직증축 리모델링 한달…사업 속도내는 곳은 어디,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
209,2014.05.26. 오전 11:37,분양시장 지방은 ‘훈풍’  ·수도권은 ‘냉랭’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉랭’', 'O')]"
210,2014.05.26. 오전 11:36,용산 푸르지오써밋 견본주택…주말에만 1만명 관람객 방문,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
211,2014.05.26. 오전 11:36,KB부동산신탁 장한평역 서희스타힐스 리버파크 분양,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2014.05.26. 오전 11:36,자동차검사일 문자로 받으세요,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사일', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
214,2014.05.26. 오전 11:35,서울 어린이대공원역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이대공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
215,2014.05.26. 오전 11:33,‘개인회생’ ‘개인파산’ 지원센터의 ‘무료상담’ 신청절차 빨라진다,"[('‘개인회생’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개인파산’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무료상담’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청절차', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
216,2014.05.26. 오전 11:30,강남역 ‘와이즈플레이스’ 특별분양확정,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양확정', 'O')]"
217,2014.05.26. 오전 11:24,LH 29일 공공민관 공동택지개발사업 사업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공민관 공동택지개발사업 사업', 'TERM'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2014.05.26. 오전 11:20,현대건설 싱가포르 건설부BCA 주관 건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설부BCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
219,2014.05.26. 오전 11:17,‘송내역 파인 푸르지오’ 주말 동안 1만5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('송내역 파인 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
220,2014.05.26. 오전 11:13,효성 서산 예천 효성 헤링턴 플레이스 808가구 6월 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헤링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2014.05.26. 오전 11:12,KCC 자사 반도체 제품 유럽 전시회에 선보여,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전시회에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
222,2014.05.26. 오전 11:11,레인지로버 129대 이스케이프 2216대 리콜,"[('레인지로버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('129대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이스케이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2216대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
223,2014.05.26. 오전 11:09,LH 6월 목포대성지구에 1391가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목포대성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1391가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2014.05.26. 오전 11:08,‘계양 코아루 센트럴파크’ 견본주택에 1만5천여명 방문,"[('‘', 'O'), ('계양 코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
226,2014.05.26. 오전 11:07,‘배곧누리 한라비발디 문화관’ 문화강좌 연일 성황,"[('‘', 'O'), ('배곧누리 한라비발디 문화관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문화강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
227,2014.05.26. 오전 11:05,단독주택 죽전 루시드 에비뉴 분양,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2014.05.26. 오전 11:01,회전교차로 내년부터 일반국도로 확대,"[('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반국도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
229,2014.05.26. 오전 11:01,교통안전공단 자동차검사일 문자로 알려준다,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('검사일', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
230,2014.05.26. 오전 11:01,내년부터 회전교차로 일반국도에 확대설치한다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('일반국도에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대설치한다', 'O')]"
231,2014.05.26. 오전 11:01,교통흐름 사고예방 효과 큰 회전교차로 내년부터 전국 일반국도에 확대한다,"[('교통흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('사고예방', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('일반국도에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
232,2014.05.26. 오전 11:01,레인지로버 129대·이스케이프 2216대 에어백 문제 리콜,"[('레인지로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('129대', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('이스케이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2216대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
233,2014.05.26. 오전 11:00,에어백 결함 랜드로버·포드 2345대 리콜,"[('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드로버', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2345대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
234,2014.05.26. 오전 11:00,레인지로버·이스케이프 제작결함 리콜,"[('레인지로버', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('이스케이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
235,2014.05.26. 오전 11:00,신호없는 회전교차로 내년부터 확대,"[('신호없는', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
236,2014.05.26. 오전 11:00,교통사고 줄이는 회전교차로 국도에 확대 설치,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('회전교차로', 'O'), (' ', 'O'), ('국도에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
237,2014.05.26. 오전 11:00,자동차 검사일 문자로 확인하세요,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사일', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
238,2014.05.26. 오전 10:58,대형건설사 6월 주택분양 1만2734가구…전월比 30.7% ↓,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2734가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('30.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
239,2014.05.26. 오전 10:54,케이워터사회복지공동회 취약계층 물 복지 실현에 힘 모은다,"[('케이워터사회복지공동회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
240,2014.05.26. 오전 10:51,서울국토청 공사현장 사각지대 이중점검 나선다,"[('서울국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('이중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
241,2014.05.26. 오전 10:43,대우건설 송내역 파인 푸르지오 견본주택에 1만5000여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송내역 파인 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
242,2014.05.26. 오전 10:30,현대건설 싱가포르 건설대상 2개부문 수상,"[('현대건설 싱가포르 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
243,2014.05.26. 오전 10:25,현대건설 싱가포르 BCA건설대상 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('BCA건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
244,2014.05.26. 오전 10:23,지금은 분양중현대건설 평택 송담 힐스테이트 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
245,2014.05.26. 오전 10:23,서울 아파트 전셋값 끝은 있다… 1년9개월만에 상승세 스톱,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
246,2014.05.26. 오전 10:15,장한평역 서희스타힐스 리버파크 6월 분양,"[('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2014.05.26. 오전 10:11,서산 예천 효성해링턴 플레이스 808가구 6월 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2014.05.26. 오전 10:11,미사강변도시 더샵 리버포레 전 타입 순위 내 마감…평균 1.7대 1,"[('미사강변도시 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7대 1', 'QUANTITY')]"
249,2014.05.26. 오전 10:10,한양건설 양주 HCITY 지역주택조합아파트’ 저렴한 공급가 인기,"[('한양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('HCITY 지역주택조합아파트', 'ARTIFACT'), (""'저렴한"", 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
250,2014.05.26. 오전 10:09,신암재정비촉진 지구 토지거래계약 허가구역 해제,"[('신암재정비촉진 지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
251,2014.05.26. 오전 10:06,더블역세권 마곡지구 상가 오늘부터 본격 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2014.05.26. 오전 10:00,평택 송담 힐스테이트 견본주택에 1만5000여명 몰려,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송담 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
253,2014.05.26. 오전 9:59,KCC 반도체 소재 전시회 ‘PCIM Europe 2014  참가,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), (""전시회'"", 'O'), ('PCIM Europe', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
254,2014.05.26. 오전 9:59,한국형 부동산자산관리사KPM 양성 실무과정 개강,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('KPM', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
255,2014.05.26. 오전 9:56,용산 푸르지오 써밋 견본주택에 주말 3일 1만명 방문,"[('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
256,2014.05.26. 오전 9:55,의왕 지식산업센터 인덕원 IT밸리 분양,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2014.05.26. 오전 9:47,아파트 분양 전에 교육 먼저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
258,2014.05.26. 오전 9:44,서울시 제품서비스 융합사업에 1억원 지원,"[('서울시 제품서비스 융합사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
259,2014.05.26. 오전 9:43,정몽진 KCC 회장 일가 주식지분 1조 돌파,"[('정몽진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('주식지분', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
260,2014.05.26. 오전 9:43,악재병동 지하철 2호선 이번엔 지연운행,"[('악재병동', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('지연운행', 'O')]"
261,2014.05.26. 오전 9:41,수도권 중대형 아파트의 반란…미사 김포서 투자 열기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
262,2014.05.26. 오전 9:39,현대건설 싱가포르 건설부 주관 건설대상 2관왕,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
263,2014.05.26. 오전 9:38,중흥건설 창원 자은2지구 중흥S클래스 6월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자은2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2014.05.26. 오전 9:36,최근 분양시장 ‘빈익빈 부익부’ 온도차 뚜렷,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈익빈', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부’', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
265,2014.05.26. 오전 9:35,광명·시흥보금자리 출구전략 속도…4500억α 지원,"[('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('4500억α', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
266,2014.05.26. 오전 9:35,효성 서산 효성해링턴 플레이스 808가구 6월 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2014.05.26. 오전 9:33,현대건설 싱가포르 건설부 주관 건설대상 2관왕 영예,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
268,2014.05.26. 오전 9:31,현대건설 싱가포르서 싱가포르 BCA 건설대상 등 잇따라 수상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르 BCA 건설대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
269,2014.05.26. 오전 9:27,초역세권 ‘호매실 우성메디피아Ⅱ’ 1억대부터 분양,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성메디피아', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2014.05.26. 오전 9:26,광교신도시 공사현장 타워크레인 전복 1명 사망…인재 논란,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전복', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망…인재', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
271,2014.05.26. 오전 9:22,LH 공공민간 공동택지개발사업 설명회,"[('LH 공공민간 공동택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
272,2014.05.26. 오전 9:20,LH 29일 오리사옥서 공공민간 공동택지개발사업 사업설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공민간 공동택지개발사업 사', 'TERM'), ('업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2014.05.26. 오전 9:19,수직증축 리모델링 한달…사업 속도내는 곳은 여기,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
274,2014.05.26. 오전 9:14,포스코건설 ‘백석 더샵’ 다음달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2014.05.26. 오전 9:12,중소형 아파트 관악구 행운동 ‘관악파크 푸르지오’ 363가구,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('363가구', 'QUANTITY')]"
276,2014.05.26. 오전 9:11,옥상 활용이 가능한 MK202모델,"[('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('활용이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('MK202', 'ARTIFACT'), ('모델', 'O')]"
277,2014.05.26. 오전 9:05,장안평역 서희스타힐스 리버파크 이달 본격 분양,"[('장안평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2014.05.26. 오전 9:05,효성 ‘서산 예천 효성해링턴 플레이스’ 808가구 내달 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2014.05.26. 오전 9:04,포스코건설 미사 더샵 리버포레 전 주택형 순위 내 마감,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사 더샵 리버포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
280,2014.05.26. 오전 9:03,중흥건설 창원 중흥S클래스 767가구 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('767가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2014.05.26. 오전 8:57,건물 구석구석 화물차가 붕붕 지식산업센터 ‘눈길’,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('구석구석', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('붕붕', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
282,2014.05.26. 오전 8:54,수도권·지방 아파트 분양 양극화…대구는 10만명 넘게 몰리는데 수도권 미분양 속출,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는데', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
283,2014.05.26. 오전 8:53,5년 장기계약 선임대 상가 1억대로 노려볼까,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기계약', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
284,2014.05.26. 오전 8:34,LH 29일 공공민간 공동택지개발사업 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공민간 공동택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
285,2014.05.26. 오전 8:20,㈜효성 충남 서산 예천 효성해링턴 플레이스 6월 분양,"[('㈜효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2014.05.26. 오전 8:11,15년전 존립 명분 사라진 주택협회 통폐합론 대두,"[('15년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('존립', 'O'), (' ', 'O'), ('명분', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합론', 'O'), (' ', 'O'), ('대두', 'O')]"
287,2014.05.26. 오전 7:54,양주 · 의정부등 새 개발중심축 부상…올해 8500가구 분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('개발중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2014.05.26. 오전 7:53,분양시장 양극화 심화…수도권 ’썰렁‘ 지방은 ‘활기’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’썰렁‘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
289,2014.05.26. 오전 7:53,사전 예약자만 견본주택 공개…아파트 VVIP마케팅 눈길,"[('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2014.05.26. 오전 7:34,삼송테크노밸리④특장점 산업용 전기 사용 가능…호실당 전력 50kw 확보,"[('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('④특장점', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…호실당', 'O'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('50kw', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
291,2014.05.26. 오전 7:34,삼송테크노밸리③구성 제조업체에 최적화된 내부 설계,"[('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('③구성', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화된', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
292,2014.05.26. 오전 7:32,삼송테크노밸리②입지 3호선 삼송역까지 500m,"[('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('②입지', 'O'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('500m', 'QUANTITY')]"
293,2014.05.26. 오전 7:31,삼송테크노밸리①규모 잠실 주경기장 1.7배 지식산업센터,"[('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('①규모', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('1.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
294,2014.05.26. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 성북동은 과연 천하명당인가,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('천하명당인가', 'O')]"
295,2014.05.26. 오전 7:02,서울외곽순환도로 따라 지식산업센터 둥지 튼다,"[('서울외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼다', 'O')]"
296,2014.05.26. 오전 7:01,기자수첩 노량진 감전사고‥책임 발뺌하는 코레일,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노량진 감전사고', 'EVENT'), ('‥책임', 'O'), (' ', 'O'), ('발뺌하는', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
297,2014.05.26. 오전 7:01,모델하우스 탐방 신영 천안 불당 지웰 더샵,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰 더샵', 'ARTIFACT')]"
298,2014.05.26. 오전 6:35,난방비에 층간소음 줄이고 2년새 2억원 오른 아파트,"[('난방비에', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
299,2014.05.26. 오전 6:11,국토부 소관 항공안전 국가안전처 이관 유력,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소관', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('국가안전처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
300,2014.05.26. 오전 6:09,문턱 낮춘 전세금반환보증…실적 늘었지만 2% 부족,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금반환보증…실적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
301,2014.05.26. 오전 6:06,코레일 ‘에피 어워드 코리아’ 은상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에피 어워드 코리아', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('은상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
302,2014.05.26. 오전 6:06,코레일 철도자유여행 티켓 2014 하계 내일로 발매 개시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자유여행', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('티켓', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내일로', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발매', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
303,2014.05.26. 오전 6:00,2·26대책 이후…분양시장 지방 흥행 vs 수도권 부진,"[('2·26대책 이후', 'DATE'), ('…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
304,2014.05.26. 오전 5:25,단독싱가포르 큰손 GIC·테마섹 국내 물류센터 싹쓸이,"[('단독', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('GIC', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('테마섹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
305,2014.05.26. 오전 3:33,도곡 한라비발디 110가구,"[('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('110가구', 'QUANTITY')]"
306,2014.05.26. 오전 3:33,수도권 토지보상금 2조원 하반기에 풀린다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
307,2014.05.26. 오전 3:33,아파트사업 대출금리 연 3%대로,"[('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
308,2014.05.26. 오전 3:33,송내 푸르지오 등 8600가구 분양,"[('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2014.05.26. 오전 3:32,시장 침체 불러온 전·월세 소득 과세 손볼 것,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불러온', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('손볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
310,2014.05.26. 오전 3:32,강남 3구 주택거래 2개월 새 절반으로 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
311,2014.05.26. 오전 12:33,부동산 수요자 관망세 확산,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
312,2014.05.27. 오후 9:19,‘소문 난’ 브랜드 타운 새 아파트 주목,"[('‘소문', 'O'), (' ', 'O'), ('난’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
313,2014.05.27. 오후 9:17,‘보금자리론’ 6월 금리 0.25%P 내린다,"[('‘', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
314,2014.05.27. 오후 8:48,지적공사 → 국토정보공사명칭 변경ㆍ공적기능 강화,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('변경ㆍ공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
315,2014.05.27. 오후 8:48,남한산성 자락 4만4000세대 주거단지로,"[('남한산성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O')]"
316,2014.05.27. 오후 8:11,울산시 신·재생에너지 주택지원사업 지속 추진,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신·재생에너지 주택지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
317,2014.05.27. 오후 8:07,호반장학재단 주한 베트남 교민회와 지원 협약 체결,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 교민회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
318,2014.05.27. 오후 7:40,호반장학재단 주한 베트남 교민회 지원 협약 체결,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 교민회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
319,2014.05.27. 오후 7:06,분양 클로즈UP 현대산업개발 용인 서천2차  아이파크  28일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
320,2014.05.27. 오후 6:59,작년 재정사업 19% 실적 미흡…예산 10%이상 삭감,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정사업', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…예산', 'O'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
321,2014.05.27. 오후 6:22,대명리조트 레저 콘도회원권 특별혜택 보증금 100% 반환제 선착순 모집 중,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환제', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
322,2014.05.27. 오후 6:21,서울시설공단 임직원 달빛동화마을에 재능기부,"[('서울시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달빛동화마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재능기부', 'O')]"
323,2014.05.27. 오후 6:13,허겁지겁 만든 도시…치유가 필요한 때,"[('허겁지겁', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('도시…치유가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
324,2014.05.27. 오후 5:58,따로 놀던 지역개발제도 하나로 통합‥중복사업 거른다,"[('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개', 'CIVILIZATION'), ('발제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합‥중복사업', 'O'), (' ', 'O'), ('거른다', 'O')]"
325,2014.05.27. 오후 5:34,유사·중복 지역개발제도 일원화 추진,"[('유사·중복', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발제도', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
326,2014.05.27. 오후 5:34,20가구 미만 공동주택도 층간·세대간 경계벽 설치,"[('20가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간·세대간', 'O'), (' ', 'O'), ('경계벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
327,2014.05.27. 오후 5:34,쿠데타·피랍 등 해외 위험지역 안전대책은,"[('쿠데타·피랍', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('위험지역', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책은', 'O')]"
328,2014.05.27. 오후 5:27,인천 송도에 기업 근로자용 기숙사 2016년 건립,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
329,2014.05.27. 오후 5:23,정부 전·월세 과세방침 ‘손질’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('과세방침', 'O'), (' ', 'O'), ('‘손질’', 'O')]"
330,2014.05.27. 오후 5:21,한양대 부동산융합대학원 석사 1기 모집,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산융합대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
331,2014.05.27. 오후 5:21,고속도로 2차 사고 예방 교통안전 캠페인 실시,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
332,2014.05.27. 오후 5:17,삼성물산 래미안 용산 최고급이라더니…조합원과 대리석 갈등에 분양 연기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고급이라더니…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대리석', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
333,2014.05.27. 오후 5:16,여의도IFC한국필립모리스 흡연 예절 캠페인 펼쳐,"[('여의도IFC한국필립모리스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흡연', 'O'), (' ', 'O'), ('예절', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
334,2014.05.27. 오후 5:15,MK 추천매물 하남 미사강변도시 1층 상가 7억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5천만원', 'QUANTITY')]"
335,2014.05.27. 오후 5:15,SH공사 은평뉴타운 단독주택용지 78필지,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('78필지', 'QUANTITY')]"
336,2014.05.27. 오후 5:15,내년 투자선도지구 3곳 선정,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
337,2014.05.27. 오후 5:15,쌍용건설 센토사 W호텔 싱가포르 건설대상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센토사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O')]"
338,2014.05.27. 오후 5:15,고시원·원룸도 층간소음 방지 의무,"[('고시원·원룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
339,2014.05.27. 오후 5:15,지식산업센터에도 공원 있네,"[('지식산업센터에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
340,2014.05.27. 오후 5:15,경남 창원 자은3지구 중흥S클래스 767가구,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자은3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('767가구', 'QUANTITY')]"
341,2014.05.27. 오후 5:15,건설사 단일면적형 아파트 확산,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('단일면적형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
342,2014.05.27. 오후 5:14,대구 아파트값 거품 주의보,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
343,2014.05.27. 오후 5:14,4월 미분양 10년만에 최소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
344,2014.05.27. 오후 5:12,29일 첫 입주 앞둔 서울 강서구 마곡지구 가보니,"[('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
345,2014.05.27. 오후 5:12,서울 가깝고 땅값 저평가… 수려한 경관엔 탄성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가…', 'O'), (' ', 'O'), ('수려한', 'O'), (' ', 'O'), ('경관엔', 'O'), (' ', 'O'), ('탄성', 'O')]"
346,2014.05.27. 오후 5:12,20가구 미만 공동주택도 층간소음 방지시설 의무화,"[('20가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
347,2014.05.27. 오후 5:11,삼성물산 ‘안전 컴플라이언스 세미나’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안전 컴플라이언스 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
348,2014.05.27. 오후 5:11,아파트 입주 전 사전점검때 꼭 확인하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검때', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
349,2014.05.27. 오후 5:11,화제의 주거단지 현대산업개발 ‘서천2차 아이파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
350,2014.05.27. 오후 5:11,투자선도지구 2017년까지 14곳 지정,"[('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
351,2014.05.27. 오후 5:10,SH공사 6월 은평뉴타운 단독주택용지 78필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('78필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2014.05.27. 오후 5:10,의정부민락2 10년 임대 전 타입 순위내 마감,"[('의정부민락2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
353,2014.05.27. 오후 5:10,LH 설계VE로 사업비 1160억 절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계VE로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1160억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
354,2014.05.27. 오후 5:10,‘4·5월 분양대전’ 중견·지역 건설사 웃었다,"[('‘', 'O'), ('4·5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('중견·지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
355,2014.05.27. 오후 5:10,쌍용건설 ‘W호텔’ 싱가포르 건설대상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('W호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설대상', 'O')]"
356,2014.05.27. 오후 5:10,6월 분양 ‘지방 알짜단지’ 관심 집중,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
357,2014.05.27. 오후 5:10,은평뉴타운 단독택지 78필지 입찰,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('78필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
358,2014.05.27. 오후 5:05,교통안전공단 김천 지역사회와 사랑 나눔 활동,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역사회와', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
359,2014.05.27. 오후 5:00,대명리조트 콘도회원권 전액반환 보장형 특별회원가입 이벤트 실시,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('보장형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원가입', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
360,2014.05.27. 오후 4:58,전력 비상 무더운 여름 시작 에너지 다이어트 아파트 한강센트럴자이,"[('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('무더운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT')]"
361,2014.05.27. 오후 4:54,강남 재건축 선거철 바람탔네…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선거철', 'O'), (' ', 'O'), ('바람탔네…', 'O')]"
362,2014.05.27. 오후 4:53,가계부채의 비밀,"[('가계부채의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
363,2014.05.27. 오후 4:53,호반장학재단 주한 베트남 교민회와 지원협약 체결,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 교민회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지원협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
364,2014.05.27. 오후 4:52,쿠데타.피랍.시위 등 불안한 국제정세..해외현장 안전강화 ‘총력’,"[('쿠데타.피랍.시위', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제정세..해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘총력’', 'O')]"
365,2014.05.27. 오후 4:52,아파트 입주 앞두고 곳곳서 사전점검... 따져봐야 할 점은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검...', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
366,2014.05.27. 오후 4:51,6월 분양시장 지방 알짜단지 잡아볼까,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
367,2014.05.27. 오후 4:51,4 5월 분양대전..중견사 ‘웃고’ 대형사 ‘글쎄’,"[('4 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전..중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웃고’', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
368,2014.05.27. 오후 4:50,한양대 부동산융합대학원 석사 1기 모집,"[('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산융합대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
369,2014.05.27. 오후 4:49,신규분양에 확산 중인 ‘무상옵션’ 공세,"[('신규분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무상옵션', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공세', 'O')]"
370,2014.05.27. 오후 4:37,쌍용건설 싱가포르 건설대상 시공부문 대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
371,2014.05.27. 오후 4:35,부동산 법률 상식 부동산 거래 소멸시효 권리박탈 기준은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('소멸시효', 'O'), (' ', 'O'), ('권리박탈', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O')]"
372,2014.05.27. 오후 4:30,LH 설계 경제성 검토로 1160억원 절감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토로', 'O'), (' ', 'O'), ('1160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
373,2014.05.27. 오후 4:27,마성2터널 28일 오후 통제… 화재 대비 안전훈련,"[('마성2터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('통제…', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전훈련', 'O')]"
374,2014.05.27. 오후 4:18,LH 건설공사 VE로 5개월간 1160억 절감종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('VE로', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1160억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감종합', 'O')]"
375,2014.05.27. 오후 4:15,올 상반기 ‘프리미엄’ 붙은 아파트 살펴보니…,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
376,2014.05.27. 오후 4:11,MK호텔분양대전 분양형 호텔 은퇴 후 첫 투자로 괜찮을까,"[('MK호텔분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
377,2014.05.27. 오후 4:09,서울시 공무원 임용시험 응시자 위한 KTX 임시열차 운행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공무원 임', 'EVENT'), ('용시험', 'O'), (' ', 'O'), ('응시자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임시열차', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
378,2014.05.27. 오후 4:09,호반장학재단 주한 베트남 교민회 지원 협약 체결,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 교민회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
379,2014.05.27. 오후 4:06,삼성물산 협력사 대상 ‘안전컴플라이언스 세미나’ 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안전컴플라이언스 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2014.05.27. 오후 4:04,교육도 여가도 단지 내에서 한 번에 누려,"[('교육도', 'O'), (' ', 'O'), ('여가도', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
381,2014.05.27. 오후 4:01,배후수요 갖춘 지방 브랜드 아파트에 ‘프리미엄’ 붙었다,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O')]"
382,2014.05.27. 오후 4:00,서울 전세거래 줄고 월세거래 늘었다…1년 전보다 5% 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
383,2014.05.27. 오후 3:58,호반장학재단주한 베트남 교민회 지원 협약 체결,"[('호반장학재단', 'ORGANIZATION'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 교민회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
384,2014.05.27. 오후 3:55,수익형 부동산 삼성물산 래미안 용산 주거용 오피스텔,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
385,2014.05.27. 오후 3:55,수익형 부동산 목좋은 오피스텔·상가의 유혹,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
386,2014.05.27. 오후 3:52,한국철도시설공단 수인선 송도인천간 4개 지하역사 공사 발주,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도인천', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하역사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
387,2014.05.27. 오후 3:51,수익형 부동산 코리아신탁 평택 파라디아 오피스텔,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아신탁', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
388,2014.05.27. 오후 3:51,수익형 부동산 현대건설 HStreet,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HStreet', 'ARTIFACT')]"
389,2014.05.27. 오후 3:51,수익형 부동산 효성 위례 효성해링턴 타워 더 퍼스트,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT')]"
390,2014.05.27. 오후 3:50,수익형 부동산 일성건설 마곡나루역 일성 트루엘 플래닛,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘 플래닛', 'ARTIFACT')]"
391,2014.05.27. 오후 3:47,수익형 부동산 코람코자산신탁 신논현 마에스트로,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신논현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION')]"
392,2014.05.27. 오후 3:47,수익형 부동산 대우건설 송도 센트럴파크 푸르지오시티,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
393,2014.05.27. 오후 3:46,수익형 부동산 왕십리 뉴타운2구역 텐즈힐몰,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운2구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐몰', 'ARTIFACT')]"
394,2014.05.27. 오후 3:46,지식산업센터 현대건설 독산동 현대지식산업센터,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT')]"
395,2014.05.27. 오후 3:43,지식산업센터 SK건설 서울숲 SK V1 tower,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 tower', 'ARTIFACT')]"
396,2014.05.27. 오후 3:43,지식산업센터 삼성중공업 인덕원 IT밸리,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인덕원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION')]"
397,2014.05.27. 오후 3:43,지식산업센터 아이에스동서 선유도역 2차 아이에스BIZ타워,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선유도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이에스BIZ타워', 'ARTIFACT')]"
398,2014.05.27. 오후 3:43,분양 하이라이트 현대산업개발 아현 아이파크·서천 2차 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
399,2014.05.27. 오후 3:39,국제공항협의회 총회 서울서 개막,"[('국제공항협의회 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
400,2014.05.27. 오후 3:39,분양 하이라이트 금호건설 평택 용이 금호어울림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT')]"
401,2014.05.27. 오후 3:39,분양 하이라이트 한국산업개발  아리 별장형 주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('주말농장', 'O')]"
402,2014.05.27. 오후 3:38,분양 하이라이트 대우건설 동대문 푸르지오시티 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
403,2014.05.27. 오후 3:38,분양 하이라이트 대림산업 e편한세상 광주역,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 광주역', 'ARTIFACT')]"
404,2014.05.27. 오후 3:35,분양 하이라이트 대림산업·삼호  아크로텔 강남역 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼호 아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
405,2014.05.27. 오후 3:35,분양 하이라이트 송탄관광호텔  힐탑 포레스트 레지던스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송탄관광호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐탑 포레스트 레지던스', 'ARTIFACT')]"
406,2014.05.27. 오후 3:35,분양 하이라이트 동작 트인시아 지역주택조합 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트인시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
407,2014.05.27. 오후 3:35,MK호텔분양대전 분양형 호텔 진짜 공급 과잉일까,"[('MK호텔분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉일까', 'O')]"
408,2014.05.27. 오후 3:35,분양 하이라이트 한케이골프  그린랜드 평생회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한케이골프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평생회원권', 'O')]"
409,2014.05.27. 오후 3:35,화제의 분양단지중형같은 넉넉함..75㎡ 평면 ‘서천2차 아이파크’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지중형같은', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉함..', 'O'), ('75㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('2차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
410,2014.05.27. 오후 3:31,쌍용건설 W호텔 싱가포르 시공부문 대상 영예,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
411,2014.05.27. 오후 3:31,분양 하이라이트 KCC건설  왕십리 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
412,2014.05.27. 오후 3:31,분양 하이라이트 생보부동산신탁  포스큐 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('생보부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스큐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
413,2014.05.27. 오후 3:31,분양 하이라이트 대림산업  용인 마북 e편한세상,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
414,2014.05.27. 오후 3:30,분양 하이라이트 강원도개발공사  알펜시아 평창,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION')]"
415,2014.05.27. 오후 3:27,이인구 계룡건설 명예회장 나라사랑 보금자리사업 1억원 후원,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
416,2014.05.27. 오후 3:27,분양 단신 강남역 센트럴애비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'LOCATION')]"
417,2014.05.27. 오후 3:27,분양 단신 호텔 리젠트마린 제주,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('리젠트마린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY')]"
418,2014.05.27. 오후 3:27,내년 투자선도지구 3곳 선정된다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자선도지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정된다', 'O')]"
419,2014.05.27. 오후 3:27,분양 단신 영종하늘도시 한라비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
420,2014.05.27. 오후 3:26,이인구 계룡건설 회장 나라사랑 보금자리사업에 1억 후원,"[('이인구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('나라사랑 보금자리사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
421,2014.05.27. 오후 3:26,분양 단신 서초롯데캐슬 프레지던트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서초롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT')]"
422,2014.05.27. 오후 3:23,분양 단신 금강 스마트빌딩 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('금강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마', 'ARTIFACT'), ('트빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
423,2014.05.27. 오후 3:23,분양 단신 마곡 유림 트윈파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림 트윈파크', 'ARTIFACT')]"
424,2014.05.27. 오후 3:23,분양 단신 퍼핀스베이롯지 멤버십 이용권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼핀스베이롯지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멤버십', 'O'), (' ', 'O'), ('이용권', 'O')]"
425,2014.05.27. 오후 3:23,분양 단신 오포 우림필유,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('오포 우림필유', 'ORGANIZATION')]"
426,2014.05.27. 오후 3:22,제주도 숙박시설 공급 초과 실상은…,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('실상은…', 'O')]"
427,2014.05.27. 오후 3:18,해외건설協 체코 건설사절단 초청 간담회 개최,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('체코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사절단', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2014.05.27. 오후 3:18,분양 단신 한화리조트 개인회원권 특별분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
429,2014.05.27. 오후 3:18,20가구 미만 다세대·다가구도 11월부터 층간 경계벽 설치해야,"[('20가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다세대·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('경계벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야', 'O')]"
430,2014.05.27. 오후 3:16,대명리조트 100%만기환급제 콘도회원권 관심,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%만기환급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
431,2014.05.27. 오후 3:13,삼성물산 450여개 협력사와 안전 세미나 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('450여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
432,2014.05.27. 오후 3:10,해외건설협회 체코 건설사절단 초청 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코 건설사절', 'EVENT'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
433,2014.05.27. 오후 3:08,삼성물산 협력회사와 안전관리 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
434,2014.05.27. 오후 3:07,코레일 외국인 의료관광객 KTX 이용유치 MOU,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의료관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용유치', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
435,2014.05.27. 오후 3:05,MK호텔분양대전 늘어나는 외래관광객 부족한 숙박시설 해결방안 없나,"[('MK호텔분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('외래관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방안', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
436,2014.05.27. 오후 3:00,코레일심포니 대전 현충원서 나라사랑 음악회 개최,"[('코레일심포니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나라사랑 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
437,2014.05.27. 오후 3:00,11월부터 고시원 원룸도 층간소음 바닥 기준 적용,"[('11월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
438,2014.05.27. 오후 2:59,한양대학교 부동산융합대학원 석사1기 모집,"[('한양대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산융합대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('석사1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
439,2014.05.27. 오후 2:57,포토전주비전大새만금청 MOU 체결,"[('포토전주비전大', 'O'), ('새만금청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
440,2014.05.27. 오후 2:53,코레일관광公의료관광協 외국인 의료관광객 KTX 이용유치 MOU,"[('코레일관광公의료관광', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의료관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용유치', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
441,2014.05.27. 오후 2:52,해외건설협회 체코 건설사절단 초청 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코 건설사절', 'EVENT'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
442,2014.05.27. 오후 2:51,해외건설협회 체코 건설사절단 초청 간담회 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체코 건설사절', 'EVENT'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
443,2014.05.27. 오후 2:50,유동인구 활발한 혼재상권··· 투자자들 눈독,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('혼재상권···', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
444,2014.05.27. 오후 2:49,분양 클로즈UP 현대산업개발 용인 서천2차  아이파크  28일 12순위 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
445,2014.05.27. 오후 2:45,쌍용건설 싱가포르 센토사 W호텔 시공부문 대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센토사 W호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
446,2014.05.27. 오후 2:45,LH 직원  구속기소… 뇌물 수수 후 내부 정보 넘긴 혐의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속기소…', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('수수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
447,2014.05.27. 오후 2:44,완판 행진 마곡지구 오피스텔 이제는 옥석고르기 중요,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
448,2014.05.27. 오후 2:42,쌍용건설 싱가포르 건설대상서 시공부문 대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
449,2014.05.27. 오후 2:39,LH 의정부 민락2지구 10년공공임대 전타입 청약 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
450,2014.05.27. 오후 2:28,쌍용건설 싱가포르 건설대상 시공부문 대상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
451,2014.05.27. 오후 2:28,LH 100억원 대형공사에 경제성검토‥사업비 1160억원 아껴,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성검토‥사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('1160억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아껴', 'O')]"
452,2014.05.27. 오후 2:28,쌍용건설 싱가포르 건설대상 시공부문 대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
453,2014.05.27. 오후 2:26,쌍용건설 싱가포르 건설대상서 시공부문 대상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 건설대상', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
454,2014.05.27. 오후 2:24,쌍용건설 센토사 W호텔로 싱가포르서 건설 대상 받아,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센토사 W호텔', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
455,2014.05.27. 오후 2:24,유사중복 지역개발제도 지역개발사업구역으로 일원화,"[('유사중복 지역개발제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발사업구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O')]"
456,2014.05.27. 오후 2:22,지속적인 매출 기대되는 주 7일 상권 강남역 ‘강남역 효성 해링턴타워 더 퍼스트’ 인기몰이,"[('지속적인', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
457,2014.05.27. 오후 2:18,코오롱하늘채 더 좋은 아파트 만들기 아이디어 공모,"[('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
458,2014.05.27. 오후 2:17,쌍용건설 싱가포르 권위 건설상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 권위 건설상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
459,2014.05.27. 오후 2:17,인기 높은 소형 오피스텔 장한평역 서희스타힐스 리버파크 분양,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2014.05.27. 오후 2:12,상반기 분양 막바지 중소형 아파트 2만가구 공급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2014.05.27. 오후 2:09,70만㎡의 공원프리미엄 누려라 ‘청라 더샵 레이크파크’,"[('70만㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
462,2014.05.27. 오후 2:02,2·26대책 후폭풍…다가구와 다세대 엇갈린 희비,"[('2·26대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍…다가구와', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
463,2014.05.27. 오후 2:00,생활인프라·역세권·착한분양가  ‘상도 우림필유’ 지역주택조합모집,"[('생활인프라·역세권·착한분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합모집', 'O')]"
464,2014.05.27. 오후 1:55,삼성물산 협력회사 안전관리 함께 나선다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
465,2014.05.27. 오후 1:55,유엔알컨설팅 30일 부동산투자 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
466,2014.05.27. 오후 1:55,파인종합건설신우 세종시 에비뉴 힐 시행 MOU,"[('파인종합건설신우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에비뉴 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('MO', 'ORGANIZATION'), ('U', 'O')]"
467,2014.05.27. 오후 1:39,해건협 해외건설 금융·외환관리 실무 집중교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·외환관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('집중교육', 'O')]"
