,date,headline,keyword
0,2019.11.17. 오후 8:33,르포 과천 중개사 “풍선효과 우리도 놀라… 아파트 매물 나오면 계약 줄 서”,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서”', 'O')]"
1,2019.11.17. 오후 7:25,집값 1% 오를 때 소비 개별 가구는 2.9% 줄이고 무주택자는 5.8% 줄였다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄였다', 'O')]"
2,2019.11.17. 오후 7:22,검단 예미지 트리플에듀 분양,"[('검단 예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2019.11.17. 오후 7:21,애매한 특화설계 10% 제한룰…한남3 시공사 선정 앞두고 논란,"[('애매한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제한룰…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
4,2019.11.17. 오후 7:20,갈길 바쁜 송파 재건축 석면민원에 옆동네와 갈등,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('민원에', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
5,2019.11.17. 오후 7:20,집 안팔아요 콧대높은 집주인,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아요', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대높은', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
6,2019.11.17. 오후 7:18,단독 HUG 가격통제에…세운6도 결국 분양 미뤘다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가격통제에…', 'O'), ('세운6도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘다', 'O')]"
7,2019.11.17. 오후 6:56,조정지역 해제되자 부산·일산 들썩… 주택 매매가 상승 등 이상 과열양상,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되자', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열양상', 'O')]"
8,2019.11.17. 오후 6:56,상한제 시행 덕… 서울 민간아파트 평균가격 1년새 9.7% 껑충,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('덕…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
9,2019.11.17. 오후 6:56,동문굿모닝힐 청약경쟁률 17.3 대 1 울산지역 최고,"[('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('17.3 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
10,2019.11.17. 오후 6:56,GS·금호건설 광주광역시 무등산자이어울림 견본주택 개장,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
11,2019.11.17. 오후 6:56,힐스테이트 홍은 포레스트 숲세권·학세권에 310만원 싼 분양가 … 흥행돌풍 이어갈까,"[('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲세권·학세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('310만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
13,2019.11.17. 오후 6:26,김태수 GS건설 수주기획파트장 ‘반포자이’ 잇는 새 랜드마크 단지 한남 3구역에 세우겠다fn이사람,"[('김태수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주기획파트장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세우겠다fn이사람', 'O')]"
14,2019.11.17. 오후 6:24,철도노조 준법파업 사흘째 일부 무궁화호 최대 85분 지연…KTX는 정상 운행,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('85분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
15,2019.11.17. 오후 5:55,전매제한 강화...대토보상 부작용 막는다,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
16,2019.11.17. 오후 5:55,주52시간 건설업 특성 고려해야,"[('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
17,2019.11.17. 오후 5:55,서울형 리모델링 7곳 모두 수직증축,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O')]"
18,2019.11.17. 오후 5:55,김포·고양도 올랐는데...하락세 못 벗어난 파주,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY')]"
19,2019.11.17. 오후 5:55,분양캘린더 이번주 10개 단지서 6138가구 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('6138가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2019.11.17. 오후 5:42,철도노조 태업 3일차…무궁화호 2085분 지연 KTX 정상운행,"[('철도노조', 'O'), (' ', 'O'), ('태업', 'O'), (' ', 'O'), ('3일차', 'DATE'), ('…', 'O'), ('무궁화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2085분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
21,2019.11.17. 오후 5:01,업계 공모 리츠 신용평가 취지 좋지만 아직은 시기상조,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
22,2019.11.17. 오후 5:01,상한제 유예 단지에 청약 수요자들 몰린다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
23,2019.11.17. 오후 5:01,김도종의 부동산칼럼끝 편하고 안전한 아파트서 살기 위한 배려,"[('김도종', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산칼럼끝', 'O'), (' ', 'O'), ('편하고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O')]"
24,2019.11.17. 오후 5:01,등촌역 일대 양천 목3동 도시재생 활성화 사업 추진,"[('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
25,2019.11.17. 오후 4:54,철도노조 준법투쟁 사흘째…서울·용산發 열차 최장 85분 지연,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준법투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('85분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
26,2019.11.17. 오후 4:46,1주택도 2년 거주 의무화…매물절벽 부른다,"[('1주택', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화…매물절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
27,2019.11.17. 오후 4:44,전셋값 폭등 없고 장기거주 가능…임대사업자 물건 더 비싸도 인기,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('장기거주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
28,2019.11.17. 오후 4:43,카더라 근거 없는 신고가說…집값 띄우기 위험 수준,"[('카더라', 'O'), (' ', 'O'), ('근거', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가說…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('띄우기', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
29,2019.11.17. 오후 4:42,서울 힐스테이트홍은 포레스트 19일 1순위 청약,"[('서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트홍', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('포레스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2019.11.17. 오후 4:41,주52시간 적용…부당한 피해 건설협회 개정 호소 건의문,"[('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('적용…부당한', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O'), (' ', 'O'), ('건의문', 'O')]"
31,2019.11.17. 오후 4:26,광주 무등산자이어울림 모델하우스 ‘북새통’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
32,2019.11.17. 오후 4:17,무등산자이어울림 견본주택에 주말 3만500여명 인파,"[('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
33,2019.11.17. 오후 4:07,사방 도로에 철길·하늘길까지…새만금 개발 ‘사통팔달의 꿈’,"[('사방', 'O'), (' ', 'O'), ('도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('철길·하늘길까지…', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사통팔달의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈’', 'O')]"
34,2019.11.17. 오후 4:01,현대건설 한남3구역에 글로벌 1위 컨시어지 ‘퀸터센셜리’ 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨시어', 'CIVILIZATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸터센셜리', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
35,2019.11.17. 오후 3:57,동 입구엔 에어워셔·거실엔 에너지 장치...삼성물산 친환경 주거 이끈다,"[('동', 'O'), (' ', 'O'), ('입구엔', 'O'), (' ', 'O'), ('에어워', 'TERM'), ('셔·거실엔', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('장치...', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
36,2019.11.17. 오후 3:56,전국 아파트 ㎡당 평균 분양가 353만9000원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('353만9000원', 'QUANTITY')]"
37,2019.11.17. 오후 3:56,도면 사라지고 각종 기기 원격조정...삼성물산 건설현장도 친환경,"[('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('기기', 'O'), (' ', 'O'), ('원격조정...', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O')]"
38,2019.11.17. 오후 3:56,삼성물산 작년 온실가스 배출량 목표보다 23% 줄여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('목표보다', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
39,2019.11.17. 오후 3:55,조합설립무효 리스크 사라진 방배13구역 최종승소,"[('조합설립무효', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종승소', 'O')]"
40,2019.11.17. 오후 3:55,분상제 전에 털고 가자… 연말까지 남은 로또 분양 단지는,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('털고', 'O'), (' ', 'O'), ('가자…', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
41,2019.11.17. 오후 3:47,서울시 양천구 목3동 일대 도시재생사업 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
42,2019.11.17. 오후 3:40,택지지구 등서 1만5000가구…연말 큰 場 선다,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('場', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
43,2019.11.17. 오후 3:38,비규제지역에 투자자 몰린다,"[('비규제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
44,2019.11.17. 오후 3:35,모십니다 부동산 재개발 완전정복 교육 과정,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완전정복', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
45,2019.11.17. 오후 3:34,3기 신도시 ‘대토 보상권’ 전매제한… 보상금 땅에 묶인다,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대토 보상권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인다', 'O')]"
46,2019.11.17. 오후 3:33,모십니다 중소·벤처·제조기업 정책자금 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·벤처·제조기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
47,2019.11.17. 오후 2:45,부산 부동산시장 조정대상지역 해제 직후 활기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('직후', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
48,2019.11.17. 오후 2:14,집값 안정 멈춰라 3기 신도시…내일 진단토론회,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰라', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진단토론회', 'O')]"
49,2019.11.17. 오후 2:00,검단신도시 예미지 트리플에듀 견본주택 3일간 2만1000명 방문,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 트리플에듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
50,2019.11.17. 오후 1:49,상한제 고맙다…달아오른 매수세에 흐뭇한 서울 집주인들,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고맙다…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세에', 'O'), (' ', 'O'), ('흐뭇한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
51,2019.11.17. 오후 1:43,집 안팔아요 콧대높은 집주인,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아요', 'O'), (' ', 'O'), ('콧대높은', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
52,2019.11.17. 오후 1:22,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 학세권·숲세권 강점 ‘힐스테이트 홍은 포레스트’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
53,2019.11.17. 오후 1:20,상한제 적용 앞두고…서울 민간아파트 평균 가격 10% 껑충↑,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충↑', 'O')]"
54,2019.11.17. 오후 1:07,비수기 없어진 막바지 분양…연말까지 4만5000여가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만5000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2019.11.17. 오후 1:03,현대건설 디에이치 TV광고 시작…배경은 아너힐즈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…배경은', 'O'), (' ', 'O'), ('아너힐즈', 'LOCATION')]"
56,2019.11.17. 오후 12:59,상한제 시행에도 서울 아파트값 22주째 상승… 상승폭은 줄어,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
57,2019.11.17. 오후 12:59,등촌역 일대 양천 목3동 도시재생 활성화 사업 추진,"[('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 활성화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
58,2019.11.17. 오후 12:39,LH 베트남 흥옌성에서 해외 봉사활동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('흥옌성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
59,2019.11.17. 오후 12:18,현대건설 프리미엄 브랜드 디에이치 첫 TV광고,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O')]"
60,2019.11.17. 오후 12:01,11월 3주 분양동향 열기 이어가는 분양시장…6823가구 청약,"[('11월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('6823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
61,2019.11.17. 오후 12:00,공정위 삼양건설산업 검찰 고발…하도급 불공정 온상,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발…하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O')]"
62,2019.11.17. 오전 11:54,연말까지 뜨거운 광주 부동산…‘무등산자이어울림’에 3일 새 3만5000여명 방문,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…‘', 'O'), ('무등산자이어울림', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
63,2019.11.17. 오전 11:54,현대건설 프리미엄 브랜드 ‘디에이치’ TV 광고 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
64,2019.11.17. 오전 11:53,금주 서울·인천·광주 등 10개 단지 8700가구 분양,"[('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2019.11.17. 오전 11:41,부산 부동산시장 조정대상지역 해제 직후 활기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('직후', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
66,2019.11.17. 오전 11:31,양천구 목3동 일대 512억원 들여 도시재생활성화 시동,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('512억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
67,2019.11.17. 오전 11:24,혁신도시 중 최초…강원도 혁신도시발전지원센터 설립,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최초…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시발전지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
68,2019.11.17. 오전 11:20,철도노조 태업 3일차…KTX·무궁화 2060분 지연 예상,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태업', 'O'), (' ', 'O'), ('3일차', 'DATE'), ('…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('무궁화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2060분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
69,2019.11.17. 오전 11:15,양천구 목3동 일대 도시재생사업 본격화,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
70,2019.11.17. 오전 11:03,현대건설 프리미엄 브랜드 디에이치 TV광고 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
71,2019.11.17. 오전 11:03,대토보상권 전매제한 세진다…신탁거래시 최대 정역3년,"[('대토보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('세진다…신탁거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('정역', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
72,2019.11.17. 오전 11:02,LH 봉사단 베트남·미얀마서 도서기증 등 글로벌 사회공헌활동 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도서기증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
73,2019.11.17. 오전 11:02,LH ‘제2기 마이홈 대학생 서포터즈’ 활동 성료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 서포터즈', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
74,2019.11.17. 오전 11:01,국토부 기업도시 내 공공기관 유치 활성화 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
75,2019.11.17. 오전 11:01,새만금개발사업 속도…내년 동서도로 깔린다,"[('새만금개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('서도로', 'O'), (' ', 'O'), ('깔린다', 'O')]"
76,2019.11.17. 오전 11:01,한아세안·한메콩 정상회의 기간 항공보안 강화,"[('한아세안·', 'EVENT'), ('한메콩 정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
77,2019.11.17. 오전 11:01,혁신도시 최초 ‘강원도 혁신도시발전지원센터’ 설립,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시발전지원센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
78,2019.11.17. 오전 11:01,한아세안·한메콩 특별 정상회의 기간 항공보안 강화,"[('한아세안·', 'EVENT'), ('한메콩 특별 정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
79,2019.11.17. 오전 11:00,국토부 기업도시 사업시행자 용지 직접사용 의무 완화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('직접사용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
80,2019.11.17. 오전 11:00,강원도 혁신도시발전지원센터 설립허가…전국 10개 혁신도시 중 최초,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시발전지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립허가…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
81,2019.11.17. 오전 11:00,우리 손으로 꾸미는 3차원 세상…18일부터 브이월드 3D 모델링 공모전,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미는', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세상…', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3D', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
82,2019.11.17. 오전 11:00,기업도시 토지이용 규제 일부 해제…기업도시개발특별법 시행령 개정안 입법예고,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('기업도시개발특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
83,2019.11.17. 오전 11:00,르포 30년간 걸어온 새만금… 이제 달려나간다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('30년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸어온', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('달려나간다', 'O')]"
84,2019.11.17. 오전 11:00,기업도시 공공기관 토지활용 100% 확대,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('토지활용', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
85,2019.11.17. 오전 11:00,건협 해외공사 주52시간 제외해야…국회에 건의문 제출,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('제외해야…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의문', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
86,2019.11.17. 오전 11:00,LH 봉사단 23명 베트남 파견…초교 도서관 짓고 책 1200권 기증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('23명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파견…초교', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('1200권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
87,2019.11.17. 오전 11:00,르포지지부진 새만금 사업…공공주도 방식으로 전환 맞을까,"[('르포지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금 사업', 'TERM'), ('…공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을까', 'O')]"
88,2019.11.17. 오전 11:00,강원도에 혁신도시 최초 혁신도시발전지원센터 설립,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시발전지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
89,2019.11.17. 오전 11:00,랜드마크 건물 3차원으로 제작 브이월드 3D모델링 공모전,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
90,2019.11.17. 오전 11:00,한·아세안 정상회의 1827일 항공보안 강화…수속시간 길어질 수도,"[('한·아세안 정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1827일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…수속시간', 'O'), (' ', 'O'), ('길어질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
91,2019.11.17. 오전 11:00,기업도시 토지 사용 규제 완화…공공기관 유치 활성화 목적,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
92,2019.11.17. 오전 10:57,문수로 동문굿모닝힐 청약 최고 17.3대1…울산지역 올해 최고 경쟁률,"[('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17.3대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
93,2019.11.17. 오전 10:54,집값 잡은지 얼마나 됐다고…또다시 폭등 부른 조정지역 해제,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은지', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다고…또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
94,2019.11.17. 오전 10:48,현대건설 고급 주택 브랜드 THE H’ TV 광고 론칭,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), (""THE H'TV"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
95,2019.11.17. 오전 10:26,건설업 특성 알아달라…대한건설협회 주 52시간 보완책 국회에 건의,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('알아달라…', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
96,2019.11.17. 오전 10:21,신도시 토지주들 보상받은 땅 불법전매시 벌금 폭탄 맞는다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보상받은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매시', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
97,2019.11.17. 오전 10:20,건설협회 탄력근로제 보완 건의문 국회 제출,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('건의문', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
98,2019.11.17. 오전 10:09,시행사들의 신탁 방식 통한 대토보상권 거래 금지…위반시 1억원 이하 벌금,"[('시행사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…위반시', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION')]"
99,2019.11.17. 오전 9:50,11월 셋째주 전국 10개 단지서 8697가구 분양…모델하우스 5곳 개관,"[('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('8697가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
100,2019.11.17. 오전 9:30,도시이야기 시즌2 동의보감의 고향에서 교육특구로 떠오른 양천,"[('도시이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의보감', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고향에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION')]"
101,2019.11.17. 오전 9:27,주간 실거래가삼풍아파트 24.3억 1위…서울권 소폭 상승세,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('삼풍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24.3억 1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
102,2019.11.17. 오전 9:25,현대건설 디에이치THE H TV광고 선봬…세상에 없던 완벽함,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('THE', 'O'), (' ', 'O'), ('H TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬…세상에', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽함', 'O')]"
103,2019.11.17. 오전 9:07,241명 탑승 대한항공 여객기 프랑크푸르트공항 접촉사고,"[('241명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탑승', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여객기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프랑크푸르트공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접촉사고', 'O')]"
104,2019.11.17. 오전 9:04,부산 주택시장 조정지역 해제 효과…113주 만에 매매가 상승,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('113주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
105,2019.11.17. 오전 9:01,신도시 대토보상권 전매제한 강화…신탁거래 금지·형사처벌도,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…신탁거래', 'O'), (' ', 'O'), ('금지·형사처벌도', 'O')]"
106,2019.11.17. 오전 9:00,유성복합터미널 사업시행사 KPIH ‘유성복합터미널 Big Door’ 자금조달 체결 중부권 랜드마크로 도약,"[('유성복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('KPIH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성복합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Big', 'O'), (' ', 'O'), ('Door’', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
107,2019.11.17. 오전 8:30,11월 셋째주 포레나루원시티 등 8697가구 분양 나선다,"[('11월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포레나루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8697가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
108,2019.11.17. 오전 7:02,집코노미TV 강남 팔고 비역세권 · 주상복합 · 신도시 사라,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('비역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
109,2019.11.17. 오전 6:33,댓글올바 조정지역 해제는 지역구 챙기기 언론의 호들갑,"[('댓글올바', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역구', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기기', 'O'), (' ', 'O'), ('언론의', 'O'), (' ', 'O'), ('호들갑', 'O')]"
110,2019.11.17. 오전 6:04,규제 피한 지역 재건축 더 뛸까 우려… 핀셋 지정이 풍선만 부풀리나,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('지정이', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선만', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리나', 'O')]"
111,2019.11.17. 오전 6:01,비수기 무색한 올 1112월 전국 87개 단지·8만여가구 공급,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1112월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('87개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지·', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2019.11.17. 오전 5:22,현장에서해외 연수시켜주겠다고 뽑아놓고 ‘일본 안돼’ 막은 국토부,"[('현장에서해외', 'O'), (' ', 'O'), ('연수시켜주겠다고', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('안돼’', 'O'), (' ', 'O'), ('막은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
113,2019.11.17. 오전 12:07,미.일.유럽 자동차업계 인력감축 7만명 넘어..금융위기 수준 육박,"[('미', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('일', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('인력감축', 'O'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
114,2019.11.18. 오후 9:34,안 잡히는 서울 집값…정부 분양가상한제 추가 지정 검토,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('잡히는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
115,2019.11.18. 오후 9:31,기재부 “분양가상한제 추가 지정할 수도”,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
116,2019.11.18. 오후 7:20,매부뉴스 분양가 대비 2억8천↑ 대구 수성구 다음 핫한 동네는,"[('매부뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8천', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('동네는', 'O')]"
117,2019.11.18. 오후 7:18,마곡 1조원 랜드마크 MICE 복합단지 입찰 3파전,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('MIC', 'LOCATION'), ('E 복', 'LOCATION'), ('합단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
118,2019.11.18. 오후 6:54,공정위 네이버 제재 절차 착수…심사보고서 발송종합2보,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…심사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발송종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
119,2019.11.18. 오후 6:52,김수현의 과천 가장 살고 싶은 3기 신도시 1위,"[('김수현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
120,2019.11.18. 오후 6:40,땅값 1조 마곡 마이스···롯데·한화·GS리테일 컨소 경쟁,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이스···', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS리테일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
121,2019.11.18. 오후 6:36,집값 잡는 규제라더니… 억소리 나는 서울 새 아파트 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제라더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
122,2019.11.18. 오후 6:36,신흥학군으로 떠오른 마포·성북區… 과학고·영재학교 합격자 증가,"[('신흥학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('區…', 'O'), (' ', 'O'), ('과학고·영재학교', 'O'), (' ', 'O'), ('합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
123,2019.11.18. 오후 6:36,SR 열차內 수어영상 문자안내 서비스,"[('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('수어', 'STUDY_FIELD'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('문자안내', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
124,2019.11.18. 오후 6:36,중흥건설 고양덕은 중흥S클래스 파크시티 22일 견본주택 개장,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양덕', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
125,2019.11.18. 오후 6:36,현대건설 8636억 조지아 수력발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8636억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2019.11.18. 오후 6:36,대림산업 프리미엄 브랜드 아크로 21일 공개,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
127,2019.11.18. 오후 6:36,조정대상지역 해제 시기상조… 부산 해·수·동 부작용만 키웠다,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해·수·동', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용만', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
128,2019.11.18. 오후 6:29,임대 의무공급 갈등…아파트 3만9천채 공급 발목,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
129,2019.11.18. 오후 6:28,재건축 임대 의무공급 논란…갈등 줄이려면,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
130,2019.11.18. 오후 6:23,‘강화’ 종부세 다음달 처음 적용…주택시장 오름세엔 영향 적을듯,"[('‘강화’', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세엔', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('적을듯', 'O')]"
131,2019.11.18. 오후 6:21,공정위 네이버 제재 절차 착수…심사보고서 발송종합,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…심사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발송종합', 'O')]"
132,2019.11.18. 오후 6:19,여수 만흥지구 임대주택 사업 반대 주민 국토부서 시위,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
133,2019.11.18. 오후 6:14,마곡 마이스 부지 입찰에 롯데·한화·GS리테일 뛰어들어,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS리테일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뛰어들어', 'O')]"
134,2019.11.18. 오후 6:06,3기 신도시 선호도…과천하남남양주고양인천부천順종합,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('하남', 'CITY'), ('남양주', 'CITY'), ('고양', 'CITY'), ('인천', 'CITY'), ('부천', 'LOCATION'), ('順종합', 'O')]"
135,2019.11.18. 오후 5:52,힐스테이트 홍은 포레스트 19일화 1순위 청약접수 진행,"[('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
136,2019.11.18. 오후 5:52,대구 새 아파트 분양가 대비 실거래가 1억원 올랐다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
137,2019.11.18. 오후 5:52,KCC건설 센텀 KCC스위첸…인프라 풍부한 아파트로 눈길,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
138,2019.11.18. 오후 5:51,공정위 네이버 제재 절차 착수…심사보고서  발송,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…심사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O')]"
139,2019.11.18. 오후 5:51,힐스테이트 홍은 포레스트 19일화 1순위 청약접수 진행,"[('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
140,2019.11.18. 오후 5:51,상가의신 분양 등 매물등록 경품이벤트 실시,"[('상가의신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매물등록', 'O'), (' ', 'O'), ('경품이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
141,2019.11.18. 오후 5:51,이상우 익스포넨셜 대표 자사고·총선…내년 집값 오를 듯,"[('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('익스포넨셜', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자사고·', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
142,2019.11.18. 오후 5:45,정부 시장과열 땐 상한제 추가 지정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장과열', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
143,2019.11.18. 오후 5:44,건설업 배려 없었다 주 52시간 보완책 발표,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
144,2019.11.18. 오후 5:44,부산 조정지역 풀리자…분양·경매시장 과열 양상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리자…분양·경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
145,2019.11.18. 오후 5:44,공항동에 역세권 청년주택 299가구,"[('공항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY')]"
146,2019.11.18. 오후 5:44,대구 수성구 범어자이엘라 견본주택…사흘간 1만2천여명 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
147,2019.11.18. 오후 5:43,현대건설 조지아서 3800억 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
148,2019.11.18. 오후 5:38,3기 신도시 6곳 선호도 조사…과천하남남양주 순,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('과천하남남양주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
149,2019.11.18. 오후 5:38,수색뉴타운 내년 1500가구 일반분양 쏟아진다,"[('수색뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
150,2019.11.18. 오후 5:38,땅값만 1조 마곡 마이스 유통공룡들 한판 승부로,"[('땅값만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마이스', 'O'), (' ', 'O'), ('유통공룡들', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승부로', 'O')]"
151,2019.11.18. 오후 5:38,서울아파트 분양받으면 3억 벌었다,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O')]"
153,2019.11.18. 오후 5:37,이계연 삼환기업 대표 전격 사임,"[('이계연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
154,2019.11.18. 오후 5:34,역세권 청년주택 개발 활성화…전문가 초청 세미나 27일 개최,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
155,2019.11.18. 오후 5:32,편법증여·대출 등 엄정대응…분양가 상한제 추가 지정도 검토,"[('편법증여·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정대응…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
156,2019.11.18. 오후 5:29,단지 바로 옆 롯데마트 안흥지가 우리집 정원… 이천 스카이팰리스 선보여,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안흥지', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('정원…', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
157,2019.11.18. 오후 5:28,마포·성북 뉴타운 효과 ··· 신흥 명문학군으로 부상,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
158,2019.11.18. 오후 5:26,입주 1년도 안돼···서울 새 아파트 3.7억 시세차익,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O')]"
159,2019.11.18. 오후 5:25,서울 인근 브랜드 블록형 단독주택으로 다시 한번 몰렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
160,2019.11.18. 오후 5:25,상한제 피하고 학군도 좋아… 과천·목동 집값 폭등,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
161,2019.11.18. 오후 5:25,서울 새아파트 값 분양가보다 3억 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
162,2019.11.18. 오후 5:25,LH 대구대곡2지구에 청년카페 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구대곡2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년카페', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
163,2019.11.18. 오후 5:25,현대건설 조지아 첫 진출···8600억 수력발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출···', 'O'), ('8600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2019.11.18. 오후 5:25,고양 덕은중흥S클래스 파크시티 상암DMC·마곡 인접… 편의성 높인 특화설계 주목 분양 하이라이트,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
165,2019.11.18. 오후 5:25,현대건설 유럽 조지아서 8636억 규모 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8636억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2019.11.18. 오후 5:25,건설협회 국회에 주52시간 탄력근로제 개선 건의,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('52시간 탄력근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
167,2019.11.18. 오후 5:25,7월이후 과천 11%·하남 8%↑···로또가 불붙인 전세,"[('7월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑···로또가', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙인', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
168,2019.11.18. 오후 5:25,집값 상승 마지막 퍼즐…명문高를 모셔라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐…명문高를', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔라', 'O')]"
169,2019.11.18. 오후 5:19,초점청주시 거버넌스 끝났어도 도시공원은 끝나지 않았다,"[('초점', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거버넌스', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났어도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원은', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
170,2019.11.18. 오후 5:13,규제 벗어난 원정 투자… 울산 부동산 시장도 반등 가능성 높아 중산매곡 에일린의 뜰 관심,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('원정', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('중산매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
171,2019.11.18. 오후 5:05,분상제 안 먹히는 서울 집값… 다음 타깃은 과천·흑석·목동,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION')]"
172,2019.11.18. 오후 5:05,GS건설 한남자이 더 헤리티지조경ㆍ풍수ㆍ디자인 다 잡는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('조경ㆍ풍수ㆍ디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
173,2019.11.18. 오후 4:59,전주 태평 아이파크 최고 75.89대 1 경쟁률 기록,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('75.89대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
174,2019.11.18. 오후 4:59,“건설업 특성 감안해 달라”…건설업계 주52시간제 보완책에 ‘아쉬움’,"[('“건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('감안해', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('주52시간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완책에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아쉬움’', 'O')]"
175,2019.11.18. 오후 4:51,한화건설 서울 노원 등 8개 단지 브랜드 포레나로 변경,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
176,2019.11.18. 오후 4:50,‘조정대상지역 해제’ 부산 부동산 ‘들썩’.. 시민공원 삼정그린코아 더베스트 높은 청약률 기록,"[('‘조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’..', 'O'), (' ', 'O'), ('시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
177,2019.11.18. 오후 4:48,한국감정평가사협회 JDC와 ‘공정 감정평가수행 업무협약’,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공정 감정평가수행 업무협약', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
178,2019.11.18. 오후 4:46,1년 미만 서울 아파트 값…분양가보다 3억7천 올랐다,"[('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값…분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
179,2019.11.18. 오후 4:45,GS건설 삼송 자이더빌리지 2회차 잔여세대 청약 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송 자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
180,2019.11.18. 오후 4:44,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
181,2019.11.18. 오후 4:43,대림산업 고급 브랜드 아크로 새 옷 입는다,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
182,2019.11.18. 오후 4:43,한국감정평가사협회 JDC와 공정한 감정평가를 위한 MOU 체결,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
183,2019.11.18. 오후 4:37,에몬스가구 품질경쟁력우수기업 선정…3년 연속 쾌거,"[('에몬스가구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품질경쟁력우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
184,2019.11.18. 오후 4:37,중흥건설 ‘고양 덕은 중흥S클래스 파크시티’  22일 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은 중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
185,2019.11.18. 오후 4:21,오는 2020년 5월 입주 예정인 은평구 녹번역e편한세상캐슬…공정률 78% 돌파,"[('오는 2020년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정인', 'O'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹번역e편한세상캐슬', 'ARTIFACT'), ('…공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
186,2019.11.18. 오후 4:21,과천 집값 폭등…Again 2006 ‘버블세븐’ 재현되나,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…Again', 'O'), (' ', 'O'), ('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('재현되나', 'O')]"
187,2019.11.18. 오후 4:17,대림산업 아크로ACRO 브랜드 리뉴얼,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로ACRO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
188,2019.11.18. 오후 4:16,GS건설 ‘삼송자이 더빌리지 2회차 19일 청약 접수,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('삼송자이 더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
189,2019.11.18. 오후 4:12,한국감정원 부동산관련 중소기업 무료로 컨설팅 해드려요,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('해드려요', 'O')]"
190,2019.11.18. 오후 4:12,3기 신도시 이름짓기 7만8000건 응모,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응모', 'O')]"
191,2019.11.18. 오후 4:10,주 52시간 한숨 돌렸으나…건설업계 급한 불만 끄자는 미봉책,"[('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('돌렸으나…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('끄자는', 'O'), (' ', 'O'), ('미봉책', 'O')]"
192,2019.11.18. 오후 4:09,네트노믹스형 상가 ‘온천 더샵 헤리티지 스퀘어 상업시설’ 희소성에 문의 이어져,"[('네트노믹스형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온천 더샵 헤리티지 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
193,2019.11.18. 오후 4:07,‘수서역세권 개발’ 착공…서울 동남권 부동산 지도 바뀐다,"[('‘', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
194,2019.11.18. 오후 4:03,광명 소하지구 부동산 시장 활기,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
195,2019.11.18. 오후 4:03,HDC현대산업개발이 공급하는 ‘일산2차 아이파크’ 눈길,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
196,2019.11.18. 오후 4:00,귀막은 국토부…3기 신도시 이름짓기 수상 강행,"[('귀막은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
197,2019.11.18. 오후 3:59,정부 규제분상제 시행 리모델링 정비사업 대안되나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대안되나', 'O')]"
198,2019.11.18. 오후 3:55,감정원 찾아가는 컨설팅 참여 희망 기업 모집,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
199,2019.11.18. 오후 3:52,판교 대장지구 일괄매각 상업시설용지 공급예정가의 154.7%로 낙찰자 선정돼,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일괄매각', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('154.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
200,2019.11.18. 오후 3:50,HUG 콜롬비아에 한국형 주택보증제도 전수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
201,2019.11.18. 오후 3:48,판교 대장지구일괄매각 상업시설용지 공급예정가의 154.7%로 낙찰자 선정돼,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), ('일괄매각', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('154.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
202,2019.11.18. 오후 3:47,전북소식 전북도 전국 지적측량 경진대회 우승,"[('전북', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('전북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국 지적측량 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
203,2019.11.18. 오후 3:47,만족도 높은 대형사 임대아파트… 임대시장 판도 바꾼다 HDC현대산업개발 ‘일산2차 아이파크’ 눈길,"[('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
204,2019.11.18. 오후 3:46,퀀투퀄화 시대 신세계건설 강남 최초 밀라나제 하우스 빌리브 파비오 더 까사 선보여,"[('퀀투퀄화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('밀라나제 하우스 빌리브 파비오 더 까사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
205,2019.11.18. 오후 3:41,3기 신도시 선호지역 보니... 1위는,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선호지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
206,2019.11.18. 오후 3:34,조정대상지역 해제된 부산아파트... 주목단지 ‘괴정 한신더휴,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('아파트...', 'O'), (' ', 'O'), (""주목단지'괴정"", 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT')]"
207,2019.11.18. 오후 3:28,중흥건설 ‘고양덕은 중흥S클래스 파크시티’ 22일 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양덕은 중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
208,2019.11.18. 오후 3:26,HUG 콜롬비아에 한국형 주택보증제도 전수 MOU 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
209,2019.11.18. 오후 3:26,SR SRT열차 및 역사 내 수어영상 문자 서비스,"[('SR SRT열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수어', 'STUDY_FIELD'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
210,2019.11.18. 오후 3:26,이테크건설 ‘2019 건설품질경영대상’서 국토부 장관상 수상,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설품질경영대상', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
211,2019.11.18. 오후 3:25,ENG협 엔지니어링사업대가 기준 연구 설명회 22일 개최,"[('ENG협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링사업대가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2019.11.18. 오후 3:25,마포·성북구 서울 신흥학군으로 부상한 이유는,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
213,2019.11.18. 오후 3:24,이테크건설 2019 건설품질경영대상 대상 수상,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설품질경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
214,2019.11.18. 오후 3:22,현대건설 조지아 수력발전소 사업 수주…8600억 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아 수력발전소 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('8600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
215,2019.11.18. 오후 3:20,대림산업 아파트 브랜드 아크로ACRO 리뉴얼,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로ACRO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
216,2019.11.18. 오후 3:19,검단의 맨 앞에서 ‘서울 접근성’을 잡았다 ‘검단신도시 신안인스빌 어반퍼스트’ 12월 분양,"[('검단', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('맨', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성’을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 어반퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2019.11.18. 오후 3:14,김경욱 국토부 2차관 철도파업 수험생 피해 염려…대책본부 운영,"[('김경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('염려…대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
218,2019.11.18. 오후 3:12,감정평가協 JDC와 업무협약…감정평가 서비스 공유,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('JDC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약…감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
219,2019.11.18. 오후 3:10,LH 대구대곡2지구에서 청년카페 개소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구대곡2지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청년카페', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
220,2019.11.18. 오후 3:10,시민단체도 반대…김현미표 3기 신도시 힘 잃나,"[('시민단체도', 'O'), (' ', 'O'), ('반대…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('잃나', 'O')]"
221,2019.11.18. 오후 3:05,인천공항공사 지역학교 특성화사업 성과 발표회 개최,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역학교 특성화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
222,2019.11.18. 오후 3:05,공항동 일대 299세대 역세권 청년주택 공급…지하철 5·9호선 인접,"[('공항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('299세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
223,2019.11.18. 오후 3:05,금호산업 DMC 금호 리첸시아 이달 분양…가재울뉴타운 최초 주상복합,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
224,2019.11.18. 오후 3:05,힐스테이트 홍은 포레스트 오늘18일 특별공급·19일 1순위 예정,"[('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급·', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
225,2019.11.18. 오후 3:04,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
226,2019.11.18. 오후 3:03,철길 따라 수도권 개통 예정지역 집값 들썩,"[('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
227,2019.11.18. 오후 3:01,국토부 “철도노조 파업 안타까워…비상수송대책 운영”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('안타까워…비상수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('운영”', 'O')]"
228,2019.11.18. 오후 3:01,수백억 입찰 보증금은 예사…시공사 교체 칼 빼는 정비사업 조합들,"[('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금은', 'O'), (' ', 'O'), ('예사…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O')]"
229,2019.11.18. 오후 2:59,DK도시개발 2019년 하반기 경력사원 공개채용,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
230,2019.11.18. 오후 2:57,‘로또 분양’ 맞네… 서울 새 아파트 1년 새 분양가보다 3억7000만원 올라,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞네…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
231,2019.11.18. 오후 2:56,최상의 주거기준 제시…대림산업 아크로 브랜드 리뉴얼,"[('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
232,2019.11.18. 오후 2:56,HUG 콜롬비아에 주택보증제도 전수···MOU 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전수···MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
233,2019.11.18. 오후 2:55,DK도시개발 부동산개발 등 2019년 하반기 경력사원 공개채용,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2019년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
234,2019.11.18. 오후 2:53,부동산 전문가 박종복 원장 ‘2020 대한민국 재테크 박람회’ 세미나 일정 공개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박종복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 재테크 박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
235,2019.11.18. 오후 2:52,국토부 국민불편 초래 철도파업 안타까워…비상대책 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('안타까워…비상대책', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
236,2019.11.18. 오후 2:47,한국감정원 ‘찾아가는 한국감정원 컨설팅’ 참가 희망기업 모집,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨설팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('희망기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
237,2019.11.18. 오후 2:45,서울 은평구 불광동 향림마을 도시재생 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향림마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
238,2019.11.18. 오후 2:43,HUG 콜롬비아에 ‘한국형 주택보증제도’ 전수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보', 'CIVILIZATION'), ('증제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
239,2019.11.18. 오후 2:43,양면발코니 적용으로 실사용면적 극대화한 가산 ‘한라 원앤원타워’ 눈길,"[('양면발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('적용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실사용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화한', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 원앤원타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
240,2019.11.18. 오후 2:41,상승세 돌아선 부산 집값… 완판 임박한 ‘괴정 한신더휴’ 잔여세대 관심,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아선', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
241,2019.11.18. 오후 2:39,대림산업 고급브랜드 ‘아크로’ 리뉴얼,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O')]"
243,2019.11.18. 오후 2:37,대림산업 ‘아크로ACRO’ 새단장…“독보적인 하이엔드 주거브랜드”,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로ACRO', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장…“독보적인', 'O'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거브랜드”', 'O')]"
244,2019.11.18. 오후 2:36,철도시설공단 노사 상생 합동캠페인 및 공동 서약,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('합동캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('서약', 'O')]"
245,2019.11.18. 오후 2:35,CEO스토리주택 매매과정 직접 체험해보자...노후주택을 사무실로,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매과정', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('체험해보자...', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실로', 'O')]"
246,2019.11.18. 오후 2:35,CEO스토리 김범진 밸류맵 대표 토지 실거래에 IT정보 결합...기획부동산도 잡아냅니다,"[('CEO스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김범진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('밸류맵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('결합...기획부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아냅니다', 'O')]"
247,2019.11.18. 오후 2:34,국토硏 2.5% 성장 위해 SOC 투자비율 2.52% 적정,"[('국토硏', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2.52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적정', 'O')]"
248,2019.11.18. 오후 2:34,국토부 김경욱 2차관 철도파업으로 학생들 피해 걱정된다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정된다', 'O')]"
249,2019.11.18. 오후 2:31,시그널 MBK로 주인 바뀐 롯데카드 10년 만에 본사 옮긴다,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('MBK', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
250,2019.11.18. 오후 2:30,현대ENG 힐스테이트 에코 덕은 오피스텔 분양,"[('현대ENG 힐스테이트 에코 덕', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2019.11.18. 오후 2:30,현대건설 7.4억 달러 규모 조지아 넨스크라 수력발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7.4억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('넨스크라 수력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2019.11.18. 오후 2:26,서울 아파트 분양받으면 평균 3억 이상 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
253,2019.11.18. 오후 2:25,강서구에 6번째 역세권 청년주택 공급,"[('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2019.11.18. 오후 2:25,HDC그룹 통영에코파워 대표에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
255,2019.11.18. 오후 2:23,SOC 투자 확대 경제성장 촉진제될 것…국책연구기관 제언,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진제될', 'O'), (' ', 'O'), ('것…국책연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
256,2019.11.18. 오후 2:23,인사 HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
257,2019.11.18. 오후 2:21,우리는 집값 언제 회복하나…김현미 외면에 파주 주민들 부글부글,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복하나…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
258,2019.11.18. 오후 2:21,부산 ‘해·수·동’ 조정지역해제 섣불렀나…벌써부터 부동산 과열 조짐,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘해·수·동’', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('섣불렀나…벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
259,2019.11.18. 오후 2:20,철도노조 20일 오전 9시부터 총파업…교섭은 계속,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 9시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('총파업…교섭은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
260,2019.11.18. 오후 2:20,삼표그룹 메가더블월…한림원 올해 산업기술성과 선정,"[('삼표그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메가더블월', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('한림원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산업기술성과', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
261,2019.11.18. 오후 2:15,서울 공항동에 역세권 청년주택 299가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
262,2019.11.18. 오후 2:12,3기 신도시 분양가 인상·환경 파괴 야기,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
263,2019.11.18. 오후 2:08,한화건설 인천 포레나 루원시티 견본주택 문전성시,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레나 루원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
265,2019.11.18. 오후 2:07,국토연구원 2% 후반 성장 위해 SOC 투자 확대해야…年 최대 53조 투자 필요,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2% 후반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야…', 'O'), ('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('53조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
266,2019.11.18. 오후 2:05,HUG 콜롬비아에 ‘한국형 주택보증제도’ 전수,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬비아', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보', 'CIVILIZATION'), ('증제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
267,2019.11.18. 오후 1:57,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
268,2019.11.18. 오후 1:56,부동산 불패 서울 1년 안된 아파트 가격이 무려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
269,2019.11.18. 오후 1:51,HDC 통영에코파워 대표에 장경일 상무 선임,"[('HDC 통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
270,2019.11.18. 오후 1:40,건설업계 경력직 채용 활발… 내가 갈곳은,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈곳은', 'O')]"
271,2019.11.18. 오후 1:39,상가의신 무료 매물등록 경품 이벤트 진행,"[('상가의신', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('매물등록', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
272,2019.11.18. 오후 1:39,신혼부부에게 특별한 기회 합정역 역세권 청년주택 청약 접수 시작,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
273,2019.11.18. 오후 1:38,서울 강서구 6번째 역세권 청년주택 건립…299세대 규모,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립…', 'O'), ('299세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
274,2019.11.18. 오후 1:36,집코노미 집값 상승반전 또 맞힌 이상우 내년은 ○○,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승반전', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('맞힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('○○', 'O')]"
275,2019.11.18. 오후 1:32,마동공원 바로 맞은편 익산 신흥주거단지 내 700만원대 대단지 눈길… ‘빅토르힐즈’ 조합원 모집,"[('마동공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은편', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥주거단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅토르힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2019.11.18. 오후 1:32,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
277,2019.11.18. 오후 1:25,커지는 시세차익 새 아파트 입주 1년 안 돼 웃돈 3.7억원,"[('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억원', 'QUANTITY')]"
278,2019.11.18. 오후 1:23,센텀 KCC스위첸 1순위 부산 최고 평균 68대 1 기록,"[('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('68대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
279,2019.11.18. 오후 1:23,5호선 송정역 ‘역세권 청년주택’ 299가구 공급,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2019.11.18. 오후 1:21,로또 아파트 열풍 3Q 분양가 대비 매매가 7000만원 이상 급등,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
281,2019.11.18. 오후 1:20,삼송자이더빌리지 2회차 서울 인근 브랜드 블록형 단독주택으로 다시 한번 몰려,"[('삼송자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
282,2019.11.18. 오후 1:09,마포·성북도 우수학군… 최근 2년 특목고 진학 증가에 ‘맹모’ 눈독,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수학군…', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('진학', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
283,2019.11.18. 오후 1:01,건설업계 내년도 보릿고개… SOC 예산 늘려야,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보릿고개…', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
284,2019.11.18. 오후 1:00,포레나루원시티 견본주택 오픈 3일간 1만5000여명 방문,"[('포레나루원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
285,2019.11.18. 오후 12:23,HDC 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC 통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
286,2019.11.18. 오후 12:16,진정되지 않는 서울 집값… 김용범 차관 분양가상한제 지역 추가지정,"[('진정되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('김용범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
287,2019.11.18. 오후 12:10,‘검단신도시 대광로제비앙’ 관심 폭발…오픈 3일간 3만여 명 방문 서울 대체투자처로 급부상,"[('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대체투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
288,2019.11.18. 오후 12:01,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
289,2019.11.18. 오전 11:53,교통안전공단항행서비스기관 MOU 체결 항공안전 강화,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), ('항행서비스기관', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
290,2019.11.18. 오전 11:51,HDC 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC 통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
291,2019.11.18. 오전 11:50,1년 안된 서울 아파트값 분양가보다 3억7천만원 올라,"[('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
292,2019.11.18. 오전 11:49,우리 공사비 적정한가요…정비사업 공사비 검증 신청 봇물,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('적정한가요…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
293,2019.11.18. 오전 11:45,DK도시개발 하반기 경력사원 공개채용,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
294,2019.11.18. 오전 11:42,중흥건설 ‘고양덕은 중흥S클래스 파크시티’ 22일 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양덕은 중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
295,2019.11.18. 오전 11:42,새 아파트 덕분에…마포·성북구 新학군 급부상,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新학군', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
296,2019.11.18. 오전 11:40,SRT 좌·입석 병합승차권 판매…운행거리 250㎞ 이상만 해당,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌·입석', 'O'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('판매…운행거리', 'O'), (' ', 'O'), ('250㎞ 이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해당', 'O')]"
298,2019.11.18. 오전 11:33,현대건설 주택 브랜드 ‘디에이치’ TV광고 첫 선,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
299,2019.11.18. 오전 11:32,HDC그룹 통영에코파워 대표이사에 장경일 상무 선임,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영에코파워', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장경일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
300,2019.11.18. 오전 11:32,중소건설사 피해 우려 건설협회 52시간제 보완책 호소,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('52시간제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
301,2019.11.18. 오전 11:30,범어자이엘라 견본주택 개관 3일간 1만2000명 몰려,"[('범어자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
302,2019.11.18. 오전 11:28,SR 좌석·입석 합쳐진 SRT 병합승차권 출시,"[('SR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석·입석', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
303,2019.11.18. 오전 11:28,대우건설 ‘운정신도시 파크 푸르지오’ 지난 15일 성황리에 100% 분양 완료,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
304,2019.11.18. 오전 11:26,철도노조 20일부터 총파업…국토부 비상수송대책 가동,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총파업…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
305,2019.11.18. 오전 11:24,부동산 침체·조합원 갈등 표류하는 청주시 재개발·재건축사업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체·', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'TERM')]"
306,2019.11.18. 오전 11:23,분양가 상한제 發 청약광풍…꿈의숲 한신더휴도 분양열기 후끈,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍…', 'O'), ('꿈의숲 한신더휴', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
307,2019.11.18. 오전 11:23,양영경의 현장에서 강화된 규제 덩달아 힘 받는 집값,"[('양영경', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
308,2019.11.18. 오전 11:22,헤럴드포럼김성식 한국감정원 부동산연구원장 서울 아파트가격 지속가능한가,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('김성식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한가', 'O')]"
309,2019.11.18. 오전 11:21,여수산업단지 상공 횡단 비행 금지…여수공항 주변 재난안전지대로 변경,"[('여수산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상공', 'O'), (' ', 'O'), ('횡단', 'O'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…', 'O'), ('여수공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재난안전지대로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
310,2019.11.18. 오전 11:21,현대건설 입찰 무효된 갈현1구역에 현엔 등판..대리전,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('무효된', 'O'), (' ', 'O'), ('갈현1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현엔', 'O'), (' ', 'O'), ('등판..대리전', 'O')]"
311,2019.11.18. 오전 11:20,SR 좌석입석 병합승차권 18일부터 판매,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('좌석입석', 'O'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
312,2019.11.18. 오전 11:20,SR SRT 좌석입석 병합승차권 이용하세요,"[('SR SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좌석입석', 'O'), (' ', 'O'), ('병합승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
313,2019.11.18. 오전 11:18,2000세대 이상 대단지 연내 전국 8곳서 나온다,"[('2000세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
314,2019.11.18. 오전 11:17,강서구 공항동 일대 299가구 ‘역세권 청년주택’ 들어선다,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
315,2019.11.18. 오전 11:16,LH 시흥장현 역세권 상업용지 등 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2019.11.18. 오전 11:16,양평1유수지 지하엔 한강정화시설 지상엔 체육공원,"[('양평1유수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('정화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지상엔', 'O'), (' ', 'O'), ('체육공원', 'O')]"
317,2019.11.18. 오전 11:16,한화건설 ‘거제 장평’에 프리미엄 브랜드 ‘포레나’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
318,2019.11.18. 오전 11:16,전국 아파트 거래가 입주 1년 미만 아파트 분양가比 7000만원 이상 높아,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가比', 'O'), (' ', 'O'), ('7000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
319,2019.11.18. 오전 11:16,공항동 추가…강서구 역세권청년주택 총1985가구,"[('공항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가…', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총1985가구', 'QUANTITY')]"
320,2019.11.18. 오전 11:15,현대건설 8600억 조지아 수력발전공사 연내 계약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조지아 수력발전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
321,2019.11.18. 오전 11:15,서울 1년차 이내 새아파트 값…분양가 대비 평균 3.7억 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년차 이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
322,2019.11.18. 오전 11:15,새만금 아직도 온통 바다…공공주도로 도약 ‘채비’,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('온통', 'O'), (' ', 'O'), ('바다…공공주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘채비’', 'O')]"
323,2019.11.18. 오전 11:15,민간 분양가 상한제 ‘풍선효과’…과천 전셋값 ‘폭등 조짐’,"[('민간', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐’', 'O')]"
324,2019.11.18. 오전 11:15,김포공항·지하철 5·9호선 인접 강서구에 청년주택 299가구,"[('김포공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY')]"
325,2019.11.18. 오전 11:15,서울 공항동에 역세권청년주택 299가구 들어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
326,2019.11.18. 오전 11:15,서울 공항동에 역세권 청년주택 299가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2019.11.18. 오전 11:12,여수산단 상공 훈련용 항공기 비행 금지,"[('여수산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상공', 'O'), (' ', 'O'), ('훈련용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비행', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
328,2019.11.18. 오전 11:10,마포·성북 新 맹모삼천지교,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모삼천지교', 'ARTIFACT')]"
329,2019.11.18. 오전 11:05,진안에 공공임대주택 100세대 모집…내년 7월 입주,"[('진안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
330,2019.11.18. 오전 11:04,“로또분양 열기 더 커진다”…새 아파트 분양가보다 4억↑,"[('“로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다”…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
331,2019.11.18. 오전 11:02,무등산자이＆어울림 오픈 방문객 3만5000명 북적,"[('무등산자이＆어울림', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
332,2019.11.18. 오전 11:01,지식산업센터 의왕테크노파크 더리브 비즈원 분양,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더리브 비즈원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2019.11.18. 오전 11:01,‘분양가상한제’ 열흘… 강남4구 매매·전세 다 올랐다,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
334,2019.11.18. 오전 11:01,고양 ‘덕은DMC에일린의 뜰’… 이달 중 206가구 분양 예정,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕은DMC에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('206가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
335,2019.11.18. 오전 11:01,1순위 청약 마감… 최고 경쟁률 29.41대 1,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('29.41대 1', 'QUANTITY')]"
336,2019.11.18. 오전 11:01,교통· 교육시설 갖춘 직주근접 단지,"[('교통·', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
337,2019.11.18. 오전 11:01,힐스테이트 홍은 포레스트 “분양가 경쟁력 선택 폭 넓힌 옵션 주목”,"[('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('주목”', 'O')]"
338,2019.11.18. 오전 11:01,회천신도시 ‘상업’18필지 공급… 전철 1호선 관통해 교통 편리,"[('회천신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘상업’', 'O'), ('18필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관통해', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
339,2019.11.18. 오전 11:01,2019 한아세안 스마트시티 페어 25일 부산 벡스코 개최,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한아세안 스마트시티 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2019.11.18. 오전 11:01,경제성장 극대화 하려면 5년간 SOC 예산 252조 투입해야,"[('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('252조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해야', 'O')]"
341,2019.11.18. 오전 11:00,전세계 스마트시티 부산에서 만나보세요…한아세안 스마트시티 페어 25일 부산 벡스코서,"[('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나보세요…', 'O'), ('한아세안 스마트시티 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
342,2019.11.18. 오전 11:00,2527일 부산서 2019 한아세안 스마트시티 페어 행사,"[('2527일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한아세안 스마트시티 페어 행사', 'EVENT')]"
343,2019.11.18. 오전 11:00,기업도시 내 공공기관 등의 유치 활성화 위해 규제 개선,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('등의', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
344,2019.11.18. 오전 11:00,여수산단 위로 항공기 못 난다…대형재난 가능성 제거,"[('여수산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위로', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('난다…대형재난', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O')]"
345,2019.11.18. 오전 11:00,뉴타운 들어선 마포·성북 ··· 신흥 학군으로 부상,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('학군으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
346,2019.11.18. 오전 10:56,제 발등 찍은 김현미…규제에도 억소리나는 서울 새아파트,"[('제', 'O'), (' ', 'O'), ('발등', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('…규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('억소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
347,2019.11.18. 오전 10:53,GTX 프리미엄 누리는 역세권 지식산업센터 ‘마크원 복합비즈센터’,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크원 복합비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
348,2019.11.18. 오전 10:52,로또 분양 맞네...서울 분양가 대비 매매가 3억7천↑,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞네...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7천', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
349,2019.11.18. 오전 10:51,부동산거래 조사에 재건축 상승폭 축소,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
350,2019.11.18. 오전 10:50,특목고 합격비중 마포·성북구가 높아진 이유,"[('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('합격비중', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
351,2019.11.18. 오전 10:39,서울 1년내 새 아파트 분양가 대비 평균 3.7억 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
352,2019.11.18. 오전 10:37,정동영 文정부 부동산 불평등 이명박박근혜 정부와 차이 없어,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불평등', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
353,2019.11.18. 오전 10:37,민간택지 분양가 상한제 시행으로 새 아파트 열풍 군자동 ‘광진 벨라듀’ 관심 증대,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨라듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증대', 'O')]"
354,2019.11.18. 오전 10:34,LH 시흥장현 역세권 상업용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
355,2019.11.18. 오전 10:32,건설협회 국회에 주 52시간 탄력근로제 개선 건의,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('탄력근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
356,2019.11.18. 오전 10:32,르포 새만금 정부 지원 딛고 도약한다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('딛고', 'O'), (' ', 'O'), ('도약한다', 'O')]"
357,2019.11.18. 오전 10:31,청라의 준비된 랜드마크 압도적 가치를 누려라  ‘리버사이드 크루즈몰’ 주목,"[('청라', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('준비된', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리버사이드 크루즈몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
358,2019.11.18. 오전 10:31,민간택지 의무거주 도입에 갑론을박 “매물 잠긴다 vs “시장 영향 적어,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O'), (' ', 'O'), ('“매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잠긴다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
359,2019.11.18. 오전 10:30,6000세대 품은 신흥 상권 강남 못지않은 입지 확보된 ‘답십리 뉴타운 카운티 에비뉴’,"[('6000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('못지않은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('답십리 뉴타운 카운티 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
360,2019.11.18. 오전 10:29,무등산자이어울림 견본주택…주말 3만5천여명 몰려,"[('무등산자이어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
361,2019.11.18. 오전 10:28,e편한세상 거제 유로아일랜드 정당계약 실시…큰손 움직이나,"[('e편한세상 거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로아일랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…큰', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('움직이나', 'O')]"
362,2019.11.18. 오전 10:25,현대건설 조지아서 수력발전소 공사 수주···3800억 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('3800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
363,2019.11.18. 오전 10:25,건설협회 주 52시간 탄력근로제 개선 국회에 건의,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('탄력근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
364,2019.11.18. 오전 10:24,암사역 준주거지 건축규제 완화… 최대 13층,"[('암', 'DISEASE'), ('사역', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('13층', 'QUANTITY')]"
365,2019.11.18. 오전 10:24,현대건설 조지아에서 8000억원짜리 수력발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2019.11.18. 오전 10:19,현대건설 프리미엄 브랜드 ‘디에이치’ TV 광고 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
367,2019.11.18. 오전 10:19,규제 비켜난 수도권 부동산 열기 뜨거워… ‘송도 더샵 트리플타워’ 관심 집중,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비켜난', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 트리플타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
368,2019.11.18. 오전 10:18,중부고속道 호법마장 분기점 3개 차로 1921일 통행제한,"[('중부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호법마장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분기점', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('1921일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행제한', 'O')]"
369,2019.11.18. 오전 10:17,강동구 ‘암사역’ 일대 건축물 높이 8층까지 허용된다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('암사역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된다', 'O')]"
370,2019.11.18. 오전 10:16,중흥건설 고양덕은 중흥S클래스 파크시티 22일 견본주택 개관,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양덕', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
371,2019.11.18. 오전 10:15,신흥 학군지역…마포·성북구 2년간 특목고 합격비중 증가,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('합격비중', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
372,2019.11.18. 오전 10:14,‘폭등 조짐’ 과천 전셋값 84㎡ 10억 돌파…분양가상한제 후폭풍,"[('‘폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐’', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
373,2019.11.18. 오전 10:13,이젠 수수료까지 건드리나…공인중개사들 반발,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건드리나…', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
374,2019.11.18. 오전 10:12,현대건설 조지아서 8636억원 규모 수력발전소 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8636억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
375,2019.11.18. 오전 10:11,LH 시흥장현 역세권 상업용지 등 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2019.11.18. 오전 10:11,LH 시흥 장현지구 일반상업용지 등 첫 공급…20일 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
377,2019.11.18. 오전 10:11,LH 시흥장현지구 상업·근린용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·근린용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2019.11.18. 오전 10:10,건설協 환경노동위에 건설업 특성 감안한 탄력근로제 개선 호소,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('환경노동위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('감안한', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
379,2019.11.18. 오전 10:10,LH 대구대곡2지구에 ‘청년카페’ 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구대곡2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청년카페', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
380,2019.11.18. 오전 10:09,공무원 특구 배려…상한제 아파트 최대 5년 의무거주 세종시 제외,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('배려…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
381,2019.11.18. 오전 10:08,당정 대토보상권 전매제한 강화…현금 전환 보상권 전매제한·처벌 규정 신설,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…현금', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
382,2019.11.18. 오전 10:05,서울 마포·성북구 신흥 명문학군 떠올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올랐다', 'O')]"
383,2019.11.18. 오전 10:01,반도건설 운서역 반도유보라’ 분양…비규제에 역세권 단지,"[('반도건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운서역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (""'분양…비규제에"", 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
384,2019.11.18. 오전 10:00,건협 건설업 특성 반영 주52시간 반영돼야…국회에 건의문 제출,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('반영돼야…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의문', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
385,2019.11.18. 오전 9:59,힐스테이트 홍은 포레스트분양가 경쟁력에 옵션 선택까지 경쟁력 UP,"[('힐스테이트 홍은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포레스트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력에', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('선택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
386,2019.11.18. 오전 9:56,서울 아파트 분양 받으면 3.7억은 남는 장사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O')]"
387,2019.11.18. 오전 9:55,게시판 삼일회계법인 내달 5일 아태 부동산 컨퍼런스,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('삼일회계법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아태 부동산 컨퍼런스', 'EVENT')]"
388,2019.11.18. 오전 9:54,정부 부동산 시장 불안시 분양가 상한제 추가 지정 검토종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
389,2019.11.18. 오전 9:54,신탁거래 악용한 대토보상권 불법전매 횡행하자…,"[('신탁거래', 'O'), (' ', 'O'), ('악용한', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행하자…', 'O')]"
390,2019.11.18. 오전 9:53,현대건설 조지아 첫 진출···8600억 수력발전소 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출···', 'O'), ('8600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2019.11.18. 오전 9:47,2000가구 이상 대단지 연내 2만2000가구 쏟아진다,"[('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
392,2019.11.18. 오전 9:46,현대건설 흑해의 보석 조지아에 수력발전소 짓는다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보석', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('조지아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
393,2019.11.18. 오전 9:45,1.25% 초저금리 시대… 세제 혜택 풍성한 원흥 한일윈스타 주목,"[('1.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
394,2019.11.18. 오전 9:45,LH 시흥장현지구 일반상업·근린생활시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2019.11.18. 오전 9:44,현대건설 ‘힐스테이트 홍은 포레스트’ 18일 특별공급 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 홍은 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
396,2019.11.18. 오전 9:41,정부 부동산 시장 과열시 상한제 적용지역 추가 지정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열시', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
397,2019.11.18. 오전 9:41,한양산업개발 생활숙박시설 인하 한양아이클래스 공급,"[('한양산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2019.11.18. 오전 9:40,정부 편법증여·대출의심거래 엄정대응…이달말 조사결과 발표종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편법증여·대출의심거래', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정대응…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표종합', 'O')]"
399,2019.11.18. 오전 9:39,중부고속도로 호법JCT마장JCT 구간 19일21일 통행제한,"[('중부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호법JCT마장JCT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('19일21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행제한', 'O')]"
