,date,headline,keyword
0,2007.04.29. 오후 10:51,이건희회장 집값 ‘부동의 1위’,"[('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동의', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
1,2007.04.29. 오후 10:14,올 재산세 11% 오를듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
2,2007.04.29. 오후 9:56,공동주택 공시가격 발표 과천 8단지 31평 4억4400만원서 7억1000만원으로,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억4400만원', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7억1000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
3,2007.04.29. 오후 9:39,경기 과천 49.2% 공시가 최고 상승,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2007.04.29. 오후 9:39,서울 서초 트라움하우스 230평 50억 ‘전국최고’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('트라움하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('230평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘전국최고’', 'O')]"
5,2007.04.29. 오후 8:57,분양시장 에듀 아파트가 뜬다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
6,2007.04.29. 오후 8:54,공동주택 공시가 어디가 많이 올랐나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
7,2007.04.29. 오후 8:51,보유세 얼마나 오르나,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
8,2007.04.29. 오후 8:48,집값 하락속 연초 시세 7080％…강남 급매물 ‘역전’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('7080', 'QUANTITY'), ('％…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역전’', 'O')]"
9,2007.04.29. 오후 8:47,고가아파트 보유세 부담 최고 3배,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
10,2007.04.29. 오후 8:45,올평균 종부세 부담 474만원,"[('올', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY')]"
11,2007.04.29. 오후 8:42,수도권아파트 분양 5월 3만가구…4배로,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
12,2007.04.29. 오후 8:42,공시가 이의신청 30일부터 접수,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
13,2007.04.29. 오후 8:39,미아 6·12구역 착공식,"[('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공식', 'EVENT')]"
14,2007.04.29. 오후 8:21,강남 공시가격－시세 역전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격－시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
15,2007.04.29. 오후 8:07,공동주택 공시가격 발표 목동 3단지 35평형 보유세 175% 늘어,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('175%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
16,2007.04.29. 오후 8:02,분양 영종 동원베네스트 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원베네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2007.04.29. 오후 8:02,삼성 래미안 미아지구 청약,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미아지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
18,2007.04.29. 오후 8:02,부동산 디벨로퍼과정 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
19,2007.04.29. 오후 8:02,분양 삼선동 푸르지오 상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2007.04.29. 오후 8:02,내달 전국서 3만 7155가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 7155가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2007.04.29. 오후 8:02,고가아파트 10월까지는 하락세 지속될듯,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
22,2007.04.29. 오후 8:02,남양주 동부센트레빌 내달 2일 청약,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2007.04.29. 오후 8:02,MK 추천매물 성남 역세권 재개발주택 3억9500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9500만원', 'QUANTITY')]"
24,2007.04.29. 오후 7:06,中랴오닝성 산업단지 내달 3일 투자세미나,"[('中', 'LOCATION'), ('랴오닝성 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자세미나', 'O')]"
25,2007.04.29. 오후 7:06,김제군산 도로 개통,"[('김제군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
26,2007.04.29. 오후 7:06,말聯콘도 투자자 모집,"[('말聯콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
27,2007.04.29. 오후 7:02,다음달 수도권 2만500가구 공급…이번주 견본주택 8곳 오픈,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
28,2007.04.29. 오후 6:56,현대건설 올 해외수주 34억弗 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('34억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
29,2007.04.29. 오후 6:56,정부 프랑스 대사관 종부세 납부로 결론,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프랑스 대사관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부로', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
30,2007.04.29. 오후 6:51,보유세 작년보다 최고 3배 증가…은마34평 364만원 증가,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…은마', 'ARTIFACT'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('364만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
31,2007.04.29. 오후 6:51,기존대상자 종부세 부담 125％ 늘어,"[('기존대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('125％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
32,2007.04.29. 오후 6:51,이건희회장 단독주택 올해도 가장 비싼 91억4000만원,"[('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('91억4000만원', 'QUANTITY')]"
33,2007.04.29. 오후 6:51,6억 넘는 큰집 더 크게 올랐다…공동주택 공시가격,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O')]"
34,2007.04.29. 오후 6:33,공동주택 공시價 23％↑…보유세 부담 최고 3배로,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('23％', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
35,2007.04.29. 오후 6:26,이건희 회장 이태원집 91억 최고,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'ARTIFACT'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('91억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2007.04.29. 오후 6:26,1주택 가진 30만가구 종부세 폭탄,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
37,2007.04.29. 오후 6:26,기존 종부세 대상자 올 474만원 倍 껑충,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('倍', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
38,2007.04.29. 오후 6:12,주목 이곳 인천 연수지구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수지구', 'LOCATION')]"
39,2007.04.29. 오후 6:12,경·공매 시황 지방 아파트 공매 인기 거침없다,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없다', 'O')]"
40,2007.04.29. 오후 6:12,경·공매 포커스 4월30일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('4월30일', 'DATE')]"
41,2007.04.29. 오후 6:03,‘공시가시세’ 역전 현상,"[('‘공시가시세’', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
42,2007.04.29. 오후 5:39,기존 종부세 대상자 올 평균  세부담 474만원,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY')]"
43,2007.04.29. 오후 5:28,5월 아파트 5만6833채 쏟아진다… 수도권에만 2만4402가구,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6833채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4402가구', 'QUANTITY')]"
44,2007.04.29. 오후 5:27,올 종부세 대상 38만세대,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('38만세대', 'QUANTITY')]"
45,2007.04.29. 오후 5:12,분양정보 문래동 신안 인스빌 상가 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인스빌 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
46,2007.04.29. 오후 5:12,업계소식 하노이 신도시 기공식 外,"[('업계소식', 'O'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
47,2007.04.29. 오후 5:12,모델하우스의  ‘진화’…미래주택 체험 첨단 문화공간,"[('모델하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진화’…미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O')]"
48,2007.04.29. 오후 5:12,내달 아파트 분양 5만여가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
49,2007.04.29. 오후 5:04,아파트 분양실적 27% 분양시장 흐림,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
50,2007.04.29. 오후 5:03,2007 주택 공시가격 발표 공동주택 공시가격 어디가 얼마 올랐나,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
51,2007.04.29. 오후 5:03,2007 주택 공시가격 발표 보유세 어느 정도 늘어나나,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
52,2007.04.29. 오후 5:03,2007 주택 공시가격 발표 전국 최고가 아파트는,"[('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
53,2007.04.29. 오후 4:57,모델하우스 엿보기 천안 ‘신일 해피트리’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
54,2007.04.29. 오후 4:54,자산公 압류재산 1142억 공매입찰,"[('자산', 'CIVILIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('1142억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매입찰', 'O')]"
55,2007.04.29. 오후 4:54,이번주 분양일정 4월30일∼5월4일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월30일∼5월4일', 'DATE')]"
56,2007.04.29. 오후 4:54,불황 중개업소 ‘투잡’ 나선다,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투잡’', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
57,2007.04.29. 오후 4:48,미아뉴타운 30일 첫 삽,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
58,2007.04.29. 오후 4:06,분양 하이라이트 남양주 동부·파주 현대 내달 2일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
59,2007.04.29. 오후 4:06,현대 올 해외수주 34억弗 목표,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('34억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
60,2007.04.29. 오후 4:06,분양정보 한덕엔지니어링 서초동 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한덕엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
61,2007.04.29. 오후 4:06,분양정보 C우방 대구 사월 298가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('298가구', 'QUANTITY')]"
62,2007.04.29. 오후 4:06,재건축 단지 종부세 부과 앞두고 희비,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
63,2007.04.29. 오후 4:04,미아뉴타운 6.12구역 착공..개발 본격화,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6.12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
64,2007.04.29. 오후 3:36,“세금 내기위해 집 팔고 이사 가라고”,"[('“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내기위해', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가라고”', 'O')]"
65,2007.04.29. 오후 3:27,봄 알짜분양 “상가에 투자해볼까…”,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까…”', 'O')]"
66,2007.04.29. 오후 3:27,봄 알짜분양 올 수도권 물량 20% 늘어,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
67,2007.04.29. 오후 3:27,봄 알짜분양 ‘마산 앞바다 한눈에’ 메트로시티2차,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에’', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
68,2007.04.29. 오후 3:27,봄 알짜분양 타운하우스·오피스텔,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스·오피스텔', 'O')]"
69,2007.04.29. 오후 3:27,봄 알짜분양 인천 소래논현 4238가구 ‘신도시 인접’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인접’', 'O')]"
70,2007.04.29. 오후 3:27,박상우 건교부 토지기획관 일문일답,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지기획관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일문일답', 'O')]"
71,2007.04.29. 오후 3:24,봄 알짜분양 천안·남양주·부산 대규모단지,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모단지', 'O')]"
72,2007.04.29. 오후 3:13,토공 익산배산지구 공동주택지 16만평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('익산배산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('16만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
73,2007.04.29. 오후 3:01,14만9천세대 올해 종부세 납부대상 추가,"[('14만9천세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부대상', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
74,2007.04.29. 오후 2:46,정책프리뷰이젠 ‘집 있는 자’의 설움,"[('정책프리뷰이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('자’의', 'O'), (' ', 'O'), ('설움', 'O')]"
75,2007.04.29. 오후 2:18,목동 35평 보유세 144만원→444만원,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('144만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('444만원', 'QUANTITY')]"
76,2007.04.29. 오후 2:15,주택담보대출 금리 다시 오른다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
77,2007.04.29. 오후 1:59,사진동부 진접센트레빌 모델하우스 성황,"[('사진동부', 'O'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
78,2007.04.29. 오후 1:54,6억초과 27만가구 보유세 2∼3배 오른다,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
79,2007.04.29. 오후 1:27,아파트 분양실적 계획대비 27% 불과,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대비', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
80,2007.04.29. 오후 1:22,울산 개별주택가 평균 13.95% 상승...중구 성안동 4억6000만원 최고,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('13.95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4억6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
81,2007.04.29. 오후 1:20,대체24억원대 아파트 보유세 3천만원,"[('대체', 'O'), ('24억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY')]"
82,2007.04.29. 오후 1:19,정부 “공시가격보다 떨어져도 수시조정 없다”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공시가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('수시조정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
83,2007.04.29. 오후 1:14,한국 케냐와 항공자유화 합의,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('항공자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
84,2007.04.29. 오후 1:11,종부세 세부담 인터넷으로 확인하세요,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
85,2007.04.29. 오후 1:00,올 종부세 대상 38만세대…납부세액 1조2000억원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('38만세대', 'QUANTITY'), ('…납부세액', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY')]"
86,2007.04.29. 오후 12:48,목동 35평형 보유세 444만원 부담,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('444만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
87,2007.04.29. 오후 12:21,강남구 범법행위 41개 중개업소 적발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
88,2007.04.29. 오후 12:20,광주 주택가격 상승률 1.73%,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.73%', 'QUANTITY')]"
89,2007.04.29. 오후 12:07,주택 재산세 지난해보다 평균 9천원 인상,"[('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
90,2007.04.29. 오후 12:03,보유세 폭탄 사실상 올해가 원년,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
91,2007.04.29. 오후 12:03,기존 종부세 대상자 올해 세부담 평균 474만원..125%↑,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('125%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
92,2007.04.29. 오후 12:01,올 종부세 대상 38만세대..총 세액 1.2조,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('38만세대', 'QUANTITY'), ('..총', 'O'), (' ', 'O'), ('세액', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY')]"
93,2007.04.29. 오후 12:00,공정위 내달 하도급거래 서면 실태조사 실시,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하도급거래', 'O'), (' ', 'O'), ('서면', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
94,2007.04.29. 오전 11:56,한라건설 내달 2일 원주 한라비발디 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2007.04.29. 오전 11:56,올해 주택 재산세 평균 11.1% 오를듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
96,2007.04.29. 오전 11:32,올해 주택 재산세 평균 11.1% 인상 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('11.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
97,2007.04.29. 오전 11:32,대전 개별주택 공시가 2.17% 상승,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
98,2007.04.29. 오전 11:31,서울 강북구 미아12구역 조감도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
99,2007.04.29. 오전 11:30,서울 미아뉴타운 위치도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치도', 'O')]"
100,2007.04.29. 오전 11:30,서울 강북구 미아6구역 조감도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
101,2007.04.29. 오전 11:30,올해 주택 재산세 평균 9천원 오른다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택 재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
102,2007.04.29. 오전 11:29,최고 비싼집 이건희 회장 자택..91.4억원,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택..', 'O'), ('91.4억원', 'QUANTITY')]"
103,2007.04.29. 오전 11:29,종부세 대상주택 30만가구 넘어,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
104,2007.04.29. 오전 11:25,현대건설 올해 해외수주 34억달러 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('34억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
105,2007.04.29. 오전 11:21,아이파크 아파트 가격은 30.1%↑ 보유세는 2배↑,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('30.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
106,2007.04.29. 오전 11:20,공시가격 발표많이 오른 곳은,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
107,2007.04.29. 오전 11:17,미아뉴타운 6.12구역 착공..개발 본격화,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6.12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
108,2007.04.29. 오전 11:15,미아뉴타운 내일 첫 삽,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
109,2007.04.29. 오전 11:09,공시가격 발표5월30일까지 이의신청 접수,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('5월30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
110,2007.04.29. 오전 11:07,공시가격 발표버블세븐 가격 급등,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
111,2007.04.29. 오전 11:07,경기도 부동산 중개업소 무더기 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
112,2007.04.29. 오전 11:05,공시가격 발표보유세 부담 집값 안정세 오래간다,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('오래간다', 'O')]"
113,2007.04.29. 오전 11:05,대출규제에 세부담까지..집값안정 가속화,"[('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
114,2007.04.29. 오전 11:05,일산·행신 중흥S클래스 타운하우스 분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2007.04.29. 오전 11:03,공시가격 발표고가아파트 세부담 최고 3배 증가,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
116,2007.04.29. 오전 11:03,6억 초과 공동주택 공시가 30% 올랐다,"[('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
117,2007.04.29. 오전 11:02,공동주택 가격 수도권이 많이 올랐다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
118,2007.04.29. 오전 11:02,공동주택 가격 22.8%상승..세부담 최고 3배로,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('22.8%', 'QUANTITY'), ('상승..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
119,2007.04.29. 오전 11:02,전국 공시가격 아파트 22.8%↑ 주택 6.22%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('22.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6.22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
120,2007.04.29. 오전 11:02,6억원 초과 30만가구 보유세 폭탄,"[('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
121,2007.04.29. 오전 11:02,버블세븐 공시가격 상승률 평균치 크게 웃돌아,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균치', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
122,2007.04.29. 오전 11:02,주택 공시결과 평균 22.8% 올라... 수도권이 상승 이끌어,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시결과', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('22.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라...', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌어', 'O')]"
123,2007.04.29. 오전 11:00,주택 공시가격 이의신청 내달 30일까지,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 30일까지', 'DATE')]"
124,2007.04.29. 오전 11:00,이건희 회장 이태원 단독 91억4천만원 최고,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('91억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
125,2007.04.29. 오전 11:00,김제·군산 국도 4차로 개통,"[('김제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군산 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
126,2007.04.29. 오전 11:00,공시가격 발표6억초과 주택 31.5% 상승,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2007.04.29. 오전 11:00,강남 종부세 최고 3배로 오른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
128,2007.04.29. 오전 10:53,동부건설 진접센트레빌시티 견본주택 장사진,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
129,2007.04.29. 오전 10:45,5월 수도권 아파트공급 2만가구 넘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
130,2007.04.29. 오전 10:36,파주 힐스테이트 주말 방문객 구름인파,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
131,2007.04.29. 오전 10:32,천안 용곡·다가·성정동 신일해피트리 줄분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다가', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
132,2007.04.29. 오전 10:27,서울·수도권 아파트 5월 공급물량 4배 증가,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
133,2007.04.29. 오전 10:15,대전지역 개별주택가격 상승률 유성구 최고,"[('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
134,2007.04.29. 오전 9:10,캠코 내달3일 서울·경기 1142억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1142억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
135,2007.04.29. 오전 9:00,현대건설 가족과 함께 주말 창덕궁지킴이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창덕궁지', 'ORGANIZATION'), ('킴이', 'O')]"
136,2007.04.29. 오전 9:00,부동산캘린더남양주 진접 동부건설 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
137,2007.04.29. 오전 9:00,주간부동산서울 집값 올들어 낙폭 최대,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
138,2007.04.29. 오전 8:56,mbn 9시 주요뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주요뉴스', 'O')]"
139,2007.04.29. 오전 8:45,주택 공시가격 껑충…보유세 최고 3배 급증,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
140,2007.04.29. 오전 8:30,건설공제조합 공사손해보험 진출길 열려,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사손해보험', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
141,2007.04.29. 오전 6:02,북항재개발 생산효과 13조여 원·일자리 14만 개,"[('북항', 'LOCATION'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('생산효과', 'O'), (' ', 'O'), ('13조여 원', 'QUANTITY'), ('·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 개', 'QUANTITY')]"
142,2007.04.30. 오후 10:18,부실업체 골재채취 못한다,"[('부실업체', 'O'), (' ', 'O'), ('골재채취', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
143,2007.04.30. 오후 10:15,내집마련정보사 청약가점 분양센터 오픈,"[('내집마련정', 'ORGANIZATION'), ('보사', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
144,2007.04.30. 오후 9:58,소규모 학교 신ㆍ증축 BTL 지양…정부 직접 예산사업으로 추진,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('신ㆍ증축', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'O'), (' ', 'O'), ('지양…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('예산사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
145,2007.04.30. 오후 9:48,영종 공동주택지 현대건설 등 당첨,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
146,2007.04.30. 오후 9:30,급매물 속속‥하향안정세 지속 전망,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속‥하향안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
147,2007.04.30. 오후 8:44,집값 안정됐지만... 공시가시세 역전,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정됐지만...', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
148,2007.04.30. 오후 8:21,강남 재건축단지 규제 풀리나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
149,2007.04.30. 오후 8:13,청약가점 분양센터 점수대별 당첨 미리 안다,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양센터', 'O'), (' ', 'O'), ('점수대별', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
150,2007.04.30. 오후 7:18,전문기자 코너 정훈식신도시 무분별 ‘삽질’ 난개발만 조장,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('정훈식신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무분별', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삽질’', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발만', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
151,2007.04.30. 오후 7:18,일반전문 건설업 벽 없앤다,"[('일반전문', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
152,2007.04.30. 오후 6:44,전국 집값 공시가로 1242조…한 채 평균 1억3759만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가로', 'O'), (' ', 'O'), ('1242조…한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3759만원', 'QUANTITY')]"
153,2007.04.30. 오후 6:42,전주·익산·남원 등 2만5천여평 매각,"[('전주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
154,2007.04.30. 오후 6:33,스캐닝한 부동산 매매계약서도 효력,"[('스캐닝한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약서도', 'O'), (' ', 'O'), ('효력', 'O')]"
155,2007.04.30. 오후 5:50,대학가 상가 쇼핑몰서 근린상가로,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰서', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가로', 'O')]"
156,2007.04.30. 오후 5:48,稅수입·이자등 정부·은행만 배불려,"[('稅수입·이자등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·은행만', 'O'), (' ', 'O'), ('배불려', 'O')]"
157,2007.04.30. 오후 5:40,부실·부적격업체 골재채취 못한다,"[('부실·부적격업체', 'O'), (' ', 'O'), ('골재채취', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
158,2007.04.30. 오후 5:33,올 1∼4월 아파트 공급 2만2000여가구 그쳐,"[('올 1∼4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
159,2007.04.30. 오후 5:27,두바이 신성타워 3일 투자설명회,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신성타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
160,2007.04.30. 오후 5:25,올 공동주택 공시價 총 1242조 … 작년보다 29%늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1242조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O')]"
161,2007.04.30. 오후 5:20,화성 비봉·봉담 2지구 국민임대주택단지로,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임', 'LOCATION'), ('대주', 'LOCATION'), ('택단', 'LOCATION'), ('지로', 'O')]"
162,2007.04.30. 오후 5:19,강남구 아파트 1채 공시가격 7억471만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7억471만원', 'QUANTITY')]"
163,2007.04.30. 오후 5:18,남양주 오남지구 대림 e편한세상 이달 말 1302가구 분양,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림 e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2007.04.30. 오후 5:18,영종지구 최고경쟁33블록 새한건설 당첨,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고경쟁', 'O'), ('33블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새한건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
165,2007.04.30. 오후 5:18,내년부터 일반·전문건설 겸업 허용한다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반·전문건설', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('허용한다', 'O')]"
166,2007.04.30. 오후 5:18,분양정보 중흥 일산 S클래스 94가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('94가구', 'QUANTITY')]"
167,2007.04.30. 오후 5:18,분양정보 대우 천안푸르지오 937가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('937가구', 'QUANTITY')]"
168,2007.04.30. 오후 5:18,분양정보 남양주 e편한세상 1302가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1302가구', 'QUANTITY')]"
169,2007.04.30. 오후 5:16,시세 11.3억에 공시가격 11.6억 왠말,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11.6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왠말', 'O')]"
170,2007.04.30. 오후 5:15,내달 전국 4만가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2007.04.30. 오후 5:13,건교평 홍천서 직원 워크숍 열어,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
172,2007.04.30. 오후 5:12,서울 강남구 공동주택 공시가격 평균 7억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
173,2007.04.30. 오후 5:06,서울 강북 집값도 꺾였다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
174,2007.04.30. 오후 5:06,‘공급 확대로 집값 안정’ 선회,"[('‘공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정’', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
175,2007.04.30. 오후 5:06,부동산 중개·감정업 급랭,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개·감정업', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
176,2007.04.30. 오후 4:48,분양정보 대우 천안두정역 푸르지오 937가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안두정역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('937가구', 'QUANTITY')]"
177,2007.04.30. 오후 4:48,분양정보 현진 장성2차 현진에버빌 502가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('502가구', 'QUANTITY')]"
178,2007.04.30. 오후 4:48,남양주 빛 보나,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
179,2007.04.30. 오후 4:42,집값 1·11효과 는 착시현상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1·11', 'DATE'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('착시현상', 'O')]"
180,2007.04.30. 오후 4:42,토공 전북소재 2만5000여평 22일 공개입찰 매각,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
181,2007.04.30. 오후 4:42,경기 화성 비봉·봉담2지구 임대주택지구 지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
182,2007.04.30. 오후 4:41,전국 공동주택 공시가격 총액 1242조원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('1242조원', 'QUANTITY')]"
183,2007.04.30. 오후 4:41,김제군산 국도 29호선 개통,"[('김제군산 국도 29호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
184,2007.04.30. 오후 4:41,화성 비봉ㆍ봉담 1만8천가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2007.04.30. 오후 4:41,집값 내려도 분양가는 高高,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
186,2007.04.30. 오후 4:41,장지지구 전세보증금 평당 430만원,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('430만원', 'QUANTITY')]"
187,2007.04.30. 오후 4:38,영종도 운북 레저단지 시동,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운북 레저단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
188,2007.04.30. 오후 4:38,신일해피트리 천안 공략나서,"[('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략나서', 'O')]"
189,2007.04.30. 오후 4:38,5월 전국 4만가구 쏟아진다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
190,2007.04.30. 오후 4:36,시세 동향 4월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
191,2007.04.30. 오후 4:32,부동산레이더상한제가 작년에 나왔다면,"[('부동산레이더상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다면', 'O')]"
192,2007.04.30. 오후 4:15,전문기자 코너 정훈식신도시 개발 이렇게 하자,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('정훈식신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
193,2007.04.30. 오후 4:09,대림산업 남양주 오남 양지 1302가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2007.04.30. 오후 3:51,광주광주아파트 평당가 ‘297만원’,"[('광주', 'CITY'), ('광주', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('297만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
195,2007.04.30. 오후 3:41,인천 영종지구 공동주택용지 매각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
196,2007.04.30. 오후 3:38,스캐닝한 부동산 매매계약서도 법적 효력종합,"[('스캐닝한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약서도', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('효력종합', 'O')]"
197,2007.04.30. 오후 3:29,주택대출 규제 적법법제처,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적법법제처', 'ORGANIZATION')]"
198,2007.04.30. 오후 3:27,세부담 억울하다..시세공시가격,"[('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하다..', 'O'), (' ', 'O'), ('시세공시가격', 'O')]"
199,2007.04.30. 오후 3:15,강남 공동주택 공시가격 평균이 7억넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평균이', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), ('넘어', 'O')]"
200,2007.04.30. 오후 3:07,강남구 공동주택 공시가 7억원 넘어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
201,2007.04.30. 오후 3:02,미아 뉴타운 본격 개발,"[('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
202,2007.04.30. 오후 2:54,전국 주택 가격 총액 ‘GPD 2배’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('‘GPD', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
203,2007.04.30. 오후 2:48,강남구 공동주택 평균 공시가격 7억원 돌파,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
204,2007.04.30. 오후 2:42,대림 남양주 양지리에 1302가구 분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2007.04.30. 오후 2:41,경기도 명품신도시 6월 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
206,2007.04.30. 오후 2:39,대우건설 충남 천안에 937가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2007.04.30. 오후 2:37,천안시 분양가 가이드라인 또 무너져,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
208,2007.04.30. 오후 2:35,대우건설천안 두정역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2007.04.30. 오후 2:33,거래 뚝 중개업소 서바이벌전쟁,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('서바이벌전쟁', 'O')]"
210,2007.04.30. 오후 2:30,우림건설 상하이 중국지사 오픈,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
211,2007.04.30. 오후 2:29,HH글로벌 베트남 쭝깟경제특구개발 양해각서 체결,"[('HH글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쭝깟', 'O'), ('경', 'ARTIFACT'), ('제특구개발 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
212,2007.04.30. 오후 2:24,건설공제조합 수익사업 길 열려,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
213,2007.04.30. 오후 2:02,금감원 해외펀드 조사,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
214,2007.04.30. 오후 2:02,내집마련 전략 60점 넘으면 인기 ‘광교ㆍ송파’ 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
215,2007.04.30. 오후 2:02,내집마련 전략 현실성 없는 ‘무주택 인정범위’ 완화 가닥,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인정범위’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
216,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 단일규모 최대 부산 서면 1700세대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('단일규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1700세대', 'QUANTITY')]"
217,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 미아 6ㆍ12구역 포함 ‘삼성타운’ 우뚝,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6ㆍ12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성', 'ARTIFACT'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
218,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 남양주 진접지구 개발로 ‘후광’ 기대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
219,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 천안 두정역에 27층 타워형 대단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
220,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 부천 송내 빼어난 외관 ‘랜드마크’로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빼어난', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크’로', 'O')]"
221,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 마산灣 초고층설계 ‘바다가 한눈에’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('灣', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에’', 'O')]"
222,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 파주 600여가구…1층에도 자연채광,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('600여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('자연채광', 'O')]"
223,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 원주 우산동 다양한 GX룸 등 눈길,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('GX룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
224,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 천안 일봉공원 인접… 교육환경도 ‘굿’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일봉공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O')]"
225,2007.04.30. 오후 2:02,분양 유망단지 안양역 역세권ㆍ고속도로 접근성 OK,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권ㆍ고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
226,2007.04.30. 오후 2:02,금주의 부동산 캘린더화도 ‘신도브래뉴’ 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더화도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
227,2007.04.30. 오후 2:02,화성시 비봉ㆍ봉담 일대 국민임대주택 단지 조성,"[('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
228,2007.04.30. 오후 2:02,금호 ‘리첸시아 용산’ 분양,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2007.04.30. 오후 2:02,공제조합 수익사업 다각화,"[('공제조합', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
230,2007.04.30. 오후 2:02,남양주 모델하우스 내방객 ‘북적’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
231,2007.04.30. 오후 2:02,인천 주택ㆍ토지시장 ‘들썩들썩’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택ㆍ토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩들썩’', 'O')]"
232,2007.04.30. 오후 2:02,1주택자 역모기지론 활용하라,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역모기지론', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
233,2007.04.30. 오후 2:02,전국 아파트분양가 상승세 여전,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
234,2007.04.30. 오후 2:02,치솟은 주택공시가 … 후유증 만만찮다,"[('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('만만찮다', 'O')]"
235,2007.04.30. 오후 1:56,집값 내려도 분양가는 고공행진,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
236,2007.04.30. 오후 1:55,건설사고조사위원회 설치,"[('건설사고조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
237,2007.04.30. 오후 1:54,건설사고 조사위 설치된다,"[('건설사고 조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치된다', 'O')]"
238,2007.04.30. 오후 1:35,화성 비봉 봉담에 국민임대주택단지 조성,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
239,2007.04.30. 오후 1:15,포항 장성2차 현진에버빌 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2007.04.30. 오후 12:21,올 아파트 분양가 상승 ‘초강세’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초강세’', 'O')]"
241,2007.04.30. 오후 12:21,경기도 화성 2011년까지 1만8000가구 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2007.04.30. 오후 12:08,일반·전문건설업간 30년 벽 허문다,"[('일반·전문건설업간', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
243,2007.04.30. 오후 12:07,5월 아파트분양 물량 24% 증가…3만8천451가구,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('3만8천451가구', 'QUANTITY')]"
245,2007.04.30. 오전 11:57,국가 발주사업 허위 수요예측 처벌한다,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌한다', 'O')]"
246,2007.04.30. 오전 11:52,대구 개별주택가격 4.97% 상승,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4.97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
247,2007.04.30. 오전 11:50,극동건설 새주인 누가되나..소문 무성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
248,2007.04.30. 오전 11:49,14월 아파트 분양물량정부 계획 못미쳐,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
250,2007.04.30. 오전 11:46,대명리조트스위트 평형 특별분양,"[('대명리조트스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
251,2007.04.30. 오전 11:38,건설 투명성 현황과 과제 토론회,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('현황과', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
252,2007.04.30. 오전 11:37,장지지구 25평형 전셋값 1억원선..481가구 공급,"[('장지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('선..', 'O'), ('481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2007.04.30. 오전 11:36,14월 수도권 2만2000가구 분양,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2007.04.30. 오전 11:30,올들어 수도권 분양 2만2000가구에 그쳐,"[('올들', 'DATE'), ('어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
255,2007.04.30. 오전 11:30,건설업계 진입장벽 사라진다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
256,2007.04.30. 오전 11:15,투자포인트집값잡기 성공했을까,"[('투자포인트집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했을까', 'O')]"
257,2007.04.30. 오전 11:12,우림건설 중국지사 확장 시장공략 박차,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('지사', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('시장공략', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
258,2007.04.30. 오전 11:06,공시가격 가장 비싼 주택은,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
259,2007.04.30. 오전 11:04,정종균씨 주택건설협회 상근부회장 선임,"[('정종균', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
260,2007.04.30. 오전 11:02,인천 부동산 아시안게임ㆍ초고층 아파트 호재 ‘재평가’ 러시,"[('인천', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산 아시안게임', 'EVENT'), ('ㆍ초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
261,2007.04.30. 오전 11:02,공시가 급등…보유세 절세 어떻게,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
262,2007.04.30. 오전 11:02,올해도 아파트 분양가 여전히 상승추세,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승추세', 'O')]"
263,2007.04.30. 오전 11:02,공시가격시세 역전현상 파문…조세저항 확산 전망,"[('공시가격시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O'), (' ', 'O'), ('파문…조세저항', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
264,2007.04.30. 오전 11:01,지난달 공동주택 분양 계획의 절반에도 못미쳐,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
265,2007.04.30. 오전 11:00,일반·전문건설업 벽 허문다,"[('일반·전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
266,2007.04.30. 오전 11:00,내년부터 일반.전문 건설업 겸업제한 폐지,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반.전문', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
267,2007.04.30. 오전 11:00,수도권 주택공급 빨간불..14월 2.2만가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불..', 'O'), ('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.2만가구', 'QUANTITY')]"
268,2007.04.30. 오전 10:56,임대주택예정지도 투기행위 제한시점 앞당긴다,"[('임대주택예정지도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한시점', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
269,2007.04.30. 오전 10:41,강화군 토지거래허가구역 재지정 반대,"[('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
270,2007.04.30. 오전 10:41,아베 내각 지지율 큰 폭 회복,"[('아베', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내각', 'O'), (' ', 'O'), ('지지율', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
271,2007.04.30. 오전 10:06,화성 비봉·봉담2지구 국민임대단지 지정,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2007.04.30. 오전 10:05,가장 뜨는 상권은 인천 계양구 ... 강남구 식당ㆍ송파구 슈퍼마켓 매출 전국 1위,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식당ㆍ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
273,2007.04.30. 오전 9:39,전국 주택 공시가격 발표 얼마나 올랐나... 파주ㆍ평촌ㆍ목동 등 40%이상 급등,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나...', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('40%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
274,2007.04.30. 오전 9:39,미아뉴타운 6ㆍ12구역 30일 착공,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6ㆍ12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
275,2007.04.30. 오전 9:39,전국 주택 공시가격 발표 종부세 대상자는 올 38만1천명…1년새 15만명 늘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자는', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('38만1천명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
276,2007.04.30. 오전 9:37,현장 레이더 파주·남양주·천안 주말 모델하우스 북적,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
277,2007.04.30. 오전 9:36,전국 주택 공시가격 발표 12월17일까지 종부세 납부해야,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('12월17일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부해야', 'O')]"
278,2007.04.30. 오전 9:33,전국 주택 공시가격 발표 올 1 5월 신축주택 6월1일 기준으로 9월 발표,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
279,2007.04.30. 오전 9:33,전국 주택 공시가격 발표 집값은 갈수록 떨어지는데…,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데…', 'O')]"
280,2007.04.30. 오전 9:32,전국 주택 공시가격 발표 은마 34평형 보유세 216만원→580만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('216만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('580만원', 'QUANTITY')]"
281,2007.04.30. 오전 9:32,청약가점제 내용과 쟁점,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내용과', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
282,2007.04.30. 오전 9:32,청약 가점제 후 전략 이렇게 짜라,"[('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
283,2007.04.30. 오전 9:31,전국 주택 공시가격 발표 이건희 회장 이태원 자택 91억4천만원 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('91억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
284,2007.04.30. 오전 9:21,올해도 아파트 분양가는 고고高高,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고고高高', 'O')]"
285,2007.04.30. 오전 9:19,종합부동산세 알아보세요,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알아보세요', 'O')]"
286,2007.04.30. 오전 9:15,공시가격 올려달라..왜,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올려달라..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
287,2007.04.30. 오전 9:11,아파트 시세 서울 전세가격 2년만에 내림세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
288,2007.04.30. 오전 9:11,과천아파트 절반 종부세 대상 ‥ 작년보다 90.1% 급증,"[('과천', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('90.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
289,2007.04.30. 오전 9:11,화성 비봉·봉담2지구 2011년까지 1만8000가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2007.04.30. 오전 9:09,1주택 보유자 종부세 10명중 7명 ‘80만원선’,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('80만원', 'QUANTITY'), ('선’', 'O')]"
291,2007.04.30. 오전 9:03,중흥건설 경기 고양시에 타운하우스 공급,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2007.04.30. 오전 8:54,화성 비봉·봉담2 국민임대단지로 조성,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
293,2007.04.30. 오전 8:44,경남도내 단독주택 공시지가 평균 2.8%상승,"[('경남도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
294,2007.04.30. 오전 8:42,분양정보파주 힐스테이트 631가구 외,"[('분양정보', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('631가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
295,2007.04.30. 오전 8:39,기존 종부세 대상자 올 평균  세부담 474만원,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('474만원', 'QUANTITY')]"
296,2007.04.30. 오전 8:39,노후 산업단지 42곳 리모델링,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('42곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
297,2007.04.30. 오전 8:33,보유세 얼마나 오르나,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
298,2007.04.30. 오전 8:32,日 도쿄 사무실 임대료 오른다,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
299,2007.04.30. 오전 8:27,공동주택 공시가 어디가 많이 올랐나,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
300,2007.04.30. 오전 8:18,미아 뉴타운 오늘 첫 삽… 개발 본격화,"[('미아 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
301,2007.04.30. 오전 8:17,화성 비봉·봉담2지구 국민임대단지 지정,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
302,2007.04.30. 오전 7:51,일산·행신 중흥S클래스 타운하우스 분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행신', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2007.04.30. 오전 7:38,국회 건교위원장 토공 임대주택 참여에 반대,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('참여에', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
304,2007.04.30. 오전 6:49,분양정보나트랑 바이야이 해변 ‘스카이리조트’ 펜션 外,"[('분양정보나트랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이야이 해변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
305,2007.04.30. 오전 6:49,주택대출금리 또… 에너지 값 들썩들썩,"[('주택대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('또…', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
306,2007.04.30. 오전 6:49,전세시황서울 전세금 2005년 초 이후 첫 하락세,"[('전세시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2005년 초 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
307,2007.04.30. 오전 6:44,휘발유 이어 도시가스 요금도 인상 … 에너지 가격 들썩,"[('휘발유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('요금도', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
308,2007.04.30. 오전 6:09,주택 공시가격 크게 올라 보유세 부담도 급증,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
309,2007.04.30. 오전 6:02,강남 아파트 값 14주 연속 하락 내림세 굳어지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('굳어지나', 'O')]"
310,2007.04.30. 오전 6:02,부동산 불패신화 깨지나 집값 하락세 이어져,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지나', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
311,2007.04.30. 오전 6:02,기존 종부세 납부자 작년보다 2배 이상 더 낸다,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
312,2007.04.30. 오전 6:00,화성 비봉·봉담2 국민임대주택단지 예정지구 지정,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
313,2007.04.30. 오전 5:09,강북 미아동 3억짜리 재산세 1만4천원 늘어,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만4천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
314,2007.04.30. 오전 5:09,5월말까지 잔금 받으면 세금 안 내,"[('5월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
315,2007.04.30. 오전 3:41,대치 은마 34평형 공시가격 〉 실거래가,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('34평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
316,2007.04.30. 오전 3:15,주택담보대출 금리 ‘뜀박질’,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜀박질’', 'O')]"
317,2007.04.30. 오전 3:15,미아뉴타운 30일 ‘첫삽’,"[('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O')]"
318,2007.04.30. 오전 3:15,주택 공시가격 발표 일부 지역 공시가·시세 역전…조세저항 커질듯,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역전…조세저항', 'O'), (' ', 'O'), ('커질듯', 'O')]"
319,2007.04.30. 오전 3:15,주택 공시가격 발표 서울 목동 35평 보유세135만→371만원,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('135만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('371만원', 'QUANTITY')]"
320,2007.04.30. 오전 3:15,주택 공시가격 발표 국내서 가장 비싼 집은,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
321,2007.04.30. 오전 3:15,FTA이후 부동산시장과 재테크 전략,"[('FTA', 'ORGANIZATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장과', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
322,2007.04.30. 오전 3:09,일부 아파트 공시가 거래가 추월,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
323,2007.04.30. 오전 3:09,과천 49% 상승 ‘최고’,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
324,2007.04.30. 오전 1:02,주택공시가격 발표 강남 보유세 충격 현실화,"[('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
325,2007.05.01. 오후 9:30,집넓히기 적기,"[('집넓히기', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
326,2007.05.01. 오후 8:33,용인 동천에 4600여가구 고급 미니신도시,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
327,2007.05.01. 오후 8:30,대출 낀 부동산 편법증여 양도세 부과는 정당,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과는', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
328,2007.05.01. 오후 8:02,대출낀 부동산 편법증여 제동,"[('대출낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
329,2007.05.01. 오후 8:02,행정도시 주변도로 12개 뚫린다,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변도로', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
330,2007.05.01. 오후 8:02,동부 남양주 진접 청약 중도금 전액 무이자 혜택,"[('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
331,2007.05.01. 오후 8:02,지분 1.2평 오피스텔이 3억…용산 투기주의보,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기주의보', 'O')]"
332,2007.05.01. 오후 8:02,대구 연경지구 주변 도로 6개구간 신설ㆍ확장,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연경지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('6개구', 'QUANTITY'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('신설ㆍ확장', 'O')]"
333,2007.05.01. 오후 8:02,톡톡부동산 하루차로 500만원 등록세폭탄,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), ('폭탄', 'O')]"
334,2007.05.01. 오후 8:02,부동산 칼럼 인간  부동산 만남 아름답게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('아름답게', 'O')]"
335,2007.05.01. 오후 8:02,부동산 칼럼 선릉을 한국판 센트럴파크로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('선릉', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
336,2007.05.01. 오후 8:02,평당 천만원에 내놓을테니 매수자 좀…,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을테니', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('좀…', 'O')]"
337,2007.05.01. 오후 7:09,부동산 세금 궁금합니다 66 2년거주 안해 양도세 내야하는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('66', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내야하는데…', 'O')]"
338,2007.05.01. 오후 7:07,틈새로 본 부동산 신혼부부 덕에 경쟁률 44대 1,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('44대 1', 'QUANTITY')]"
339,2007.05.01. 오후 7:06,분양정보 봉담지구 상도플라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도플라자', 'ARTIFACT')]"
340,2007.05.01. 오후 7:05,분양정보 용인 동백어울림 타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백어울림 타', 'ARTIFACT'), ('운하', 'ARTIFACT'), ('우스', 'ARTIFACT')]"
341,2007.05.01. 오후 7:05,분양정보 원주 효성 백년가약 아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약 아파트', 'ARTIFACT')]"
342,2007.05.01. 오후 7:04,한경 부동산 Plus 매물마당 안양 뉴타운 지역 상가주택 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
343,2007.05.01. 오후 6:59,창업자금 사전 상속제 8개월 남았어요,"[('창업자금', 'O'), (' ', 'O'), ('사전 상속제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남았어요', 'O')]"
344,2007.05.01. 오후 6:58,베트남 경제특구 개발 HH글로벌리소스 계약,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('HH글로벌리소스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
345,2007.05.01. 오후 6:58,토공 전북 토지 매각‥내달 22일 공개 입찰,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각‥', 'O'), ('내달 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
346,2007.05.01. 오후 6:45,‘버블 4區’ 시가총액 비중 줄었다,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4區', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
347,2007.05.01. 오후 6:22,네덜란드 ABN 새만금개발사업 투자 검토,"[('네덜란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ABN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
348,2007.05.01. 오후 6:06,분양정보 SI산업개발 파주 문산 메디컬센터,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('SI산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산 메디컬센터', 'ARTIFACT')]"
349,2007.05.01. 오후 5:51,허위·부실감정 소지등 비리 연결고리 사전차단,"[('허위·부실감정', 'O'), (' ', 'O'), ('소지등', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연결고리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전차단', 'O')]"
350,2007.05.01. 오후 5:48,파주 힐스테이트 오늘 청약,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
351,2007.05.01. 오후 5:48,5월 2일 부동산 파일,"[('5월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
352,2007.05.01. 오후 5:45,전·월세 상승률 23개월來 최고,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
353,2007.05.01. 오후 5:42,감정평가사 선정 분양업체가 못한다,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
354,2007.05.01. 오후 5:39,공시가 급등…양도세 적은집 팔고 증여 빨리,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적은집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O')]"
355,2007.05.01. 오후 5:39,5월 2일 부동산캘린더,"[('5월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
356,2007.05.01. 오후 5:27,하남 2007년 개별주택가격 결정.공시,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('결정.공시', 'O')]"
357,2007.05.01. 오후 5:24,버블세븐 집값 1년전보다 11% 올랐다,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
358,2007.05.01. 오후 5:23,취재여록 알 권리 무시하는 건교부,"[('취재여록', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
359,2007.05.01. 오후 5:18,대법 부담부 증여 제동 첫 판결,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담부', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
360,2007.05.01. 오후 5:14,대구지하철 2호선 경산연장선 건설 두산·대우 선정,"[('대구지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2007.05.01. 오후 4:42,성남시 가장 비싼 주택 77억9000만원 가장 싼 주택 73만2000원,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('77억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('73만2000원', 'QUANTITY')]"
362,2007.05.01. 오후 4:39,현대건설 ‘파주 힐스테이트’ 청약접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
363,2007.05.01. 오후 4:18,건축기행 건축은 문화다 1 분당 휴맥스빌리지,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('1 분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴맥스빌리지', 'ARTIFACT')]"
364,2007.05.01. 오후 4:18,추천물건 베스트 5월2일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월2일', 'DATE')]"
365,2007.05.01. 오후 4:18,주거 맞수를 찾아서 7 고덕·명일동 vs 광장·구의동,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('광장', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구의동', 'LOCATION')]"
366,2007.05.01. 오후 4:06,송도청라 분양가상한제 명암,"[('송도청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명암', 'ORGANIZATION')]"
367,2007.05.01. 오후 3:54,내집마련정보사 가점제 모의청약 사이트 열어,"[('내집마련정보', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
368,2007.05.01. 오후 3:51,분양정보 대우 대구 감삼동 주상복합,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
369,2007.05.01. 오후 3:51,국토·도시학회 2일 초고층빌딩 토론회,"[('국토·도시학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩 토론회', 'EVENT')]"
370,2007.05.01. 오후 3:51,HH글로벌리소스 베트남 중깟특구 개발,"[('HH글로벌리소스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중깟특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
371,2007.05.01. 오후 3:51,청라에 중대형 공급예정 GS·중흥 토지사용 미승인에 발동동,"[('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지사용', 'O'), (' ', 'O'), ('미승인에', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
372,2007.05.01. 오후 3:51,강남·분당등 집값 꺾였다지만 11% 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
373,2007.05.01. 오후 3:45,성남에서 가장 비싼 집..77억9천만원,"[('성남', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집..', 'O'), ('77억9천만원', 'QUANTITY')]"
374,2007.05.01. 오후 3:42,입주 3년차 아파트가 귀하신 이유는,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
375,2007.05.01. 오후 3:42,전국 주택 40%，공시가격 5000만원 이하,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('，공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 이하', 'QUANTITY')]"
376,2007.05.01. 오후 3:35,최근 10개월 서울 아파트값，非버블 지역이 더 올라,"[('최근 10개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값，非버블', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
377,2007.05.01. 오후 3:28,건설사 상반기 막바지 공채 한창,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
378,2007.05.01. 오후 2:39,초점꼬리 내린 천안시 분양가 상한제,"[('초점꼬리', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
379,2007.05.01. 오후 2:18,울산 울주군 5000㎡이상 건물 신축시 공사비 1% 예치해야,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5000㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예치해야', 'O')]"
380,2007.05.01. 오후 2:18,행복도시 2012년까지 광역교통시설 4곳 설치,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
381,2007.05.01. 오후 2:14,투기지역 내 부담부 증여에 거액 양도세 정당,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부담부', 'O'), (' ', 'O'), ('증여에', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
382,2007.05.01. 오후 2:13,내집마련정보사 청약가점 분양센터 서비스,"[('내집마련정보', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
383,2007.05.01. 오후 1:47,경제전문가 65% 한미 FTA 협상 만족,"[('경제전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한미 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
384,2007.05.01. 오후 1:41,실수요층 내집마련 이달이 찬스,"[('실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
385,2007.05.01. 오후 1:41,분양정보천안 두정 푸르지오 포항 장성 에버빌,"[('분양정보', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에버빌', 'ARTIFACT')]"
386,2007.05.01. 오후 1:41,주택건설協 부회장 정종균씨,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정종균', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
387,2007.05.01. 오후 1:41,신흥富村 ‘청담동’ 급부상 뚜렷,"[('신흥富村', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
388,2007.05.01. 오후 1:41,주택 10채중 4채는 공시가 5000만원이하,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원이하', 'QUANTITY')]"
389,2007.05.01. 오후 1:41,버블4개구 시가총액 비중 감소,"[('버블', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
390,2007.05.01. 오후 1:41,중흥건설 일산 타운하우스 첫분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
391,2007.05.01. 오후 1:21,무주택 분류 공시가격 5천만원 이하 주택,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분류', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
392,2007.05.01. 오후 12:52,고어코리아 31일까지 브랜드 앰배서더 모집,"[('고어코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('앰배서더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
393,2007.05.01. 오후 12:19,서울 중구 재개발구역 지정 후 용도변경 허용 건의,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
394,2007.05.01. 오후 12:02,공시價 5000만원 이하 주택 40%,"[('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY')]"
395,2007.05.01. 오후 12:02,‘버블 4區’ 시가총액 비중 2% 감소,"[('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4區', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
396,2007.05.01. 오후 12:02,천안 ‘신일 해피트리’ 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신일 해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2007.05.01. 오전 11:54,인터넷 커뮤니티 활성화 新이웃사촌시대 개막,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('사촌', 'CIVILIZATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
398,2007.05.01. 오전 11:52,요즘 분양아파트..단지내 모든게 多있네,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트..단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든게', 'O'), (' ', 'O'), ('多있네', 'O')]"
399,2007.05.01. 오전 11:44,커뮤니티시설 아파트값 좌우한다,"[('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우한다', 'O')]"
400,2007.05.01. 오전 11:39,행복도시 2012년까지 광역교통시설 4곳 설치,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광역교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
401,2007.05.01. 오전 11:27,서울 버블지역 시가총액 비중 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
402,2007.05.01. 오전 11:23,고양 삼송.남양주 별내 1만가구 추가건설,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가건설', 'O')]"
403,2007.05.01. 오전 11:12,韓총리 대통령 임기안에 종부세 손댈 생각없다,"[('韓', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기안에', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손댈', 'O'), (' ', 'O'), ('생각없다', 'O')]"
404,2007.05.01. 오전 11:01,大法 대출 낀 부동산 편법증여 철퇴종합,"[('大法', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴종합', 'O')]"
405,2007.05.01. 오전 11:00,행정도시 광역교통 개선대책 마련,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
406,2007.05.01. 오전 10:58,韓총리 “종부세법 효과 본격적으로 나타나고 있다”,"[('韓', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('본격적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
407,2007.05.01. 오전 10:53,서울 버블지역 시가총액 비중 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('버블지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
408,2007.05.01. 오전 10:51,한라건설 원주 한라비발디 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2007.05.01. 오전 10:47,‘청담동이 뜨다’ 부촌 인기순위 바꿔,"[('‘', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨다’', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기순위', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
410,2007.05.01. 오전 10:42,건설업체 “일반인 모델이 좋아”,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아”', 'O')]"
411,2007.05.01. 오전 10:31,한총리 종부세 관련법 손댈 생각 없다,"[('한', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('손댈', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
412,2007.05.01. 오전 10:17,중흥건설 일산 타운하우스 주목,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
413,2007.05.01. 오전 10:08,공시가격 49% 오른 과천 16평형도 종부세 내라니… 반발,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16평형', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내라니…', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
414,2007.05.01. 오전 9:56,‘근로자의 날’ 주택 특별공급 받아 보세요,"[('‘', 'O'), ('근로자의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
415,2007.05.01. 오전 9:56,버블 4개구’  시가총액 큰폭 감소,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (""'시가총액"", 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
416,2007.05.01. 오전 9:47,내집마련 호기 ‘5월을 잡으세요’,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요’', 'O')]"
417,2007.05.01. 오전 9:30,용인 동백 어정역 라비스타 상가 6월 오픈으로 화제,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라비스타 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
418,2007.05.01. 오전 9:26,주택건설협회 상근부회장 정종균씨,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정종균', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
419,2007.05.01. 오전 9:20,경주 방폐장시설 잡아라..4파전윤곽,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방폐장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT'), ('윤곽', 'O')]"
420,2007.05.01. 오전 9:10,부동산따라잡기 1억원 싸게 내놔도 썰렁,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
421,2007.05.01. 오전 9:00,대우건설천안 두정역 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2007.05.01. 오전 8:53,大法 대출 낀 부동산 편법증여 철퇴,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
423,2007.05.01. 오전 8:51,네티즌 50% “보유세 강화로 집값 내려”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려”', 'O')]"
424,2007.05.01. 오전 8:13,아파트 공급 ‘잔인한 4월’…분양 물량 계획 대비 절반 그쳐,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잔인한', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('’…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
425,2007.05.01. 오전 6:15,강남구 등 버블 4개구 시가총액 비중 줄어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
426,2007.05.01. 오전 6:12,부동산 재테크 집 5월에 갈아타라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타라', 'O')]"
427,2007.05.01. 오전 6:08,공시가격 발표…오히려 실거래가가 더 싸다,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
428,2007.05.01. 오전 6:05,전국 주택의 40%가 공시가격 5천만원이하,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원이하', 'QUANTITY')]"
429,2007.05.01. 오전 6:00,大法 대출 낀 부동산 편법증여 철퇴,"[('大法', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
430,2007.05.01. 오전 6:00,강남 아파트 35%p 폭락해야 10.29이전 수준,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락해야', 'O'), (' ', 'O'), ('10.29이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
431,2007.05.01. 오전 5:57,기존 아파트값 떨어지는데 분양시장 평당價는 高高,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('평당價는', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
432,2007.05.01. 오전 3:03,아파트 분양가 여전히 ‘高高’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
433,2007.05.01. 오전 3:03,3월 부동산경기 27년만에 최악,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('27년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
434,2007.05.01. 오전 2:16,주택 보유세 계속 오른다,"[('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
435,2007.05.01. 오전 12:29,공시가격 49% 오른 과천 공시가격이 시세 80% 훌쩍 넘어,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
436,2007.05.01. 오전 12:11,뉴타운 낀 강북 강남보다 더 올라…서울 단독주택 공시가격 살펴보니,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
437,2007.05.02. 오후 10:33,국세청 “주택 증여세액 기준은 시가”,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증여세액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('시가”', 'O')]"
438,2007.05.02. 오후 10:03,탄현 로비의혹 전.현직 고양시의원 검거종합2보,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('전.현직', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검거종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
439,2007.05.02. 오후 9:21,서울 은마아파트 한달새 3억 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
440,2007.05.02. 오후 9:00,부동산 담보대출‥고객은 봉,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출‥', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('봉', 'O')]"
441,2007.05.02. 오후 8:39,신도시 개발 분양권 보상땐 분양가 10% 인하,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('보상땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
442,2007.05.02. 오후 8:32,7월께 용산역세권 사업자 재공모,"[('7월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
443,2007.05.02. 오후 8:02,대우건설 시공능력평가 1위에 올라,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
444,2007.05.02. 오후 8:02,철도공사 7월께 용산역세권 사업자 재공모,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
445,2007.05.02. 오후 8:02,세금·대출 규제 없는 공장 재테크 바람 분다,"[('세금·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
446,2007.05.02. 오후 8:02,국내 도로 길이 OECD국가 중 최하위,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O')]"
447,2007.05.02. 오후 8:02,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
448,2007.05.02. 오후 8:02,분양 원주 한라비발디 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2007.05.02. 오후 8:02,분양 신안 문래동 단지상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2007.05.02. 오후 8:02,은마 실거래가 하락 어디까지…,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지…', 'O')]"
451,2007.05.02. 오후 7:38,용산역세권 사업자 78월쯤 재공고,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('78월쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공고', 'O')]"
452,2007.05.02. 오후 7:12,은탑산업개발 강남에 첨단 메디컬타워 건설,"[('은탑산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬타워', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
453,2007.05.02. 오후 6:21,李건교 “아파트 가격 더 떨어져야”,"[('李건교', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야”', 'O')]"
454,2007.05.02. 오후 6:09,주공 3일 어린이 축제,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O')]"
455,2007.05.02. 오후 6:09,유진그룹 부회장 김재식씨,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
456,2007.05.02. 오후 6:08,대림 편의시설 주문하세요 … 예비입주자 설문 눈길,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주문하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
457,2007.05.02. 오후 6:08,한경.부동산114 매물마당 영등포 당산역 인근 10층 건물 55억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
458,2007.05.02. 오후 6:07,광장동 화이자 공장터 군침 도네,"[('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장터', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O'), (' ', 'O'), ('도네', 'O')]"
459,2007.05.02. 오후 6:04,중대형 주공 아파트 1867가구 나온다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
460,2007.05.02. 오후 6:03,분양정보 청원 강내 신성미소지움,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청원', 'O'), (' ', 'O'), ('강내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성미소지움', 'ARTIFACT')]"
461,2007.05.02. 오후 6:02,탄현 비리 고양시 의원 2명 체포,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체포', 'O')]"
462,2007.05.02. 오후 5:57,분양정보 파주 신안실크밸리,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신안실크밸리', 'LOCATION')]"
463,2007.05.02. 오후 5:56,새 아파트 보유세 어떻게 부과하나,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('부과하나', 'O')]"
464,2007.05.02. 오후 5:56,다음달 전국 2만746가구 입주,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만746가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
466,2007.05.02. 오후 5:53,분양정보서울대입구역 복합상가 ‘에그옐로우’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에그옐로우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
467,2007.05.02. 오후 5:49,수도권 민간아파트 공급 비상,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
468,2007.05.02. 오후 5:48,닥터아파트 주택상식퀴즈 이벤트,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택상식퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
469,2007.05.02. 오후 5:47,주공 어린이날 행사 개최,"[('주공 어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
470,2007.05.02. 오후 5:43,최막중 서울대 교수 한강변에 초고층 건물 건설 유도해야,"[('최막중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('유도해야', 'O')]"
471,2007.05.02. 오후 5:42,부동산 중과세가 빈부격차 줄일것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세가', 'O'), (' ', 'O'), ('빈부격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일것', 'O')]"
472,2007.05.02. 오후 5:36,이용섭 건교부 장관 집값 더 떨어져야,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O')]"
473,2007.05.02. 오후 5:30,종부세 피하려 ‘6월이후 입주’ 는다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주’', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
474,2007.05.02. 오후 5:30,“용산역세권 사업자 7∼8월 재공모” 이철 철도公 사장,"[('“', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공모”', 'O'), (' ', 'O'), ('이철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
475,2007.05.02. 오후 5:30,“7천만원 투자，3천만원 수익” 투자자 현혹,"[('“', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자，', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O')]"
476,2007.05.02. 오후 5:30,“집값 1% 하락…더 떨어져야” 이용섭 장관,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
477,2007.05.02. 오후 5:30,월드마크 웨스트엔드 분양,"[('월드마크 웨스트엔드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2007.05.02. 오후 5:30,정훈식기자의 부동산 행간읽기 수도권 택지지구내 단독택지 마련하기,"[('정훈식', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행간읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
479,2007.05.02. 오후 5:15,줄을 타고 1km 한강 건넌다,"[('줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건넌다', 'O')]"
480,2007.05.02. 오후 5:09,종합탄현 로비의혹 전.현 고양시의원 2명 검거...거액 뇌물 혐의,"[('종합탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('전.현', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검거...', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O')]"
481,2007.05.02. 오후 5:08,종부세 단지 세금 못낸다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다', 'O')]"
482,2007.05.02. 오후 4:57,금호산업 공정위에 지주회사 전환신고,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O'), (' ', 'O'), ('전환신고', 'O')]"
483,2007.05.02. 오후 4:56,MK 추천매물 서울 서초동 상가빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
484,2007.05.02. 오후 4:56,주공 어린이날 체험행사,"[('주공 어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O')]"
485,2007.05.02. 오후 4:53,사람과미래 남아공 첫 진출…고급 타운하우스 건설,"[('사람과미래', 'O'), (' ', 'O'), ('남아공', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
486,2007.05.02. 오후 4:53,LA한인타운이 맨해튼처럼 바뀐다,"[('LA', 'CITY'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
487,2007.05.02. 오후 4:53,톡톡 부동산 땅 속지말고 사세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('속지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
488,2007.05.02. 오후 4:53,분양 대구 달서구 45층 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
490,2007.05.02. 오후 4:42,건설사 해외 진출 러시,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
491,2007.05.02. 오후 4:42,부동산 사랑방 김포신도시 시범단지 지정 논란,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑방', 'O'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
492,2007.05.02. 오후 4:39,강남 아파트 값 하락 대세 형성됐다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('형성됐다', 'O')]"
493,2007.05.02. 오후 4:36,동탄 신도시 메타폴리스 이르면 이달중 분양 가능,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
494,2007.05.02. 오후 4:35,“분양가 낮춰 실 수요자를 잡자” 일부 건설사， 스스로 분양가 낮춰,"[('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사，', 'O'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
495,2007.05.02. 오후 4:33,대치동 은마아파트 공시가격시세 역전,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가격시세', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O')]"
496,2007.05.02. 오후 4:30,성지건설 서해도시가스 연수원 신축공사 수주,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해도시가스 연수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
497,2007.05.02. 오후 4:30,농협 정부청사 ATM기에 수수료 면제 눈총,"[('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ATM기', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
498,2007.05.02. 오후 4:30,4월 디지털전자 수출 증가세 둔화 계속,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털전자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
499,2007.05.02. 오후 4:27,버블세븐 아파트값 동반 하락,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
500,2007.05.02. 오후 4:15,서울엿보기서울대공원 삼림욕장 연중무휴 개장,"[('서울', 'CITY'), ('엿보기', 'O'), ('서울대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼림욕장', 'O'), (' ', 'O'), ('연중무휴', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
501,2007.05.02. 오후 4:15,탄현 비리의혹 고양시 의원 체포,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체포', 'O')]"
502,2007.05.02. 오후 3:51,서울 재건축아파트 하락폭 커져..4월 1.2%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져..', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
503,2007.05.02. 오후 3:51,탄현 주상복합 로비의혹 전.현 고양시의원 2명 긴급체포,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('로비의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('전.현', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급체포', 'O')]"
504,2007.05.02. 오후 3:49,이 건교장관 부동산불패신화 사그라들 것,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('사그라들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
505,2007.05.02. 오후 3:45,강남·과천 대형아파트 약세 뚜렷,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
506,2007.05.02. 오후 3:36,“부동산 불패신화 끝났다” 이용섭 장관,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
507,2007.05.02. 오후 3:36,서울 재건축 매매가 ‘날개없는 추락’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O')]"
508,2007.05.02. 오후 3:29,서울수도권 경매아파트 낙찰률 45%도 안돼,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
509,2007.05.02. 오후 3:24,李건교 “집값 더 떨어져야”,"[('李건교', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야”', 'O')]"
510,2007.05.02. 오후 3:24,주공 4일 어린이날 개그 공연,"[('주공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어린이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개그', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O')]"
511,2007.05.02. 오후 3:15,서울구청장協 4일 복지재정 공청회’,"[('서울', 'CITY'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복', 'EVENT'), ('지재정 공청회', 'EVENT'), (""'"", 'O')]"
512,2007.05.02. 오후 3:09,송도국제도시 영어마을 상가 분양,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
513,2007.05.02. 오후 3:06,KCC건설 영종하늘도시 공동주택용지 795억에 낙찰,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('795억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
514,2007.05.02. 오후 3:01,유진그룹 김재식 신임 부회장 영입,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
515,2007.05.02. 오후 3:01,이용섭 장관 집값 더 떨어져야 한다,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
516,2007.05.02. 오후 2:54,기업도시 개발이익 최고 85% 환수,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
517,2007.05.02. 오후 2:48,주공 중대형 평형 공급 쏟아낸다,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
518,2007.05.02. 오후 2:48,메타폴리스 분양가 낮춰 승인 재신청,"[('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('재신청', 'O')]"
519,2007.05.02. 오후 2:44,李건교집값 하락 아직 모자라다,"[('李건교집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('모자라다', 'O')]"
520,2007.05.02. 오후 2:41,수도권 경매 아파트 낙찰가율 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
521,2007.05.02. 오후 2:40,집값 하락 1% 불과 더 떨어져야,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O')]"
522,2007.05.02. 오후 2:34,대우건설 대구죽전 월드마크웨스트엔드 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구죽전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드마크웨스트엔드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
523,2007.05.02. 오후 2:27,내집마련정보 청약가점 분양센터 오픈,"[('내집마련정보', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('분양센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
524,2007.05.02. 오후 2:24,서울시 하이서울 페스티벌 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('하이서울 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
525,2007.05.02. 오후 2:18,대우건설 대구에 주상복합 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
