,date,headline,keyword
0,2018.11.18. 오후 9:14,‘병점역 아이파크 캐슬’ 평균 6.07대 1 청약경쟁률,"[('‘', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.07대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
1,2018.11.18. 오후 9:05,‘깡통전세’ 속출 보증금 떼일까 노심초사…걱정 붙들어 매세요,"[('‘깡통전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일까', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사…걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('붙들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매세요', 'O')]"
2,2018.11.18. 오후 9:05,선택 넓어진 공공임대 내게 맞는 집은,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O')]"
3,2018.11.18. 오후 9:04,장위6구역 새 시공사 찾는다,"[('장위6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
4,2018.11.18. 오후 9:03,부산 연산동에 ‘e편한세상’이 들어선다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
5,2018.11.18. 오후 9:02,5㎞ 가면 서울 다산신도시 ‘자연자이’,"[('5㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자연자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2018.11.18. 오후 9:02,‘가양역 센트럴시티’ 오피스텔 225실,"[('‘', 'O'), ('가양역 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('225실', 'QUANTITY')]"
7,2018.11.18. 오후 7:19,금주의 분양일정 청약 규제 前 막차 2779가구 공급,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('2779가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2018.11.18. 오후 7:18,소외가 웬말 … 인천 분양시장 뜬다,"[('소외가', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
9,2018.11.18. 오후 7:17,LH 운정신도시 문화시설용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2018.11.18. 오후 7:17,GS건설 등 해외건설 최우수사례 꼽혀,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
11,2018.11.18. 오후 7:16,공공건설 분양원가 공개에 건설사 한숨,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
12,2018.11.18. 오후 7:16,우여곡절 끝 ‘힐스테이트 녹번역’ 확정,"[('우여곡절', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
13,2018.11.18. 오후 6:44,올 마지막 강남로또 반포 라클라스 나온다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지', 'QUANTITY'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), ('로또', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라클라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
14,2018.11.18. 오후 6:44,서울 분양 0…성수기 맞나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('…성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
15,2018.11.18. 오후 6:44,서울 10년 묵은 재개발 속도 내자…곳곳 보상 갈등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내자…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
16,2018.11.18. 오후 6:44,오르는 땅값에 공원조성 어떡하나…,"[('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하나…', 'O')]"
17,2018.11.18. 오후 6:43,수익형 귀농단지 홍성 올제팜,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농단지', 'O'), (' ', 'O'), ('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올제팜', 'ORGANIZATION')]"
18,2018.11.18. 오후 6:40, 고령층엔 노후 안정 청년층엔 공공임대…‘연금형 희망나눔주택’ 두 토끼 잡을까 ,"[('고령층엔', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('청년층엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대…‘연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
19,2018.11.18. 오후 6:20,1만2731명 몰린 병점역 아이파크 캐슬 … 평균 청약경쟁률 6.07 대 1,"[('1만2731명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.07 대 1', 'QUANTITY')]"
20,2018.11.18. 오후 6:19,시들해진 부산 vs 북적이는 대전… 지방 청약시장 지각변동,"[('시들해진', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
21,2018.11.18. 오후 6:19,불안한 집값에 전세찾는 수요자들… 전월세 거래 35% 급증,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
22,2018.11.18. 오후 5:51,토지보상비 대신 땅 받아 투자…대토 리츠 주목,"[('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('대토 리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
23,2018.11.18. 오후 5:37,모십니다 주식·부동산에서 가상화폐까지…2019년 투자 전략 짚어드립니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('주식·부동산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가상화폐까지…', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짚어드립니다', 'O')]"
24,2018.11.18. 오후 5:36,주택시장 위축에...매매 대신 전세로,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에...매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
25,2018.11.18. 오후 5:36,내년 서울 오피스 공실률 소폭 하락,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
26,2018.11.18. 오후 5:35,집값 1년새 7% 뚝...한숨 커지는 경기 서남부,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝...한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM')]"
27,2018.11.18. 오후 5:35,잇단 대책·분양가 통제...건설사 올 분양 반토막,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('대책·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
28,2018.11.18. 오후 5:29,건축상 휩쓰는 상업시설 라베니체 마치 에비뉴,"[('건축상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휩쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'ARTIFACT')]"
29,2018.11.18. 오후 5:28,금주의 분양캘린더 한가한 분양시장...지방 6곳서만 2779가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('한가한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('2779가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2018.11.18. 오후 5:28,대치 현대1차·잠원 한신로얄 등 서울 리모델링 단지 속도 붙는다,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대1차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신로얄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
31,2018.11.18. 오후 5:26,稅혜택 줄어도 줄 잇는 주택임대업 등록,"[('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
32,2018.11.18. 오후 5:25,LH 운정신도시 문화시설용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2018.11.18. 오후 5:24,병점역 아이파크 캐슬 청약 평균 6대1,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6대1', 'QUANTITY')]"
34,2018.11.18. 오후 5:19,다시 재개발하게 해주세요,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요', 'O')]"
35,2018.11.18. 오후 5:19,인천·광주 등 풍선효과 지역 모델하우스 개장,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
36,2018.11.18. 오후 5:18,정비조합 1순위 자격요건 바뀐 것도 모르고…부적격자 대거 당첨시켰다 뒤늦게 취소 파문,"[('정비조합', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르고…부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨시켰다', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
37,2018.11.18. 오후 5:18,GS·대우건설 해외건설 최우수,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
38,2018.11.18. 오후 5:17,반포1 같은 주택형인데 집값 6억 차이나는 까닭…,"[('반포', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형인데', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭…', 'O')]"
39,2018.11.18. 오후 4:49,LH 건설기술 품질 향상 위한 상생 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
40,2018.11.18. 오후 4:41,아파트 거래량 급감 급매물 쏟아지는 부동산중개업소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O')]"
41,2018.11.18. 오후 4:40,부동산 거래절벽 급급매물 속출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
42,2018.11.18. 오후 4:40,아파트 거래량 뚝 가격 낮춘 급매물 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
43,2018.11.18. 오후 4:40,부동산 거래량 절반으로 급급매물 속출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
44,2018.11.18. 오후 4:40,서울 아파트 거래량 급감 급매물 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
45,2018.11.18. 오후 4:40,서울 아파트 거래량 뚝 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
46,2018.11.18. 오후 4:39,부동산 거래량 뚝 급급매물 붙은 중개업소,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
47,2018.11.18. 오후 4:38,GS건설·유신·대우건설 해외진출 최우수 사례 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
48,2018.11.18. 오후 4:33,여당 그린벨트 환원 2년에서 4년으로 연장 법안 제출,"[('여당', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('환원', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
49,2018.11.18. 오후 4:14,미뤄지는 수도권 분양 일정…지방서 2800여가구 분양,"[('미뤄지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정…지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('2800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2018.11.18. 오후 4:06,아파트 펫네임이 뭐길래....주민간 소송에 건설사와 갈등까지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('펫네임이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래....', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등까지', 'O')]"
51,2018.11.18. 오후 3:50,서울 아파트값 꺾였다…강남·용산 이어 서대문까지 하락세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
52,2018.11.18. 오후 3:46,코레일 러시아 철도 초청 여객철도 운영 연수 성료,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('여객철도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
53,2018.11.18. 오후 3:45,미분양 쌓이는 제주…學세권 단지만 웃는다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('…學세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
54,2018.11.18. 오후 3:42,부동산 전문가 키우는 신한銀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('신한銀', 'ORGANIZATION')]"
55,2018.11.18. 오후 3:31,병점역 아이파크 캐슬 평균 6.07대 1로 순위 내 마감,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.07대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
56,2018.11.18. 오후 3:26,대구 ‘메가시티 태왕아너스’ 모델하우스에 2만5000명 북적,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메가시티 태왕아너스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2018.11.18. 오후 3:25,타워더모스트 광안 오션스위트 견본주택 인파,"[('타워더모스트 광안 오션스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
58,2018.11.18. 오후 3:13,BMW 화재 사고 수습책 안전 연구원 충원 언제쯤,"[('BMW 화재 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수습책', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'CIVILIZATION'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('연구원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('충원', 'O'), (' ', 'O'), ('언제쯤', 'O')]"
59,2018.11.18. 오후 2:56,집값 불안 매매 대신 전세 급증,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
60,2018.11.18. 오후 2:56,서울 전월세 거래 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
61,2018.11.18. 오후 2:56,집값 전망 불안 매매 대신 전세로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
62,2018.11.18. 오후 2:56,서울 전월세 거래 증가세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
63,2018.11.18. 오후 2:55,집값 전망 불안에 전세 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
64,2018.11.18. 오후 2:16,첫 해외진출 최우수 건설사…GS건설·유신·대우건설,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
65,2018.11.18. 오후 2:14,fn집테크소외는 웬말 핫해진 인천 분양시장,"[('fn', 'ORGANIZATION'), ('집테', 'ORGANIZATION'), ('크소외는', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O'), (' ', 'O'), ('핫해진', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
66,2018.11.18. 오후 2:13,GS건설·유신· 대우건설 해외건설 최우수사례 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
67,2018.11.18. 오후 2:09,건설노동자 1일 수입 16만 5000원···36.6세에 인맥으로 일 시작,"[('건설노동자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('16만 5000원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('36.6세', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인맥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
68,2018.11.18. 오후 2:07,금주분양일정전국 2779가구 분양,"[('금주', 'DATE'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2779가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2018.11.18. 오후 1:50,이번주 전국 신규 분양 2779가구로 대폭 감소 ,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2779가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
70,2018.11.18. 오후 1:48,문재인 정부들어 첫 집값 하락,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
71,2018.11.18. 오후 1:46,문정부 들어 첫 서울 아파트값 하락,"[('문정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
72,2018.11.18. 오후 1:45,아파트값 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
73,2018.11.18. 오후 1:45,서울 아파트값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
74,2018.11.18. 오후 1:33,국토부 제5차 국토종합계획 수립 위한 국민참여단 회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민참여단 회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2018.11.18. 오후 1:32,LH 건설기술엔지니어링 분야 상생협력 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
76,2018.11.18. 오후 1:30,내년 서울 신축 오피스 입주 크게 줄어···공실률 하락 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어···공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
77,2018.11.18. 오후 1:14,‘집값 불안’ 전망에 전세수요↑…서울 전월세 거래 증가,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요↑…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
78,2018.11.18. 오후 1:07,GS건설 유신 대우건설 해외현장 해외건설 최우수사례 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
79,2018.11.18. 오후 12:52,혁신도시 UCC 공모전…다음달 9일까지 접수,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…', 'O'), ('다음달 9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
80,2018.11.18. 오후 12:30,집값 전망 불안 매매 대신 전세로…서울 전월세 거래 는다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
81,2018.11.18. 오후 12:30,부산 지고 대전 뜨고…지방 청약시장도 ‘지각변동’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜨고…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지각변동’', 'O')]"
82,2018.11.18. 오후 12:12,정부 50년만에 ‘국토종합계획’에 국민 목소리 담는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('50년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국토종합계획’에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('담는다', 'O')]"
83,2018.11.18. 오전 11:40,그린벨트 자동환원기간 개발에서 착공까지 2→4년 연장 추진,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('자동환원기간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('2→4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
84,2018.11.18. 오전 11:35,서울 집값 꺾인 부동산시장 춘추전국시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('춘추', 'DATE'), ('전국시대', 'O')]"
85,2018.11.18. 오전 11:28,GS건설·유신·대우건설 해외진출 최우수기업 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
86,2018.11.18. 오전 11:27,GS건설·유신·대우건설 ‘해외건설 최우수 사례’로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례’로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
87,2018.11.18. 오전 11:24,LH 건설기술엔지니어링 분야 상생협력 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
88,2018.11.18. 오전 11:13,국토계획 최상위 국토종합계획 수립에 국민이 직접 참여한다,"[('국토계획', 'O'), (' ', 'O'), ('최상위', 'O'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
89,2018.11.18. 오전 11:11,해외건설 최우수 사례에 GS건설·유신·대우건설,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례에', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
90,2018.11.18. 오전 11:02,LH 파주운정신도시 내 문화시설용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2018.11.18. 오전 11:01,LH 서북부 최대 신도시 운정신도시 문화시설용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2018.11.18. 오전 11:01,LH 건설기술엔지니어링 분야 상생협력 협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
93,2018.11.18. 오전 11:01,LH 서북부 최대 신도시 운정신도시 문화시설용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2018.11.18. 오전 11:00,국토부 제5차 국토종합계획에 국민 의견 반영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토종합계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
96,2018.11.18. 오전 11:00,혁신도시 UCC 영상 공모전 혁신도시TV On Air,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('On', 'O'), (' ', 'O'), ('Air', 'O')]"
97,2018.11.18. 오전 11:00,향후 20년 국토종합계획 국민참여단 의견수렴,"[('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('국민참', 'ORGANIZATION'), ('여단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의견수렴', 'O')]"
98,2018.11.18. 오전 11:00,LH 파주 운정신도시 문화시설용지 1만2881㎡ 분양 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2881㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2018.11.18. 오전 11:00,혁신도시 UCC 영상 공모전 내달 9일까지 접수,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
100,2018.11.18. 오전 11:00,GS·대우건설·유신 해외건설 경진대회 최우수 사례 선정,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유신 해외건설 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
101,2018.11.18. 오전 10:46,병점역 아이파크 캐슬 청약에 1만2731명 몰려,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2731명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
102,2018.11.18. 오전 10:40,경매사냥 수도권 역세권 오피스텔…서울 마포구 성산동 상암두산위브센티움 23.2㎡ 신건 1억6000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암두산위브센티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23.2㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6000만원', 'QUANTITY')]"
103,2018.11.18. 오전 10:31,이슈 소외됐던 의정부의 변신 아직도 군사도시로 보이니,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('소외됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('군사도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('보이니', 'O')]"
104,2018.11.18. 오전 10:27,힐스테이트 녹번2차 녹번역으로 이름 바뀐 이유는,"[('힐스테이트 녹번', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
105,2018.11.18. 오전 10:18,한국수자원공사 2018년 하반기 신입 및 경력직 공개채용,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
106,2018.11.18. 오전 10:12,코레일 러시아 철도 초청 여객철도 운영 연수 성료 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('여객철도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
107,2018.11.18. 오전 10:01,9·13 대책 발표 두 달…서울 아파트값 0.01% 내리며 2년여 최저,"[('9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내리며', 'O'), (' ', 'O'), ('2년여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
108,2018.11.18. 오전 9:23,부동산 알쏭달쏭 서울과 지척 ‘김포 고촌’ 3기 신도시 후보 급부상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지척', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
109,2018.11.18. 오전 9:01,부동산캘린더 메가시티 태왕아너스 등 전국 6곳 2625가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('메가시티 태왕아너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2625가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
110,2018.11.18. 오전 9:00,담양첨단문화복합단지서 웰빙 라이프 누린다 양우내안애 퍼스트힐 이달 첫 선,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
111,2018.11.18. 오전 9:00,프리미엄 효과 겸비한 단지형 오피스텔 부동산 시장 블루칩으로 부상 ,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
112,2018.11.18. 오전 8:30,요금 올린데도 카풀반대 집회 또여는 택시업계…국토부 여전히 눈치만,"[('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('올린데도', 'O'), (' ', 'O'), ('카풀반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집회', 'O'), (' ', 'O'), ('또여는', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('업계…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만', 'O')]"
113,2018.11.18. 오전 8:11,주간 실거래가서울 집값 떨어졌다던데 신고가 속출..왜,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다던데', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출..왜', 'O')]"
114,2018.11.18. 오전 8:01,매매시장에 이어 전세시장도 꽁꽁 얼었다,"[('매매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다', 'O')]"
115,2018.11.18. 오전 8:01,강원도형 스마트시티 전문가들이 지원한다…멘토단 운영,"[('강원도', 'LOCATION'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다…멘토단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
116,2018.11.18. 오전 8:00,대북제재에 막혀 논의만 8개월째…남북경협 지지부진,"[('대북제재에', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('논의만', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월째', 'DATE'), ('…', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
117,2018.11.18. 오전 8:00,이름값 하는 브랜드 아파트… 규제에도 청약통장 몰렸다,"[('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
118,2018.11.18. 오전 7:02,집코노미 유유자적이 답 아냐…은퇴자가 꼭 벤치마킹 해야 할 전원생활,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('유유자적이', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O')]"
119,2018.11.18. 오전 7:00,내분 송파 헬리오시티 12월1일 임총서 입주 담판질까,"[('내분', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임총', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('담판질까', 'O')]"
120,2018.11.18. 오전 6:18,트렌드는 ‘힐링’… 평범한 아파트는 안 사요,"[('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링’…', 'O'), (' ', 'O'), ('평범한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사요', 'O')]"
121,2018.11.18. 오전 6:00,반토막 난 서울 아파트 거래량 청약으로만 몰리는 수요,"[('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O')]"
122,2018.11.18. 오전 6:00,경기 북부권 교통호재로 집값 상승세,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
123,2018.11.18. 오전 6:00,집값 더 떨어져야 매수자 움직일 것…미친집값 본격 하락,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('움직일', 'O'), (' ', 'O'), ('것…미친집값', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2018.11.18. 오전 5:30,갈수록 커지는 보유부담…서울아파트 거래실종 내년이후까지 장기화 가능성,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('보유부담…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
125,2018.11.18. 오전 12:15,“베트남 대도약기를 준비하라”  2019 베트남 투자시장 대전망 세미나,"[('“', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대도약기를', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
126,2018.11.19. 오후 7:17,아파트 전셋값 하락세 유지 올해만 2.46%↓…14년만에 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.46%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
127,2018.11.19. 오후 6:43,포스코건설 말레이시아 6천억 규모 공사 우선협상자 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우', 'CIVILIZATION'), ('선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
128,2018.11.19. 오후 6:15,두산건설 안양 호계 두산위브 이달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2018.11.19. 오후 6:15,포스코건설 말레이시아 에너지건설시장 첫발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에너지건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
130,2018.11.19. 오후 6:15,11 재건축 강남 로또청약 열풍 잇는다,"[('11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
131,2018.11.19. 오후 6:15,SK건설  美 블룸에너지 발전용 연료전지 주기기… 국내 독점 공급권 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
132,2018.11.19. 오후 6:15,내년 김포도시철도가 달린다… 한강신도시 집값 들썩,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
133,2018.11.19. 오후 6:07,전주 에코시티 기무부대 사라진다…무엇 들어서나,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기무', 'ORGANIZATION'), ('부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사라진다…무엇', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
134,2018.11.19. 오후 6:03,LH 건설현장에 동절기 안전사고 사전점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
135,2018.11.19. 오후 6:02,상아2차 일반분양 늦추는 이유,"[('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
136,2018.11.19. 오후 6:01,암사동 유적한강 연결 녹지공간 조성,"[('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유적한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
137,2018.11.19. 오후 6:00,LH 동탄2신도시 도시지원시설·종교시설 파격 조건 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시지원시설·종교시설', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2018.11.19. 오후 5:59,말레이시아 6000억 규모 공사…포스코건설 우선협상자에 선정,"[('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
139,2018.11.19. 오후 5:58,전국N 네트워크 고양시 K컬처밸리 내년 상반기 착공,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('K컬처밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
140,2018.11.19. 오후 5:58,2019 부동산시장 대전망 거래절벽·집값 하락…내년 부동산 투자 해법은,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
141,2018.11.19. 오후 5:58,청약 흥행 3대 조건…분양가·역세권·택지지구,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건…분양가·역세권·택지지구', 'O')]"
142,2018.11.19. 오후 5:57,美 발전용 연료전지 주기기…SK건설 국내에 독점 공급,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내에', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2018.11.19. 오후 5:56,지자체는 예타면제 전쟁중② 지역경제 활성화 SOC보다 투자유치가 먼저,"[('지자체는', 'O'), (' ', 'O'), ('예타면제', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중②', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC보다', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
144,2018.11.19. 오후 5:54,MK 추천경매 인천 고잔동 168㎡ 지식산업센터 2억4010만원,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고잔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('168㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4010만원', 'QUANTITY')]"
145,2018.11.19. 오후 5:51,아파트 전셋값 14년 만에 떨어졌다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
146,2018.11.19. 오후 5:47,대치·목동…학군수혜지 전셋값은 Go,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('…학군수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('Go', 'O')]"
147,2018.11.19. 오후 5:47,서울 집값 누그러지니···여의도·용산 개발 다시 솔솔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('누그러지니···', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
148,2018.11.19. 오후 5:47,복비 아끼려…온라인 직거래 플랫폼 북적,"[('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼려…온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
149,2018.11.19. 오후 5:46,포스코건설 말레이시아 6천억 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2018.11.19. 오후 5:40,연립다세대 시세제공 로빅 B2B 유료서비스로 전환,"[('연립다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('시세제공', 'O'), (' ', 'O'), ('로빅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('B2B', 'O'), (' ', 'O'), ('유료서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
151,2018.11.19. 오후 5:34,서울 전셋값 역대 첫 하락… 아파트 공급 증가·집주인 과세 원인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
152,2018.11.19. 오후 5:33,지난해 39%…서울만 아파트 공급비중 뚝,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
153,2018.11.19. 오후 5:27,매매가격이 전셋값 밑으로…逆전세난 넘어 깡통주택 속출,"[('매매가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('밑으로…逆전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
154,2018.11.19. 오후 5:27,불안한 세입자…전세보증보험 가입 급증,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…전세보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
155,2018.11.19. 오후 5:26,북상하는 전셋값 급락…거제·울산 울리고 안성·평택·안산 강타,"[('북상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울리고', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
156,2018.11.19. 오후 5:23,태영건설 계열 TSK 휴비스워터 인수,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('TSK 휴비스워터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
157,2018.11.19. 오후 5:22,후발주자 3·6·14구역 사업 잰걸음...볕드는 장위뉴타운,"[('후발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3·6·14구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음...볕드는', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION')]"
158,2018.11.19. 오후 5:20,동탄2 지원시설·종교용지 7필지...LH 3년무이자 등 파격조건,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O')]"
159,2018.11.19. 오후 5:20,말聯 에너지건설시장...포스코건설 첫 진출,"[('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지건설시장...', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
160,2018.11.19. 오후 5:20,美블룸에너지 연료전지 주기기 SK건설 국내 독점공급권 획득,"[('美', 'LOCATION'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
161,2018.11.19. 오후 5:20,도시재생 뉴딜사업지 13곳 문화영향평가,"[('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문화영향평가', 'O')]"
162,2018.11.19. 오후 5:19,단독 잠실5 설계공모 대금 미지급...서울시 국제망신,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급...', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제망신', 'O')]"
163,2018.11.19. 오후 5:19,송산산업단지개발 당진 송산2일반산업단지 분양 중,"[('송산산업단지', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산2일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
164,2018.11.19. 오후 5:10,포스코건설 말레이시아 진출 첫발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
165,2018.11.19. 오후 5:10,내집마련 어려울수록 믿을건 청약 뿐,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울수록', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을건', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
166,2018.11.19. 오후 5:10,코레일 미혼모 창업 지원 앞장,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
167,2018.11.19. 오후 5:10,설계도면 등 정보공개로 깜깜이 입찰 막는다,"[('설계도면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
168,2018.11.19. 오후 5:10,LH 동탄2신도시 지원시설·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
169,2018.11.19. 오후 5:10,태영건설 자회사 TSK 수처리 기업 휴비스워터와 통합,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('TSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('휴비스워터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
170,2018.11.19. 오후 5:10,SK건설美 블룸에너지 협력… 발전용 연료전지 시장 선도,"[('SK건설美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력…', 'O'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
171,2018.11.19. 오후 5:02,중소감정평가사중앙토지수용위 재결업무 협력 방안 논의,"[('중소감정평가사중앙토지수용위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재결업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
172,2018.11.19. 오후 5:02,태영건설 계열사 TSK 수처리 전문 ‘휴비스워터’ 인수,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('TSK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴비스워터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
173,2018.11.19. 오후 4:55,자이스트릿 우수한 배후수요 눈길,"[('자이스트릿', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
174,2018.11.19. 오후 4:54,중국 관광객 회복… “서울은 호텔 투자 적합한 국제 관문 도시”,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적합한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('도시”', 'O')]"
175,2018.11.19. 오후 4:32,중앙토지수용위중소법인 감정평가사 토지보상업무 개선책 논의,"[('중앙토지수용위중소법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토지보상업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
176,2018.11.19. 오후 4:21,성남시 분당구 봇들4단지휴먼시아 전용 59㎡ 전세 거래 완료,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봇들4단지휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
177,2018.11.19. 오후 4:17,백화점 집값에 영향 준다,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
178,2018.11.19. 오후 4:12,SK건설 美 블룸에너지와 연료전지 주기기 독점 공급계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O')]"
179,2018.11.19. 오후 4:01,교통안전공단 농촌지역 고령자 교통안전 지원사업 ,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌지역 고령자 교통안전 지원사업', 'TERM')]"
180,2018.11.19. 오후 4:00,유승종합건설 검단신도시 유승한내들 에듀파크 분양 ,"[('유승종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2018.11.19. 오후 3:53,집값 고공행진에 1억이상 임대차 직거래↑…과다 중개수수료 면피 목적 ,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래↑…과다', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('면피', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O')]"
182,2018.11.19. 오후 3:51,해운대구 중동 아파트 해운대힐스테이트위브 최근 전세 거래 완료 ,"[('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대힐스테이트위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
183,2018.11.19. 오후 3:51,대구시 엑스코 제2전시장 토지보상 협의 부지 착공,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2전시장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
185,2018.11.19. 오후 3:46,SK건설 연료전지 주기기 국내 독점 공급… 美 블룸에너지와 계약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
186,2018.11.19. 오후 3:45,CCIM한국협회 CCIM 핀 수여식 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2018.11.19. 오후 3:45,송파구 신천동 잠실파크리오  2·8호선 초역세권으로 눈길,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·8호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
188,2018.11.19. 오후 3:42,금천구 시흥동 아파트 벽산5단지  중소형 평형 매매 완료,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
189,2018.11.19. 오후 3:36, 주택 규제로 돈 몰리는 지식산업센터… ‘김포G타워’ 분양 ‘관심’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
190,2018.11.19. 오후 3:36,집코노미 전셋값 통계 작성 이래 최대폭 하락…역전세난·깡통주택 속출,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…역전세난·깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
191,2018.11.19. 오후 3:30,국토부문체부 도시재생 뉴딜사업 13곳 문화영향평가,"[('국토부문체부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문화영향평가', 'O')]"
192,2018.11.19. 오후 3:26,용산 금싸라기땅 유엔사부지 환경영향 평가… 분양가 규제 걸림돌,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기땅', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔', 'ORGANIZATION'), ('사부지', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향', 'O'), (' ', 'O'), ('평가…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
193,2018.11.19. 오후 3:22,두산건설 이달 안양 호계 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2018.11.19. 오후 3:19,무주군 공유재산 대부계약 갱신하러 공무원이 찾아갑니다,"[('무주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부계약', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신하러', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아갑니다', 'O')]"
195,2018.11.19. 오후 3:16,건설주택포럼 부동산정책의 점검과 모색 공개세미나 개최,"[('건설주택포', 'ORGANIZATION'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('점검과', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2018.11.19. 오후 3:14,LH 중소기업과 사전재해분야 상생협력 간담회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('사전재해분야', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2018.11.19. 오후 3:09,건설주택포럼 부동산 정책의 점검과 모색 세미나,"[('건설주택', 'ORGANIZATION'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('점검과', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
198,2018.11.19. 오후 3:08,공학한림원 남북경협시대 한반도 국토포럼 내일 개최 ,"[('공학한림원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'EVENT'), ('경협시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도 국토포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
199,2018.11.19. 오후 3:08,애물단지라던 11 재건축... 로또청약 후발주자 되나,"[('애물단지라던', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축...', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
200,2018.11.19. 오후 3:08,김포도시철도 개통 앞두고 한강신도시 집값 ‘꿈틀’,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
201,2018.11.19. 오후 3:05,‘김해 한라비발디 센트럴파크’ 다세권 아파트로 관심 높아,"[('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
202,2018.11.19. 오후 3:02,대전 유성터미널 단지조성 공사 착수…2021년 준공,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
203,2018.11.19. 오후 3:01,동작구 한 아파트가 공용전기비용 아낀 방법 보니…,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('공용전기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('아낀', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
204,2018.11.19. 오후 2:55, 두산건설 안양 호계 두산위브 414가구 일반 분양 ,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2018.11.19. 오후 2:52,교통 입지 탁월한 등촌동 오피스텔 강서메트로칸 직장인 수요 풍부,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강서메트로칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
206,2018.11.19. 오후 2:44,고공행진 집값에 부동산 직거래 가격도 상승,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
207,2018.11.19. 오후 2:43,포스코건설 6000억원 말레이시아 복합발전소 우협 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
208,2018.11.19. 오후 2:42,포스코건설 6000억 규모 말레이시아 발전소 공사 우선 협상자 선정 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
209,2018.11.19. 오후 2:40,국토·교통 연구개발 일자리 박람회 29일 서울서 개최,"[('국토·', 'EVENT'), ('교통 연구개발 일자리 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2018.11.19. 오후 2:37,건설주택포럼 20일 ‘부동산 정책 점검과 모색’ 세미나 열어,"[('건설', 'ORGANIZATION'), ('주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검과', 'O'), (' ', 'O'), ('모색’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
211,2018.11.19. 오후 2:36,청약 경쟁률 100대 1↑…인기 비결 뭔가 봤더니,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('100대 1', 'QUANTITY'), ('↑…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
212,2018.11.19. 오후 2:36,호반그룹 2019년 상반기 신입 및 경력사원 모집,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
213,2018.11.19. 오후 2:35,얼마집 성북구 장위6구역 시공사 재선정 나서,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장위', 'LOCATION'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
214,2018.11.19. 오후 2:32,두산건설 ‘안양 호계 두산위브’ 855가구 이달 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('855가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2018.11.19. 오후 2:30,시세 오름폭 큰 동작구…신규공급 아파트 동작하이팰리스 주목,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), ('…신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
216,2018.11.19. 오후 2:30,국토부 22개 기관 참여한 국토교통 RD 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통 RD 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2018.11.19. 오후 2:29,‘아파트에 편리함과 단독주택의 여유로움까지’... ‘운정신도시 라피아노’ 이목 집중,"[('‘아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함과', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유로움까지’...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
218,2018.11.19. 오후 2:29,집값 고공행진에 부동산 직거래 가격도 동반 상승,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
219,2018.11.19. 오후 2:27,지역 개발호재 가득한 원룸 ‘영종 스카이가든’ 분양,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종 스카이가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2018.11.19. 오후 2:24,100대 1 경쟁률 넘는 청약단지 비결…분양가·입지·청약 기회,"[('100대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('비결…분양가·입지·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
221,2018.11.19. 오후 2:22,호반건설 내년 상반기 신입 및 경력사원 모집,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2018.11.19. 오후 2:21,건설정보 30여개 기관서 분산관리 행정비효율 초래,"[('건설정보', 'O'), (' ', 'O'), ('30여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관서', 'O'), (' ', 'O'), ('분산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('행정비효율', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
223,2018.11.19. 오후 2:21,부동산 시장 3040세대 잡아라 ‘운정신도시 라피아노’ 특화 설계 적용해 서비스면적 최대 88㎡,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('88㎡', 'QUANTITY')]"
224,2018.11.19. 오후 2:17,포스코건설 6000억 규모 말레이시아 가스복합발전소 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스복합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2018.11.19. 오후 2:15,서울 전세값 10년만에 마이너스 성장 주목…2년뒤 재계약때가 관건 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('2년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재계약때가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
226,2018.11.19. 오후 2:14,철도공단 인니 철도 관련 공무원 초청해 선진철도기술 전수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청해', 'O'), (' ', 'O'), ('선진철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
227,2018.11.19. 오후 2:09,GS·현산 컨소·대우 은행주공 재건축 누구 품으로 ,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우 은행주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
228,2018.11.19. 오후 2:06,용산구 한남뉴타운3구역 개발 진행 빨라 주목,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
229,2018.11.19. 오후 1:59,강남구 개포주공1단지  재건축 사업 진행으로 주목,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
230,2018.11.19. 오후 1:58,포스코건설 ‘6천억원 발전소 수주’로 말레이 첫 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주’로', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
231,2018.11.19. 오후 1:57,철도공단 강원본부 ‘2018 행복 나눔 김장행사’ 진행,"[('철도공단 강원본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복 나눔 김장행사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
232,2018.11.19. 오후 1:57,철도공단 인니 철도 공무원 초청해 선진철도기술 전수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니 철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청해', 'O'), (' ', 'O'), ('선진철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
233,2018.11.19. 오후 1:52,뉴딜사업지 13곳 문화영향평가 실시,"[('뉴딜사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문화영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
234,2018.11.19. 오후 1:50,호반건설 2019년 상반기 신입·경력사원 공채,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
235,2018.11.19. 오후 1:49,‘시흥 은계지구 유테라스’ 검증된 브랜드 테라스 상가 3만 배후수요 갖춰 인기 톡톡,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('검증된', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
236,2018.11.19. 오후 1:39,LH 동탄2신도시 지원시설·종교용지 공급… 3년 무이자 등 조건,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
237,2018.11.19. 오후 1:31,건설주택포럼 부동산정책의 점검과 모색 공개 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('점검과', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2018.11.19. 오후 1:30,강남구 삼성동 삼성힐스테이트2단지 아파트 전용 40㎡ 전세 거래 완료,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('40㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
239,2018.11.19. 오후 1:28,건설 관련 공공 정보시스템 ‘엉망’···누락 및 중복 DB간 연계도 안돼,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉망’···누락', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('DB간', 'O'), (' ', 'O'), ('연계도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
240,2018.11.19. 오후 1:26,도시재생뉴딜 속도… 대상지 13곳서 ‘문화영향평가’,"[('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문화영향평가’', 'O')]"
241,2018.11.19. 오후 1:23,포스코건설 6000억 규모 말레이 발전소 공사 ‘우선협상자’ 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('말레이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2018.11.19. 오후 12:46,포스코건설 말레이시아에서 6000억대 가스복합발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2018.11.19. 오후 12:32,철도공단 인니 철도관련 공무원 초청 선진철도기술 전수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('선진철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
244,2018.11.19. 오후 12:21,CM협회 한국기업의 중국시장 진출 추진,"[('CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
245,2018.11.19. 오후 12:01,도시재생뉴딜사업지 사업 추진전에 문화영향평가 한다,"[('도시재생뉴딜사업지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진전에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
246,2018.11.19. 오후 12:01,정부 도시재생 뉴딜사업지 문화영향평가 실시..콘텐츠 발굴,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('문화영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시..콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
247,2018.11.19. 오후 12:00,도시재생 뉴딜 문화적 재생한다…문화영향평가 실시,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('문화적', 'O'), (' ', 'O'), ('재생한다…문화영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
248,2018.11.19. 오전 11:56,‘2018 국토교통 연구개발RD 좋은 일자리 박람회’ 29일 열린다,"[('‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통 연구개발RD 좋은 일자리 박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
249,2018.11.19. 오전 11:48,LH 사전재해분야 소기업과 상생협력 간담회…경영애로 해결 모색,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사전재해분야', 'O'), (' ', 'O'), ('소기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회…경영애로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
250,2018.11.19. 오전 11:48,한경부동산 30일 상가투자 무료 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2018.11.19. 오전 11:44,올해 청약경쟁률 13위 오른 아파트 3가지 공통점,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공통점', 'O')]"
252,2018.11.19. 오전 11:37,시설안전공단 경남과학대생에 시설물 안전현장교육,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남과학대생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전현장교육', 'O')]"
253,2018.11.19. 오전 11:34,통영 폐조선소 도시재생 아이디어 ‘봇물’,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
254,2018.11.19. 오전 11:33,한화건설 미추홀뉴타운 첫 분양 스타트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미추홀뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
255,2018.11.19. 오전 11:33,서울 집값 꺾였다…“똘똘한 강남은 ‘불패’”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다…“똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불패’""', 'O')]"
256,2018.11.19. 오전 11:33,광주도시철도 2호선 재개…이르면 내년 6월 착공,"[('광주도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
257,2018.11.19. 오전 11:32,GTXA 따라 파주시 이목 쏠려 ‘운정신도시 라피아노’ 개통 수혜 기대감 상승,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
258,2018.11.19. 오전 11:32,헬리오시티 ‘조합 내홍’ 격화되나,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘조합', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍’', 'O'), (' ', 'O'), ('격화되나', 'O')]"
259,2018.11.19. 오전 11:32,코레일 미혼모 일자리 지원 매장 소당 한그릇 부산역에 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('소당', 'O'), (' ', 'O'), ('한그릇', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
260,2018.11.19. 오전 11:31,결혼한지 7년 안됐다면… ‘첫 내집마련’ 노크하세요,"[('결혼한지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안됐다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('노크하세요', 'O')]"
261,2018.11.19. 오전 11:31,44층 아파트 4개동·의료 복합몰 조성,"[('44층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), ('·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
262,2018.11.19. 오전 11:31,나홀로族 늘자… 떴다 라이프테인먼트 오피스텔,"[('나홀로族', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자…', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프테인먼트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
263,2018.11.19. 오전 11:30,“중개보수 아끼자”...집주인세입자 전월세 직거래 급증,"[('“중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼자”...', 'O'), ('집주인세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
264,2018.11.19. 오전 11:26,집값 고공행진에 직거래 가격도 상승세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
265,2018.11.19. 오전 11:25,車 번호판에 디자인 넣을까요,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('넣을까요', 'O')]"
266,2018.11.19. 오전 11:25,LH 건설현장·입주단지서 동절기 안전사고 사전점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
267,2018.11.19. 오전 11:23,보안 방범 문제 해결한 단지형 단독주택 천안 아산 배방지구 캠스베일리 눈길,"[('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('방범', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠스베일리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
268,2018.11.19. 오전 11:21,방송협회 중간광고 사활…추가수익 모두 공익적 사용,"[('방송협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중간광고', 'O'), (' ', 'O'), ('사활…추가수익', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공익적', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
269,2018.11.19. 오전 11:21,청약경쟁률 ‘100대 1’ 넘긴 아파트 비결 뭘까,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
270,2018.11.19. 오전 11:20,이테크건설 성장성 높은 동남아 시장 진출 박차,"[('이테크건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
271,2018.11.19. 오전 11:20,배후수요 갖춘 상가 인기…시흥 플랑드르 상업시설 주목,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랑드르', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
272,2018.11.19. 오전 11:19,CBRE코리아 종로 서울노인복지센터 김장 나눔 기부,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울노인복지센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
273,2018.11.19. 오전 11:17,호반건설 내년 상반기 신입·경력그룹 공채 실시,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입·경력그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
274,2018.11.19. 오전 11:15,LH 통영폐조선소 도시재생 국제아이디어 공모전 시상식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영폐조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시재생 국제아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
275,2018.11.19. 오전 11:14,얼마집 서초동 삼호가든3차 재건축 디에이치 라클라스 12월 분양,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 라클라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2018.11.19. 오전 11:12,병점역 아이파크 캐슬 평균 청약경쟁률 6.07대 1로 마감,"[('병점역 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('6.07대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
277,2018.11.19. 오전 11:09,LH 동탄2신도시 지원시설·종교용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2018.11.19. 오전 11:07,포스코건설 6천억원대 馬聯 가스복합발전공사 우선협상대상자 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('馬聯', 'O'), (' ', 'O'), ('가스복합발전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
279,2018.11.19. 오전 11:07,SK건설 연료전지 발전시장 본격진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격진출', 'O')]"
280,2018.11.19. 오전 11:06,중견사에 치이고 계열사 부실에 엮이고…날개꺾인 금호산업의 추락,"[('중견사에', 'O'), (' ', 'O'), ('치이고', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실에', 'O'), (' ', 'O'), ('엮이고…날개꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
281,2018.11.19. 오전 11:06,영무토건 비조정지역 오산 원동서 영무파라드 이달 분양,"[('영무토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('영무파라드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2018.11.19. 오전 11:06,‘힐스테이트 일산’ 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 일산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2018.11.19. 오전 11:05,LH. 통영 폐조선소 재생 일반인 공모 시상…15개 작품 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상…', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
284,2018.11.19. 오전 11:01,국도 7호선 부산∼울산 구간 올해부터 단계별 개통,"[('국도 7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
285,2018.11.19. 오전 11:01,국토부 29일 2018 국토교통 연구개발 좋은일자리 박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통 연구개발 좋은일자리 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
286,2018.11.19. 오전 11:01,국토교통 RD 채용박람회 29일 개최…구직정보 제공,"[('국토교통 RD 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…구직정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
287,2018.11.19. 오전 11:01,국토교통부 산하 22개 공공기관 RD채용박람회 개최,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('RD채용박람', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2018.11.19. 오전 11:00,코레일 부산역에 미혼모 자립 지원 매장 소당 한그릇 호점 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('소당', 'O'), (' ', 'O'), ('한그릇', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
289,2018.11.19. 오전 11:00,국토교통 연구개발 분야 채용정보 이곳에 가면 다 있다,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('채용정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
290,2018.11.19. 오전 11:00,국토교통 RD 좋은  일자리 박람회 열린다,"[('국토교', 'EVENT'), ('통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD 좋은 일자리 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
291,2018.11.19. 오전 11:00,국토교통RD채용박람회 29일 열린다…LH·코레일 등 22개 기관 참여,"[('국토교통RD채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
292,2018.11.19. 오전 10:57,올해 청약시장 최고경쟁률은 184대1 동탄역 유림노르웨이숲,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('184대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT')]"
293,2018.11.19. 오전 10:57,국토위 간사 윤관석 의원 주거환경 개선 위한 토론회 개최,"[('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('윤관석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
294,2018.11.19. 오전 10:56,노원구 월계동 미륭미성삼호3차 아파트 풍부한 개발 호재 눈길,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미륭미성삼호', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
295,2018.11.19. 오전 10:53,얼마집 성수동 트리마제 전용 152㎡ 37억원 신고가,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리마제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('152㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('37억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
296,2018.11.19. 오전 10:52,부산 문현금융단지 3단계 조성 빨간불…사업성 낮아,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
297,2018.11.19. 오전 10:49,통영 폐조선소 도시재생 국제 아이디어 당선작 시상,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
298,2018.11.19. 오전 10:48,포스코건설 말레이시아 가스복합발전소 공사 6천억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스복합발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2018.11.19. 오전 10:48,‘남북 호재’ 안은 파주시 투자 문의 몰려… 눈길 끄는 분양단지는 어디,"[('‘', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('안은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
300,2018.11.19. 오전 10:48,포스코건설 말레이시아 6000억 규모 발전소 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
301,2018.11.19. 오전 10:43,겨울철 건설현장 안전 점검합니다…LH 전국 사업장 점검,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검합니다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
302,2018.11.19. 오전 10:39,SK건설 미세먼지 거의 없고 효율 높은 발전용 연료전지 국내 본격 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
303,2018.11.19. 오전 10:38,‘1500개의 윈드밀’ 통영 폐조선소 도시재생 아이디어 1등,"[('‘', 'O'), ('1500개', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('윈드밀’', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY')]"
304,2018.11.19. 오전 10:37,동탄·미사 청약경쟁률 100대1 훌쩍…낮은 분양가에 인기↑,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('100대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍…낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
305,2018.11.19. 오전 10:36,서울 집값 꺾였다...“똘똘한 강남은 ‘불패’”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다...', 'O'), (' ', 'O'), ('“똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불패’”', 'O')]"
306,2018.11.19. 오전 10:34,CBRE코리아 노인복지센터서 김장나눔 자원봉사,"[('CBRE코리아 노인복지센터', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
307,2018.11.19. 오전 10:34,설계도면 물량 내역도 하도급업체에 알려야...깜깜이 입찰 방지법 추진,"[('설계도면', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('내역도', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('알려야...깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰 방지', 'CIVILIZATION'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2018.11.19. 오전 10:34,포스코건설 말레이시아 6000억원 발전소 공사 우선 협상자 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
309,2018.11.19. 오전 10:33,숨통 트인 서울 아파트 임차시장…전세 가격↓ㆍ비중↑,"[('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임차시장…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격↓ㆍ비중↑', 'O')]"
310,2018.11.19. 오전 10:33,SK건설 美 블룸에너지사 연료전지 주기기 국내 독점 공급권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
311,2018.11.19. 오전 10:33,서울 아파트값 1년 2개월 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 2개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
312,2018.11.19. 오전 10:32,포스코건설 말레이시아서 6000억 규모 발전소 우선 협상자 선정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
313,2018.11.19. 오전 10:32,LH 동탄2신도시 지원시설ㆍ종교용지 파격조건 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설ㆍ종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2018.11.19. 오전 10:32,고양 K컬처밸리 경기도 도시계획심의 통과,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('K컬처밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시계획심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
315,2018.11.19. 오전 10:30,헬리오시티 內戰 격화되나...입주 ‘오리무중’,"[('헬리오시티 內戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('격화되나...', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오리무중’', 'O')]"
316,2018.11.19. 오전 10:30,아시아초대석집값 해결책은 충분한 공급…도시·주택계획 연계가 답,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석집값', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책은', 'O'), (' ', 'O'), ('충분한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…도시·주택계획', 'O'), (' ', 'O'), ('연계가', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O')]"
317,2018.11.19. 오전 10:30,아시아초대석국토연 과제는 국민이 필요로 하는 연구…카드뉴스 계획도,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석국토연', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요로', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('연구…카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('계획도', 'O')]"
318,2018.11.19. 오전 10:28,서울 마포구 “공공시설 이용 더욱 안전하고 편리하게”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('편리하게”', 'O')]"
319,2018.11.19. 오전 10:27,동탄2신도시 지원시설·종교용지 파격 조건으로 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2018.11.19. 오전 10:24,포스코건설 말레이시아 6000억원 규모 발전소 공사 수주 눈앞 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
321,2018.11.19. 오전 10:23,SK건설 美 블룸에너지 연료전지 주기기 국내 독점 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2018.11.19. 오전 10:23,규제에 묶인 돈…리츠로 몰린다,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
323,2018.11.19. 오전 10:22,서울 10월 전월세거래량 7년 만에 최대… 매매 위축 때문,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
324,2018.11.19. 오전 10:22,포스코건설 말레이시아 에너지 건설시장 첫발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
325,2018.11.19. 오전 10:22,서울 매매價 1년 10개월 만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 10개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
326,2018.11.19. 오전 10:20,코레일 부산역에 미혼모 자립지원 매장 ‘소당 한그릇’ 1호점 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립지원', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소당 한그릇', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
327,2018.11.19. 오전 10:20,SK건설 美 블룸에너지 ‘연료전지 주기기’ 국내 독점 공급권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
328,2018.11.19. 오전 10:19,고공행진 집값에 부동산 직거래 가격도 올랐다,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
329,2018.11.19. 오전 10:14,LH 동탄2 지원시설·종교용지 3년 무이자 등 파격 혜택,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
330,2018.11.19. 오전 10:14,청약 대박 사업장 비결은 주변 시세보다 저렴한 분양가,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O')]"
331,2018.11.19. 오전 10:10,남북경협시대 대비 한반도 도시계획·SOC 인프라를 논하다,"[('남북', 'LOCATION'), ('경협시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시계획·SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('논하다', 'O')]"
332,2018.11.19. 오전 10:09,집걱정 다 해결해주는 ‘국가산단 서한e스테이’ 모델하우스 북새통,"[('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('해결해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국가산단 서한e스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
333,2018.11.19. 오전 10:09,한국 기업 최초로 필리핀 뉴 클락시티에 대규모 토지 계약 체결,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('뉴 클락시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
334,2018.11.19. 오전 10:09,신도시 내 초역세권 아파트 일반 역세권보다 더 올랐다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
335,2018.11.19. 오전 10:06,올해 청약경쟁률 1위 동탄 유림노르웨이숲…낮은 분양가 덕,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), ('…낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
336,2018.11.19. 오전 10:02,위례·대구·제주영어도시..올 마지막 분양 솔깃,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('영어', 'LOCATION'), ('도시..', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃', 'O')]"
337,2018.11.19. 오전 10:02,얼마집 초품아·역세권 구파발 9단지 래미안 … 전용 134㎡ 8.7억,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('구파발', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8.7억', 'QUANTITY')]"
338,2018.11.19. 오전 10:01,서울 집값 꺾였지만… 규제없는 용인·구리는 씽씽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제없는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('씽씽', 'O')]"
339,2018.11.19. 오전 10:01,독한 건축주들의 절대 손해 안 보는 노하우 ‘돈버는 집짓기’,"[('독한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O')]"
340,2018.11.19. 오전 10:00,유럽에서 온 테라스하우스 ‘샤갈의 마을’과 함께하는 달빛산책 그리고 작은 음악회 성황리 개최,"[('유럽', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('샤갈의 마을', 'ARTIFACT'), ('’과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('달빛산책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2018.11.19. 오전 9:59,SK건설 美블룸에너지 연료전지 주기기 국내 독점 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2018.11.19. 오전 9:58,LH통영 폐조선소 도시재생 국제 아이디어 공모 시상식 개최,"[('LH통영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시재생 국제 아이디어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2018.11.19. 오전 9:58,SK건설 美 블룸에너지 연료전지 주기기 국내 독점 공급권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
344,2018.11.19. 오전 9:58,동네방네강동구 올림픽대로로 단절된 ‘암사초록길’ 사업 재개,"[('동네방네', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단절된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('암사초록길', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
345,2018.11.19. 오전 9:57,지하철5호선 개통 앞둔 하남 ‘미사강변 오벨리스크’ 오피스텔,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
346,2018.11.19. 오전 9:55,게시판 유안타증권 2019년 부동산시장 전망 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('유안타증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
347,2018.11.19. 오전 9:54,0.5%들의 집  펜트하우스 시대 오나,"[('0.5%', 'QUANTITY'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
348,2018.11.19. 오전 9:54,아파트값 오르니 오피스텔도 덩달아↑…시선집중,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아↑…시선집중', 'O')]"
349,2018.11.19. 오전 9:53,LH 건설현장·입주단지에 동절기 안전사고 사전점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
350,2018.11.19. 오전 9:53,입주민 고정수요 품은 검단신도시 당하동 상가점포 임대차 거래 활발,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
351,2018.11.19. 오전 9:52,LH 동탄2신도시 지원시설·종교 용지 공급…잔금 70% 조건,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
352,2018.11.19. 오전 9:52,6만명 수요 확보된 평택항 중심상업지구 위치 호평 ‘평택항 스타타워’ 분양,"[('6만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택항 스타타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2018.11.19. 오전 9:51,건설업계 고질 병폐 깜깜이 입찰 막는다...공사내용 공개 의무화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고질', 'O'), (' ', 'O'), ('병폐', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('공사내용', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
354,2018.11.19. 오전 9:49,SK건설 미국 블룸에너지사와 발전용 연료전지 주기기 국내 독점 공급권 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('블룸에너지사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
355,2018.11.19. 오전 9:49,SK건설 美 발전용 연료전지 기기 국내 공급 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
356,2018.11.19. 오전 9:49,삼성효과로 들썩이는 KTX천안아산역 분양시장 ‘천안 불당 시티프라디움 3차’ 주목,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
357,2018.11.19. 오전 9:46,청약광풍 분 단지 3대 조건 ‘낮은 분양가·역세권·넓은 청약기회’,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·역세권·넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회’', 'O')]"
358,2018.11.19. 오전 9:46,경기 서부권 핵심 상권 ‘힐스테이트 일산’ 상가 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 일산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2018.11.19. 오전 9:44,인천공항 면세점 세계 최고 공항면세점 선정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('공항면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
360,2018.11.19. 오전 9:42,LH 건설현장·입주단지에 동절기 안전사고 사전점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
361,2018.11.19. 오전 9:42,LH 통영 폐조선소 활용 국제 아이디어 공모 시상식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
362,2018.11.19. 오전 9:40,얼마집 삼성동 상아2차 조합원 분양 돌입…일반분양 내년 봄,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상아', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 봄', 'DATE')]"
363,2018.11.19. 오전 9:39,LH 동탄2신도시 지원시설·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2018.11.19. 오전 9:39,청년 신혼부부 주거부담 확 낮춘 경기행복주택 12월 공급,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('경기행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2018.11.19. 오전 9:39,청약경쟁률 ‘100대1’ 넘은 아파트 인기 비결은,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100대1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
366,2018.11.19. 오전 9:39,한경부동산 오피스텔 실전투자 무료 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
367,2018.11.19. 오전 9:36,한화건설 ‘인천 미추홀 꿈에그린’…부동산 대책 반사이익 누리는 새 아파트 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미추홀 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
368,2018.11.19. 오전 9:36,부산시LH 북항통합개발 연계 원도심 재생 MOU 체결,"[('부산시LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북항통합개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재생 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
369,2018.11.19. 오전 9:36,LH 건설현장·입주단지 동절기 안전사고 예방 점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
370,2018.11.19. 오전 9:35,말로 모든 가전이 움직인다…AI기술 적용 아파트 봇물,"[('말로', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가전이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다…', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
371,2018.11.19. 오전 9:34,아이젠 비데 100% 분양 완판 힐스테이트 연산 현장 납품 예정,"[('아이젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비데', 'TERM'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('납품', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
372,2018.11.19. 오전 9:33,코레일 부산역에 미혼모 자립 지원 매장 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
373,2018.11.19. 오전 9:32,제2외곽순환도로 등 교통 프리미엄 효과 톡톡 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 수요자들 시선집중,"[('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
374,2018.11.19. 오전 9:31,우성테크노파크Ⅰ 지식산업센터 특화설계 주목,"[('우성테크노파크', 'ORGANIZATION'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
375,2018.11.19. 오전 9:30,힐스테이트일산 상업시설 62개 점포 분양,"[('힐스테이트일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('62개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2018.11.19. 오전 9:25,LH 건설현장·입주단지 겨울철 안전사고 사전점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
377,2018.11.19. 오전 9:25,SK건설 美 연료전지 주기기 국내 독점 공급권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
378,2018.11.19. 오전 9:24,LH 통영 폐조선소 도시재생 국제 아이디어 시상식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통영 폐조선소 도시재생 국제 아이디어 시상식', 'EVENT')]"
379,2018.11.19. 오전 9:24,제주영어도시 인근서 곶자왈 아이파크 분양,"[('제주영어', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('곶자왈 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2018.11.19. 오전 9:23,SK건설 미국 발전용 연료전지 주기기 국내 독점 공급권 획득,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발전용', 'O'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급권', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
381,2018.11.19. 오전 9:23,서울 집값 더 떨어질까… 2년 동안 13% 오르고 내린 건 찔끔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O')]"
382,2018.11.19. 오전 9:21,뉴욕 브루클린 고급아파트 ‘원클린턴’ 분양,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브루클린', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원클린턴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2018.11.19. 오전 9:19,수원 곳집말지구 최초분양 근린생활상가 그린메디프라자,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳집말지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초분양', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활상가', 'O'), (' ', 'O'), ('그린메디프라자', 'ARTIFACT')]"
384,2018.11.19. 오전 9:19,LH 건설현장·입주단지 동절기 안전사고 사전점검 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장·입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
385,2018.11.19. 오전 9:18,‘말하는 대로 알아서’ AI 아파트에 관심,"[('‘말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아서’', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
386,2018.11.19. 오전 9:18,SK건설 미 블룸에너지 연료전지 주기기 국내 독점 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블룸에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주기기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
387,2018.11.19. 오전 9:16,통영 폐조선소 도시재생 국제 아이디어 공모 시상식 개최,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐조선소', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('국제 아이디어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
388,2018.11.19. 오전 9:14,두산건설 안양 호계 두산위브 11월 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2018.11.19. 오전 9:12,LH 동탄2신도시 지원시설·종교용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설·종교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
390,2018.11.19. 오전 9:09,집값 상승에 부동산 직거래 시장도 1억원 이상 계약비율 높아져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
391,2018.11.19. 오전 9:04,‘대구국가산단 영무예다음’ 대구산업철도 최대 수혜지로 손꼽혀,"[('‘', 'O'), ('대구국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영무예다음’', 'O'), (' ', 'O'), ('대구산업철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('손꼽혀', 'O')]"
392,2018.11.19. 오전 9:00,이탈리아 감성을 담아낸 용인전원주택 라센트라 선착순 분양,"[('이탈리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('감성을', 'O'), (' ', 'O'), ('담아낸', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('라센트라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2018.11.19. 오전 8:56,금성백조 2018 하반기 신입 및 경력사원 채용,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
394,2018.11.19. 오전 8:54,1054세대 대단지 고정수요… ‘힐스테이트 일산’ 상가 분양,"[('1054세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 일산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2018.11.19. 오전 8:41,경기 고양시 ‘힐스테이트 일산’ 상가 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 일산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2018.11.19. 오전 8:39,북항재개발로 부산 원도심에 활력…부산시LH 협약,"[('북항', 'LOCATION'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력…', 'O'), ('부산시LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
397,2018.11.19. 오전 8:31,집코노미 내년 집값 숨은 변수…서울 새전철 12개 어디까지 왔나,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('변수…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
398,2018.11.19. 오전 8:30,속초 세컨드하우스 열풍 속 생활형 숙박시설 주목 ‘속초 한라 리센 오션파크’,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 리센 오션파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
399,2018.11.19. 오전 8:26,김포 고촌 3기신도시 선정될까… 토지거래 늘며 기대감↑,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정될까…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
400,2018.11.19. 오전 8:24,LH 운정신도시 문화시설용지 197억에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('197억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2018.11.19. 오전 8:24,그린벨트 자동환원기간 연장될까… ‘개발착공까지 2→4년 연장 추진,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('자동환원기간', 'O'), (' ', 'O'), (""연장될까…'개발착공까지"", 'O'), (' ', 'O'), ('2→4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
402,2018.11.19. 오전 8:23,주택공급제도 개편 앞두고 분양시장 ‘분주’,"[('주택공급제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분주’', 'O')]"
403,2018.11.19. 오전 8:20,금성백조 2018 하반기 신입·경력사원 채용,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
404,2018.11.19. 오전 7:35,부동산 급매물 투자 고수익 이웃사촌에 187억 사기…징역 8년,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('187억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사기…', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE')]"
405,2018.11.19. 오전 7:17,태극 문양에 위변조 방지 홀로그램까지…車 번호판 선호도 조사한다,"[('태극', 'O'), (' ', 'O'), ('문양에', 'O'), (' ', 'O'), ('위변조', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로그램까지…車', 'O'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사한다', 'O')]"
406,2018.11.19. 오전 7:02,건설업계 재건축·재개발 대안설계 경쟁 ‘후끈’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대안설계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
407,2018.11.19. 오전 6:31,르포 입주 임박 헬리오시티 ‘전세시장 태풍’ 될까,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
408,2018.11.19. 오전 6:01,내년 9월 도입되는 새 자동차 번호판 디자인 국민 의견 수렴,"[('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입되는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
409,2018.11.19. 오전 6:01,국토부 자동차 번호판 디자인 도입안 국민이 직접 선택해 주세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('도입안', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선택해', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
410,2018.11.19. 오전 6:00,“지금은 맞고 그때는 틀리다”…과거 분양원가 공개 어땠나,"[('“지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞고', 'O'), (' ', 'O'), ('그때는', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리다”…과거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠나', 'O')]"
411,2018.11.19. 오전 6:00,새로운 자동차 번호판 디자인에 태극문양 도입 검토,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('태극', 'TERM'), ('문양', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
412,2018.11.19. 오전 6:00,자동차 번호판 최적의 디자인은 국민선호도 조사,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인은', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
413,2018.11.19. 오전 5:01,건설업계 고질병폐 깜깜이 입찰 막는다…공사내용 공개 의무화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고질병폐', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…공사내용', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
414,2018.11.19. 오전 4:30,2년새 2억↓…이주 임박한 강남 재건축 단지 전셋값 ‘뚝’,"[('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('↓…이주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
415,2018.11.19. 오전 4:15,“원가 공개보다 택지 공급가 낮춰라”.. 분양가 인하 전문가 제언,"[('“원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개보다', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라”..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제언', 'O')]"
416,2018.11.19. 오전 4:10,정권·시장따라 늘었다 줄었다… 고무줄 분양원가 공개,"[('정권·시장따라', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
417,2018.11.19. 오전 4:06,원가 공개 ‘득보다 실’...“분양가 인하효과 없고 공급 위축으로 집값 부추겨”,"[('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘득보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실’...“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨”', 'O')]"
418,2018.11.19. 오전 4:01,분양원가 공개 확대 추진..집값 잡힐 지는 ‘미지수’,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐', 'O'), (' ', 'O'), ('지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미지수’', 'O')]"
419,2018.11.19. 오전 3:48,남산타워 전망값 12억원 리모델링으로 날까,"[('남산타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망값', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('날까', 'O')]"
420,2018.11.19. 오전 3:12,일산 식사지구 대규모 단지… 전세대 창고 제공,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('창고', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
421,2018.11.19. 오전 3:12,부동산 100자 정보 부산 광안 오션스위트 인터넷 청약 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안 오션스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
