,date,headline,keyword
0,2018.11.25. 오후 9:06,LH 신규주택 투자결정시 공공성도 본다 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자결정시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성도', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
1,2018.11.25. 오후 7:59,일선 퇴출 SH공사 간부들 인사숙청 반발…사장 퇴진운동,"[('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인사숙청', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴진운동', 'O')]"
2,2018.11.25. 오후 7:53,문주현 부동산개발협회장 전주대서 특별강연,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산개발협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전주대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('특별강연', 'O')]"
3,2018.11.25. 오후 7:28,인천 ‘미추홀 꿈에그린’ 문전성시… 주말 1만8000명 방문,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미추홀 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
4,2018.11.25. 오후 6:52,안전관리 부실… “케이블카 타기 겁나네”,"[('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타기', 'O'), (' ', 'O'), ('겁나네”', 'O')]"
5,2018.11.25. 오후 6:21,단독 엘리베이터로만 이동하는 지하 70m 신안산선,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('엘', 'TERM'), ('리베이터로만', 'O'), (' ', 'O'), ('이동하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('70m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT')]"
6,2018.11.25. 오후 6:15,롯데건설 사랑의 연탄 나눔 봉사활동 펼쳐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
7,2018.11.25. 오후 6:13,쌍용건설 10분내 KTX·SRT역… 생활·교육인프라 굿,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10분내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('역…', 'O'), (' ', 'O'), ('생활·교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
8,2018.11.25. 오후 6:13,대림산업 사통팔달 교통망… 부산 연산역 도보권,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O')]"
9,2018.11.25. 오후 6:13,두산건설 매머드급 주거타운 형성… 학세권 으뜸,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성…', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
10,2018.11.25. 오후 6:13,HDC현대산업개발·롯데건설 코앞에 병점역 상권… 全세대 남향·4베이,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), (' ', 'O'), ('全세대', 'O'), (' ', 'O'), ('남향·', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY')]"
11,2018.11.25. 오후 6:13,전국 81개 단지 4만3354세대 … 입지 좋고 생활인프라 보장,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('81개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3354세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
12,2018.11.25. 오후 6:13,현대건설 속초바다 조망 효과 극대화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
13,2018.11.25. 오후 6:13,삼성물산 우수한 자연·교통·교육환경,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연·교통·교육환경', 'O')]"
15,2018.11.25. 오후 5:58,높은 분양가에도 시세차익 기대감에 투자자 북적,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
16,2018.11.25. 오후 5:42,60兆 SOC사업 검증은 패싱…혈세 먹는 하마 되나,"[('60兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SOC사업', 'O'), (' ', 'O'), ('검증은', 'O'), (' ', 'O'), ('패싱…혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
17,2018.11.25. 오후 5:38,현장르포 마포 1억·강남 2억 호가 뚝… “금리 오르면 더 떨어질 것”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억 호', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('“금리', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
18,2018.11.25. 오후 5:38,전남 담양군 양우내안애 퍼스트힐 모델하우스 북적,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담양군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
19,2018.11.25. 오후 5:36,분양가보다 10억 껑충…현실된 개포 로또,"[('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…현실된', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
20,2018.11.25. 오후 5:36,청약제도 변경전 막차 분양,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2018.11.25. 오후 5:36,공유주택 상가 공실 구원투수 되나,"[('공유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
22,2018.11.25. 오후 5:36,쌍용건설 광산 쌍용예가 플래티넘 이번주 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광산 쌍용예가 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
23,2018.11.25. 오후 5:36,거래·가격·청약 트리플 침체…부산시 조정지역 해제 요청,"[('거래·가격·청약', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
24,2018.11.25. 오후 5:36,구로호텔 실속형 쉐라톤으로 변신,"[('구로호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐라톤', 'ORGANIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
25,2018.11.25. 오후 5:35,LH 신규주택사업때 공공성 따져 사업추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규주택사업때', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('따져', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O')]"
26,2018.11.25. 오후 5:30,서울 노후아파트 재건축 대신 리모델링,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
27,2018.11.25. 오후 5:30,LH 신규 주택사업에 공공성 지표 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
28,2018.11.25. 오후 5:30,김포 풍무 꿈에그린 유로메트로 마곡 입주기업 직장인들에 인기,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
29,2018.11.25. 오후 5:29,김형 대우건설 사장  성남 은행주공 재건축 설명회 깜짝 지원,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은행주공 재건축', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
30,2018.11.25. 오후 5:28,금주의 분양일정 전국 4686가구 1순위 청약접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
31,2018.11.25. 오후 5:28,공공임대주택 주거 안정과 함께 공공가치 창출 앞장,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('안정과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('공공가치', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
32,2018.11.25. 오후 5:27,서울서 집 팔려면 최소 20% 싸게 내놔야,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔야', 'O')]"
33,2018.11.25. 오후 5:21,LH 세종시에 주택성능연구개발센터 개관,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택성능연구개발센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
34,2018.11.25. 오후 5:21,리맥스 내달 12일 시드니 부동산 투자 설명회,"[('리맥스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
35,2018.11.25. 오후 5:21,금주의 분양캘린더 힐스테이트 판교역 등 4826가구 청약,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2018.11.25. 오후 5:19,도배·이사비 지원에도..세입자 구하기 쉽지않네,"[('도배·이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에도..', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
37,2018.11.25. 오후 5:18,둔촌주공·잠실5 재건축 또 학교문제에 발목,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('학교문제에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
38,2018.11.25. 오후 5:17,올 서울 공급 아파트 소형이 더 많았다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많았다', 'O')]"
39,2018.11.25. 오후 5:17,김포 풍무 꿈에그린 유로메트로 마곡 입주기업 구매로 관심 집중,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구매로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
40,2018.11.25. 오후 5:13,청약제도 개편 지연…수도권 연내 분양 미뤄지나,"[('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄지나', 'O')]"
41,2018.11.25. 오후 5:11,재건축 수주전에 등장한 대우건설 사장,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
42,2018.11.25. 오후 5:10,광산 쌍용예가 플래티넘 분양…전남 광주 우산동 764가구,"[('광산 쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('플래티넘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('764가구', 'QUANTITY')]"
43,2018.11.25. 오후 5:09,성남 백현동·인천 주안동 등 전국 8곳 5492가구 청약,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백현동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
44,2018.11.25. 오후 5:05,마포대로 마지막 퍼즐 아현 1구역 재개발 본격화,"[('마포대', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
45,2018.11.25. 오후 5:01,부산시 오페라하우스 건설 및 규제지역 해제 청원 통해 날갯짓,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오페라하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('청원', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
46,2018.11.25. 오후 4:55,‘들러리 세워 입찰담합’…LH발주 사이버견본주택 제작사 적발,"[('‘들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합’…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('제작사', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
47,2018.11.25. 오후 4:31,한국부동산개발협회 전주대와 산학협력 MOU 체결,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력 MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
48,2018.11.25. 오후 4:30,GS건설 저소득층 1004가구에 김장김치 전달,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('1004가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
49,2018.11.25. 오후 4:12,GS건설 미스코리아와 함께 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
50,2018.11.25. 오후 4:12,현장르포3년 더 기다려야 하나...집값 하락에 눈치싸움 장기화,"[('현장르포', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
51,2018.11.25. 오후 4:11,금리인상기 부동산 투자 기본에 더 충실해야…입지 좋은 매물 싸게 살수 있는 호기 될수도,"[('금리인상기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기본에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('충실해야…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
52,2018.11.25. 오후 4:00,2주 연속 하락한 서울 아파트값,"[('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
53,2018.11.25. 오후 4:00,서울 아파트값 2주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
54,2018.11.25. 오후 4:00,2주 연속 하락한 서울 아파트값,"[('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
55,2018.11.25. 오후 4:00,서울 아파트값 2주 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
56,2018.11.25. 오후 3:59,문주현 부동산개발협회장 전주대 부동산 창학 30주년 기념 특강,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산개발협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('창학', 'O'), (' ', 'O'), ('30주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
57,2018.11.25. 오후 3:53,6억 이하 집 노렸다면 적극적으로 매수하라,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('노렸다면', 'O'), (' ', 'O'), ('적극적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수하라', 'O')]"
58,2018.11.25. 오후 3:42,공정위 견본주택 가격 담합 관련 마이다스아이티 검찰 고발,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('마이다스아이티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
59,2018.11.25. 오후 3:34,부동산 거래절벽 깰 조건은  최소 20% 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('깰', 'O'), (' ', 'O'), ('조건은', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
60,2018.11.25. 오후 3:20,한국부동산개발협회·전주대 인재양성 MOU 체결,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('전주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인재양성', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
61,2018.11.25. 오후 3:13,금주분양일정11월 넷째주 청약제도 개편 전 막차 분양...4686가구 청약 접수,"[('금주', 'DATE'), ('분양일정', 'O'), ('11월 넷째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('4686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
62,2018.11.25. 오후 3:00,fn이사람한화건설 환경연구소 신경숙 차장 파란 황금물 환경 개선 앞장 ,"[('fn이사람', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('신경숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파란', 'O'), (' ', 'O'), ('황금물', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
63,2018.11.25. 오후 2:44,LTV·DTI규제가 시장안정은 물론 지역간 격차 해소에도 효과,"[('LTV·DTI규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정은', 'O'), (' ', 'O'), ('물론', 'O'), (' ', 'O'), ('지역간', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
64,2018.11.25. 오후 2:43,대학생 특화형 행복주택 충북대서 첫삽,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특화형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
65,2018.11.25. 오후 2:37,재건축 막히자 리모델링 선회하는 알짜 노후 아파트,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('막히자', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('선회하는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
66,2018.11.25. 오후 2:36,인천으로 복귀한 해경청…빌딩 숲속 인명구조선 눈길,"[('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('해경청', 'ORGANIZATION'), ('…빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('인명구조선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
67,2018.11.25. 오후 2:29,광산 쌍용예가 플래티넘 견본주택 방문객 사흘간 1만7000여명,"[('광산 쌍용예가 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY')]"
68,2018.11.25. 오후 2:28,“아파트 지으려면 학교 지을 땅 더 갖고 오라”…저출산 대책 엇박자,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('오라”…저출산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
69,2018.11.25. 오후 2:26,문주현 부동산개발협회장 인생 방향 정했다면 끝까지 해내라,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산개발협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('정했다면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해내라', 'O')]"
70,2018.11.25. 오후 2:24,대우건설 김형 사장 취임후 첫 조합원 설명회 찾은 이유는,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
71,2018.11.25. 오후 2:05,광주 광산 쌍용예가 플래티넘 모델하우스 1만7000여명 방문,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2018.11.25. 오후 2:03,툭하면 소송…몸살 앓는 재건축·재개발사업,"[('툭하면', 'O'), (' ', 'O'), ('소송…몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발사업', 'O')]"
73,2018.11.25. 오후 2:00,GS건설 미스코리아와 함께 저소득가정에 김장김치 나눔,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
74,2018.11.25. 오후 1:30,GS건설 미스코리아아 함께 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
75,2018.11.25. 오후 1:28,힐스테이트 판교역 모델하우스 북적…주말 2만여명 방문,"[('힐스테이트 판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
76,2018.11.25. 오후 1:15,케이블카 안전관리 허술…규정 위반 47건 적발,"[('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술…규정', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
77,2018.11.25. 오후 12:56,GS건설 미스코리아 수상자들과 김장김치 나눔 활동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
78,2018.11.25. 오후 12:55,극과 극 집값 통계…누가 맞는 거지,"[('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('통계…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('거지', 'O')]"
79,2018.11.25. 오후 12:54,청약제도 개편 전 막바지 분양…유주택 실수요자 막차 탈까,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…유주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
80,2018.11.25. 오후 12:54,충북대 대학협력형 행복주택 첫삽,"[('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학협력형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
81,2018.11.25. 오후 12:51,GS건설 미스코리아와 함께 김장김치 봉사활동 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
82,2018.11.25. 오후 12:49,LH 공공기관 중 처음으로 투자의사결정 방식에 사회적 가치 등 반영,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자의사결정', 'O'), (' ', 'O'), ('방식에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
83,2018.11.25. 오후 12:41,아파트 주민투표 이제는 아파트 e투표를 이용해보세요,"[('아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e투표', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해보세요', 'O')]"
84,2018.11.25. 오후 12:13,어린이가 만드는 건축물,"[('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O')]"
85,2018.11.25. 오후 12:12,어린이가 만드는 미래 건축물,"[('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O')]"
86,2018.11.25. 오후 12:12,어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회,"[('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT')]"
87,2018.11.25. 오후 12:01,담합→배신→담합 사이버견본주택 입찰 요지경,"[('담합→배신→담합', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('요지경', 'O')]"
88,2018.11.25. 오전 11:44,LH 신규 주택사업 투자 결정에 공공성 지표 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
89,2018.11.25. 오전 11:38,11월 넷째 주 전국서 4686가구 분양,"[('11월 넷째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2018.11.25. 오전 11:37,11월 마지막주 전국 5492가구 청약·견본주택 8곳 개관,"[('11월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
91,2018.11.25. 오전 11:32,‘서울시 도시재생’ 성과·미래 방향 논의 심포지엄,"[('‘', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('성과·미래', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
92,2018.11.25. 오전 11:22,딸과 함께 즐거운 미래도시 만들기 ,"[('딸', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
93,2018.11.25. 오전 11:22,어린이들이 상상하는 미래건설의 세계로 오세요 ,"[('어린이들이', 'O'), (' ', 'O'), ('상상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
94,2018.11.25. 오전 11:22,미래건설산업은 이런 모습 아닐까요,"[('미래건설', 'ORGANIZATION'), ('산업은', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('아닐까요', 'O')]"
95,2018.11.25. 오전 11:22,레고로 표현하는 미래도시 ,"[('레고', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('표현하는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O')]"
96,2018.11.25. 오전 11:21,아빠와 함께 즐겁게 만들어요,"[('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
97,2018.11.25. 오전 11:21,상상력을 발휘해 미래도시 만들어요,"[('상상력을', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘해', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
98,2018.11.25. 오전 11:21,아빠와 함께 만드는 미래도시,"[('아빠', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O')]"
99,2018.11.25. 오전 11:21,레고로 만드는 미래도시 ,"[('레고', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시', 'O')]"
100,2018.11.25. 오전 11:21,제7회 어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회 ,"[('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회', 'EVENT')]"
101,2018.11.25. 오전 11:21,미래도시 내 손으로 만들어요,"[('미래도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
102,2018.11.25. 오전 11:15,“DTI 단기효과 크고 LTV는 지속성 길어”,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('단기효과', 'O'), (' ', 'O'), ('크고', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV는', 'O'), (' ', 'O'), ('지속성', 'O'), (' ', 'O'), ('길어”', 'O')]"
103,2018.11.25. 오전 11:02,케이블카 안전관리실태 점검결과…24개 지자체 47건 지적,"[('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전관리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검결과…', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
104,2018.11.25. 오전 11:02,LH 공동주택단지에 전자투표 서비스 ‘아파트 e투표’ 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아파트 e투표', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
105,2018.11.25. 오전 11:02,LH 신규 주택사업에 ‘공공성지표’ 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공성지표’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
106,2018.11.25. 오전 11:02,LH 충북대와 대학협력형 행복주택 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대학협력형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
107,2018.11.25. 오전 11:02,LH 신규 주택사업 투자 결정에 ‘사회적 가치’ 더한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('더한다', 'O')]"
108,2018.11.25. 오전 11:01,10월 항공여객 1006만명 전년 동월에 비해 6.8% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1006만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
109,2018.11.25. 오전 11:01,10월 항공여객 1006만명.....전년비比 6.8% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1006만명', 'QUANTITY'), ('.....', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
110,2018.11.25. 오전 11:01,전국 24개 지자체 케이블카에서 안전문제 47건 지적,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('24개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문제', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
111,2018.11.25. 오전 11:01,경매사냥 전국 꼬마빌딩…경기 수원시 권선구 세류동 근린주택 1회 유찰 11억8114만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('11억8114만원', 'QUANTITY')]"
112,2018.11.25. 오전 11:01,LH 충북대 대학협력형 행복주택사업 기공식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학협력형 행복주택사업 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
113,2018.11.25. 오전 11:01,LH 공동주택 맞춤형 전자투표 서비스 ‘아파트 e투표’ 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아파트 e투표', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
114,2018.11.25. 오전 11:01,LH 사회문제 해결위해 공공성 지표 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
115,2018.11.25. 오전 11:01,LH 공동주택 맞춤형 전자투표 서비스 오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
116,2018.11.25. 오전 11:01,LH 충북대 대학협력형 행복주택사업 기공식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학협력형 행복주택사업 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2018.11.25. 오전 11:01,LH 충북대 대학협력형 ‘행복주택’ 기공식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학협력형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행', 'TERM'), ('복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2018.11.25. 오전 11:00,LH 공동주택 맞춤형 전자투표 서비스  오픈,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
119,2018.11.25. 오전 11:00,10월 항공여객 역대 최고 1006만명…지난해보다 6.8% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1006만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
120,2018.11.25. 오전 11:00,10월 항공여객 1006만명 역대 최대치… 전년比 6.8%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1006만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
121,2018.11.25. 오전 11:00,국토부 케이블카 위반사항 47건 적발 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위반사항', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
122,2018.11.25. 오전 11:00,사업성 부족해도 공공주택 공급…LH 공공성지표 도입,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공성지표', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
123,2018.11.25. 오전 11:00,스마트폰으로 동대표 뽑는다 LH 아파트 e투표 서비스 시작,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
124,2018.11.25. 오전 11:00,케이블카 안전불감증 여전…점검 누락 등 법위반 47건 적발,"[('케이블카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…점검', 'O'), (' ', 'O'), ('누락', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('법위반', 'O'), (' ', 'O'), ('47건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
125,2018.11.25. 오전 11:00,10월 항공여객 1006만명 역대 최다…국제 12%↑·국내 5%↓,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1006만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…국제', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑·국내', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
126,2018.11.25. 오전 10:52,신혼부부 이사할 때 안전환경·직주근접 가장 따진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('안전환경·직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
127,2018.11.25. 오전 10:44,인천공항 17조원 필리핀 신공항 개발사업 나선다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필리핀 신공항 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
128,2018.11.25. 오전 10:32,청약제도개편 앞두고 주목받는 막차 분양단지,"[('청약제도개편', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
129,2018.11.25. 오전 10:27,미분양 쌓이고 시세도 ‘뚝’… 부산시 조정지역 해제 요청,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
130,2018.11.25. 오전 10:26,수도권 연말 분양대전… 재개발·재건축 1만5000가구 대기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
131,2018.11.25. 오전 10:21,장애인 명의빌려 당첨 특별분양권 불법전매 일당 검거,"[('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('일당', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
132,2018.11.25. 오전 10:02,주간 실거래가이주비 대출 막힌 반포주공1단지 가격 뚝,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
133,2018.11.25. 오전 10:01,서울 아파트값 2주 연속 하락…재건축 아파트값 0.18% 내려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
134,2018.11.25. 오전 9:48,‘미봉책’ 분양원가 공개로 집값 잡을 수 있나,"[('‘미봉책’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
135,2018.11.25. 오전 9:10,“따뜻한 겨울 되세요”…사랑의 연탄나눔,"[('“따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('되세요”…사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나눔', 'O')]"
137,2018.11.25. 오전 9:01,부동산캘린더 인천 미추홀 꿈에그린 등 전국 13곳 4826가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미추홀 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4826가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
138,2018.11.25. 오전 9:01,기흥 부티크 타운하우스 ‘코트야드 블루’ 모델하우스 열어,"[('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부티크', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코트야드 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
139,2018.11.25. 오전 8:08,거래량·가격↓ 미분양↑…부산시 부동산 규제해제 요청,"[('거래량·가격↓', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양↑…', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
140,2018.11.25. 오전 7:50,HUG 거제 ‘지세포 공공지원 민간임대’ 계약유의 당부,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지세포', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약유의', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
141,2018.11.25. 오전 7:35,신혼부부 안전한 환경·편한 출근길 찾아 이사한다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·편한', 'O'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('이사한다', 'O')]"
142,2018.11.25. 오전 7:02,마이너스 전셋값 우리나라 이야기 맞나요,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나요', 'O')]"
143,2018.11.25. 오전 6:01,‘불수능’에 명문학군 인근 단지 수혜 볼까,"[('‘', 'O'), ('불수능', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
144,2018.11.25. 오전 6:01,집 안사고 전세로 몰리는 부동산 시장…언제까지,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…언제까지', 'O')]"
145,2018.11.25. 오전 6:00,해마다 오르는 아파트 관리비…에너지 절감 아파트는 어디,"[('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
146,2018.11.25. 오전 6:00,거주목적 딱 1채만…정부 vs 다주택자 힘겨루기 절정 팔까 버틸까  ,"[('거주목적', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('1채만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸까', 'O')]"
147,2018.11.25. 오전 6:00,강남3구 5주째 하락폭 확대…수도권 집값 끌어내릴까,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어내릴까', 'O')]"
148,2018.11.25. 오전 6:00,청약제도 개편전 분양시장 들썩…11월4째주 4686가구 공급,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('11월4째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4686가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
149,2018.11.26. 오후 11:31,무궁화신탁 부동산담보신탁 강력 드라이브,"[('무궁화', 'CIVILIZATION'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산담보신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O')]"
150,2018.11.26. 오후 9:29,정부 10년 공공임대 분양전환 가격 “감정가대로” 최종 결론,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('“감정가대로”', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
151,2018.11.26. 오후 7:33,두산건설 29일 안양호계 두산위브 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('호계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2018.11.26. 오후 7:10,GS건설 자이 자연친화 ‘조경 특화 설계’ 입증… 2개 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('입증…', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어워드', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
153,2018.11.26. 오후 7:03,현대건설 힐스테이트 녹번역 견본주택 30일 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 녹번역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
154,2018.11.26. 오후 6:44,청약제도 변경에 겨울도 성수기… 막차수요 몰릴까,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경에', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('막차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
155,2018.11.26. 오후 6:26,단독 정권 입맛 따라… 동탄 한옥 뉴스테이가 이번엔 유럽형 마을 변신,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('따라…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이가', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
156,2018.11.26. 오후 6:21,힐스테이트 녹번역 336세대 분양,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('336세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2018.11.26. 오후 6:21,HDC현대산업개발 협력사 대표들과 상생협력 워크숍,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
158,2018.11.26. 오후 6:21,1억2억 낮춘 급매물에도 꿈쩍않고 눈치보기,"[('1억2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물에도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍않고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
159,2018.11.26. 오후 6:21,단지內 의료·쇼핑·문화… 실수요자 북적,"[('단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('의료·쇼핑·문화…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
160,2018.11.26. 오후 6:16,교통 호재 갖춘 안양 호계 두산위브 분양,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2018.11.26. 오후 6:04,광고사 지분강탈 차은택 구속기간 만료로 26일 석방,"[('광고사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분강탈', 'O'), (' ', 'O'), ('차은택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구속기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료로', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석방', 'O')]"
162,2018.11.26. 오후 6:02,서해안道 서평택 구간 1년 앞당겨 확장 개통,"[('서해안道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
163,2018.11.26. 오후 5:55, 10년 기한 끝난 공공임대주택 임대연장 추진 ,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
164,2018.11.26. 오후 5:55,신분당선 광교호매실 사연 들은 김현미 장관 어려움 해소 노력하겠다,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사연', 'O'), (' ', 'O'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('어려움', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('노력하겠다', 'O')]"
165,2018.11.26. 오후 5:54,10년 공공임대 기간연장 추진…형평성 논란 ,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('기간연장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
166,2018.11.26. 오후 5:53,전국N네트워크 의정부시 내년 예산 1조원 첫 돌파,"[('전국N네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
167,2018.11.26. 오후 5:40,금리인상 부동산시장 영향 제한적,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
168,2018.11.26. 오후 5:40,코레일 청년 일자리 해결사로 활약,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로', 'O'), (' ', 'O'), ('활약', 'O')]"
169,2018.11.26. 오후 5:40,수공 물산업 中企위해 100억 펀드 조성,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('中企위해', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
171,2018.11.26. 오후 5:40,기업형 임대주택을 가다롯데자산개발 어바니엘 한강 뛰어난 한강뷰에 학생들 위한  보안서비스 강화,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어바니엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('한강뷰', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('보안서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
172,2018.11.26. 오후 5:36,종합전문건설 나눴던 칸막이식 업역규제 2021년부터 없앤다,"[('종합전문건설', 'O'), (' ', 'O'), ('나눴던', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이식', 'O'), (' ', 'O'), ('업역규제', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
173,2018.11.26. 오후 5:35,SK건설 독거노인 위한 ‘겨울나기 선물상자’ 가족봉사활동 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울나기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선물상자’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
174,2018.11.26. 오후 5:33,롯데자산개발 공유오피스·스타트업 육성 속도,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유오피스·스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
175,2018.11.26. 오후 5:32,가격상승 아파트의 6분의1…빌라의 눈물,"[('가격상승', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('6분의1', 'QUANTITY'), ('…빌라의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
176,2018.11.26. 오후 5:32,분양전환 갈등 판교임대…LH 매입 후 재임대 추진,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('임대…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
177,2018.11.26. 오후 5:32,대신금융 나인원한남 사업 디에스한남 김송규 대표 선임,"[('대신금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나인원한남 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디에스한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김송규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
178,2018.11.26. 오후 5:32,10년 공공임대 종합대책 다음달 발표,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
179,2018.11.26. 오후 5:32,정부규제에…올 서울분양 20%밖에 못했다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제에…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
180,2018.11.26. 오후 5:31,한국도시재생학회 하반기 종합학술대회 개최,"[('한국도시재생학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2018.11.26. 오후 5:31,공공 디벨로퍼 창신동 펀드 출범…개인 출자금 모아 지역 부동산 투자,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창신동 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…개인', 'O'), (' ', 'O'), ('출자금', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
182,2018.11.26. 오후 5:31,힐스테이트 판교역 모델하우스에 2만여명 몰렸다,"[('힐스테이트 판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
183,2018.11.26. 오후 5:31,단지조경은 GS자이의 힘…조경특화설계 2개 대회 휩쓸어,"[('단지조경은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…조경특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
184,2018.11.26. 오후 5:31,고양 장항지구 1조원 보상금 내달부터 풀려,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장항지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
185,2018.11.26. 오후 5:31,LH 의정부 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2018.11.26. 오후 5:29,규제폭탄에 찬바람 도는 분양시장 서울 올해 신규 주택분양 반토막.. 공급부족 부메랑 맞나,"[('규제폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
187,2018.11.26. 오후 5:26,SH공사 퇴진 간부 10명 김세용 사장 고소…퇴진운동도 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소…퇴진운동도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
188,2018.11.26. 오후 5:25,기준금리인상 그때는 틀리고 지금은 맞나,"[('기준금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('그때는', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리고', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
189,2018.11.26. 오후 5:23,진화하는 특화 설계로 아파트 몸값 키운다,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
190,2018.11.26. 오후 5:21,국내 최대 규모 공공지원민간임대 ‘고척아이파크’ 출항,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출항', 'O')]"
191,2018.11.26. 오후 5:19,원주민 내모는 이주비 대출 규제,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내모는', 'O'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
192,2018.11.26. 오후 5:18,스마트 도시 건설 등 현실성 있는 사업 집중...새만금개발 물꼬 틀것,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('집중...', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀것', 'O')]"
193,2018.11.26. 오후 5:15,가을분양 성수기 실종...6만가구 연말에 몰려,"[('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종...', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
194,2018.11.26. 오후 5:14,HUG 허위보증 주의보...계약자들 사전 확인해야,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위보증', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보...', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
195,2018.11.26. 오후 5:13,‘김해 한라비발디 센트럴파크’ 새 아파트 희소성·입지 강점,"[('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성·입지', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
196,2018.11.26. 오후 5:11,KT 통신대란에 안방 스마트홈도 먹통 ,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통신대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('안방', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('먹통', 'O')]"
197,2018.11.26. 오후 5:07,GS건설 ‘웅천자이 더스위트 상업시설’ 오는 28일 청약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅천자이 더스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
198,2018.11.26. 오후 4:59,HDC현대산업개발 국내 최대 공공지원 민간임대주택 ‘고척IPARK’ 기공식 ,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
199,2018.11.26. 오후 4:59,HDC현산 민간임대주택 고척IPARK 기공식,"[('HD', 'ORGANIZATION'), ('C현산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고척IPARK 기공식', 'EVENT')]"
200,2018.11.26. 오후 4:51,HDC현대산업개발 공공지원 민간임대주택 고척IPARK 착공,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
201,2018.11.26. 오후 4:51,한국감정원 KAB 지가산정 역량강화 글로벌 초청연수 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KAB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지가산정', 'O'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
202,2018.11.26. 오후 4:49,‘세종파이낸스센터’ 2차 상업시설 오는 30일 오픈… 우수한 입지 ‘주목’,"[('‘', 'O'), ('세종파이낸스센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
203,2018.11.26. 오후 4:48,서울남부교정시설에 2205세대 고척IPARK 기공…최대규모 민간임대 공공지원 ,"[('서울남부교정시설', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2205세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공…최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O')]"
204,2018.11.26. 오후 4:44,GS건설 자이Xi 조경 특화 설계 인정받아,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아', 'O')]"
205,2018.11.26. 오후 4:43,HDC현대산업개발 공공지원 민간임대 ‘고척IPARK’ 첫 삽,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
206,2018.11.26. 오후 4:42,송파구 초역세권 아파트 잠실파크리오 전용 59㎡ 최근 전세 거래돼,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
207,2018.11.26. 오후 4:39,전주 143익스트림타워 복합개발 제동…제안서 반려,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('143익스트림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O')]"
208,2018.11.26. 오후 4:37,대림산업 부산 역세권 평지 아파트 ‘e편한세상 연산 더퍼스트’ 분양 시작,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('평지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 연산 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
209,2018.11.26. 오후 4:35,디벨로퍼 업역 확장 HDC현대산업개발 고척IPARK로 첫 삽,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업역', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
210,2018.11.26. 오후 4:33,미사강변·서울숲리버뷰자이 조경 특화 설계 수상,"[('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
211,2018.11.26. 오후 4:32,인사 내홍 SH공사…퇴출 간부 일부 사장 고소,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('…퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
212,2018.11.26. 오후 4:29,감정원 한국형 공시제도·지가정보시스템 해외 전수,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형 공시제도', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('지가정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
213,2018.11.26. 오후 4:29,역세권 상업시설 ‘시흥 플랑드르’ 완판 임박… 분양률 90% 돌파,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥 플랑드르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
214,2018.11.26. 오후 4:13,신불자 명의로 땅 사들여 분할 매각…20억 차익 업자 4명 기소,"[('신불자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('업자', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
215,2018.11.26. 오후 4:12,아파트 분양물량 연말까지 6만 가구…일부 내년으로 미뤄질 수도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
216,2018.11.26. 오후 4:09,아이에스동서 부산시에 이웃돕기 성금 3억원 전달,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
217,2018.11.26. 오후 4:08,SH 인사 내홍… 일선 퇴출 간부 28명 사장 퇴진 요구하며 집단 반발,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내홍…', 'O'), (' ', 'O'), ('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('28명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('요구하며', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
218,2018.11.26. 오후 4:08, 강북구 미아뉴타운 아파트 SK북한산시티  숲세권·초역세권 단지로 눈길,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('SK북한산시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권·초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
219,2018.11.26. 오후 4:05,김형 대우건설 대표 “성남 은행주공 주거명작으로 만들 것”,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은행주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거명작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
220,2018.11.26. 오후 4:05,김하나의 R까기 예전 같으면 분양 엄두도 못 냈을지도…,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R', 'ARTIFACT'), ('까기', 'O'), (' ', 'O'), ('예전', 'O'), (' ', 'O'), ('같으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('엄두도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('냈을지도…', 'O')]"
221,2018.11.26. 오후 4:04,호재에 호재 겹친 마곡지구 오피스텔도 품귀현상,"[('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
222,2018.11.26. 오후 4:03,포스코건설 미얀마 양곤에서 건설기능공 60명 배출 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('양곤', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배출', 'O')]"
223,2018.11.26. 오후 4:00,금리인상說 자포자기한 부동산 “더 나빠질 게 없다”,"[('금리인상說', 'O'), (' ', 'O'), ('자포자기한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠질', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
224,2018.11.26. 오후 3:59,GS건설 자이 조경 특화 설계 2개 대회 연속 수상 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
225,2018.11.26. 오후 3:56,서평택 ICJCT 구간 27일 10차로 확장 개통,"[('서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ICJCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
226,2018.11.26. 오후 3:48,거제 지세포 공공지원민간임대주택 300만원으로 계약 가능,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지세포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공지원민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
227,2018.11.26. 오후 3:44,건설 빅10 12월 3만9600가구 일반분양...경기만 70% 공급,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만9600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양...경기만', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2018.11.26. 오후 3:43,휴양지 인근 ‘생활숙박시설’ 주목해 볼까 ,"[('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생활숙박시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
229,2018.11.26. 오후 3:43,간부 28명 일선 퇴진 SH공사... 해당 임원들 사장 고소,"[('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('28명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고소', 'O')]"
230,2018.11.26. 오후 3:37,GS건설 미사강변세트럴자이서울숲리버뷰자이 조경설계 최우수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변세트럴자이서울숲리버뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경설계', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
231,2018.11.26. 오후 3:37,공공지원 민간임대주택 ‘고척IPARK옛 영등포구치소’ 본격 출항,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구치소', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('출항', 'O')]"
232,2018.11.26. 오후 3:31,내년 자산관리 고민된다면… 전문가들의 명쾌한 투자전략을 들어보자,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('고민된다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('명쾌한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략을', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보자', 'O')]"
233,2018.11.26. 오후 3:31,‘천안아산신도시 코아루 테크노시티’ 오피스텔… 도시개발 영향 ‘관심↑’,"[('‘', 'O'), ('천안아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 테크노시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심↑’', 'O')]"
234,2018.11.26. 오후 3:22,건설협회 서울시회 건설분야 남북협력사업 전략 논의,"[('건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('남북협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
235,2018.11.26. 오후 3:22,포토 IS동서 불우이웃돕기 3억원,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('IS', 'ORGANIZATION'), ('동서', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
236,2018.11.26. 오후 3:21,국내 최대 공공지원 민간임대주택 ‘고척IPARK’ 기공식,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척IPARK', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
237,2018.11.26. 오후 3:17,인터뷰 기준금리 인상 그때는 틀리고 지금은 맞나,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('그때는', 'O'), (' ', 'O'), ('틀리고', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
238,2018.11.26. 오후 3:09,대한건설협회 건설분야 남북협력사업 진출 전략 설명회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('남북협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2018.11.26. 오후 3:08,남북 철도 연결 투자 방법은… ‘건설분야 협력사업 진출 전략 설명회’,"[('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회’', 'O')]"
240,2018.11.26. 오후 3:08,GS건설 자이 조경특화설계 연이은 최우수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
241,2018.11.26. 오후 3:06,노후 아파트 많은 안양 동안구…안양호계 두산위브 11월 29일 견본주택 개관,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('안양호계', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
242,2018.11.26. 오후 3:05,미사강변센트럴자이 18회자연환경대상 환경부장관상 수상,"[('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18회', 'QUANTITY'), ('자연환경대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
243,2018.11.26. 오후 3:04,광교신도시 이의동 상가 118 ㎡월세 거래 완료,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('118', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('㎡월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
244,2018.11.26. 오후 3:03,인천공항 지역민들과 인재양성 축제의 장 펼쳐,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('인재양성', 'O'), (' ', 'O'), ('축제의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
245,2018.11.26. 오후 3:02,국내 최대 공공지원 민간임대주택 ‘고척 아이파크’ 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고척 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
246,2018.11.26. 오후 2:58,SK건설 47회차 가족봉사활동 실시…누적 5300여명 참여,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('47회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…누적', 'O'), (' ', 'O'), ('5300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
247,2018.11.26. 오후 2:58,대한건설협회 건설분야 남북협력사업 진출 전략 설명회 개최,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('남북협력사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2018.11.26. 오후 2:56,한국감정원 해외 토지관리분야 전문가 초청 연수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관리분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
249,2018.11.26. 오후 2:56,GS건설 자이 조경특화 설계 2개 대회서 잇단 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
250,2018.11.26. 오후 2:55,포스코건설 미얀마서 초급 건설기능인력 60명 양성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
251,2018.11.26. 오후 2:54,‘힐스테이트 속초 센트럴’ 분양… 다양한 입지 장점 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 속초 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
252,2018.11.26. 오후 2:50,4차산업 사업화 유망기술의 주인을 찾습니다,"[('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('사업화', 'O'), (' ', 'O'), ('유망기술의', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
253,2018.11.26. 오후 2:49,한국감정원 KAB 지가산정 역량강화 글로벌 초청연수 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KAB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지가산정', 'O'), (' ', 'O'), ('역량강화', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
254,2018.11.26. 오후 2:49,GS건설 자이 조경특화 설계 2개 대회 연속 수상 영예,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
255,2018.11.26. 오후 2:47,중구 아파트값 은근한 뒷심…직주근접·주택희소에 상승세,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('은근한', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심…직주근접·주택희소에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
256,2018.11.26. 오후 2:47,LH 대구경북지역 다가구주택 등 매입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
257,2018.11.26. 오후 2:47,건단련 어린이가 만드는 미래건설산업 창의력 경진대회 개최,"[('건단련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이가', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설산업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('창의력 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2018.11.26. 오후 2:47,대우건설 아파트 한남동과 판교에서 상종가 기록 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
259,2018.11.26. 오후 2:46,두산건설 안양호계 두산위브 414가구 29일 일반분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('호계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('414가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
260,2018.11.26. 오후 2:41,GS건설 ‘조경 특화 설계···2개 대회서 최우수상’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계···', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
261,2018.11.26. 오후 2:37,HDC현대산업개발 협력회사 초청 ‘상생협력 워크숍’ 개최,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상생협력 워크숍', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2018.11.26. 오후 2:36,‘GS건설 자이’ 조경 특화 설계 2개 대회서 최우수상,"[('‘', 'O'), ('GS건설 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대회서', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
264,2018.11.26. 오후 2:32,롯데자산개발롯데액셀러레이터 스타트업 육성위해 손잡아,"[('롯데자산개발롯데액셀러레이터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡아', 'O')]"
265,2018.11.26. 오후 2:27,다산신도시 오피스텔 ‘다산 안강 럭스나인’ 분양,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산 안강 럭스나인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2018.11.26. 오후 2:26,서울역서 상시 취업상담... 중소기업 청년 채용 앞장선 코레일,"[('서울역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('취업상담...', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
267,2018.11.26. 오후 2:24,힐스테이트 판교역 상업시설 관심 높아,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
268,2018.11.26. 오후 2:24,의왕시 포일동 푸른마을인덕원대우 아파트 최근 거래가 동향은,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸른마을인덕원대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
269,2018.11.26. 오후 2:23,롯데자산개발·롯데액셀러레이터 공유오피스 사업 협력,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데액셀러레이터 공유오피스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
270,2018.11.26. 오후 2:22,장병 취업지원 드림열차 첫 운행,"[('장병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('드림열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
271,2018.11.26. 오후 2:22,포스코건설 미얀마서 건설기능인력 60명 양성 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
272,2018.11.26. 오후 2:20,영종도 민간 제안 인천한류자연휴양림 지정고시 간담회 및 협약식 개최,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('인천한류자연휴양림 지정고시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
273,2018.11.26. 오후 2:20,HDC현대산업개발 협력회사 초청 상생협력 워크숍 개최,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
274,2018.11.26. 오후 2:17,LH 의정부고산지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2018.11.26. 오후 2:16,막판 총력전…현장 챙기는 건설사 CEO,"[('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…현장', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION')]"
276,2018.11.26. 오후 2:14,롯데자산개발·롯데액셀러레이터 공유오피스 사업 맞손,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데액셀러레이터 공유오피스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
277,2018.11.26. 오후 2:11,세종시 신도시에 충남대 의학바이오융합캠퍼스 들어선다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('충남대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의학바이오융합캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
278,2018.11.26. 오후 2:09,롯데자산개발롯데액셀러레이터 공유오피스 확대 MOU,"[('롯데자산개발롯데액셀러레이터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
279,2018.11.26. 오후 2:01,상가 임차인이 계약할 때 알아야 할 팁은,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('팁은', 'O')]"
280,2018.11.26. 오후 2:01,LH 의정부고산 공동주택용지 C1 C3블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('C3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2018.11.26. 오후 1:56,기업단지 마곡 배후…김포 풍무지구 뜬다,"[('기업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
282,2018.11.26. 오후 1:54,집 값 올리는 꼼수 자전거래 잡힐까,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('자전', 'ARTIFACT'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
283,2018.11.26. 오후 1:54,서울시 올 10월 2741개 법인 창업…전년비 35% 늘어,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올 10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2741개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('창업…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
284,2018.11.26. 오후 1:52,포스코건설 미얀마서 건설기능인력 60명 양성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
285,2018.11.26. 오후 1:50,물산업 중소기업 금융지원 위한 100억원 펀드 조성,"[('물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
286,2018.11.26. 오후 1:46,SK건설 ‘겨울나기 선물상자’ 만들기 가족봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘겨울나기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자’', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O')]"
287,2018.11.26. 오후 1:44,롯데 자산개발액셀러레이터 스타트업 지원 확대,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산개발액셀러레이터', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
288,2018.11.26. 오후 1:44,“강남 집값 1%도 안 내렸는데”…2억 낮춰도 거래 뚝↓,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸는데”…', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝↓', 'O')]"
289,2018.11.26. 오후 1:39,국제 금괴밀수조직 검거한 추재용 행정관 11월의 인천세관인 선정,"[('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('금괴밀수조직', 'O'), (' ', 'O'), ('검거한', 'O'), (' ', 'O'), ('추재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인천세관', 'ORGANIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
290,2018.11.26. 오후 1:38,연말 전국에 6만가구 쏟아진다…연내 분양 완료 안갯속,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
291,2018.11.26. 오후 1:36,국내 최대 규모 카라반파크타운 탄생 가평 엘도라도 카라반 파크타운,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'ARTIFACT'), ('파크타운', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘도라도 카라반 파크타운', 'LOCATION')]"
293,2018.11.26. 오후 1:35,오피스텔 시장의 스테디셀러 더블 역세권 스테이 더 디자이너스 군자 눈길,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이 더 디자이너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
294,2018.11.26. 오후 1:32,현대건설 ‘힐스테이트 녹번역’ 분양 일정 돌입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 녹번역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
295,2018.11.26. 오후 1:32,하남시 인구 급증에 신장동 ‘하남 프라임파크’ 기대 수요 높아,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남 프라임파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
296,2018.11.26. 오후 1:27,롯데자산 롯데액셀러레이터 공유오피스 사업 확대,"[('롯데자산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데액셀러레이터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유오피스 사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
297,2018.11.26. 오후 1:24,HDC현대산업개발 협력회사 대표이사 초청 상생협력 워크숍 개최,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2018.11.26. 오후 1:24,양천구 신월동 시영아파트  전용 59㎡ 매매 거래 완료,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
299,2018.11.26. 오후 1:22,성남시 수정구 창곡동 위례자연앤래미안이편한세상  혁신학교 접근성 높아 인기 ,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례자연앤래미안이편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
301,2018.11.26. 오후 1:21,취업에 쏠린 눈 청년 채용박람회,"[('취업에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O')]"
302,2018.11.26. 오후 1:17,LH 의정부고산 공동주택용지 공급… 아파트 1404가구 공급 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1404가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
303,2018.11.26. 오후 1:17,아이에스동서 부산시에 연말 이웃돕기 성금 3억원 전달,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
304,2018.11.26. 오후 1:17,힐스테이트 녹번역 오는 30일 견본주택 개관,"[('힐스테이트 녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
305,2018.11.26. 오후 1:16,제2의 궁중족발 사태 막으려면… 임대차계약 이렇게 하세요,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('궁중족발 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막으려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
306,2018.11.26. 오후 1:15,포스코건설 미얀마서 초급 건설기능인력 양성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초급', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
307,2018.11.26. 오후 1:14,우미건설 검단연장선 앞 검단신도시 우미린 더퍼스트 12월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단연장선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2018.11.26. 오후 1:12,주택건설협회 취약계층에 연탄 10만여장 나눔,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10만여장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
309,2018.11.26. 오후 1:07,문정동 랜드마크 오피스텔 송파파크하비오푸르지오 커뮤니티 차별화 눈길,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송파파크하비오푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
310,2018.11.26. 오후 1:05,LH 의정부고산 공동주택용지 C1ㆍC3블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('C3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2018.11.26. 오후 1:01,국토부 10년 공공임대 분양전환시 가격기준 변경안해,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환시', 'O'), (' ', 'O'), ('가격기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경안해', 'O')]"
312,2018.11.26. 오후 1:00,10년 공공임대 임대기간 연장…국토부 분양전환 지원방안 내달 발표,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
313,2018.11.26. 오후 12:55,문주현 회장 “잘못된 길이라면 본전 생각말고 멈춰야”,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('길이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('본전', 'O'), (' ', 'O'), ('생각말고', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰야”', 'O')]"
314,2018.11.26. 오후 12:22,11월 서울 아파트매매 올들어 최저… 종로구 26건·강남구 120건에 그쳐,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트매매', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26건', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('120건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
315,2018.11.26. 오후 12:14,서해안고속道 서평택IC서평택JCT 27일 10차로 확장 개통,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
316,2018.11.26. 오후 12:08,주건협 ‘사랑의 연탄나눔 봉사’ …10만5000장 지원,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연탄나눔 봉사', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('10만5000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
317,2018.11.26. 오후 12:04,서울 아파트값 2주 연속 하락…전세도 하락 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
318,2018.11.26. 오후 12:02,신혼희망타운 2022년까지 15만가구 공급…최초 계획의 2배,"[('신', 'ARTIFACT'), ('혼희망타', 'ARTIFACT'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…최초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
319,2018.11.26. 오후 12:02,구로차량기지 2026년까지 광명시로 이전…광명시는 반발,"[('구로차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('광명시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
320,2018.11.26. 오전 11:54,LH 의정부고산지구에 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2018.11.26. 오전 11:44,HDC현대산업개발 2018 상생협력 워크숍’ 개최,"[('HDC현대산업개발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2018 상생협력 워크숍', 'EVENT'), (""'개최"", 'O')]"
322,2018.11.26. 오전 11:41,MK 추천경매 인천시 부평구 십정동 2층 상가주택 160㎡ ,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('160', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
323,2018.11.26. 오전 11:40,서해안고속道 서평택 6.5km구간 27일 개통,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6.5km', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
324,2018.11.26. 오전 11:39,잇단 분양연기에 가을 성수기 실종···연말까지 6만 가구 분양,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기에', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종···', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2018.11.26. 오전 11:33,얼마집 통합재건축 추진 신길 우창 전용 55㎡ 5.9억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('55㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5.9억원', 'QUANTITY')]"
326,2018.11.26. 오전 11:33,위워크 강동진 디렉터 부동산이 아닌 사람이 기준이 되는 플랫폼,"[('위워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디렉터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O')]"
327,2018.11.26. 오전 11:32,인천·서울 더블역세권 ‘루원시티 SK리더스뷰’,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
328,2018.11.26. 오전 11:32,10년 공공임대 우선분양 포기땐 LH 매입 임차인에 재임대 추진,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
329,2018.11.26. 오전 11:32,5년2개월만에 최악…서울아파트 거래 ‘꽁꽁’,"[('5년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최악…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
330,2018.11.26. 오전 11:31,공공임대 임대료 ‘인상기준’은 뭔가요,"[('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인상기준’은', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가요', 'O')]"
331,2018.11.26. 오전 11:30,얼마집 한강뷰 가능한 영등포 브라운스톤 전용 84㎡ 7억원 임박,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
332,2018.11.26. 오전 11:30,비수기에 공급폭탄…연말까지 6만여가구,"[('비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급폭탄…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY')]"
333,2018.11.26. 오전 11:29,상가 임차인이라면 꼭 알아둬야 할 임대차계약 팁,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아둬야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('팁', 'O')]"
334,2018.11.26. 오전 11:21,담양첨단문화복합단지 ‘양우내안애 퍼스트힐’ 청약 앞두고 치열한 경쟁 전망,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
335,2018.11.26. 오전 11:21,현대건설 응암1구역 재개발 ‘힐스테이트 녹번역’ 30일 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 녹번역', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2018.11.26. 오전 11:10,분양뉴스현대건설 힐스테이트 녹번역 분양,"[('분양뉴스', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2018.11.26. 오전 11:04,포스코건설 미얀마서 건설기능공 양성 구슬땀,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
338,2018.11.26. 오전 11:03,현대건설 30일 힐스테이트 녹번역 견본주택 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 녹번역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
339,2018.11.26. 오전 11:03,국토부 10년 공공임대 분양전환 지원대책 연내 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
340,2018.11.26. 오전 11:03,김송규 디에스한남 대표 선임,"[('김송규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디에스한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
341,2018.11.26. 오전 11:02,서해안고속도 서평택IC서평택JCT 27일 개통,"[('서해안고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
342,2018.11.26. 오전 11:02,현대건설 힐스테이트 녹번역 견본주택 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
343,2018.11.26. 오전 11:01,그래픽27일 개통 서해안고속道 서평택IC서평택JCT 확장구간,"[('그래픽', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장구간', 'O')]"
344,2018.11.26. 오전 11:01,스카니아 덤프트럭·KATO 기중기 리콜 실시,"[('스카니아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KATO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
345,2018.11.26. 오전 11:01,스카니아 덤프트럭 2000여대 동력전달장치 불량 등으로 리콜,"[('스카니아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동력전달장치', 'O'), (' ', 'O'), ('불량', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
346,2018.11.26. 오전 11:01,서해안고속道 서평택IC서평택JCT 구간 조기 개통,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
347,2018.11.26. 오전 11:01,현대건설 3호선 역세권 힐스테이트 녹번역 30일 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2018.11.26. 오전 11:01,서해안고속도 상습정체구간 서평택IC평택JCT 구간 확포장 개통,"[('서해안고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상습정체구간', 'O'), (' ', 'O'), ('서평택IC평택JCT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('확포장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
349,2018.11.26. 오전 11:00,서해안고속도로 서평택IC서평택JCT 구간 27일 오후 2시 조기 개통,"[('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
350,2018.11.26. 오전 11:00,스카니아 덤프트럭·KATO 기중기 리콜 실시,"[('스카니아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KATO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2018.11.26. 오전 11:00,서해안고속도로 서평택IC서평택JCT 구간 27일 조기 개통,"[('서해안고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
352,2018.11.26. 오전 11:00,서해안고속道 서평택 구간 숨통 트이나…서평택IC서평택JCT 27일 조기개통,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나…', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
353,2018.11.26. 오전 11:00,스카니아 덤프트럭ㆍ카토 기중기 제작결함으로 리콜,"[('스카니아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('카토 기중기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
354,2018.11.26. 오전 11:00,서해안고속道 평택서평택 확장 1년 조기개통,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
355,2018.11.26. 오전 11:00,서해안고속道 서평택IC서평택JCT 6.5Km 내일 우선 개통…1년 앞당겨,"[('서해안고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서평택IC서평택JCT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.5Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
356,2018.11.26. 오전 11:00,동력전달장치 과부하 우려 스카니아 덤프 2056대 리콜,"[('동력전달장치', 'O'), (' ', 'O'), ('과부하', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('스카니아 덤프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2056대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
357,2018.11.26. 오전 10:59,SK건설 어려운 이웃에 ‘겨울나기 선물상자 전달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), (""이웃에'"", 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
358,2018.11.26. 오전 10:54,위워크 강동진 디렉터 부동산이 아닌 사람이 기준이 되는 플랫폼,"[('위워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디렉터', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('기준이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O')]"
359,2018.11.26. 오전 10:53,대우건설 ‘은행주공 재건축’ 수주 의지 강력하게 내비쳐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘은행주공', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('강력하게', 'O'), (' ', 'O'), ('내비쳐', 'O')]"
360,2018.11.26. 오전 10:53,GS건설 미스코리아 수상자와 김장김치 봉사활동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
361,2018.11.26. 오전 10:52,GS건설 미스코리아와 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
362,2018.11.26. 오전 10:49,HDC현대산업개발 협력사 초청 ‘상생 워크숍’,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상생', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍’', 'O')]"
363,2018.11.26. 오전 10:49,올해 남은 분양예정 물량 6만가구…분양시기 ‘눈치싸움’,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('…분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
364,2018.11.26. 오전 10:49,LH 의정부고산 공동주택용지 C1ㆍC3블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C1', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('C3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2018.11.26. 오전 10:48,SR CS모니터단 첫 위촉…고객 소통·공공서비스 향상 취지,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CS모니터단', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통·공공서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O')]"
366,2018.11.26. 오전 10:46,SR 1기 CS모니터단 위촉,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CS모니터단', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
367,2018.11.26. 오전 10:46,LH 의정부 고산 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2018.11.26. 오전 10:45,12월 아파트 5만787가구 분양…북위례 청약흥행 예상,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만787가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
369,2018.11.26. 오전 10:43,힐스테이트 녹번역 분양…30일 모델하우스 오픈,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
370,2018.11.26. 오전 10:42,강남 4구 매매價 하락 폭 확대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
371,2018.11.26. 오전 10:41,남양주 근린시설 ‘동광…’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동광', 'LOCATION'), ('…’', 'O')]"
372,2018.11.26. 오전 10:41,‘미추홀 꿈에그린’ 본격 분양,"[('‘', 'O'), ('미추홀 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2018.11.26. 오전 10:41,알파돔시티 마지막 주거형 오피스텔 ‘힐스테이트 판교역’,"[('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 판교역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
375,2018.11.26. 오전 10:41,“어르신들 ‘고시원·쪽방촌 탈출’ 도와드려요”,"[('“어르신들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고시원·쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출’', 'O'), (' ', 'O'), ('도와드려요”', 'O')]"
376,2018.11.26. 오전 10:40,SK건설 겨울나기 선물상자 만들기 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
377,2018.11.26. 오전 10:35,실전재테크달라지는 청약시장 ‘내 아파트’ 꿈 이루려면,"[('실전재테크달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('이루려면', 'O')]"
378,2018.11.26. 오전 10:35, 실전재테크서울 1만2000가구… 50점 아래도 85㎡이하 노려볼 만,"[('실전재테크', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래도', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
379,2018.11.26. 오전 10:34,LH 의정부 고산지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
380,2018.11.26. 오전 10:34,‘판교 알파돔시티’ 상업시설 최초 일반분양 나서 화제…20만 배후수요 확보돼 인기↑,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O'), (' ', 'O'), ('화제…', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보돼', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
381,2018.11.26. 오전 10:32,HDC현대산업개발 협력사 대표이사 초청 ‘상생협력 워크숍’ 개최,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상', 'EVENT'), ('생협력 워크숍', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2018.11.26. 오전 10:27,대림산업 연산역 도보권 e편한세상 연산 더퍼스트 분양중,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 연산 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
383,2018.11.26. 오전 10:27,강서구 방화3단지청솔 아파트 실수요자 중심 전세 거래 꾸준,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화3단지청솔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
384,2018.11.26. 오전 10:27,나만의 집짓기노하우 내 집 짓고 하자가 발생하면 어떻게 해야 하나,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('하자가', 'O'), (' ', 'O'), ('발생하면', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
385,2018.11.26. 오전 10:26,이천 마장지구 황금동선 입지 중원 테라스타 주목,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금동선', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('중원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
386,2018.11.26. 오전 10:24,서한 ‘국가산단 서한 e스테이’ 내달 3일부터 계약 실시,"[('서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘국가산단 서한 e스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
387,2018.11.26. 오전 10:22,‘천안 불당 시티프라디움 3차’ 개발호재 효과로 타 지역 투자유치 성공,"[('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
388,2018.11.26. 오전 10:21,내년 수도권 4개 전철노선 늘어난다 하남시 5호선 미사역 등 개통 예정 지하철 개통 수혜받는 ‘더퍼스트테라스’ 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'ARTIFACT'), ('철노선', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더퍼스트테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2018.11.26. 오전 10:21,회의 테이블 오른 집 판 신혼부부 특공 제외…예외 인정될까,"[('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('테이블', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('제외…예외', 'O'), (' ', 'O'), ('인정될까', 'O')]"
390,2018.11.26. 오전 10:21,LH 의정부 고산지구 마지막 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2018.11.26. 오전 10:20,피트니스 골프연습장 작은도서관...대규모 커뮤니티 갖춘 ‘검단신도시 유승한내들 에듀파크’ 잘 나가네,"[('피트', 'CIVILIZATION'), ('니스', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('작은도서관...대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
392,2018.11.26. 오전 10:18,의정부·부산괴정 등 노후주택 밀집지역에 새아파트 공급 단비,"[('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산괴정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
393,2018.11.26. 오전 10:16,얼마집 옥수삼성 전용 59㎡ 상승세 멈춘 실거래가 숨고르기,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
394,2018.11.26. 오전 10:14,분양 성수기 된 겨울…연말까지 6만여가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2018.11.26. 오전 10:14,10년 공공임대 우선분양 안받으면 임대연장,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대연장', 'O')]"
396,2018.11.26. 오전 10:13,한터키 철도협력 활성화 박차…철도연 터키 공무원 연수 진행,"[('한터키', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도협력', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('철도연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
397,2018.11.26. 오전 10:07,‘광산 쌍용예가 플래티넘’ 흥행 예고… 주말에 1만7000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('광산 쌍용예가 플래티넘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
398,2018.11.26. 오전 10:04,HDC현대산업개발 협력사 대표와 상생협력 워크숍,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
399,2018.11.26. 오전 10:04,SK건설 가족봉사단 따뜻한 겨울나기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
400,2018.11.26. 오전 10:04,포스코건설 미얀마서 건설기능공 양성…현장 취업기회 제공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성…현장', 'O'), (' ', 'O'), ('취업기회', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
401,2018.11.26. 오전 10:04,포스코건설 미얀마서 건설기능인력 양성 구슬땀,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
402,2018.11.26. 오전 10:03,10년 공공임대 분양전환 포기→ LH 인수 후 임대연장 검토,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('포기→', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대연장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
403,2018.11.26. 오전 10:01,5년2개월만에 거래 최악…빙하기 서울 아파트,"[('5년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최악…빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
404,2018.11.26. 오전 9:58,SK건설 독거노인에게 ‘겨울나기 선물상자’ 봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인에게', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
405,2018.11.26. 오전 9:56,LH 의정부고산 공동주택용지 C1·C3블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C1·', 'QUANTITY'), ('C3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2018.11.26. 오전 9:56,‘알쏭달쏭‘...공공임대주택 임대료 인상기준은,"[('‘알쏭달쏭‘...공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상기준은', 'O')]"
407,2018.11.26. 오전 9:53,얼마집 아현역푸르지오 광화문·을지로·여의도 등 가까워 직장인 선호,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('아현역푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
408,2018.11.26. 오전 9:51,건설산업비전포럼 글로벌 전문가 초청 토론회 개최,"[('건설산업비전포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2018.11.26. 오전 9:50,4년 후면 7700억 시장…공유 오피스의 진격,"[('4년 후면', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장…공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스의', 'O'), (' ', 'O'), ('진격', 'O')]"
410,2018.11.26. 오전 9:50,HDC현대산업개발 협력사와 상생협력 워크숍,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
411,2018.11.26. 오전 9:48,건기연 4차산업 유망기술 이전,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유망기술', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
412,2018.11.26. 오전 9:47,LH 의정부고산 마지막 공동주택용지 공급..3.3㎡당 600만원대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
413,2018.11.26. 오전 9:47,뉴욕 고급아파트 ‘원클린턴’ 국내 첫 선,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원클린턴', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
414,2018.11.26. 오전 9:43,내달 위례·검단 등 수도권 택지지구서 1만1000여 세대 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2018.11.26. 오전 9:42,HDC현대산업개발 협력사 대표 초청 워크숍,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
416,2018.11.26. 오전 9:42,연말까지 전국 6만여가구 분양…경기 물량 최다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
417,2018.11.26. 오전 9:41,부동산 P2P 금융사 테라펀딩 삼성 페이 입점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('테라펀딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성 페이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
418,2018.11.26. 오전 9:40,SK건설 가족봉사단 겨울나기 선물상자 만들기,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물상자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
419,2018.11.26. 오전 9:38,서초구 잠원동 신반포10차  입지 우수해 전세 거래 꾸준,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('10차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('우수해', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
420,2018.11.26. 오전 9:32,내달 판교대장지구·위례신도시 등 10대 건설사 2만여 가구 ‘봇물’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교대장지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
421,2018.11.26. 오전 9:32,분양시기 눈치싸움…연말까지 남은 분양물량 6만 가구,"[('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY')]"
422,2018.11.26. 오전 9:31,대한주택건설협회 ‘2018년 사랑의 연탄나눔 봉사활동’ 전개,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄나눔 봉사활동', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
423,2018.11.26. 오전 9:29,LH 주택성능연구개발센터 개관,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택성능연구개발센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
424,2018.11.26. 오전 9:28,“도원역이 변화한다” 경인천절의 지중화로 하나의 도시 만들어,"[('“', 'O'), ('도원역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('변화한다”', 'O'), (' ', 'O'), ('경인천절', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지중화로', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
425,2018.11.26. 오전 9:28,올해 남은 분양예정단지 6만가구…연내 분양가능할까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가능할까', 'O')]"
