,date,headline,keyword
0,2013.12.08. 오후 9:51,수도권·6대 광역시 ‘공유형 모기지’를 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공유형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'CIVILIZATION'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
1,2013.12.08. 오후 9:51,나도 호텔 객실 하나 가져볼까,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼까', 'O')]"
2,2013.12.08. 오후 9:51,분양정보4개사 컨소시엄 왕십리 뉴타운에 텐즈힐 1702가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('4개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1702가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2013.12.08. 오후 9:47,최연혜 코레일 사장 불법파업 철회해야,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불법파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회해야', 'O')]"
4,2013.12.08. 오후 9:42,철도노조 파업하지만 KTXㆍ수도권 전동열차 100% 운행,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
5,2013.12.08. 오후 9:17,코레일노조 막판 교섭 결렬…9일 오전 9시부터 파업,"[('코레일노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬…', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 9시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('파업', 'O')]"
6,2013.12.08. 오후 8:40,전세 시황 서울 0.16%↑… 전국 66주 연속 상승 역대 최장,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.16%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O')]"
7,2013.12.08. 오후 8:38,매매 시황 4·1 8·28 후속대책에도 별다른 움직임 없어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1 8·28', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('별다른', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
8,2013.12.08. 오후 7:45,대한주택보증 통계청 선정 우수 기관,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O')]"
9,2013.12.08. 오후 7:02,정부 항공사 비행계획 中에 사전 통보 협의,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('비행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
10,2013.12.08. 오후 7:01,아파트 주간 시세 매매시장 보합세… 서울 0.01%↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
11,2013.12.08. 오후 6:41,포토박기풍 국토부 차관 김장김치 담그기 봉사활동 펼쳐,"[('포토', 'O'), ('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
12,2013.12.08. 오후 6:41,양도세 면제 혜택 받자 아파트 계약률 고공행진,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
13,2013.12.08. 오후 6:41,1기 신도시 급매물 거둬들이며 집값 소폭 올라,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거둬들이며', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
14,2013.12.08. 오후 6:40,청담 현대2차 부담금 40%나 줄어들어,"[('청담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어', 'O')]"
15,2013.12.08. 오후 6:38,포토철도노조 파업 대비 코레일 비상대책본부 가동,"[('포토철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
16,2013.12.08. 오후 6:35,철도 파업 코레일 노사 마지막 교섭 잠정 중단,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('교섭', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
17,2013.12.08. 오후 5:44,1인 가구 가장 많은 곳 어디,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
18,2013.12.08. 오후 5:37,이번주 전국 6곳 2800가구 청약접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
19,2013.12.08. 오후 5:37,LH 공공임대 착공 물량 초과달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성', 'O')]"
20,2013.12.08. 오후 5:37,GS건설 미스코리아와 함께 김장나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
21,2013.12.08. 오후 5:37,고가경품 내걸고 분양 비수기 뚫는다,"[('고가경품', 'O'), (' ', 'O'), ('내걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
22,2013.12.08. 오후 5:37,‘죽곡 대실역 한신휴플러스’ 933가구 공급,"[('‘', 'O'), ('죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('933가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
23,2013.12.08. 오후 5:36,화제의 주거단지 김포한강 ‘반도유보라’ 2차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
24,2013.12.08. 오후 5:36,초고층 주상복합 분양 성적은 ‘밑바닥’,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밑바닥’', 'O')]"
25,2013.12.08. 오후 5:29,무주택 실수요자 내년에 집살까 말까,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
26,2013.12.08. 오후 5:29,분양 비수기 고가 경품 쏟아진다..“자동차.명품가방 등”,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('.명품가방', 'O'), (' ', 'O'), ('등”', 'O')]"
27,2013.12.08. 오후 5:28,50층 이상 초고층주상복합아파트 청약성적 “신통치 않네”,"[('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('“신통치', 'O'), (' ', 'O'), ('않네”', 'O')]"
28,2013.12.08. 오후 5:26,부동산 QA 지방 소재 상가투자 주의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
29,2013.12.08. 오후 5:22,공유형 모 기지 신청해볼까 대상 아파트 서울만 66%… 준공후 미분양도 전국 3400가구,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('기지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY')]"
30,2013.12.08. 오후 5:22,대출 신청때 매매예상가와 실제 매매가 차이 나면 2%·600만원 초과땐 대출 못받아,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('신청때', 'O'), (' ', 'O'), ('매매예상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('600만원 초과', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
31,2013.12.08. 오후 5:16,부동산학회장 권대중 교수,"[('부동산학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권대중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
32,2013.12.08. 오후 5:16,MK 추천매물 광명 KTX역세권 커피전문점 13억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
33,2013.12.08. 오후 5:16,전국 전세금 66주 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
34,2013.12.08. 오후 5:15,톡톡 부동산 학원으로 변신중인 아파트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('학원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
35,2013.12.08. 오후 5:15,LH 올해 임대주택 착공늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공늘려', 'O')]"
36,2013.12.08. 오후 5:15,양도세 감면 막차 2900가구 청약,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2013.12.08. 오후 5:15,양도세면제 1주택자 헷갈리네,"[('양도세면제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
38,2013.12.08. 오후 5:15,제주는 지금 수익형 호텔 분양전쟁중,"[('제주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁중', 'O')]"
39,2013.12.08. 오후 5:14,9일부터 공유형 모기지 신청…주말 주요지역 둘러보니,"[('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요지역', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
40,2013.12.08. 오후 4:38,“새해엔 ‘공유형 모기지’ 등 활용 내 집 마련 해볼 만”,"[('“', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만”', 'O')]"
41,2013.12.08. 오후 4:17,기자수첩 코레일 철도민영화 가능성 인정,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
42,2013.12.08. 오후 3:34,GS건설 미스코리아들과 김장봉사활동 펼처,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('김장봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼처', 'O')]"
43,2013.12.08. 오후 3:25,권대중 명지대 교수 ㈔대한부동산학회 17대 회장에 선출,"[('권대중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('㈔', 'O'), ('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
44,2013.12.08. 오후 2:39,서울시 안전점검 부실 용역업체 사업 참여 제한,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
45,2013.12.08. 오후 2:26,민주당 사회적 합의 없이 철도민영화 안돼,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('철도민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
46,2013.12.08. 오후 2:21,화제의 주거단지김포한강신도시 반도유보라 2차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
47,2013.12.08. 오후 2:19,한신공영 죽곡 대실역 한신휴플러스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2013.12.08. 오후 2:00,LH 올해 착공한 주택 10가구 중 9가구 임대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
49,2013.12.08. 오후 1:30,막바지 청약열기… 실속 차린 ‘마케팅’ 눈길,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('차린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
51,2013.12.08. 오후 1:01,제주 호텔수준 오피스텔 특별분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
52,2013.12.08. 오후 12:57,GS건설 미스코리아와 함께 김장 봉사활동 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
53,2013.12.08. 오후 12:53,GS건설 미스코리아들과 김장김치나눔 봉사활동,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('김치나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
54,2013.12.08. 오후 12:52,공유형 모기지 본사업 9일부터 우리은행 창구서 접수,"[('공유형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창구서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
55,2013.12.08. 오후 12:51,LH “올해 임대주택 착공 준공 목표 초과달성”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성”', 'O')]"
56,2013.12.08. 오후 12:47,LH “올해 임대주택 착공·준공물량 실적 초과 달성”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공물량', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
57,2013.12.08. 오후 12:44,주택 매매수요 관망세…오름폭 둔화,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세…오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
58,2013.12.08. 오후 12:44,서승환 국토부 장관 “철도노조 파업 대체수송대책 마련 최선”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대체수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최선”', 'O')]"
59,2013.12.08. 오후 12:39,권대중 명지대 교수 17대 대한부동산학회장 선출,"[('권대중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('17대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한부동산학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
60,2013.12.08. 오후 12:38,금주 2800여 가구 청약접수...“전주 대비 30% 감소”,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수...“', 'O'), ('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소”', 'O')]"
61,2013.12.08. 오후 12:30,코레일 노조측 수서발 KTX 주장 관련 근거들어 조목조목 반박,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조측', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('서발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('근거들어', 'O'), (' ', 'O'), ('조목조목', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
62,2013.12.08. 오후 12:30,국토부 YF쏘나타 8만여대 제동액 누유결함 조사 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('YF쏘나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8만여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제동액', 'O'), (' ', 'O'), ('누유결함', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
63,2013.12.08. 오후 12:22,광주시 3개 산단 추진 등 산업단지 조성 박차,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
64,2013.12.08. 오후 12:19,내년 3월부터 택시 에어백 미설치 과징금 등 부과,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'O'), (' ', 'O'), ('미설치', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
65,2013.12.08. 오전 11:54,심상찮은 부산·경남권 아파트값.. 상승 랠리 탈까,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
66,2013.12.08. 오전 11:51,불꺼진 여의도 IFC 세 번째 건물 알고보니…,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니…', 'O')]"
67,2013.12.08. 오전 11:49,부산 아파트값 3개월째 상승,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
68,2013.12.08. 오전 11:33,LH 올해 임대주택 착공·준공 실적 목표 초과 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
69,2013.12.08. 오전 11:29,서산테크노밸리 내 고운하이츠 임대아파트 입주자 모집,"[('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고운하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
70,2013.12.08. 오전 11:23,한국판 실리콘밸리 고덕 G밸리 집값 선도한다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다', 'O')]"
71,2013.12.08. 오전 11:15,GS건설 미스코리아와 함께 김장 봉사활동 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
72,2013.12.08. 오전 11:04,궤도수정 행복주택 시범지구 사업축소 본격화,"[('궤도수정', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업축소', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
73,2013.12.08. 오전 11:03,GS건설 미스코리아와 함께 김장김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김장김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
74,2013.12.08. 오전 11:01,선박 음주운항 규제 강화,"[('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('음주', 'CIVILIZATION'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
75,2013.12.08. 오전 11:01,내년 3월부터 택시 에어백 설치 의무화,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
76,2013.12.08. 오전 11:00,LH 설계용역 기성대가 지급절차 간소화…상생협력 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('기성대가', 'O'), (' ', 'O'), ('지급절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화…상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
77,2013.12.08. 오전 11:00,LH 올 임대주택 착·준공 물량 초과 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
78,2013.12.08. 오전 11:00,내년 3월부터 택시 에어백 설치 의무화,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
79,2013.12.08. 오전 11:00,LH 설계용역 등 중기 대가지급 절차 간소화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('대가지급', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
80,2013.12.08. 오전 11:00,LH 올해 임대주택 목표달성…착공 4.8만 준공 2.7만 가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목표달성…착공', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7만 가구', 'QUANTITY')]"
81,2013.12.08. 오전 10:59,투자포인트분양시장 비수기인데…영남권 활황,"[('투자포인트분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기인데…', 'O'), ('영남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활황', 'O')]"
82,2013.12.08. 오전 10:58,국회 리스크 피한 정책vs빚내서 집사는 것 말곤,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책vs빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'CIVILIZATION'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('말곤', 'O')]"
83,2013.12.08. 오전 10:54,포토서승환 장관 철도파업 대비 비상수송대책 점검,"[('포토', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상수송대책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
84,2013.12.08. 오전 10:50,고민 가득 행복주택 행복그라운드 제로,"[('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('행복그라운드 제로', 'ARTIFACT')]"
85,2013.12.08. 오전 10:26,대형건설사 연말 아파트 이어 상가 분양大戰,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양大戰', 'O')]"
86,2013.12.08. 오전 10:03,MK분양캘린더 분양 비수기 청약물량 일주일 새 30% ↓,"[('MK분양', 'ARTIFACT'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
87,2013.12.08. 오전 9:28,나사렛대충남외국어교육원 산학협력,"[('나사렛대충남외국어교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O')]"
88,2013.12.08. 오전 9:25,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
89,2013.12.08. 오전 9:01,천안 8000세대 아파트 신규공급…분양열기 이어가,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
90,2013.12.08. 오전 9:01,경매사냥 신당동 남산타운 59.9㎡ 1회 유찰 2억8800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
91,2013.12.08. 오전 9:01,전국 아파트 전세 역대 최장기간 상승…서울 25개구 모두 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
92,2013.12.08. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 비수기…대구 3곳 1909가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1909가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2013.12.08. 오전 9:01,부동산캘린더 분양시장 비수기 돌입…대구 3곳 1909가구 공급 예정,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1909가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
94,2013.12.08. 오전 9:00,천안 아파트 분양시장 내년에도 활기…8천가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2013.12.08. 오전 8:01,부산지역 아파트값 반등…3개월째 상승,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
96,2013.12.09. 오후 11:10,코레일 불법파업에 강경 대응…4356명 직위해제,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('강경', 'O'), (' ', 'O'), ('대응…', 'O'), ('4356명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직위해제', 'O')]"
97,2013.12.09. 오후 10:23,대한주택보증 2013년 가족친화기업 인증,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가족친화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
98,2013.12.09. 오후 9:51,민간건설사 올해 21만여가구 공급..분양 큰장 이끌었다,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('21만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌었다', 'O')]"
99,2013.12.09. 오후 9:45,코레일 파업참여자 4천356명 전원 직위해제,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), ('참여자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4천356명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('직위해제', 'O')]"
100,2013.12.09. 오후 8:52,기자수첩 철도민영화 대운하 데자뷰,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('철도민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('데자뷰', 'O')]"
101,2013.12.09. 오후 8:51,부동산법 국회 통과 훈풍 기대감,"[('부동산법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
102,2013.12.09. 오후 8:48,SH공사 강남권 미분양 수두룩..이유는,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩..이유는', 'O')]"
103,2013.12.09. 오후 8:42,철도노조 파업참가율 36.4%... KTX 수도권전철 정상 운행,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업참가율', 'O'), (' ', 'O'), ('36.4%', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
104,2013.12.09. 오후 7:14,채권단군인공제회 쌍용건설 협상 성과없이 끝,"[('채권단군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('성과없이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
105,2013.12.09. 오후 7:02,동작구 본동 삼성래미안 아파트 공동주택 우수 관리단지로 선정,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
106,2013.12.09. 오후 7:01,겉도는 민간 임대 활성화 대책,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
107,2013.12.09. 오후 7:01,구룡마을 개발이익 공유형으로 개발,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
108,2013.12.09. 오후 7:00,건축사 실무교육비 1만5000원으로 인하,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
109,2013.12.09. 오후 6:53,연 1% 공유형 모기지 인기…첫날 550건 판매,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('550건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
110,2013.12.09. 오후 6:36,로또 모기지 첫날…550건으로 부진,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('550건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
111,2013.12.09. 오후 6:33,공유형 모기지 본격판매…첫날 신청 550건 몰려종합,"[('공유형', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격판매…', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('550건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려종합', 'O')]"
112,2013.12.09. 오후 6:11,리모델링·취득세인하 법통과 급물살…효과 제한적,"[('리모델링·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('법통과', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
113,2013.12.09. 오후 6:11,1%대 공유형 모기지 확대 시행 첫날 총 550건 접수 종합,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('550건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
114,2013.12.09. 오후 6:08,내년 상반기 아파트값 0.51.5% 상승 전망,"[('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
115,2013.12.09. 오후 6:08,GCF 본격개소 송도 내 3공구 주변 부동산 탄력받나,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격개소', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('3공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
116,2013.12.09. 오후 6:03,세종 중흥S클래스 청약 마감,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
117,2013.12.09. 오후 6:01,서울호서전문학교 재학생 서울 관광기념품 공모전 수상,"[('서울호서전문학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광기념품 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
118,2013.12.09. 오후 5:59,연 1%대 로또 주택 대출 개시…첫날 한산,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
119,2013.12.09. 오후 5:58,국제기구 대기업 들어서는 송도 수익형부동산 잘나가네,"[('국제기구', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
120,2013.12.09. 오후 5:55,국내 1인 가구 가장 많은곳…2위 시흥시 정왕본동 1위는,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은곳…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정왕본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
121,2013.12.09. 오후 5:53,현장르포 줄어든 상권에 맥 못추는 서울 특화거리,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특화거리', 'O')]"
122,2013.12.09. 오후 5:48,쇠락하는 도심 재생으로 활로 찾자 1 바뀌는 도시정비 패러다임 해외,"[('쇠락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O')]"
123,2013.12.09. 오후 5:48,쇠락하는 도심 재생으로 활로 찾자 도시재생 성공 비결은,"[('쇠락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
124,2013.12.09. 오후 5:29,서울시 구룡마을 개발이익환수 추진…토지주는 글쎄,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…토지주는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
125,2013.12.09. 오후 5:28,세법 개정안 논의 본격 착수 700만가구 거래절벽 해소… 실수요자 중소형 매입 활발 예상,"[('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('700만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
126,2013.12.09. 오후 5:26,쇠락하는 도심 재생으로 활로,"[('쇠락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O')]"
127,2013.12.09. 오후 5:24,부동산 관련법 처리 ‘청신호’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청신호’', 'O')]"
128,2013.12.09. 오후 5:23,현장르포줄어든 상권에 맥 못추는 서울 특화거리,"[('현장르포줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특화거리', 'O')]"
129,2013.12.09. 오후 5:23,철도 총파업 돌입..수송 차질,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..수송', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
130,2013.12.09. 오후 5:22,공유형 모기지 활용 주택구매 전략은,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
131,2013.12.09. 오후 5:18,철도 파업 참가자 전원 직위해제키로,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('직위해제키로', 'O')]"
132,2013.12.09. 오후 5:15,부동산민생법안 처리 급물살 시장온기 되찾나,"[('부동산민생법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('시장온기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
133,2013.12.09. 오후 5:13,마곡 RD 산단 국제 세미나,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
134,2013.12.09. 오후 5:13,공유형 모기지 첫날 550건 신청,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('550건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
135,2013.12.09. 오후 5:13,한눈에 보는 2013년 상가시장 10대 뉴스,"[('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
136,2013.12.09. 오후 5:12,아주대 부동산최고위·석사과정,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산최고위·', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O')]"
137,2013.12.09. 오후 5:09,기자수첩국회의원들에게 꼭 전해주세요,"[('기자수첩', 'ARTIFACT'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('전해주세요', 'O')]"
138,2013.12.09. 오후 5:09,노량진뉴타운 7400가구 속도낸다,"[('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
139,2013.12.09. 오후 5:09,미분양 줄어든 알짜지역 주목,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
140,2013.12.09. 오후 5:09,우리 단지 리모델링 분담금은,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금은', 'O')]"
141,2013.12.09. 오후 5:08,영등포 쪽방촌 130가구 올해 리모델링 완료,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
142,2013.12.09. 오후 5:08,건설사 자금 확보 총력,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
143,2013.12.09. 오후 5:01,부동산 법안 국회 통과…부동산시장 살아나나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
144,2013.12.09. 오후 5:00,‘수직증축·취득세’ 상임위 통과.. 시장 ‘훈풍’,"[('‘수직증축·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
145,2013.12.09. 오후 4:52,LH 경기지역본부 알짜 토지 25필지 공급,"[('LH 경기지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2013.12.09. 오후 4:52,‘분양가·자재 불만’ SH공사 미분양 속출,"[('‘분양가·자재', 'O'), (' ', 'O'), ('불만’', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
147,2013.12.09. 오후 4:51,수공KIST 中 황해 연안 오염방지 활동,"[('수공KIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연안', 'O'), (' ', 'O'), ('오염방지', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
148,2013.12.09. 오후 4:51,국토부 내년부터 건축사 실무교육제도 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무교육제도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
149,2013.12.09. 오후 4:51,‘공유형 모기지’ 활용한 효과적인 내집마련 전략,"[('‘공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적인', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
150,2013.12.09. 오후 4:51,서울시 영등포 쪽방촌 리모델링..공사중인 가구 임시주거,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링..공사중인', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임시주거', 'O')]"
151,2013.12.09. 오후 4:51,세제·중도금 혜택 미분양 물량 급소진,"[('세제·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급소진', 'O')]"
152,2013.12.09. 오후 4:51,LH 경기 알짜 토지 공급，성남판교·용인흥덕 등,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급，', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
154,2013.12.09. 오후 4:50,철도파업 첫 날 KTX 및 수도권 전동열차 정상 운행 중,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
155,2013.12.09. 오후 4:46,사대한부동산학회 제17대 회장 권대중 교수 선출,"[('사대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제17대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('권대중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
156,2013.12.09. 오후 4:38,여야 취득세 영구인하 합의했지만…아직 산넘어 산,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('합의했지만…아직', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
157,2013.12.09. 오후 4:35,대우건설 송도 신도시에 송도에듀포레 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송도에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2013.12.09. 오후 4:28,공유형 모기지 본사업 접수 시작,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
159,2013.12.09. 오후 4:27,양도세 5년 면제 혜택에 11월 서울 아파트 거래량 급증…내년 거래절벽 오나,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
160,2013.12.09. 오후 4:26,해건협 해외건설 비즈니스영어 실무과정 교육,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'CIVILIZATION'), ('영어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
161,2013.12.09. 오후 4:15,실타래 풀린 취득세 영구인하와 수직증축 리모델링…시장 활성화 매개 기대,"[('실타래', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하와', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('매개', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
162,2013.12.09. 오후 4:03,취득세 인하 거래절벽 피했지만 단기효과 그칠것,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('피했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('단기효과', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠것', 'O')]"
163,2013.12.09. 오후 3:59,서승환 국토부 장관 10일 건설업계 CEO 만난다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
164,2013.12.09. 오후 3:57,마산만에 해양신도시 2023년까지 조성,"[('마산만', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2023년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
165,2013.12.09. 오후 3:55,안행위 취득세 영구인하 지방세법 개정안 의결,"[('안행위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
166,2013.12.09. 오후 3:51,여야 취득세 영구인하 방안 잠정합의‥올해 8월로 소급적용,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정합의‥', 'O'), ('올해 8월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O')]"
167,2013.12.09. 오후 3:34,LH 판교 등 알짜토지 총 1만5000㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜토지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
168,2013.12.09. 오후 3:24,전세난 속 내 집 마련…성복힐스테이트 스마트리빙제도 선봬,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…', 'O'), ('성복힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트리빙제도', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
169,2013.12.09. 오후 3:23,2보철도노조 파업참가 32%..KTX 수도권전철 등 정상운행,"[('2보철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업참가', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
170,2013.12.09. 오후 3:19,서승환 국토장관 건설·주택업계 CEO 간담회 개최,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
171,2013.12.09. 오후 3:08,롯데 넋놓고 있던 잠실교통대책 늑장처리 논란,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넋놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('있던', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장처리', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
172,2013.12.09. 오후 3:07,‘거제 장평 유림노르웨이숲’ 모델하우스 구름인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
173,2013.12.09. 오후 2:47,수공 KIST와 공동으로 중국 황해연안 오염방지 활동 나선다,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KIST', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('황해연안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오염방지', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
174,2013.12.09. 오후 2:35,공유형 모기지 본사업 접수 시작,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
175,2013.12.09. 오후 2:35,공유형 모기지 사업 신청 접수 첫날,"[('공유형 모기지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
176,2013.12.09. 오후 2:35,공유형 모기지 사업 신청 시작합니다,"[('공유형 모기지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('시작합니다', 'O')]"
177,2013.12.09. 오후 2:35,공유형 모기지 1% 금리로 내집 마련을,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을', 'O')]"
178,2013.12.09. 오후 2:35,공유형 모기지로 내집 마련하세요,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하세요', 'O')]"
179,2013.12.09. 오후 2:34,공유형 모기지 본사업 신청 오늘부터,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE')]"
180,2013.12.09. 오후 2:34,공유형 모기지 본사업 접수 시작,"[('공유형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
181,2013.12.09. 오후 2:33,거제 장평 유림노르웨이숲 모델하우스 주말 1만6천여명 방문,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유림노르웨이숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
182,2013.12.09. 오후 2:28,전국철도노조 결국 파업 KTX 수도권전철 등은 정상운행,"[('전국철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('정상운행', 'O')]"
183,2013.12.09. 오후 2:27,공유형 모기지 확대 시행 첫날 접수 몰리며 인기 실감,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
184,2013.12.09. 오후 2:20,아주대 부동산최고위·석사과정 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산최고위·석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
185,2013.12.09. 오후 2:19,슬럼가 영등포 쪽방촌 보금자리로 탈바꿈,"[('슬럼가', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
186,2013.12.09. 오후 2:18,리모델링 수직증축안 국토위 통과,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축안', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
187,2013.12.09. 오후 2:10,대우건설 여성가족부 주관 가족친화 우수기업,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성가족부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('가족친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O')]"
189,2013.12.09. 오후 2:09,주택취득세율 영구인하 안행위 통과. 10일 본회의 처리예정.,"[('주택취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('안행위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과.', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('처리예정.', 'O')]"
190,2013.12.09. 오후 2:04,리모델링 수직증축 법안 통과에 희림 주목…왜,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과에', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주목…왜', 'O')]"
191,2013.12.09. 오후 2:00,LH 대구옥포 A1BL 잔여 445세대 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구옥포 A1BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('445세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2013.12.09. 오후 1:56,공유형 모기지 본격판매…첫날부터 신청자 몰려,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('본격판매…', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
193,2013.12.09. 오후 1:50,철도파업 이어 서울지하철 노조 18일부터 파업 예고,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지하철 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
194,2013.12.09. 오후 1:45,대우건설 건설업계 최초 가족친화 우수기업 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
195,2013.12.09. 오후 1:41,리모델링 수직증축 주택법 개정안 상임위 통과,"[('리모델링 수직증축 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('상임위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
196,2013.12.09. 오후 1:39,LH 판교 등 경기 알짜 토지 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2013.12.09. 오후 1:33,건설사 무덤이던 대구 미분양 감소 최고 왜,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤이던', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
198,2013.12.09. 오후 1:28,건축사 실무교육비 인하 등 새로운 실무교육제도 내년 시행,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육제도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
199,2013.12.09. 오후 1:15,취득세 영구인하 합의…10일 본회의 처리키로,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('처리키로', 'O')]"
200,2013.12.09. 오후 1:15,금연법에 울고 업종믹싱으로 경쟁 심해지고,"[('금연법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('업종믹싱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('심해지고', 'O')]"
201,2013.12.09. 오후 12:51,판교 등 경기도 주요 택지지구 알짜 토지 대거 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2013.12.09. 오후 12:46,서울시 2013  마곡 국제 컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡 국제 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2013.12.09. 오후 12:41,전셋값만 ‘훨훨’.. 수도권 새 아파트 “어디 없나요”,"[('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요”', 'O')]"
204,2013.12.09. 오후 12:34,대상 수상 도시형생활주택 실투자 2천만원,"[('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
205,2013.12.09. 오후 12:28,리모델링 수직증축 등 국회 국토위 통과,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
206,2013.12.09. 오전 11:54,리모델링 수직증축·주택바우처법 국회 국토위 통과,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축·', 'O'), ('주택바우처법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
207,2013.12.09. 오전 11:50,국회 국토위 리모델링 수직증축·행복주택법 통과,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축·', 'O'), ('행복주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
208,2013.12.09. 오전 11:40,서울시 올해 영등포 쪽방촌 130가구 리모델링,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
209,2013.12.09. 오전 11:34,리모델링 수직증축 주택법 국회 국토위 통과,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
210,2013.12.09. 오전 11:32,만능통장 가입 1300만명 돌파 역대 최대…내집 마련 불붙을까,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙을까', 'O')]"
211,2013.12.09. 오전 11:32,도공 스마트폰용 앱 고속도로 길라잡이 정식 서비스,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로 길라잡이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
212,2013.12.09. 오전 11:29,마곡 RD 산단 국제 세미나 개최,"[('마곡 RD 산단 국제 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2013.12.09. 오전 11:28,쌍용건설 정상화 분수령‥채권단군공 합의점 찾을까,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령‥채권단군공', 'O'), (' ', 'O'), ('합의점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
214,2013.12.09. 오전 11:25,광주지역 아파트 매매·전세가 상승,"[('광주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
215,2013.12.09. 오전 11:24,취득세 영구인하법안 국회 안행위 소위 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하법', 'CIVILIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안행위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
216,2013.12.09. 오전 11:21,수공 지식경영 분야 노벨상인 세계 최고 지식경영 기업상 수상,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식경영', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('노벨상', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('지식경영 기업상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
217,2013.12.09. 오전 11:20,건설사 해외대첩“무슨 공사 맡겨도 해낸다”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩“무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨도', 'O'), (' ', 'O'), ('해낸다”', 'O')]"
218,2013.12.09. 오전 11:20,건설사 해외대첩모로코서 ‘일등 대우’ 받는 비결,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외대첩모로코', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일등', 'O'), (' ', 'O'), ('대우’', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O')]"
219,2013.12.09. 오전 11:19,취득세 영구인하법 안행위 소위 통과상보,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안행위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과상보', 'O')]"
220,2013.12.09. 오전 11:17,영등포 쪽방촌 리모델링 완료 임대료 인상 제한,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
221,2013.12.09. 오전 11:16,서울시 영등포 쪽방촌 225가구 리모델링 완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
222,2013.12.09. 오전 11:16,서울시 지정 맑은 아파트 국토부 우수관리단지 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('맑은 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2013.12.09. 오전 11:15,서울시 영등포 쪽방촌 225가구 리모델링 완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
224,2013.12.09. 오전 11:15,서울시 마곡 산업단지 발전 방향 국제컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('국제컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
225,2013.12.09. 오전 11:15,영등포 쪽방촌 리모델링후 안전주택으로 거듭,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링후', 'O'), (' ', 'O'), ('안전주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O')]"
226,2013.12.09. 오전 11:15,서울 본동삼성래미안 국토부 우수관리단지로 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본동삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수관리단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
227,2013.12.09. 오전 11:15,서울시 2013 마곡 국제 컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡 국제 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2013.12.09. 오전 11:15,서울시 표 맑은 아파트 공동주택 우수단지 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('맑은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
229,2013.12.09. 오전 11:13,1기 신도시 리모델링 탄력,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
230,2013.12.09. 오전 11:13,LH 올해 임대주택 4만8000가구 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
231,2013.12.09. 오전 11:13,분양권 암거래 기승…서울 동남권 과열,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('암거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
232,2013.12.09. 오전 11:13,떨이 마케팅 약발…미분양 아파트 지속 감소,"[('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
233,2013.12.09. 오전 11:10,아시아초대석우효섭 한국건설기술연구원장은,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석우효섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술연구원장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
234,2013.12.09. 오전 11:02,2013 한경주거문화대상에 LH·신반포1차재건축조합,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경주거문화대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH·신반포1차재건축조합', 'ORGANIZATION')]"
235,2013.12.09. 오전 11:01,건축사 실무교육 교육비 인하,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
236,2013.12.09. 오전 11:01,LG하우시스 디자인 트렌드 세미나 개최,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
237,2013.12.09. 오전 11:00,건축사 실무교육비 1.5만원으로 인하,"[('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
238,2013.12.09. 오전 11:00,알루미늄 복합패널 건물마감 시공법 등 건설신기술 지정,"[('알루미늄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('복합패널', 'O'), (' ', 'O'), ('건물마감', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2013.12.09. 오전 10:59,대우건설 가족친화 우수기업 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
240,2013.12.09. 오전 10:58,한미글로벌 제12기 차세대 건설리더 아카데미 교육과정 개설,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
241,2013.12.09. 오전 10:55,LH경기본부 성남판교 등 본부 알짜 토지 공급,"[('LH경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2013.12.09. 오전 10:51,반포 유일 한강조망 아크로리버파크 입지·교통 최고인데…,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입지·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('최고인데…', 'O')]"
243,2013.12.09. 오전 10:48,조성신 기자의 富동산 현장 2013년 상가시장 10대 이슈는,"[('조성신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
244,2013.12.09. 오전 10:40,LH 성남·용인 등에서 상업용지 등 총 1만5000㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2013.12.09. 오전 10:34,한미글로벌차세대 건설리더 아카데미 12기 개설,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더 아', 'EVENT'), ('카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
246,2013.12.09. 오전 10:34,남양주 ‘호평 파라곤’..진화된 주거환경 테라스하우스가 뜬다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’..진화된', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
247,2013.12.09. 오전 10:34,철도노조 파업 수도권 출퇴근,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O')]"
248,2013.12.09. 오전 10:30,1인 가구가 가장 많은 곳 서울 강남 역삼1동,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼1동', 'LOCATION')]"
249,2013.12.09. 오전 10:30,최연혜 코레일 사장 “철도노조 파업 명분도 실리도 없어”,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('명분도', 'O'), (' ', 'O'), ('실리도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
250,2013.12.09. 오전 10:26,대우건설 가족친화 우수기업 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
251,2013.12.09. 오전 10:23,철도노조 파업 출퇴근 비상수송체제 가동,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('비상수송체제', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
252,2013.12.09. 오전 10:20,지금은 분양중함덕 해변을 품은 코업시티호텔 제주비치,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('함덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해변을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('코업시티호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주비치', 'LOCATION')]"
253,2013.12.09. 오전 10:10,한미글로벌·서울대 차세대 건설리더 아카데미 개설,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
254,2013.12.09. 오전 10:07,LH 경기지역 사업지구내서 알짜토지 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구내서', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜토지', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2013.12.09. 오전 10:06,대우건설 가족친화 우수기업으로 ‘우뚝’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’', 'O')]"
256,2013.12.09. 오전 10:04,군산 미장지구 ‘제일 풍경채’ 임대분양…전세난 해결사,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일 풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
257,2013.12.09. 오전 10:03,대우건설 건설업 최초 ‘가족친화 우수기업’ 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('친화', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
258,2013.12.09. 오전 10:02,GS건설 미스코리아와 함께 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
259,2013.12.09. 오전 9:57,최연혜 코레일 사장 근거없는 불법 파업 철회하라,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근거없는', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
260,2013.12.09. 오전 9:54,수공 공공기관 최초 세계 최고 지식경영 기업상 수상,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('지식경영 기업상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
261,2013.12.09. 오전 9:54,1%대 로또 주택 대출 오늘부터 접수,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
262,2013.12.09. 오전 9:51,2014년 부동산시장 대전망 무료 세미나 개최,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
263,2013.12.09. 오전 9:48,국회 첫 관문 통과한 리모델링 수직증축법…1기신도시 리모델링 속도 내나,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('통과한', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축법', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
264,2013.12.09. 오전 9:47,서울 동남권에 아파트 분양권 웃돈 암거래 주의보…왜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('암거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보…왜', 'O')]"
265,2013.12.09. 오전 9:45,LH 올해 임대주택 착공 물량 4만8000가구…2009년 통합LH 출범이후 최대 규모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
266,2013.12.09. 오전 9:45,떨이마케팅 미분양 아파트 해소 ‘약발’,"[('떨이마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약발’', 'O')]"
267,2013.12.09. 오전 9:44,철도노조 결국 파업 KTX 수도권전철 통근열차 정상 운행,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통근열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
268,2013.12.09. 오전 9:44,GS건설 미스코리아와 함께 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
269,2013.12.09. 오전 9:38,여형구 차관 노조 파업 업무방해 적극 조치종합,"[('여형구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무방해', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('조치종합', 'O')]"
270,2013.12.09. 오전 9:37,‘속초 조양 양우내안애’ 속초 주요주거단지로 눈길,"[('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
271,2013.12.09. 오전 9:33,차세대 건설리더 아카데미 12기 개설,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
272,2013.12.09. 오전 9:32,여형구 국토부 차관 국민 불편 담보 파업 돌입 깊은 유감2보,"[('여형구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
273,2013.12.09. 오전 9:31,철도노조 총파업 돌입‥박근혜 정부 첫 공기업 파업,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입‥', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O')]"
274,2013.12.09. 오전 9:30,대명리조트회원권 분양금 2380만원 만기시 전액반환,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('2380만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O')]"
275,2013.12.09. 오전 9:30,국토부 철도 노조 명백한 불법 파업 엄정 대처,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명백한', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
276,2013.12.09. 오전 9:28,차세대 건설리더 아카데미 12기 개설,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('12기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
277,2013.12.09. 오전 9:25,대명리조트 콘도회원권 성수기 분양특집...이래서 좋다,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양특집...이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
278,2013.12.09. 오전 9:20,연말 분양상가 공급 풍성 투자포인트는,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포인트는', 'O')]"
279,2013.12.09. 오전 9:19,전문 최연혜 사장 국민들께 드리는 사과문,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들께', 'O'), (' ', 'O'), ('드리는', 'O'), (' ', 'O'), ('사과문', 'O')]"
280,2013.12.09. 오전 9:16,철도파업 부른 수서發 KTX 지분 59%…민영화 가능성은,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('59%', 'QUANTITY'), ('…민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
281,2013.12.09. 오전 9:14,건설업계 수직증축 리모델링 시행 앞두고 바쁘다 바빠,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁘다', 'O'), (' ', 'O'), ('바빠', 'O')]"
282,2013.12.09. 오전 9:11,GS건설 미스코리아와 함께 김장 김치 나눔 봉사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미스코리아', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
283,2013.12.09. 오전 9:06,철도파업 돌입…여객·화물 운송 비상대책은,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…여객·화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('비상대책은', 'O')]"
284,2013.12.09. 오전 9:03,1%대 공유형 모기지 대출상품 오늘부터 판매,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출상품', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
285,2013.12.09. 오전 9:02,서울시 구룡마을 개발이익 환수 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
286,2013.12.09. 오전 8:59,철도노조 오전 9시 총파업 투쟁 돌입,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오전 9시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('총파업', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
287,2013.12.09. 오전 8:54,건설사 미분양 부담은 줄이고 혜택은 키우고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('키우고', 'O')]"
289,2013.12.09. 오전 8:17,건설사들 수직증축 리모델링 시행 앞두고 잰걸음,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
290,2013.12.09. 오전 7:29,투기는 막고 이익은 나누고.. 구룡마을 신개발급물살,"[('투기는', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('이익은', 'O'), (' ', 'O'), ('나누고..', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신개발급물살', 'O')]"
291,2013.12.09. 오전 7:25,단독“땅 보상 받고 임대주택 건축비 내라” 구룡마을에 新개발 모델 도입,"[('단독“땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('내라”', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('新개발', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
292,2013.12.09. 오전 7:03,전셋값 66주 연속 올라…서초·강남구가 상승 견인,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
293,2013.12.09. 오전 7:01,분양 현장 포커스 유엔빌리지 상월대 한남동 고급빌라로 한강 조망…외국인에 임대 유리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('유엔빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상월대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
294,2013.12.09. 오전 6:22,이참에 운동 좀… 공원옆 아파트 살아볼까,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('운동', 'O'), (' ', 'O'), ('좀…', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
295,2013.12.09. 오전 6:21,임대 10채中 월세 4채…저축·노후대비 언제하나,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), ('…저축·노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('언제하나', 'O')]"
296,2013.12.09. 오전 6:02,목동 행복주택 평당 3000만원…임대주택인가 호화주택인가,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('…임대주택인가', 'O'), (' ', 'O'), ('호화주택인가', 'O')]"
297,2013.12.09. 오전 5:45,대우건설 부산 디시티 유동화로 1000억 확보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유동화로', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
298,2013.12.09. 오전 3:39,年 1%대 모기지 9일부터 신청…중소형 많은 서울 강북권 매매 문의 급증,"[('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
299,2013.12.09. 오전 3:35,지지부진 광명역세권 개발 탄력,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
300,2013.12.09. 오전 3:35,구리 풍림아이원 등 이번주 2831가구 청약,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2831가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
301,2013.12.09. 오전 3:35,구리 갈매지구 LH아파트,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O')]"
302,2013.12.09. 오전 3:35,6조원 태국판 4대강사업 수주 불투명,"[('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
303,2013.12.09. 오전 3:35,대구 죽곡 한신휴플러스,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION')]"
304,2013.12.09. 오전 3:34,쌍용건설 정상화 9일 재협상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재협상', 'O')]"
305,2013.12.09. 오전 3:05,매매시황전국 아파트 전세금 66주 상승 ‘역대 최장’,"[('매매시황전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('66주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최장’', 'O')]"
306,2013.12.09. 오전 3:04,주거용 오피스텔 ‘광교 더샵…’ 647실 분양,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 더샵…', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('647실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2013.12.09. 오전 3:04,오피스텔지식산업센터상가 ‘분당 수지 유타워’ 2개동 분양,"[('오피스텔지식산업센터상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당 수지 유타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2013.12.09. 오전 3:04,부동산 캘린더‘위례 송파 힐스테이트’ 등 21곳서 당첨자 계약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
309,2013.12.09. 오전 3:04,아파트 미리보기‘평촌 더샵 센트럴시티’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기‘', 'O'), ('평촌 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
310,2013.12.09. 오전 12:33,도내 주택구입 부담 낮아졌다,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
311,2013.12.10. 오후 11:38,코레일 파업참여 직원 6천명 직위해제,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업참여', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직위해제', 'O')]"
312,2013.12.10. 오후 10:56,주택재건축 조합원 2주택 공급 허용된다,"[('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('허용된다', 'O')]"
313,2013.12.10. 오후 10:46,부동산 법안 통과…주택시장 한파 풀리나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
314,2013.12.10. 오후 10:39,NTSB 주관 아시아나항공 사고 공청회 날씨로 연기,"[('NTSB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('날씨로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
315,2013.12.10. 오후 10:36,아시아나 사고 사실조사 공청회 폭설로 연기,"[('아시아나 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사실조사', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
316,2013.12.10. 오후 10:05,취득세 영구 인하 소급적용 8월28일로 확정,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('8월28일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
317,2013.12.10. 오후 9:37,코레일 1585명 추가 직위해제…6000명에 육박,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1585명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('직위해제…', 'O'), ('6000명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
318,2013.12.10. 오후 9:09,용유·무의 개발 6사 선정,"[('용유', 'ARTIFACT'), ('·무의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2013.12.10. 오후 9:08,재건축 면적따라 2주택 허용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('면적따라', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
320,2013.12.10. 오후 9:08,취득세 영구인하 본회의 통과…8월 28일 기점 소급적용해,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('8월 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기점', 'O'), (' ', 'O'), ('소급적용해', 'O')]"
321,2013.12.10. 오후 9:07,SK건설 유상증자 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
322,2013.12.10. 오후 7:12,시설물유지관리협회 노후시설 보수·보강 투자 확대될 것,"[('시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후시설', 'O'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2013.12.10. 오후 7:06,포스코건설 아파트 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
324,2013.12.10. 오후 7:06,주택취득세 영구인하 국회 본회의 통과... 8월 28일부터 소급적용,"[('주택취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('8월 28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O')]"
325,2013.12.10. 오후 6:59,쇠락하는 도시 재생으로 활로 찾자 2 작고 느린 재생이 글로벌 추세,"[('쇠락하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작고', 'O'), (' ', 'O'), ('느린', 'O'), (' ', 'O'), ('재생이', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
326,2013.12.10. 오후 6:34,포스코건설 통합보안 시스템 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합보안', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
327,2013.12.10. 오후 6:34,그린홈 예산 반토막… 주거복지 소외 논란,"[('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('소외', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
328,2013.12.10. 오후 6:32,대명리조트 콘도 회원권 성수기 특별분양 혜택 …가입방법은,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('…가입방법은', 'O')]"
329,2013.12.10. 오후 6:28,대한시설물유지관리협회 내년 노후 SOC 보수시장 확대,"[('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('보수시장', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
330,2013.12.10. 오후 6:27,내년 주택시장 화두…도시재생·괭이갈매기족,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화두…도시재생·괭이갈매기족', 'O')]"
331,2013.12.10. 오후 6:24,코레일 손익분석도 없이 수서발 KTX 설립 의결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손익분석도', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
332,2013.12.10. 오후 6:24,오피스텔 관리비 점검해보니 18억원이…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), ('이…', 'O')]"
333,2013.12.10. 오후 6:09,대한전문건설협회 29회 정기총회 개최,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2013.12.10. 오후 6:00,공인중개사 즐겨찾기 필수…‘부동산에코’ 뭐길래,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즐겨찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…‘부동산', 'TERM'), ('에코', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
335,2013.12.10. 오후 5:59,SK건설 유상증자 통해 3804억 주금납입,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('3804억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주금납입', 'O')]"
337,2013.12.10. 오후 5:50,올 한 해 아파트 시장… 매매 반짝·전세 폭풍,"[('올 한 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O')]"
338,2013.12.10. 오후 5:46,재개발 조합원에 2주택 분양허용 확대…도정법 국회 통과,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양허용', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
339,2013.12.10. 오후 5:46,SK건설 3800억 유상증자 완료,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
340,2013.12.10. 오후 5:39,중동자본 만난 벽산건설 MA 마무리에 관심,"[('중동', 'LOCATION'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
341,2013.12.10. 오후 5:33,강남재건축 稅테크 막차타자,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION')]"
342,2013.12.10. 오후 5:32,건설협회 이 달 중 담합근절  TF구성,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이 달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('담합근절', 'O'), (' ', 'O'), ('TF구성', 'O')]"
343,2013.12.10. 오후 5:30,시설물유지관리協 내년 보수·보강 투자 확대될 것,"[('시설물유지관리協', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보수·보강', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
344,2013.12.10. 오후 5:26,코람코자산신탁 당산동 오피스텔 공급,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2013.12.10. 오후 5:26,하천편입땅 보상신청,"[('하천편입땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상신청', 'O')]"
346,2013.12.10. 오후 5:26,MK 추천매물 하남 미사강변도시 단지상가 8억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
347,2013.12.10. 오후 5:25,톡톡 부동산 노는 땅에 사회인야구장 지어볼까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회인야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
348,2013.12.10. 오후 5:25,아크로리버·대치청실 입주권 인기몰이,"[('아크로리버', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대치청실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
349,2013.12.10. 오후 5:25,오피스텔 부실관리 많아,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부실관리', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
350,2013.12.10. 오후 5:25,전세금 올해 9.71% 급등…아파트는 0.39% 하락,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.39%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
351,2013.12.10. 오후 5:25,입주 석달 앞두고 수천만원 더내라니,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('더내라니', 'O')]"
352,2013.12.10. 오후 5:25,양도세 중과폐지 불투명…감면 연장해야,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장해야', 'O')]"
353,2013.12.10. 오후 5:25,‘호재·악재 혼재’ 부동산 시장 내년 전망은,"[('‘호재·악재', 'O'), (' ', 'O'), ('혼재’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
354,2013.12.10. 오후 5:25,양도세 감면 종료 ‘D20’.. “혜택 만기 전에 사두자”,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D20', 'ORGANIZATION'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('“혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('사두자”', 'O')]"
355,2013.12.10. 오후 5:24,덕이지구 신동아 아파트 공매,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
356,2013.12.10. 오후 5:23,SK건설 유상증자 완료 재무구조 개선 기대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
357,2013.12.10. 오후 5:22,SK건설 유상증자 완료..재무구조 개선 기대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료..재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
358,2013.12.10. 오후 5:19,SK건설 3804억원 유상증자 완료‥올해 영업손실 극복,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3804억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료‥', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
360,2013.12.10. 오후 5:05,취득세 영구인하 법안 국회 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
361,2013.12.10. 오후 5:04,현장르포 ‘리모델링 수직증축’ 통과되자 들썩이는 분당,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축’', 'O'), (' ', 'O'), ('통과되자', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION')]"
362,2013.12.10. 오후 5:04,현대엠코 문정동에 지식산업센터 짓는다,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
363,2013.12.10. 오후 5:04,서승환 국토부 장관 “주택대책 후속 입법에 주력”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('입법에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력”', 'O')]"
364,2013.12.10. 오후 5:03,내가 낸 취득세 얼마나 돌려받을까..환급방법은,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받을까..', 'O'), (' ', 'O'), ('환급방법은', 'O')]"
365,2013.12.10. 오후 5:03,취득세 1% 적용 6억 이하 주택 거래 살아난다,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
366,2013.12.10. 오후 5:03,LH 내포신도시 잔여 공공임대 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
367,2013.12.10. 오후 5:03,포스코건설 보안 솔루션 ‘더샵 지키미’ 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
368,2013.12.10. 오후 5:03,金 야근 금지·거꾸로 데이..한라 파격 행보 ‘눈길’,"[('金', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야근', 'O'), (' ', 'O'), ('금지·거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('데이..', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
369,2013.12.10. 오후 5:03,신축 하자보수 민원 폭증하는 이유는,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
370,2013.12.10. 오후 5:02,표재석 전문건설협회장 2014 전문건설업계 살리기에 올인,"[('표재석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
371,2013.12.10. 오후 4:55,부동산법안 벼락치기로 일부 통과…효과는 아리송,"[('부동산법안', 'O'), (' ', 'O'), ('벼락치기로', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('아리송', 'O')]"
372,2013.12.10. 오후 4:50,20142015년 주거공간 최대 화두는 도시재생,"[('20142015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
373,2013.12.10. 오후 4:50,호재.악재 혼재된 주택시장 내년 향방은,"[('호재.악재', 'O'), (' ', 'O'), ('혼재된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
374,2013.12.10. 오후 4:50,현장르포수직증축 국회 통과...수혜 지역 분당 가보니,"[('현장르포수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과...수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
375,2013.12.10. 오후 4:49,주택시장 침체..아파트 하자보수 민원 폭증 이유는,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
376,2013.12.10. 오후 4:48,한라 파격적인 감성경영 행보 눈길,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('감성경영', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
377,2013.12.10. 오후 4:48,연말까지 양도세 혜택..“집사자” 12월 들어 거래 급증,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택..“', 'O'), ('집사자', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
378,2013.12.10. 오후 4:46,취득세 영구인하 등 부동산 활성화법 국회통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 활성화법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O')]"
379,2013.12.10. 오후 4:44,시민단체 연대 행복주택 사업 지지…님비 철회돼야,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('연대 행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지지…님비', 'O'), (' ', 'O'), ('철회돼야', 'O')]"
380,2013.12.10. 오후 4:41,도로공사 사장에 김학송 전 새누리당 의원 임명,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김학송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
381,2013.12.10. 오후 4:35,재건축사업 용적률 완화 도정법 국회 본회의 통과,"[('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('도정법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
382,2013.12.10. 오후 4:35,대한주택보증 2013 공기업경영대상 종합대상 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공기업경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
383,2013.12.10. 오후 4:30,포토대한건설협회 서울시회 희망온돌사업 성금 기탁,"[('포토대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망온돌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
385,2013.12.10. 오후 4:22,철도파업 이틀째 여객·화물운송 대부분 정상 처리,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여객·화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
386,2013.12.10. 오후 4:20,포스코건설 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
387,2013.12.10. 오후 4:17,대한주택보증 2013 공기업경영대상 종합대상 수상,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공기업경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('종합대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
388,2013.12.10. 오후 4:17,포스코건설 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
389,2013.12.10. 오후 4:16,취득세 영구인하 등 부동산 활성화법 본회의 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 활성화법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
390,2013.12.10. 오후 4:05,내년 주거 공간 최대 화두는 도시재생,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O')]"
391,2013.12.10. 오후 4:00,김용운 대한시설물유지관리협회장 “내년엔 유지관리업계 도약할 것”,"[('김용운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한시설물유지관리협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
392,2013.12.10. 오후 4:00,2014 시설물유지관리업계가 도약과 전진의 해,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시설물유지관리업계가', 'O'), (' ', 'O'), ('도약과', 'O'), (' ', 'O'), ('전진의', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
393,2013.12.10. 오후 3:57,서울시의회 123층 롯데월드타워 대피시간 단축 요구,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대피시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
394,2013.12.10. 오후 3:37,MK리얼티 추천매물명동 관광특구 빌딩 205억원,"[('MK리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광특구', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('205억원', 'QUANTITY')]"
395,2013.12.10. 오후 3:36,취득세 영구인하 국회 법사위 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
396,2013.12.10. 오후 3:31,제2롯데월드 123층서 대피시간 2시간,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대피시간', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME')]"
397,2013.12.10. 오후 3:27,건설업계 턴키공사 담합 근절해야...,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('근절해야...', 'O')]"
398,2013.12.10. 오후 3:17,건협 서울시회 희망온돌사업 1000만원 기탁,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망온돌사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
399,2013.12.10. 오후 3:16,하천 편입토지 보상금 연말까지 신청하세요,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('편입토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
400,2013.12.10. 오후 3:12,내년 입주물량 폭탄 옥석가리기 어떻게,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
401,2013.12.10. 오후 3:04,포스코건설 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
402,2013.12.10. 오후 3:03,건설업계학계. 입찰담합 자정 등 건설산업 신뢰 회복 나선다,"[('건설업계학계.', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('자정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
404,2013.12.10. 오후 2:50,서승환 국토부 장관 “건설 세일즈 외교 적극 추진하겠다”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세일즈', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하겠다”', 'O')]"
405,2013.12.10. 오후 2:50,취득세 영구 인하 국회 법사위 통과.. 본회의 상정,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('상정', 'O')]"
406,2013.12.10. 오후 2:49,시설물유지관리협회 제3회 정기총회 개최,"[('시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
407,2013.12.10. 오후 2:45,민주당 철도파업 불법 아냐..징계하면 안돼,"[('민주당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐..징계하면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
408,2013.12.10. 오후 2:32,제2롯데월드 123층서 지상까지 대피시간 1시간58분,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지상까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대피시간', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간58분', 'TIME')]"
409,2013.12.10. 오후 2:30,취득세 인하·리모델링 수직증축 국회 법사위 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
410,2013.12.10. 오후 2:30,취득세 영구인하·리모델링 수직증축 국회 법사위 통과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하·리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
411,2013.12.10. 오후 2:20,취득세 영구인하 법사위 통과 취득세율 얼마나 바뀌나,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
412,2013.12.10. 오후 2:15,수서발 KTX 법인 설립 의결..파업 이틀째 화물 운송 37.3% 수준 급감,"[('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('의결..파업', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('37.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
413,2013.12.10. 오후 2:11,건설업계 국회에 있는 부동산 법안 빨리 통과돼야,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('통과돼야', 'O')]"
414,2013.12.10. 오후 2:07,내년 주거공간 이끌 7대 트렌드는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O')]"
415,2013.12.10. 오후 2:02,일산 두산위브더제니스 대한주택보증 전세금 반환보증상품 일산 새 아파트 ‘전세난 실감’,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('실감’', 'O')]"
416,2013.12.10. 오후 2:01,올해 아파트시장 결산…낙폭 둔화·전셋값 고공행진,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산…낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
417,2013.12.10. 오후 2:00,양도세 감면 막차.. 지금은 분양 중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차..', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
418,2013.12.10. 오후 1:53,포스코건설 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
419,2013.12.10. 오후 1:50,인천 구월아시아드선수촌 단독주택·근생용지 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택·근생용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2013.12.10. 오후 1:50,잠실 롯데월드타워 123층서 지상대피 1시간 58분,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지상대피', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 58분', 'TIME')]"
421,2013.12.10. 오후 1:49,양녕대군 후손 소유 땅 공매로 나와,"[('양녕대군', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
422,2013.12.10. 오후 1:49,일산아이파크 36% 할인효과에 실수요자들 관심 폭주,"[('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
423,2013.12.10. 오후 1:45,해양영토 주권 표기한 대한민국 지도 나왔다,"[('해양영토', 'O'), (' ', 'O'), ('주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표기한', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
424,2013.12.10. 오후 1:34,코레일·철도노조 양보없는 극한 대립…파업 장기화 불가피종합,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양보없는', 'O'), (' ', 'O'), ('극한', 'O'), (' ', 'O'), ('대립…파업', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피종합', 'O')]"
425,2013.12.10. 오후 1:31,대명리조트 콘도 겨울 스키시즌오션골프 특별 분양 찬스,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울 스키시즌오션골프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O')]"
426,2013.12.10. 오후 1:05,건설업계 턴키공사 담합 근절 한 목소리,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
427,2013.12.10. 오후 12:56,당진 토지매각 철강클러스트 신도시 주변,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('철강클러스', 'LOCATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
428,2013.12.10. 오후 12:54,포스코AC 2차 힘멜하임 복층오피스텔 투자자 인기,"[('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힘멜하임', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
429,2013.12.10. 오후 12:44,수익률 10% 월급처럼 받는 ‘제주 엠스테이 호텔’ 특별 분양,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월급처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 엠스테이 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2013.12.10. 오후 12:35,머니위크MNB 창업프랜차이즈 상가분양 마곡 안강 벨리오 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨리오 外', 'ARTIFACT')]"
431,2013.12.10. 오후 12:09,당산역 2.9호선 더블역세권 알짜배기오피스텔 ,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기오피스텔', 'O')]"
432,2013.12.10. 오전 11:50,수서발 KTX 법인 코레일 계열사로 출범종합,"[('수서', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사로', 'O'), (' ', 'O'), ('출범종합', 'O')]"
433,2013.12.10. 오전 11:42,당진의 마지막 입주 및 전세물량 ‘엠코타운’ 기회 잡아라,"[('당진', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
434,2013.12.10. 오전 11:41,포토발걸음이 무거운 최연혜 철도공사 사장,"[('포토발걸음이', 'O'), (' ', 'O'), ('무거운', 'O'), (' ', 'O'), ('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
435,2013.12.10. 오전 11:41,포토갇혀버린 코레일,"[('포토갇혀버린', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION')]"
436,2013.12.10. 오전 11:38,의료관광 특구로 특화거리 조성 ‘신논현 마에스트로’ 상가 고수익 기대돼 인기몰이,"[('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('특구로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신논현 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대돼', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
437,2013.12.10. 오전 11:37,LH 층간소음 체험관 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
438,2013.12.10. 오전 11:35,삼부토건 올해 공공부문 5000억원 수주…50% 이상 성장,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
439,2013.12.10. 오전 11:35,최연혜 코레일사장 노조파업에 ‘전원 직위해제’ 초강수 왜,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전원', 'O'), (' ', 'O'), ('직위해제’', 'O'), (' ', 'O'), ('초강수', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
440,2013.12.10. 오전 11:32,올해 아파트시장 결산해보니…낙폭 둔화·전셋값 강세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산해보니…낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
441,2013.12.10. 오전 11:32,LH 대구 옥포지구 오는 12일 잔여 445세대 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('445세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2013.12.10. 오전 11:30,한진디엔비 워터햄머 활용 심부시추 3.5㎞ 세계 최초 성공,"[('한진디엔비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워터햄머', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('심부시추', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('3.5㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
443,2013.12.10. 오전 11:29,잠실 롯데월드타워 123층서 지상으로 대피하는데만 2시간,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대피하는데만', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME')]"
444,2013.12.10. 오전 11:29,전문 수서발 KTX 철도서비스 질 높여줄 것,"[('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'LOCATION'), ('서발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
445,2013.12.10. 오전 11:24,포스코건설 보안시스템 더샵 지키미 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
446,2013.12.10. 오전 11:24,상가투자 싸게 사는 방법 없을까,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
447,2013.12.10. 오전 11:23,LH 층간소음 체험하러 오세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('체험하러', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
449,2013.12.10. 오전 11:21,오일머니 올라탄 벽산건설 중동시장 적극 공략,"[('오일머니', 'O'), (' ', 'O'), ('올라탄', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
450,2013.12.10. 오전 11:21,포토최연혜 불법파업에 가담하는 것은 도움 되지 않는다,"[('포토', 'O'), ('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불법파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('가담하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O'), (' ', 'O'), ('되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
451,2013.12.10. 오전 11:20,코레일 직원 추가 고발·직위해제 조치할 것,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('고발·직위해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조치할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
452,2013.12.10. 오전 11:19,하천 편입 토지소유자 연내 보상신청 해야,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('보상신청', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
453,2013.12.10. 오전 11:18,해양영토 주권 표기한 대한민국 지도 공개,"[('해양영토', 'O'), (' ', 'O'), ('주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표기한', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
454,2013.12.10. 오전 11:18,포스코건설 아파트 보안 솔루션 ‘더샵 지키미’ 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 지키미', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
455,2013.12.10. 오전 11:17,최연혜 수서發 KTX 법인 출범은 경쟁력 높일 기회,"[('최연혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('출범은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
457,2013.12.10. 오전 11:15,알짜 단지 선택 노하우 선택 기준은 학군 먼저,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
459,2013.12.10. 오전 11:15,대범한 상가 관리단 주인 몰래 임대료 챙기고…,"[('대범한', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리단', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기고…', 'O')]"
460,2013.12.10. 오전 11:15,허술한 오피스텔… 부정관리 천태만상,"[('허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('부정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('천태만상', 'O')]"
461,2013.12.10. 오전 11:14,보금자리 내곡 · 세곡지구…SH 잔여분 선착순 분양…분양가 20% 계약금 납부,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
462,2013.12.10. 오전 11:14,‘트리플 호재’주택시장 설레는 연말,"[('‘', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설레는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE')]"
463,2013.12.10. 오전 11:10,한국토신 거창 코아루 에듀시티 2차 14일 모델하우스 개관,"[('한국토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 에듀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
464,2013.12.10. 오전 11:10,당산역 초역세권 오피스텔 효성 해링턴 타워 분양,"[('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
465,2013.12.10. 오전 11:09,취득세 영구인하 법개정안 국회 통과‥8월28일부터 소급적용,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과‥', 'O'), ('8월28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O')]"
