,date,headline,keyword
0,2011.04.03. 오후 10:07,현대엠코 등 4사 브라질고속철도 사업참여 포기,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질고속철도 사업', 'TERM'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
1,2011.04.03. 오후 7:01,5월이면 1순위자 1천만명…청약 전략 어떻게,"[('5월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천만명', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
2,2011.04.03. 오후 7:01,청약통장 종류만 4개 정비 시급,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('종류만', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
3,2011.04.03. 오후 7:00,청약규칙 매년 고쳐 총80번…국토부 공무원도 헷갈려,"[('청약규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), ('80번', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
4,2011.04.03. 오후 6:52,1순위 자격 수시변경…난수표 된 주택청약제도,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('수시변경…난수표', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'O')]"
5,2011.04.03. 오후 6:34,국가철도망 2020…일산수서 송도청량리 기차로 30분,"[('국가철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), ('…', 'O'), ('일산수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
6,2011.04.03. 오후 6:33,22조 브라질 고속鐵 수주 빨간불…건설 4社 컨소시엄 이탈,"[('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속鐵', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O')]"
7,2011.04.03. 오후 6:33,이번주 화성·울산 등 6곳서 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2011.04.03. 오후 6:33,부동산 시장 4월 국회만 바라본다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본다', 'O')]"
9,2011.04.03. 오후 6:32,뉴스카페 너무 비싼 분양가…서울 도심서 입주 후 미분양 나오나,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
10,2011.04.03. 오후 6:32,서울 한옥 3.3㎡당 최대 500만원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
12,2011.04.03. 오후 5:56,“월세전환 따른 서민층 부담완화 정책 필요”,"[('“월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('부담완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
13,2011.04.03. 오후 5:51,현장르포 택지개발 백지화된 오산세교3지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화된', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교3지구', 'LOCATION')]"
14,2011.04.03. 오후 5:50,시프트 ‘인기 상한가’ 지속,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가’', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
15,2011.04.03. 오후 5:49,강남發 전세대란 우려속..재건축 시기조정등 시급,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려속..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시기조정등', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
16,2011.04.03. 오후 5:48,반갑다！ 아파트 분양시장..공급 줄이어,"[('반갑다！', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
17,2011.04.03. 오후 5:48,주택 공매물건 수 최근 6개월동안 20% 증가,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 6개월동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
18,2011.04.03. 오후 5:32,역삼동 아파트 감정가 60%대 경매,"[('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
19,2011.04.03. 오후 5:27,부산서 중대형 분할 분양 잇단 성공,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
20,2011.04.03. 오후 5:27,임대사업 수익률 낮아도 강남,"[('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
21,2011.04.03. 오후 5:27,분양하이라이트 동탄 오피스텔 스마트쉐르빌 4일 접수…,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수…', 'O')]"
22,2011.04.03. 오후 5:21,기존 청약통장 가입자 이달 물량 노려라,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
23,2011.04.03. 오후 5:20,MK추천매물 천안 두정동 원룸주택 13억8000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13억8000만원', 'QUANTITY')]"
24,2011.04.03. 오후 5:20,부동산자산관리 실전전문가 특강,"[('부동산자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실', 'CIVILIZATION'), ('전', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
25,2011.04.03. 오후 5:20,정준호 코람코자산신탁 사장 리츠투자 쇼핑몰·호텔로 다각화,"[('정준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠투자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰·호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('다각화', 'O')]"
26,2011.04.03. 오후 5:20,다시 겨울잠 자는 강남 재건축,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('자는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
27,2011.04.03. 오후 5:18,도시형생활주택도 미분양 쌓인다,"[('도시형생활주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
28,2011.04.03. 오후 5:18,울산·내포신도시 이번주 1순위 청약,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2011.04.03. 오후 5:18,중소형 아파트·오피스텔 노려볼까,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
30,2011.04.03. 오후 5:18,덕이지구 신동아파밀리에 입주자들 계약해지 소송,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
31,2011.04.03. 오후 5:18,판교 알짜배기 땅 황무지로 남은 이유,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('황무지로', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
32,2011.04.03. 오후 5:17,주택시장 침체…新블루오션 찾아라,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…新블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
33,2011.04.03. 오후 5:06,무디스 포스코건설 신용등급 Baa2로 하향조정,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('Baa2', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
34,2011.04.03. 오후 4:57,아파트 주간 시세 서울 재건축 중심 5주만에 상승 전환,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
35,2011.04.03. 오후 4:42,광교 푸르지오시티 인기...청약경쟁률 최고 4.4대1,"[('광교 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기...청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4대1', 'QUANTITY')]"
36,2011.04.03. 오후 4:18,LH 단지내 상가 투자 가이드 7% 이상 수익률 보장… 판교·광교 등 블루칩 물량 주목,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('7% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('보장…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
37,2011.04.03. 오후 4:16,“월세 서민부담 대책 필요” 월세 자꾸 늘어나,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
38,2011.04.03. 오후 4:16,GTX 빠르면 내년 착공..제2차 국가철도망 구축계획으로 확정돼,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국가철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축계획으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정돼', 'O')]"
39,2011.04.03. 오후 4:11,뿌연 부동산시장,"[('뿌연', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
40,2011.04.03. 오후 4:09,뿌연 부동산시장,"[('뿌연', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
41,2011.04.03. 오후 4:06,부동산 QA 지방 토지 묻어두기 투자 괜찮을지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('묻어두기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을지…', 'O')]"
42,2011.04.03. 오후 3:31,인천지검 인천 도화지구 개발 비리 SK건설 압수수색,"[('인천지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
43,2011.04.03. 오후 3:30,서울시의회 의원들 취득세율 인하 반대 결의안 제출,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('결의안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
44,2011.04.03. 오후 3:30,2020년 KTX로 주요도시 1시간 30분대로 연결,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간 30분대', 'TIME'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
45,2011.04.03. 오후 3:29,티웨이항공 이르면 오는 7월 국제선 운항,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
46,2011.04.03. 오후 2:21,충남 내포 울산 혁신도시 첫 분양 나서,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
47,2011.04.03. 오후 2:20,개발호재 무궁무진한 한강로 수익형 부동산 노려볼까,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('무궁무진한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
48,2011.04.03. 오후 1:35,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 송도국제도시 내집마련 적기,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
49,2011.04.03. 오후 1:30,전성규소장의 ‘경매투자 절세비법’ 목요특강 안내,"[('전성규', 'PERSON'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('절세비법’', 'O'), (' ', 'O'), ('목요특강', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
50,2011.04.03. 오후 1:27,절대 투자처 마곡지구 ‘토지보상권’ 눈여겨보라,"[('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보라', 'O')]"
51,2011.04.03. 오후 1:25,장경철의 돈되는 상가선임대·할인·광교상가 3대 키워드,"[('장경철', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가선임대·할인·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
52,2011.04.03. 오후 1:25,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
53,2011.04.03. 오후 1:25,중앙ㆍ경춘선 전철 개통…양평ㆍ가평 역세권 부동산 뜬다,"[('중앙ㆍ', 'O'), ('경춘선 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
54,2011.04.03. 오후 1:22,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2011.04.03. 오후 1:21,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
56,2011.04.03. 오후 1:21,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
57,2011.04.03. 오후 1:17,서울 아파트 값 반등…전세는 안정세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
58,2011.04.03. 오후 1:15,한경매물마당 충무로 더블역세권 투자용 상가 11억1000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억1000만원', 'QUANTITY')]"
59,2011.04.03. 오후 1:12,4월 임시국회 부동산 시장 회복 분수령,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O')]"
60,2011.04.03. 오후 1:10,수원 광교신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
61,2011.04.03. 오후 1:05,서울역 앞 명품아파트 선착순 특별 분양,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2011.04.03. 오후 12:59,국토부 내년 연봉 3억원 도선사 12명 선발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
63,2011.04.03. 오후 12:02,청주시 미착공아파트 업체 청문절차 돌입,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미착공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('청문절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
64,2011.04.03. 오전 11:47,충남 내포신도시·울산 우정혁신도시 분양 관심,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
65,2011.04.03. 오전 11:44,티웨이항공 7월부터 일본 오사카·사이판 운항,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오사카', 'CITY'), ('·', 'O'), ('사이판', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
66,2011.04.03. 오전 11:41,서울시 아파트 안전점검 시기 미리 알려준다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
67,2011.04.03. 오전 11:16,영등포구 건물 옥상을 푸른 숲으로,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상을', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O')]"
68,2011.04.03. 오전 11:16,서울시 시설물 안전점검 예고제 이달부터 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시설물 안전점검 예고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
69,2011.04.03. 오전 11:15,아파트 등 대형시설물 안전점검 시기 미리 알려준다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
70,2011.04.03. 오전 11:12,부르는 게 값은 아니네..강남재건축 호가↑ 거래 잠잠,"[('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가↑', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
72,2011.04.03. 오전 11:01,티웨이항공 국제항공운송 면허 취득,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'CIVILIZATION'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
73,2011.04.03. 오전 11:00,2020년 전국 주요도시 KTX로 1시간30대로 연결한다,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간30대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결한다', 'O')]"
74,2011.04.03. 오전 11:00,KTX 2020년 전국 주요도시 1시간30분 연결,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
75,2011.04.03. 오전 11:00,연봉 3억원 도선사 내년 12명 선발,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
76,2011.04.03. 오전 11:00,2020년 전국 1시간30분대 고속 철도망 연결,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고속', 'O'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
77,2011.04.03. 오전 11:00,국토부 스마트폰으로 온라인브리핑 받아보세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('받아보세요', 'O')]"
78,2011.04.03. 오전 11:00,티웨이항공 이르면 7월부터 국제선 운항,"[('티웨이항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
79,2011.04.03. 오전 11:00,2012년 도선사 총 12명 신규선발,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규선발', 'O')]"
80,2011.04.03. 오전 10:50,유진기업 어린이집 환경개선 봉사활동,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
81,2011.04.03. 오전 10:14,한지붕 오피스텔도시형생활주택 뭘 분양받지,"[('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받지', 'O')]"
82,2011.04.03. 오전 10:01,청주시 미착공아파트 업체 청문절차 돌입,"[('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미착공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('청문절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
83,2011.04.03. 오전 9:00,4자 기피 관습때문에 보증금 떼인 사연,"[('4자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기피', 'O'), (' ', 'O'), ('관습때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼인', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
84,2011.04.03. 오전 9:00,부동산캘린더 울산 분양훈풍  전국 6곳 총 2269가구 분양.. 4곳이 울산·충남,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2269가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION')]"
85,2011.04.03. 오전 7:31,부산 미분양아파트 2년만에 77% 감소,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
86,2011.04.03. 오전 7:30,3월 집값 0.1%↑.. 정책보다는 지방 호재 영향,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('정책보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
87,2011.04.03. 오전 7:30,3월 서울 전셋값 상승폭 둔화,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
89,2011.04.03. 오전 7:01,부동산 시장 회복 4월 국회에 달렸다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
90,2011.04.03. 오전 6:05,부동산시장 캄캄‥3.22대책 약발 안받네,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('캄캄‥', 'O'), ('3.22대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받네', 'O')]"
91,2011.04.03. 오전 5:31,함바 운영권 사기 50대 징역4년 확정,"[('함바', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
92,2011.04.04. 오후 11:47,서울 ‘최대 세원’ 부동산 취·등록세 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('세원’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
93,2011.04.04. 오후 10:11,반발하는 시·도 “취득세 감면 입법 저지 나설 것”,"[('반발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
94,2011.04.04. 오후 10:11,“취득세 혼선… 부동산 활성화는커녕 발목만 잡아”,"[('“', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화는커녕', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아”', 'O')]"
95,2011.04.04. 오후 10:11,일방통행 부동산 정책… 당·정 지자체 의견 ‘생략’,"[('일방통행', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책…', 'O'), (' ', 'O'), ('당·정', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생략’', 'O')]"
96,2011.04.04. 오후 9:12,독도 해양과학기지 공사 4월 착수,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
97,2011.04.04. 오후 9:05,DTI 규제에 경매시장 ‘숨고르기’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨고르기’', 'O')]"
98,2011.04.04. 오후 8:47,건설사 4곳 브라질 고속철 사업 포기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
99,2011.04.04. 오후 8:31,재개발임대주택 전세전환이율 5월부터 9.5%→6.7%,"[('재개발임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세전환이율', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.5%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY')]"
100,2011.04.04. 오후 7:16,투데이초대석신연희 강남구청장 청렴한 강남구 만들기 최우선,"[('투데이초대석신연희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
101,2011.04.04. 오후 7:16,브라질고속철 단장 해임…수주 빨간불TV,"[('브라질', 'COUNTRY'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임…수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불TV', 'ORGANIZATION')]"
102,2011.04.04. 오후 6:53,용적률매매제 소형 주택 늘어나나,"[('용적률매매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
103,2011.04.04. 오후 6:45,강덕수 회장 STX건설 지원 직접 나섰다,"[('강덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
104,2011.04.04. 오후 6:33,3·22 대책 이후…수도권 경매시장 찬바람,"[('3·22 대책 이후', 'DATE'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
105,2011.04.04. 오후 6:32,부동산 중개업소 담합 적발되면 퇴출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
106,2011.04.04. 오후 6:32,한경매물마당 화곡동 역세권 16층 오피스텔 건물 310억 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('16층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('310억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
107,2011.04.04. 오후 6:32,SK건설 1400억 규모 싱가포르 지하철 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
108,2011.04.04. 오후 6:32,뜨거운 부산·경남 부동산 시장 창원·김해 부산 후광효과…분양가 서울 강북 수준 치솟아,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후광효과…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
109,2011.04.04. 오후 6:32,서울 1층 상가 8억원대…수도권 중대형 아파트 2가구 값,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
110,2011.04.04. 오후 6:32,뜨거운 부산·경남 부동산 시장 부산 연내 1만6400가구…김해·창원 3700가구 분양,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6400가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
111,2011.04.04. 오후 6:31,뜨거운 부산·경남 부동산 시장 부산 중소형 분양만 하면 100% 계약…대형 미분양에도 매수세,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O')]"
112,2011.04.04. 오후 6:30,숨죽인 부동산 4월 국회 ‘분수령’,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분수령’', 'O')]"
113,2011.04.04. 오후 6:24,재개발 철거민 임대아파트 전세보증금 5월부터 30% 오른다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
114,2011.04.04. 오후 5:59,브라질 고속철 수주 삐걱,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
115,2011.04.04. 오후 5:56,정부 모듈형 주택 박차...시공기간 절반,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모듈형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('박차...시공기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
116,2011.04.04. 오후 5:55,올해 건설수주 102.7조 전망..4년째 내리막,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('102.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망..', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
117,2011.04.04. 오후 5:50,충남 내포신도시 롯데캐슬 특별공급 시작,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
118,2011.04.04. 오후 5:44,브라질고속철 사업단장 사업비산정 잘못 전격 해임,"[('브라질고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비산정', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
119,2011.04.04. 오후 5:41,1분기 부동산 대책만 3번 그러나..,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책만', 'O'), (' ', 'O'), ('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그러나..', 'O')]"
120,2011.04.04. 오후 5:36,경기도 화성매송체육공원 등 GB관리계획 3건 승인,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성매송체육공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('GB관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
121,2011.04.04. 오후 5:33,한화건설 서울숲 주상복합 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2011.04.04. 오후 5:33,GS건설 울산 무거위브자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2011.04.04. 오후 5:33,DTI 규제 부활에 경매시장도 찬바람,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
124,2011.04.04. 오후 5:23,정부 독도 종합해양과학기지 이달 말 착공,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합해양과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
125,2011.04.04. 오후 5:14,브라질 고속철 수주 삐걱,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
126,2011.04.04. 오후 5:13,정부 TF 신설 모듈형 주택 박차...시공기간 절반,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('박차...시공기간', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
127,2011.04.04. 오후 5:13,용적률매매제 소형 주택 늘어나나,"[('용적률매매제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나나', 'O')]"
128,2011.04.04. 오후 5:13,숨죽인 부동산 4월 국회 ‘분수령’,"[('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분수령’', 'O')]"
129,2011.04.04. 오후 5:13,1분기 부동산 대책만 3번 그러나..,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책만', 'O'), (' ', 'O'), ('3번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그러나..', 'O')]"
130,2011.04.04. 오후 5:13,한화건설 서울숲 갤러리아포레 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
131,2011.04.04. 오후 5:12,국토부 지적측량 인터넷으로 신청 하반기 전국 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
132,2011.04.04. 오후 5:12,도시형생활주택 교육 과정 개설,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
133,2011.04.04. 오후 5:12,무거위브자이 228가구 분양,"[('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
134,2011.04.04. 오후 5:12,SH 재개발임대 전세금 30% 올려,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
135,2011.04.04. 오후 5:12,평택 올해 1만4천가구 분양…3년만에 재개,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
136,2011.04.04. 오후 5:12,톡톡 부동산 서울시내 1층 상가 사려면 강동구아파트 2채 팔아야,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
137,2011.04.04. 오후 5:12,건설 수주 4년연속 감소,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
138,2011.04.04. 오후 5:12,땅값 주민의견 연중 접수,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
139,2011.04.04. 오후 5:11,SK건설 싱가포르 지하철 공사 1400억에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
140,2011.04.04. 오후 5:11,지적측량민원 1일로 단축,"[('지적측량민원', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
141,2011.04.04. 오후 5:11,중개업자 담합땐 중개사무소 등록 취소,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담합땐', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
142,2011.04.04. 오후 5:10,매천 화성파크드림 고객감사 행운경품대잔치 이벤트,"[('매천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('행운경품대잔치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
143,2011.04.04. 오후 5:10,우림건설 ‘고양 삼송 우림필유’ 잔여분,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
144,2011.04.04. 오후 5:10,서울·수도권 경매시장 3·22대책이후 급속 냉각,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3·22대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O')]"
145,2011.04.04. 오후 5:09,“은평뉴타운 59㎡ 전세 얻으려면 예약하세요”,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('예약하세요”', 'O')]"
146,2011.04.04. 오후 5:09,한화건설 서울숲 상가 ‘포레 더 몰’ 22개 점포,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레 더 몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
147,2011.04.04. 오후 5:07,한꺼번에 30% 인상..임대아파트 세입자 한숨,"[('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상..임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한숨', 'O')]"
148,2011.04.04. 오후 5:07,택지개발 취소·지연에 지자체·주민 “소송도 불사” 집단 반발,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“소송도', 'O'), (' ', 'O'), ('불사”', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
149,2011.04.04. 오후 5:06,LH 공동주택 새 디자인 비전 지생가,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('지생가', 'ARTIFACT')]"
150,2011.04.04. 오후 5:06,대치 은마 재건축 또 삐걱,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
151,2011.04.04. 오후 5:06,건설사 올해 경영난 더 심해질듯,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영난', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심해질듯', 'O')]"
152,2011.04.04. 오후 5:05,울산 ‘우정혁신도시 푸르지오’ 견본주택 1만여명 방문,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우정혁신도시 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
153,2011.04.04. 오후 5:03,도시개발 민간도 참여 길 열린다,"[('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
154,2011.04.04. 오후 5:03,울산 남구 무거위브자이,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT')]"
155,2011.04.04. 오후 5:00,송도 캐슬해모로 1439가구,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1439가구', 'QUANTITY')]"
156,2011.04.04. 오후 5:00,현대엠코 정의선 부회장에 125억 배당잔치,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정의선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('125억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당잔치', 'O')]"
157,2011.04.04. 오후 4:56,서울·삼송지구 뛰어난 접근성의 자족형 신도시 특별 분양중,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성의', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
158,2011.04.04. 오후 4:54,갤러리아 포레 상가 포레 더 몰 분양,"[('갤러리아 포레 상가 포레 더 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2011.04.04. 오후 4:39,대우건설 울산 우정혁신도시 푸르지오 청약 인파,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
160,2011.04.04. 오후 4:35,DTI 복귀 아파트 경매 낙찰가율 하락,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
161,2011.04.04. 오후 4:35,쓰나미 관측 방재 국제표준 만든다,"[('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('관측', 'O'), (' ', 'O'), ('방재', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
162,2011.04.04. 오후 4:35,극동건설 문산서 1006가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2011.04.04. 오후 4:08,완주군 공사장 비산먼지 특별점검,"[('완주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
165,2011.04.04. 오후 4:01,분양 뜸했던 지방 분양시장.. 청약열기 확산될까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸했던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
166,2011.04.04. 오후 3:52,LH 해외사업 중단.. 해외건설 수주 차질 불가피,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
167,2011.04.04. 오후 3:50,평택 효성 백년가약 13순위서 일부 미달,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 백년가약', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('13순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
168,2011.04.04. 오후 3:49,코아스웰 오너 2세 BW인수 지분확대 나서,"[('코아스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('BW', 'ORGANIZATION'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('지분확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
169,2011.04.04. 오후 3:45,울산 무거위브자이 13일부터 청약 시작,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
170,2011.04.04. 오후 3:42,여수.나주.장흥 등 토지거래 허가구역 해제,"[('여수', 'CITY'), ('.', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('장흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
171,2011.04.04. 오후 3:38,오피스텔 투자 최고의 입지조건과 투자조건을 찾아내는 방법,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자조건을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
172,2011.04.04. 오후 3:33,울트라건설 서소문 사옥에 홍보관UHall 오픈,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서소문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관UHall', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
173,2011.04.04. 오후 3:33,대학가 주변 신흥 주거단지로 탈바꿈한다.,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈한다.', 'O')]"
174,2011.04.04. 오후 3:32,포스코건설 독거노인 돕기 커플봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독거노인', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'CIVILIZATION'), ('플봉사활동', 'O')]"
175,2011.04.04. 오후 3:27,서울 부동산 취·등록세 4년새 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
176,2011.04.04. 오후 3:26,부천역 복층형 도시형생활주택 ‘쁘띠하임‘ 분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쁘띠하임', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2011.04.04. 오후 3:26,건설은 상상력 산업이다 포스코건설 송도에서 길을 찾다,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
178,2011.04.04. 오후 3:25,대구 아파트 매매·전세가 강세 지속,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
179,2011.04.04. 오후 3:21,건설은 상상력 산업이다 미래는 물의 시대…건설업의 역발상,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다', 'O'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…건설업의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O')]"
180,2011.04.04. 오후 3:11,현대엠코 배당 잔치...정의선 부회장 몫 125억 원,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치...', 'O'), ('정의선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('125억 원', 'QUANTITY')]"
181,2011.04.04. 오후 2:57,잘 나가는 오피스텔 1분기 100전100승,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100전100승', 'QUANTITY')]"
182,2011.04.04. 오후 2:47,중개업소 전월세 담합 적발시 사무소 등록 취소,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
183,2011.04.04. 오후 2:36,모델하우스 구름인파…평택에 무슨 일,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
184,2011.04.04. 오후 2:30,올해 건설업 수주액 4년 연속 감소할 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
185,2011.04.04. 오후 2:28,한진重 500억 순손실…건설·조선 모두 빨간불,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순손실…건설·조선', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
186,2011.04.04. 오후 2:28,녹지율 조망권 접근성을 모두 갖춘 브랜드타운 지금이 입성 기회,"[('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성을', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
187,2011.04.04. 오후 2:25,서울시 수돗물 방사성물질 無.. 안심하고 드세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('방사성물질', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('無..', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('드세요', 'O')]"
188,2011.04.04. 오후 2:17,4천만원 투자처 급부상 고객몰려...인기점령,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려...인기점령', 'O')]"
189,2011.04.04. 오후 2:13,LH 새 디자인 비전 地生家,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('地生家', 'O')]"
190,2011.04.04. 오후 2:08,최고급 주상복합 서울숲 갤러리아 포레 상가 분양,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2011.04.04. 오후 2:08,서울 1분기 빈사무실 줄었지만...,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만...', 'O')]"
192,2011.04.04. 오후 2:07,김포 한강신도시 4800가구 합동분양…민간청약 성공할까,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양…민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
193,2011.04.04. 오후 2:06,김포 한강신도시 4800가구 합동분양…민간청약 성공할까,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동분양…민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
194,2011.04.04. 오후 2:06,서울 상가1채 강동구 85㎡ 아파트 2채보다 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
195,2011.04.04. 오후 2:06,DTI 규제에 아파트 경매도 위축,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
196,2011.04.04. 오후 2:02,중개업소 담합 적발되면 중개사무소 등록 취소,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
197,2011.04.04. 오후 1:57,치솟는청약률 오피스텔인기상한가···아파트냉기에 반사이익,"[('치솟는청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔인기상한가···아파트냉기에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
198,2011.04.04. 오후 1:57,치솟는청약률 오피스텔인기상한가···아파트냉기에 반사이익,"[('치솟는청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔인기상한가···아파트냉기에', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
199,2011.04.04. 오후 1:52,중개업소 담합 적발되면 중개사무소 등록 취소즉,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('적발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('취소즉', 'O')]"
200,2011.04.04. 오후 1:49,김포 한강신도시 중소형 아파트 특별 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2011.04.04. 오후 1:45,명지대학교용인 앞 수익형 원룸 “더원하우스”,"[('명지대학교용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('더원하우스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O')]"
202,2011.04.04. 오후 1:45,서울·삼송신도시 최고 아파트 특별분양 시작,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
203,2011.04.04. 오후 1:45,수원 장안 소형아파트 선착순 특별 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2011.04.04. 오후 1:42,부활한 DTI 규제에 아파트 경매도 찬바람,"[('부활한', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
205,2011.04.04. 오후 1:41,단독브라질고속철사업단장 전격 해임..수수료 1조,"[('단독', 'O'), ('브라질고속철사업단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('해임..수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY')]"
206,2011.04.04. 오후 1:41,점프 해외건설SK건설 안정적 포트폴리오 구축,"[('점프', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
207,2011.04.04. 오후 1:40,고양 삼송 우림필유 아파트 잔여분 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2011.04.04. 오후 1:40,수원 광교신도시 최저가 오피스텔 특별 분양중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
209,2011.04.04. 오후 1:39,“중소형 아파트가 뜬다” 용인 동백 롯데아파트 분양,"[('“중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다”', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2011.04.04. 오후 1:32,우림건설 고양삼송 우림필유 계약금분납제 실시,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금분납제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
211,2011.04.04. 오후 1:31,올해 국내건설수주액 102.7조원 전망..4년만에 최저치,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('102.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망..', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
212,2011.04.04. 오후 1:28,2·7호선 대림역 동부건설이 짓는 소형오피스텔 와이즈플레이스,"[('2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('와이즈플레이스', 'ARTIFACT')]"
213,2011.04.04. 오후 1:12,노후대책 월세받고 내점포 마련 화재현장,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('화재현장', 'O')]"
214,2011.04.04. 오후 12:49,계약금 10%면 걱정끝 잠실 푸르지오 아파트 한정세대 분양으로 화제,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정끝', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
215,2011.04.04. 오후 12:43,임대걱정은 그만 이대역 푸르지오 인기몰이중,"[('임대걱정은', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이중', 'O')]"
216,2011.04.04. 오후 12:41,잠실 푸르지오 계약금 10%로 조건변경 한정세대 선착순,"[('잠실 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조건변경', 'O'), (' ', 'O'), ('한정세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
217,2011.04.04. 오후 12:39,판교 최초의 주거형 오피스텔 회사 보유분 할인 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2011.04.04. 오후 12:33,용산 오피스텔도시형생활주택 소형평형과 입지조건 내세워 분양인기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형과', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
219,2011.04.04. 오후 12:05,부동산發 稅급감…서울시정 ‘비상’,"[('부동산發', 'O'), (' ', 'O'), ('稅급감…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
220,2011.04.04. 오전 11:58,GS두산건설 울산 무거위브자이  228가구 분양,"[('GS두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2011.04.04. 오전 11:57,저렴한 분양가로 투자자들이 주목한다 송도캐슬해모로,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목한다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도캐슬해모로', 'ARTIFACT')]"
222,2011.04.04. 오전 11:56,해외여행 신풍속도 만들어낸 인천공항철도,"[('해외여행', 'O'), (' ', 'O'), ('신풍속도', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT')]"
223,2011.04.04. 오전 11:54,국토부 한옥설계 전문인력 양성사업 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계 전문인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
224,2011.04.04. 오전 11:53,제주 중문 명품타운하우스 인기리에 분양마감,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기리에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O')]"
225,2011.04.04. 오전 11:51,전남 J프로젝트 송천.초송지구 사업추진 난항,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('송천.초송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
226,2011.04.04. 오전 11:47,금융연수원 2015년 세계금융연수기관 총회 서울서 개최,"[('금융연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계금융연수기관 총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
227,2011.04.04. 오전 11:44,인천공항철도 전구간 개통후 이용객 2.2배 급증,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통후', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
228,2011.04.04. 오전 11:41,임대수익률 높은 도시형생활주택 ‘디오반DIOBAN’ 눈길,"[('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오반DIOBAN', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
229,2011.04.04. 오전 11:41,1층상가 하나가 중대형 아파트 두채 값,"[('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
230,2011.04.04. 오전 11:41,분양권 중개수수료가 기막혀,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료가', 'O'), (' ', 'O'), ('기막혀', 'O')]"
231,2011.04.04. 오전 11:34,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
232,2011.04.04. 오전 11:33,3.22 대책 수도권 경매시장에도 찬물,"[('3.22', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
233,2011.04.04. 오전 11:33,한화건설 서울숲 포레 더 몰 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 포레 더 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2011.04.04. 오전 11:32,부동산 WIDE 돈되는 알짜 4월 경매물건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
235,2011.04.04. 오전 11:32,부동산 WIDE 리모델링 일반분양 허용될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용될까', 'O')]"
236,2011.04.04. 오전 11:31,DTI규제 확대 1년 6개월…비싼집 내리고 싼집 올랐다,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 6개월', 'DATE'), ('…비싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
237,2011.04.04. 오전 11:31,싱가포르 지하철 공사 수주…SK건설 1400억원 규모,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
238,2011.04.04. 오전 11:26,모델하우스 구름인파…평택에 무슨 일,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
239,2011.04.04. 오전 11:22,동탄신도시 대형 브랜드 오피스텔 스마트쉐르빌 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2011.04.04. 오전 11:20,청주 도심에 14층 오피스텔 건립,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
241,2011.04.04. 오전 11:20,한화건설 서울숲 갤러리아 포레 포레 더 몰 상가분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 포레 더 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
242,2011.04.04. 오전 11:17,우림건설 삼송 우림필유 계약금 분납제 시행,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금 분납제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
243,2011.04.04. 오전 11:16,포토뉴스마사회장 日지진성금 전달,"[('포토뉴스마사회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('지진성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
244,2011.04.04. 오전 11:15,현대엠코 등 국내 건설 4개사 브라질고속철 사업포기 선언,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
245,2011.04.04. 오전 11:15,충남 천안 입장면에 대규모 관광단지 개발,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입장면에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
246,2011.04.04. 오전 11:13,김포공항 ACI 공항서비스평가 동급 최강,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ACI', 'O'), (' ', 'O'), ('공항서비스평가', 'O'), (' ', 'O'), ('동급', 'O'), (' ', 'O'), ('최강', 'O')]"
247,2011.04.04. 오전 11:12,포스코건설인천공항공사 사랑의 꾸러미 행사,"[('포스코건설인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸러미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
248,2011.04.04. 오전 11:08,한옥설계 전문인력 양성사업 교육기관 모집,"[('한옥설계 전문인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
249,2011.04.04. 오전 11:07,분양소식 한화건설 상가 포레 더 몰,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('포레 더 몰', 'ARTIFACT')]"
250,2011.04.04. 오전 11:06,지적층략 바로처리센터 하반기 확대시행,"[('지적층략', 'O'), (' ', 'O'), ('바로처리센터', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확대시행', 'O')]"
251,2011.04.04. 오전 11:03,월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
252,2011.04.04. 오전 11:03,지적측량 민원 처리기간 5일→3일 단축,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('처리기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), ('→', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
253,2011.04.04. 오전 11:01,대형건물 안전점검 시기 사전 통보,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
254,2011.04.04. 오전 11:01,서울숲 갤러리아 포레 상가 더 몰 분양,"[('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가 더 몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2011.04.04. 오전 11:01,지적측량 민원처리 12일로 단축,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('민원처리', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
256,2011.04.04. 오전 11:01,한옥설계 전문가 양성사업 시행,"[('한옥설계 전문가 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
257,2011.04.04. 오전 11:01,한옥 우수성 살린다 정부 인력양성비 지원,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('우수성', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인력양성비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
258,2011.04.04. 오전 11:00,국토부 한옥설계 전문인력 양성기관 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성기관', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
259,2011.04.04. 오전 11:00,국토부 한옥설계 전문인력 교육기관 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
260,2011.04.04. 오전 11:00,성보건설산업 ‘목동 중심에 전세가 절반가격‘으로 입주 가능,"[('성보건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('가격‘으로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
261,2011.04.04. 오전 11:00,지적측량 안방에서 인터넷으로 신청한다,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한다', 'O')]"
262,2011.04.04. 오전 11:00,국토부 한옥설계 전문인력 양성한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성한다', 'O')]"
263,2011.04.04. 오전 11:00,국토부 한옥설계 전문인력 양성사업 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계 전문인력 양성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
264,2011.04.04. 오전 10:58,22조 브라질 고속철 국내건설사 발 빼기 어디까지 ,"[('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빼기', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
265,2011.04.04. 오전 10:56,GS건설 울산 무거위브자이 228가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2011.04.04. 오전 10:56,LH 알제리 신도시개발도 취소 해외사업 흔들,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알제리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
267,2011.04.04. 오전 10:56,전성규소장의 ‘경매투자 절세비법’ 목요특강 안내,"[('전성규', 'PERSON'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('절세비법’', 'O'), (' ', 'O'), ('목요특강', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
268,2011.04.04. 오전 10:55,SK건설 1천400억원 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2011.04.04. 오전 10:55,GS건설 울산에서 ‘무거위브자이’ 228가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2011.04.04. 오전 10:54,DTI규제 부활…경매시장 소강상태,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
271,2011.04.04. 오전 10:52,“친환경·교통·교육·커뮤니티” 네박자 완벽 파주 ‘극동 스타클래스’ 1006가구 분양,"[('“친환경·교통·교육·커뮤니티”', 'O'), (' ', 'O'), ('네박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완벽', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동 스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2011.04.04. 오전 10:52,한화건설 서울숲 ‘포레 더 몰’ 상가 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레 더 몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2011.04.04. 오전 10:51,건설업계 올해도 최악 수주난 겪을 듯,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('수주난', 'O'), (' ', 'O'), ('겪을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
274,2011.04.04. 오전 10:50,SK건설 1400억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2011.04.04. 오전 10:50,GS·두산건설  울산 ‘무거위브자이’  228가구 분양,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2011.04.04. 오전 10:50,LH 베트남 최초 한국 산업단지 사업 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
277,2011.04.04. 오전 10:50,LH ‘지생가’의 기본원칙을 담은 디자인비전 수립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지생가', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('기본원칙을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인비전', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
278,2011.04.04. 오전 10:50,매경 도시형 생활주택 3기 정규 교육과정 실시,"[('매', 'ORGANIZATION'), ('경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
279,2011.04.04. 오전 10:49,국내 건설사 4곳 브라질고속철도 사업포기,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라질고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O')]"
280,2011.04.04. 오전 10:48,마켓in삼부토건 태안 리조트사업 500억 ABCP 만기연장,"[('마켓in삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안 리조트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만기연장', 'O')]"
281,2011.04.04. 오전 10:45,분양소식 GS건설 울산 무거위브자이 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2011.04.04. 오전 10:41,대학가에는 소형만 역세권 등에 업은 ‘중대형’ 등장,"[('대학가에는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
283,2011.04.04. 오전 10:31,계약금 2천만원으로 내집마련을 ‘수원 아이파크 시티’를 주목하라,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
284,2011.04.04. 오전 10:30,4대강 8부능선 넘었다.. 이달 준설 마무리,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8부능선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다..', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준설', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
285,2011.04.04. 오전 10:21,LH 신 디자인 비전 지생가 수립,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('지생가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
286,2011.04.04. 오전 10:16,참살이 주거문화 지생가地生家 디자인 적용,"[('참살이', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('지생가', 'ARTIFACT'), ('地生家', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
287,2011.04.04. 오전 10:16,1분기 아파트 전셋값 상승 고비 넘겼지만…,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('고비', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겼지만…', 'O')]"
288,2011.04.04. 오전 10:15,사업성 저하..LH 베트남 産團 사업 포기,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('저하..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
289,2011.04.04. 오전 10:13,명동전망대건설자재업계 납품업체 부실가능성 촉각,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), ('건설자재업계', 'O'), (' ', 'O'), ('납품업체', 'O'), (' ', 'O'), ('부실가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
290,2011.04.04. 오전 10:04,포스코건설 인천국제공항공사와 ‘커플 봉사활동’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천국제공항공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커플', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동’', 'O')]"
291,2011.04.04. 오전 10:03,죽전 신보정역 한화 꿈에그린 4대혜택 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2011.04.04. 오전 10:03,부동산 침체로 서울시 부동산 취·등록세 급감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
293,2011.04.04. 오전 10:01,삼성특수전셋값폭등...평택이 심상찮다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('특수전셋값폭등...', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
294,2011.04.04. 오전 10:01,DTI규제 부활..아파트 경매시장 숨고르기,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('부활..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
295,2011.04.04. 오전 10:00,슈스케가 쇼핑몰에 뜨는 이유,"[('슈스케', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
296,2011.04.04. 오전 10:00,한경매물마당 충무로 더블역세권 투자용 상가 11억1000만원 등 19건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('19건', 'QUANTITY')]"
297,2011.04.04. 오전 9:59,한샘 키친바흐 매장확대.. 고급 부엌시장 공략강화,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('키친바흐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매장확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('부엌시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략강화', 'O')]"
298,2011.04.04. 오전 9:57,건설업계 지난해이어 올해도 최악 수주난,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('수주난', 'O')]"
299,2011.04.04. 오전 9:56,휴먼타운 1년전원주택으로 개발하는 암사동 일대 돌아보니,"[('휴먼', 'ARTIFACT'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('전원주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('암사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보니', 'O')]"
300,2011.04.04. 오전 9:56,수도권 GTX 3개 노선 착공 시기 이달 말께 발표,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
301,2011.04.04. 오전 9:55,국가 철도망 2020년까지 19개 노선 추가 신설..88조원 투입,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..', 'O'), ('88조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
302,2011.04.04. 오전 9:54,신길역 세광 내이처해밀 도시형생활주택 분양,"[('신길역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광 내이처해밀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2011.04.04. 오전 9:53,투자의 블루칩 마곡지구 ‘토지보상권’,"[('투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘토지보상권’', 'O')]"
304,2011.04.04. 오전 9:51,SK건설 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2011.04.04. 오전 9:51,서울 부동산 취·등록세 급감‥4년새 67%↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감‥', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
306,2011.04.04. 오전 9:49,SK건설 싱가포르서 1400억원 지하철공사  수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2011.04.04. 오전 9:46,현대엠코 순익 74% 배당..정의선 부회장 몫 125억,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('74%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당..', 'O'), ('정의선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('125억', 'QUANTITY')]"
308,2011.04.04. 오전 9:41,점프 해외건설현대산업개발 다시 해외로 뛴다,"[('점프', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
309,2011.04.04. 오전 9:38,극동건설 경기 문산에 1006가구 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2011.04.04. 오전 9:37,KTX로 전국 1시간30분대 연결,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
311,2011.04.04. 오전 9:37,전·월세 비중 격차 크게 줄었다,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
312,2011.04.04. 오전 9:36,SK건설 1400억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
313,2011.04.04. 오전 9:18,줄어드는 전세 늘어나는 월세 16년간 30% 격차 줄어,"[('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('16년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
314,2011.04.04. 오전 9:11,SK건설 싱가포르서 1400억 규모 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2011.04.04. 오전 9:01,70만원인데 200만원을...분양권 중개수수료 내맘대로 폭리 극성,"[('70만원', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('을...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
316,2011.04.04. 오전 8:56,서울 부동산 취ㆍ등록세 4년새 3분의1 수준 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취ㆍ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
317,2011.04.04. 오전 8:55,대우건설 기업PR 광고 눈에 띄네,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업PR', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
318,2011.04.04. 오전 8:44,서울 부동산 취·등록세 4년새 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
319,2011.04.04. 오전 8:40,박인호의 전원별곡제2부23자르고 쌓고 파고…마음에 드는 땅은 만들어진다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡제2부', 'QUANTITY'), ('23', 'QUANTITY'), ('자르고', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓고', 'O'), (' ', 'O'), ('파고…마음에', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어진다', 'O')]"
320,2011.04.04. 오전 8:40,캠코 오늘부터 6일까지 1147억원 규모 압류재산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터 6일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1147억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
321,2011.04.04. 오전 8:38,브라질고속철 차량·시스템 주력 수주.. 건설사 이탈 무방,"[('브라질', 'ARTIFACT'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차량·시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이탈', 'O'), (' ', 'O'), ('무방', 'O')]"
322,2011.04.04. 오전 8:37,전세의 월세 전환에 따른 정책 대응 필요,"[('전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
323,2011.04.04. 오전 8:35,‘3·22 대책’ 뒤 아파트 매매 찬바람 여전,"[('‘', 'O'), ('3·22 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
324,2011.04.04. 오전 8:31,SK건설 1400억원 규모 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
325,2011.04.04. 오전 8:22,SK건설 1400억원 싱가포르 지하철 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2011.04.04. 오전 8:22,이번주 분양일정부산과 울산 충남 등에서 1697가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1697가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2011.04.04. 오전 8:16,서울 상가 1층 사려면 수도권 아파트 2채는 필요해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('필요해', 'O')]"
328,2011.04.04. 오전 8:10,서울 부동산 취·등록세 급감 4년새 33% 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
329,2011.04.04. 오전 7:37,뛰는 증시에 한숨쉬는 부동산,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('증시에', 'O'), (' ', 'O'), ('한숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
330,2011.04.04. 오전 7:19,현대重 돈보따리 활짝… 울산경기 꽃망울 활짝,"[('현대重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈보따리', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃망울', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
331,2011.04.04. 오전 7:14,DTI 찬물 아파트 경매 열기 식어.. 낙찰가율↓,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식어..', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율↓', 'O')]"
332,2011.04.04. 오전 7:12,아파트 미리보기서울 신공덕동 ‘마포 펜트라우스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
333,2011.04.04. 오전 7:12,매매 시황거래 비수기… 서울 일반 아파트 5개월만에 소폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
334,2011.04.04. 오전 7:12,김포한강신도시 4799채 분양… 아파트 경기 되살아날까 촉각,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4799채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되살아날까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
335,2011.04.04. 오전 7:12,분양 정보판교 ‘대우 푸르지오 그랑블’ 단지내 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
336,2011.04.04. 오전 6:56,서울 상가 점포 사려면 수도권 아파트 몇채 필요할까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몇채', 'O'), (' ', 'O'), ('필요할까', 'O')]"
337,2011.04.04. 오전 6:56,‘3.22’ 불똥 수도권 아파트 낙찰가율 상승폭 ‘둔화’,"[('‘', 'O'), ('3.22', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘둔화’', 'O')]"
338,2011.04.04. 오전 6:01,쓰나미 관측·방재 국제표준 만든다,"[('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('관측·방재', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
339,2011.04.04. 오전 6:00,쓰나미 관측·방재 국제 표준 만든다,"[('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('관측·방재', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
340,2011.04.04. 오전 6:00,재건축 초과이익 환수 첫 사례부터 집단반발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례부터', 'O'), (' ', 'O'), ('집단반발', 'O')]"
341,2011.04.04. 오전 5:37,수익형 부동산도 소형시대…분양 봇물,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형시대…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
342,2011.04.05. 오후 9:47,로또 아파트 ‘보금자리’ 사라진다,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
343,2011.04.05. 오후 9:35,현대건설 지속가능보고서 입상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
344,2011.04.05. 오후 9:25,모든 방에 햇빛을…한 지붕에 두가족,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('방에', 'O'), (' ', 'O'), ('햇빛을…한', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕에', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY')]"
345,2011.04.05. 오후 9:25,4월 6일 부동산 파일,"[('4월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
346,2011.04.05. 오후 9:05,빈민퇴치 운동의 ‘대부’ 유누스 그라민銀총재직 해임,"[('빈민퇴치', 'O'), (' ', 'O'), ('운동의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대부', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('유누스 그라민', 'PERSON'), ('銀', 'O'), ('총재직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
347,2011.04.05. 오후 7:51,서울시 종로·강남·여의도 3핵 육성TV,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('육성TV', 'TERM')]"
348,2011.04.05. 오후 7:36,‘카다피의 연인’ 콜로트니츠카 애첩 아니다,"[('‘', 'O'), ('카다피', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('연인', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('콜로트니츠카', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('애첩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
349,2011.04.05. 오후 7:18,브라질 고속철 입찰연기 여부 8일 발표,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰연기', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
350,2011.04.05. 오후 7:12,브라질 고속철 입찰연기 여부 8일 발표,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입찰연기', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
351,2011.04.05. 오후 7:09,‘도심·강남·영등포 3핵 체계’ 서울시 2030 도시기본계획 마련,"[('‘도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체계’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
352,2011.04.05. 오후 7:09,“강남부자는 지금 중소형 빌딩·오피스텔 쇼핑중”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑중”', 'O')]"
353,2011.04.05. 오후 7:09,부산 ‘다대 푸르지오 2차’ 청약 경쟁률 최고 114.4대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('114.4대 1', 'QUANTITY')]"
354,2011.04.05. 오후 6:48,3.22대책 반사이익 기대되는 분양 노려라,"[('3.22대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
355,2011.04.05. 오후 6:39,내포신도시 롯데캐슬 특별분양 1대1,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY')]"
356,2011.04.05. 오후 6:39,시세 반값 ‘로또 아파트’ 없어진다,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
357,2011.04.05. 오후 6:39,연내 수도권 입주 3년차 10만여가구 쏟아진다,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
358,2011.04.05. 오후 6:34,안양 만안뉴타운 끝내 무산,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
359,2011.04.05. 오후 6:33,도심·강남·영등포 서울 3핵 체제로…2030 도시기본계획,"[('도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3핵', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체제로…', 'O'), ('2030 도시기본계획', 'TERM')]"
360,2011.04.05. 오후 6:32,서울 공간구조가 달라진다 최종안 6월 확정…광역개발 위해 GTX역사 8개 거점과 연계 검토,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공간구조가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('최종안', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정…광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거점과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
361,2011.04.05. 오후 6:32,서울 공간구조가 달라진다 용산·청량리·상암 3부핵…국제업무·지식산업 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공간구조가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3부', 'QUANTITY'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('…국제업무·지식산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
362,2011.04.05. 오후 6:32,보금자리 반값 아파트 사라진다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
363,2011.04.05. 오후 6:32,신규공급 없는 지역 미분양 노려라,"[('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
364,2011.04.05. 오후 6:32,부채 확 줄인 일신건영 공격 분양,"[('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2011.04.05. 오후 6:32,부도 사업장 이라도 잡자 건설사 수주 경쟁,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
366,2011.04.05. 오후 6:32,월드건설 법정관리 시작…대구·평택 사업 생존 변수,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('생존', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
367,2011.04.05. 오후 6:32,대형건설사 아파트형 공장 틈새시장 공략,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
368,2011.04.05. 오후 6:32,서울 공간구조가 달라진다 문정·마곡·사당·창동 8대 광역 거점…서울 외곽 확 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공간구조가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('거점…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
369,2011.04.05. 오후 6:31,부동산 시장 혼란 커지는데…당정 취득세 감면 딴소리만…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…당정', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('딴소리만…', 'O')]"
370,2011.04.05. 오후 6:31,부산·불광…중소형·분양가 싼 곳 청약 몰렸다,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('불광', 'LOCATION'), ('…중소형·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
371,2011.04.05. 오후 6:31,아파트 관리비 옆 단지와 비교해보세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보세요', 'O')]"
372,2011.04.05. 오후 6:31,선심성 토지 보상 크게 줄어든다,"[('선심성', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
373,2011.04.05. 오후 6:31,지방 도시형주택 건축심의 재개,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
374,2011.04.05. 오후 6:31,롯데 송도캐슬해모로 분양,"[('롯데 송도캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2011.04.05. 오후 6:24,부천역 오피스텔·도시형생활주택 분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2011.04.05. 오후 6:21,자금난 LH 토지보상 제때 못해 2014년 미착공 77만가구 ‘눈덩이’,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미착공', 'O'), (' ', 'O'), ('77만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘눈덩이’', 'O')]"
377,2011.04.05. 오후 6:20,결국 강남만 ‘반값 분양’… 내집마련 기다리던 서민들 ‘분통’,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리던', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분통’', 'O')]"
378,2011.04.05. 오후 5:53,내포신도시 첫아파트 특별분양 경쟁률 0.98대 1,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.98대 1', 'QUANTITY')]"
379,2011.04.05. 오후 5:45,영등포 금융허브로 바뀐다,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
380,2011.04.05. 오후 5:45,영등포ㆍ여의도 서울의 핵심축으로 부상,"[('영등포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
381,2011.04.05. 오후 5:42,2030도시기본계획안 서울 5개 권역으로 나눠 특화 개발,"[('2030도시기본계획안', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
382,2011.04.05. 오후 5:42,3핵3부핵 체제로…인천·경기와도 연계 글로벌 경쟁력 강화,"[('3', 'QUANTITY'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('3부', 'QUANTITY'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체제로…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('와도', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
383,2011.04.05. 오후 5:41,반값 로또 보금자리 없앤다,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
384,2011.04.05. 오후 5:38,영등포 서울 새 중심축 집중 육성,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
385,2011.04.05. 오후 5:36,재개발 조합원들 소형 아파트 선점 갈등,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
386,2011.04.05. 오후 5:36,영등포 서울의 중심축으로 개발,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
387,2011.04.05. 오후 5:36,그래픽 뉴스 도심·강남·영등포를 서울 핵심 경제축으로,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('경제축으로', 'O')]"
388,2011.04.05. 오후 5:25,화제의 주거단지 경기 ‘수원 장안 STX 칸’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
389,2011.04.05. 오후 5:23,‘반값 보금자리’ 사라진다,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
390,2011.04.05. 오후 5:20,동반성장 건설이 앞장선다상생의 길을 함께 걷는다,"[('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설이', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다상생의', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는다', 'O')]"
391,2011.04.05. 오후 5:20,KTX 탈선 결국 인재... 코레일 안전불감증 원인,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈선', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('인재...', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
392,2011.04.05. 오후 5:20,영등포 서울 새 중심축 집중 육성,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
393,2011.04.05. 오후 5:19,만안뉴타운 사업 무산,"[('만안뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
394,2011.04.05. 오후 5:19,반값 로또 보금자리 없앤다,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
395,2011.04.05. 오후 5:14,수도권인데…분양가 3.3㎡당 1천만원미만,"[('수도권', 'LOCATION'), ('인데…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원미만', 'QUANTITY')]"
396,2011.04.05. 오후 5:14,몽골발전은행 설립 추진…국책사업비 현금결제 길터,"[('몽골발전은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…국책사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제', 'O'), (' ', 'O'), ('길터', 'O')]"
397,2011.04.05. 오후 5:14,반값 보금자리주택 더 없다,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
398,2011.04.05. 오후 5:14,강남 큰손，요즘 어디 투자할까？,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손，요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까？', 'O')]"
399,2011.04.05. 오후 5:13,부산 청약 훈풍 중대형으로 확산,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
400,2011.04.05. 오후 5:11,서울 도심·강남·영등포 3개 축 발전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O')]"
401,2011.04.05. 오후 5:11,부산 다대푸르지오 최고 114대 1 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('114대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
402,2011.04.05. 오후 5:11,로또 보금자리 없애기로,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('없애기로', 'O')]"
403,2011.04.05. 오후 5:11,톡톡 부동산 건설업 창업 5년내 10개중 7개 문닫아,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문닫아', 'O')]"
404,2011.04.05. 오후 5:11,극동건설 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2011.04.05. 오후 5:11,금호건설 시티플라자 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시티플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2011.04.05. 오후 5:10,쌍용건설 청약 결과 스마트폰 확인,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
407,2011.04.05. 오후 5:08,영등포일대 금융허브로 조성한다는데,"[('영등포', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('금융허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다는데', 'O')]"
408,2011.04.05. 오후 5:08,서울 외곽  인천·경기 연결해 광역수도권 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결해', 'O'), (' ', 'O'), ('광역수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
409,2011.04.05. 오후 5:08,MK 추천매물 양평 남한강변 가든 25억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
410,2011.04.05. 오후 5:05,베드타운은 가라 자족형신도시 삼송 우림필유 특별분양,"[('베드타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
411,2011.04.05. 오후 4:54,‘로또 아파트’ 보금자리주택 없앤다,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
413,2011.04.05. 오후 4:49,만안뉴타운 무산..군포금정.평택안정 이어 3번째,"[('만안뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('금정', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('안정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY')]"
414,2011.04.05. 오후 4:48,국토부 10월 중 2011 공간정보 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2011.04.05. 오후 4:42,판교 푸르지오그랑블 단지내 상가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
416,2011.04.05. 오후 4:36,수도권 알짜 택지지구 토지분양 잇따라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
417,2011.04.05. 오후 4:36,경기도 전셋값 매매가의 50% 넘어,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
418,2011.04.05. 오후 4:36,3월 건설신기술 수중콘크리트 구조물 보수공법 등 2건 선정,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수중콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공법', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
419,2011.04.05. 오후 4:33,반값 로또 보금자리 아파트 사라진다,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
420,2011.04.05. 오후 4:31,한강 모담산 생태공원을 거느린 소형 1498세대 친환경대단지반도건설 한강신도시 반도유보라2차 분양개시,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모담산 생태공원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('거느린', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경대단지반도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
422,2011.04.05. 오후 4:22,LH 화성동탄지구 일반상업지구 등 23개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성동탄지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
423,2011.04.05. 오후 4:17,창원 봉암지구 주민들 건물붕괴 위기..대책 좀,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('건물붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..대책', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O')]"
424,2011.04.05. 오후 4:06,청광종합건설 도시형생활주택 청광플러스원 큐브 168가구 분양,"[('청광종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청광플러스원 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.04.05. 오후 4:02,반값 보금자리주택 더이상 없다,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('더이상', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
426,2011.04.05. 오후 3:55,서울 아파트 관리비 연말부터 비교 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
427,2011.04.05. 오후 3:52,GS건설 11일부터 2011 자이 디자인 피에스타 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자이 디자인 피에스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2011.04.05. 오후 3:49,공무원이 주택재개발수익률 산출방법 제시,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택재개발수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('산출방법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
429,2011.04.05. 오후 3:36,김경래의 우리 땅 살만한 마을 국립공원마을 성황림마을,"[('김경래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('국립공원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성황림마을', 'LOCATION')]"
430,2011.04.05. 오후 3:21,부동산 감정평가업무 민간에 이양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업무', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
431,2011.04.05. 오후 3:21,1분기 청약시장 총 점검양극화 뚜렷..5곳 중 1곳은 전무,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('점검양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷..', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
432,2011.04.05. 오후 3:21,부산 청약 훈풍 중대형으로 확산,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
433,2011.04.05. 오후 3:14,로또 보금자리주택 없앤다,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
434,2011.04.05. 오후 3:12,금호건설 베트남 주상복합 2700만달러 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2011.04.05. 오후 3:11,현대건설 국내 기업 최초로 CRRA 입상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('CRRA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
437,2011.04.05. 오후 3:08,용인 신동백 서해그랑블 263가구 4월 초 1차 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2011.04.05. 오후 3:03,금호건설 베트남 주상복합 2천7백만 달러 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2천7백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
440,2011.04.05. 오후 3:02,922가구 규모 울산 무거위브자이…228가구 일반분양,"[('922가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무거위브자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
441,2011.04.05. 오후 3:02,연평도 피난민 주택 김포양곡지구 전세용으로 공급,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('김포양곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
442,2011.04.05. 오후 3:02,주택금융公 전세자금 보증액 지난달 50% 급증,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
444,2011.04.05. 오후 2:55,반값 아파트 물거품..약속 어긴 MB,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품..약속', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON')]"
445,2011.04.05. 오후 2:53,금호건설 베트남 호치민 시티 플라자 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호치민 시티 플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
446,2011.04.05. 오후 2:51,아파트 청약결과 스마트폰으로 확인하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
447,2011.04.05. 오후 2:49,금호건설 2700만弗 규모 호치민 주상복합 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('호치민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
448,2011.04.05. 오후 2:47,금호건설 2700만불 베트남 시티플라자 공사수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시티플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
449,2011.04.05. 오후 2:41,GS건설 제5회 자이 디자인 피에스타 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이 디자인 피에스타', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2011.04.05. 오후 2:41,3월 전세자금보증 역대 최대,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
451,2011.04.05. 오후 2:34,‘수익성 안전성 환금성’ 4천만원대 임대사업,"[('‘수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성’', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O')]"
452,2011.04.05. 오후 2:33,대우건설 부산 다대푸르지오 2차 청약 최고 114.4대 1 기록,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('114.4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
453,2011.04.05. 오후 2:32,서울 강남 등 로또 보금자리주택 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
454,2011.04.05. 오후 2:22,STX건설 ‘수원 장안 STX칸’ 특별분양 실시,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
455,2011.04.05. 오후 2:22,수익형 부동산 오피스텔·도시형주택 안전투자 매력넘치네,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력넘치네', 'O')]"
456,2011.04.05. 오후 2:21,쌍용건설 “아파트 당첨 스마트폰으로 확인하세요”,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
457,2011.04.05. 오후 2:20,주상복합 포스코건설  행당동 서울숲 더샵,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
458,2011.04.05. 오후 2:16,DTI 규제에 싸늘한 경매시장···투자메카 강남권 낙찰률급감,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장···투자메카', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰률급감', 'O')]"
459,2011.04.05. 오후 2:15,DTI 규제에 싸늘한 경매시장···투자메카 강남권 낙찰률급감,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장···투자메카', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰률급감', 'O')]"
460,2011.04.05. 오후 2:11,中베이징 신규 주택 값 11% 하락,"[('中', 'LOCATION'), ('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
461,2011.04.05. 오후 2:11,분양 대우건설  송도 글로벌캠퍼스 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 글로벌캠퍼스 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
462,2011.04.05. 오후 2:10,오피스텔 하림엔보리컴퍼니  서초동 하림인터내셔널,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하림엔보리컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하림인터내셔널', 'ORGANIZATION')]"
463,2011.04.05. 오후 2:09,금호건설 베트남서 2700만불 규모 시티플라자 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시티플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
464,2011.04.05. 오후 2:09,오피스텔 삼성중공업  동탄 스마트 쉐르빌,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
465,2011.04.05. 오후 2:09,금호건설베트남에서 주상복합건물 공사 수주,"[('금호건설베트남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
466,2011.04.05. 오후 2:06,분양 태영건설  광교 경기도청역 데시앙루브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT')]"
467,2011.04.05. 오후 2:05,분양 자연과도시  동탄 석진 블루체,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루체', 'ORGANIZATION')]"
468,2011.04.05. 오후 2:05,분양 한국토지신탁  인천시청앞 코아루 파크드림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시청', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림', 'ARTIFACT')]"
469,2011.04.05. 오후 2:02,분양  한원건설  도시형 생활주택 아데나339,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아데나339', 'ARTIFACT')]"
470,2011.04.05. 오후 1:57,용산을 소유할 수 있는 마지막 기회 ‘용산 더 프라임,"[('용산', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('소유할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), (""기회'"", 'O'), ('용산 더 프라임', 'ARTIFACT')]"
471,2011.04.05. 오후 1:42,현대건설 지속가능경영보고서 CRRA 입상,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('CRRA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입상', 'O')]"
472,2011.04.05. 오후 1:42,HF 지난 달 전세자금보증 대폭 증가,"[('HF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
473,2011.04.05. 오후 1:42,‘한강신도시 현대아파트’ 무이자 선착순 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
474,2011.04.05. 오후 1:37,은평뉴타운 바로 옆 최고아파트 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2011.04.05. 오후 1:36,“수원 장안 소형아파트 줄 서서 분양받는다”,"[('“', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다”', 'O')]"
476,2011.04.05. 오후 1:36,극동건설 4772만달러 베트남 도로공사 수주,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4772만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
477,2011.04.05. 오후 1:34,집 있으나 없으나 빚쟁이…전세 감소불구 전세대출 2배급증,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('없으나', 'O'), (' ', 'O'), ('빚쟁이…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('감소불구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2배급', 'QUANTITY'), ('증', 'O')]"
478,2011.04.05. 오후 1:33,집 있으나 없으나 빚쟁이…전세 감소불구 전세대출 2배급증,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있으나', 'O'), (' ', 'O'), ('없으나', 'O'), (' ', 'O'), ('빚쟁이…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('감소불구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2배급', 'QUANTITY'), ('증', 'O')]"
479,2011.04.05. 오후 1:31,수원 광교신도시 소형 오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
480,2011.04.05. 오후 1:30,건설은 상상력 산업이다 시화호 조력발전소 청정 에너지 보고,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
481,2011.04.05. 오후 1:30,중소형 아파트 용인 신동백 롯데캐슬에코 인기 ‘高高’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
482,2011.04.05. 오후 1:29,건설은 상상력 산업이다거가대로엔 세계 최초 기록 5개,"[('건설은', 'O'), (' ', 'O'), ('상상력', 'O'), (' ', 'O'), ('산업이다거가대로엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY')]"
483,2011.04.05. 오후 1:29,화제현장 45천 투자처 월세 ‘또박또박’ 은행수익 4배 노려볼만,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘또박또박’', 'O'), (' ', 'O'), ('은행수익', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
