,date,headline,keyword
0,2009.09.27. 오후 8:17,‘로또 아파트’ 청약전쟁 예고,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
1,2009.09.27. 오후 7:36,‘보금자리’ 1만4천가구 새달 사전예약,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
2,2009.09.27. 오후 6:44,한경매물마당 역삼동 대로변 7층 빌딩 급매 14억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
3,2009.09.27. 오후 6:43,중소형 치솟는 인기…대형 평형은 찬밥신세,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형은', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
4,2009.09.27. 오후 6:40,대전 도안ㆍ대구 율하지구 분양…지방 청약열기 뜨거울 듯,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
5,2009.09.27. 오후 6:39,상가 실전투자 3기 세미나,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('실전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
6,2009.09.27. 오후 6:34,‘보금자리’ 시범지구 5만5041가구 공급,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
7,2009.09.27. 오후 6:32,보금자리 내달 1만4000여채 첫 분양,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2009.09.27. 오후 6:32,녹지율 20% 넘는 에너지 절감 녹색도시…보금자리 4곳 이렇게 건설,"[('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색도시…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
9,2009.09.27. 오후 6:31,보금자리 공급계획 확정 세곡·우면 청약저축 2천만원 돼야,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
10,2009.09.27. 오후 6:31,보금자리 공급계획 확정 토지임대부 분양주택 첫 선,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
11,2009.09.27. 오후 6:31,보금자리 공급계획 확정 미사 지하철 5호선 연장…원흥 경의선역 신설,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장…', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
12,2009.09.27. 오후 6:21,보금자리 시범지구 공급 계획 공공분양 물량 70%선 사전예약 분양… 세곡은 50%만,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('50%만', 'QUANTITY')]"
13,2009.09.27. 오후 6:18,“특별·우선물량부터 노려라”.. 전체 70% 달해,"[('“특별·우선물량부터', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”..', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
14,2009.09.27. 오후 6:18,세곡지구－삼전동에 ‘도시형 생활주택’ 시범 건설,"[('세곡지구', 'LOCATION'), ('－', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
15,2009.09.27. 오후 6:18,보금자리 시범지구 공급 계획 세곡지구 숲속의 파크 시티 조성,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속의', 'O'), (' ', 'O'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
16,2009.09.27. 오후 6:17,강남권 재건축 양극화 조짐,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
17,2009.09.27. 오후 6:16,4대강 턴키 2차공사 내달 발주  삼성·GS·대림산업 물밑 수주전,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
18,2009.09.27. 오후 6:15,블록별 1개 주택형 3지망까지 청약,"[('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('3지망', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
19,2009.09.27. 오후 6:12,보금자리 시범지구 공급 계획 미사·원흥지구 1조1200억원 투입,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1조1200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
20,2009.09.27. 오후 6:07,투자포인트보금자리주택 청약전쟁 시작,"[('투자포인트보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
21,2009.09.27. 오후 6:07,시범지구 광역교통망 어떻게,"[('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
22,2009.09.27. 오후 6:07,시세 5070% 로또…사전예약 카운트다운,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('5070%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또…사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
23,2009.09.27. 오후 6:07,4개 시범지구 언제 완공하나,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('완공하나', 'O')]"
24,2009.09.27. 오후 6:06,3.3㎡당 분양가 얼마나 되나,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
25,2009.09.27. 오후 6:06,보금자리 시범지구 5만5000가구 공급,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
26,2009.09.27. 오후 6:05,도시형 생활주택 시범추진,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범추진', 'O')]"
27,2009.09.27. 오후 6:05,보금자리주택 청약 전략 이렇게,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
28,2009.09.27. 오후 6:03,여의도 국제금융도시 청사진 나왔다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
29,2009.09.27. 오후 6:02,보금자리 1만4천가구 내달 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
30,2009.09.27. 오후 5:53,‘도시형 생활주택’ 시범사업…1  2인 가구 전용,"[('‘', 'O'), ('도시형 생활주택', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업…', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O')]"
31,2009.09.27. 오후 5:48,보금자리 세곡지구에 단지형 다세대 95가구,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('95가구', 'QUANTITY')]"
32,2009.09.27. 오후 5:48,분당 정자 상업용지 12개 필지중 2곳,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지중', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
33,2009.09.27. 오후 5:42,신내2지구등 시프트 1순위 최고 39대1 마감,"[('신내2지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
34,2009.09.27. 오후 5:37,보금자리 4개 시범지구 4만505가구 확정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('4만505가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
35,2009.09.27. 오후 5:36,분양 하이라이트 별내 아이파크등 5곳 당첨자 발표,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
36,2009.09.27. 오후 5:36,주상복합 침체 탈출 쉽잖네,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽잖네', 'O')]"
37,2009.09.27. 오후 5:33,점점 진화하는 기획 부동산,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
38,2009.09.27. 오후 5:30,여의도 변신이 시작됐다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변신이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
39,2009.09.27. 오후 5:30,구파발역 환승주차장 착공,"[('구파발역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
40,2009.09.27. 오후 5:30,5  6주만에 짓는 조립식 단독주택,"[('5 6주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
41,2009.09.27. 오후 5:30,수리산자락 래미안 산본 분양,"[('수리산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2009.09.27. 오후 5:29,MK 추천매물 당산동 주상복합상가 2억6천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억6천만원', 'QUANTITY')]"
43,2009.09.27. 오후 4:57,부동산 QA 금리 상승기 부동산 매입자금 대출 어떻게…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
44,2009.09.27. 오후 4:36,서민에겐 멀고도 어려운 보금자리 청약,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('멀고도', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
46,2009.09.27. 오후 4:06,아파트 주간 시세 추석연휴 앞두고 오름세 한풀 꺾여,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
47,2009.09.27. 오후 3:42,별내지구 신일유토빌 주말 1만6000여명 ‘북적’,"[('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
48,2009.09.27. 오후 3:19,SK건설 동백 아펠바움 2차분 선착순 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2009.09.27. 오후 3:12,보금자리 하남미사지구 분양가 오른다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
50,2009.09.27. 오후 3:12,강남 도시형 생활주택 시범사업 추진,"[('강남 도시형 생활주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
51,2009.09.27. 오후 3:06,커버스토리 재개발·재건축 언제 사면 좋을까,"[('커버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
52,2009.09.27. 오후 2:57,알쏭달쏭 재개발·재건축 세금 稅테크로 아껴보자,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크로', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴보자', 'O')]"
53,2009.09.27. 오후 2:54,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
54,2009.09.27. 오후 2:02,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
55,2009.09.27. 오후 1:45,여의도 금융·보험업종 용적률 완화 추진,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융·보험업종', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
56,2009.09.27. 오후 1:34,하남 미사지구에 지하철 5호선 연장키로,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장키로', 'O')]"
57,2009.09.27. 오후 1:00,세곡지구 삼전동에 도시형 생활주택 시범건설,"[('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범건설', 'O')]"
59,2009.09.27. 오전 11:43,보금자리주택 청약戰 시작됐다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약戰', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
60,2009.09.27. 오전 11:41,보금자리 사전예약물량 1만4295가구 확정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4295가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
61,2009.09.27. 오전 11:26,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
62,2009.09.27. 오전 11:17,구파발역에 차 세우고 대중교통 이용하세요,"[('구파발역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세우고', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
63,2009.09.27. 오전 11:16,10월10일부터 서울인천 환승할인,"[('10월10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('환승할인', 'O')]"
64,2009.09.27. 오전 11:06,보금자리 시범 사전예약 70% 본청약 30%,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
65,2009.09.27. 오전 11:03,송파 삼전동에 원룸형주택 시범 공급,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼전동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
66,2009.09.27. 오전 11:01,보금자리 17블록 1만4000가구 사전예약 어떻게받나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('17블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게받나', 'O')]"
67,2009.09.27. 오전 11:01,보금자리 시범 1만2495가구 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
68,2009.09.27. 오전 11:01,보금자리 사전청약 이것만은 알아두세요,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두세요', 'O')]"
69,2009.09.27. 오전 11:01,보금자리 1만2495가구 10월7일부터 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
70,2009.09.27. 오전 11:01,보금자리 1만4300가구 10월 분양,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2009.09.27. 오전 11:00,강남에 도시형 생활주택 시범사업 추진,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형 생활주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
72,2009.09.27. 오전 11:00,하남 미사지구 지하철 5호선 연결,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
73,2009.09.27. 오전 11:00,보금자리주택 시범지구 지구계획 승인,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
74,2009.09.27. 오전 11:00,보금자리주택 시범지구 지구계획 승인,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
75,2009.09.27. 오전 11:00,보금자리주택 시범지구 지구계획 승인,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
76,2009.09.27. 오전 11:00,보금자리 사전예약 1만4295가구 확정,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4295가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
77,2009.09.27. 오전 11:00,보금자리주택 시범지구 5만5천가구 공급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
78,2009.09.27. 오전 11:00,하남 미사 자전거 중심의 녹색교통도시,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색교통도시', 'O')]"
79,2009.09.27. 오전 11:00,지하철5호선 연장 강일·미사 등 2개역사 신설,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개역사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
80,2009.09.27. 오전 11:00,도시형생활주택 어떻게 지어지나,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지어지나', 'O')]"
81,2009.09.27. 오전 11:00,서초 우면 녹지·물·바람 어우러진 생태도시,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지·물·바람', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('생태도시', 'O')]"
82,2009.09.27. 오전 11:00,강남 세곡 숲속의 디자인 파크시티,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡 숲속의 디자인 파크시티', 'ARTIFACT')]"
83,2009.09.27. 오전 11:00,재규어ㆍ랜드로버 835대 제작결함 리콜실시,"[('재규어', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('랜드로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('835대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
84,2009.09.27. 오전 11:00,고양 원흥 활력 넘치는 콘텐츠 생산도시,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활력', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('생산도시', 'O')]"
85,2009.09.27. 오전 10:31,토지주택공사 첫 출발은 사회봉사부터,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출발은', 'O'), (' ', 'O'), ('사회봉사부터', 'O')]"
86,2009.09.27. 오전 10:06,서울 연립ㆍ다가구 경매 인기 ‘高高’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연립ㆍ다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
87,2009.09.27. 오전 8:41,부동산캘린더분양시장 숨고르기,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
88,2009.09.27. 오전 8:38,주간부동산추석 앞두고 매매·전셋값 동반 약세,"[('주간', 'DATE'), ('부동산추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
89,2009.09.27. 오전 8:01,베이비부머 은퇴 ④ 자산시장의 새 회오리,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('자산시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('회오리', 'O')]"
90,2009.09.28. 오후 10:25,전국 땅값 IMF때보다 2.4배 뛰어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
91,2009.09.28. 오후 10:24,10월 출범 토지주택공사 상임·비상임이사 13명 내정,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임·', 'O'), ('비상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('13명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
92,2009.09.28. 오후 10:03,토지주택공사 상임이사 5명 내정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
93,2009.09.28. 오후 9:03,4대강 8개공구 설계 1위업체 선정,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8개공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
94,2009.09.28. 오후 7:34,몸집 불리기 나선 제2롯데월드 교통난 대안 없다,"[('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('불리기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
95,2009.09.28. 오후 7:18,들썩이는 그린벨트 주변 땅값 잡는다,"[('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
96,2009.09.28. 오후 6:34,늘푸른오스카빌 워크아웃 확정,"[('늘푸른오스카빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
97,2009.09.28. 오후 6:34,분양정보 가평전원주택단지 발트하임33,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('가평전원주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발트하임33', 'ARTIFACT')]"
98,2009.09.28. 오후 6:34,씁쓸하구먼… 불황에 공장 1조1000억 규모 경매로,"[('씁쓸하구먼…', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
99,2009.09.28. 오후 6:34,3분기 집값 서초구가 가장 많이 올랐다,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
100,2009.09.28. 오후 6:34,보금자리 분양 앞두고…솜방망이 투기방지책 남발,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…솜방망이', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지책', 'O'), (' ', 'O'), ('남발', 'O')]"
101,2009.09.28. 오후 6:34,아파트 공사 25% 지연땐 분양금 돌려받을수 있다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지연땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
102,2009.09.28. 오후 6:33,분양정보 고양 레이킨스몰 점포,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레이킨스몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
103,2009.09.28. 오후 6:33,3771개 원형창은 외부와의 소통 통로,"[('3771개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원형창은', 'O'), (' ', 'O'), ('외부와의', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('통로', 'O')]"
104,2009.09.28. 오후 6:33,건축 인허가 적합여부 인터넷서 확인,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('적합여부', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
105,2009.09.28. 오후 6:33,해운대 주변 분양권 최고 5억 웃돈,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
106,2009.09.28. 오후 6:31,정릉골 풍경 그대로 살린채…1400채 저층아파트 재개발,"[('정릉골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('살린채…', 'O'), ('1400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
107,2009.09.28. 오후 6:31,인터넷으로 건축허가 여부 미리 확인,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
108,2009.09.28. 오후 6:31,한경매물마당 광명시 역세권 대로변 8층빌딩 45억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
109,2009.09.28. 오후 6:31,삼성건설 아파트 단지안에서 전기차 직접 충전…내년 분양부터 적용,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('충전…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
110,2009.09.28. 오후 6:27,추석 연휴 간 화물차 고속도로 심야 할인 중지,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
111,2009.09.28. 오후 6:27,올 공장 경매 급증… 1조원 넘게 팔렸다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
112,2009.09.28. 오후 6:27,아파트내서 전기차 충전 하세요,"[('아파트내서', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
113,2009.09.28. 오후 6:27,정운찬 총리 인준안 가결 세종시 수정논의 본격화…,"[('정운찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인준안', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O')]"
114,2009.09.28. 오후 6:26,정부 ‘보금자리·신도시 투기’ 잡는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
115,2009.09.28. 오후 6:21,정릉골 자연 친화형 단지로 재개발,"[('정릉골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
116,2009.09.28. 오후 6:13,단지내 상가 ‘부글’..투자 주의보,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부글’..투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
117,2009.09.28. 오후 6:12,성북 정릉골 1400가구 친환경 주택단지로,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지로', 'O')]"
118,2009.09.28. 오후 6:11,현장클릭 원전·4대강 공사 수주 ‘동상이몽’ 신홍범 기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('원전·', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동상이몽’', 'O'), (' ', 'O'), ('신홍범', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
119,2009.09.28. 오후 6:08,경매처분 공장 지난해 比 35.8% 늘어,"[('경매처분', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
120,2009.09.28. 오후 6:07,극동건설，오션스위츠 제주호텔 분양,"[('극동건설，오션스위츠 제주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2009.09.28. 오후 6:06,청약통장 불법거래시 자격 박탈,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O')]"
122,2009.09.28. 오후 6:06,청약통장 불법 거래땐 무효처리·재가입 금지,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('무효처리·재가입', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
123,2009.09.28. 오후 5:44,한국토지주택공사 상임이사 5명 비상임이사 8명 내정,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
124,2009.09.28. 오후 5:35,토지주택공사 상임이사 5명 내정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
125,2009.09.28. 오후 5:34,청약통장 불법거래 광고시 징역 3년,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('광고시', 'O'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE')]"
126,2009.09.28. 오후 5:31,부동산 시장 추석 앞두고 휴식,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O')]"
127,2009.09.28. 오후 5:31,통합공사 상임 5명·비상임 8명 내정,"[('통합공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('·비상임', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
128,2009.09.28. 오후 5:31,토지주택공사 상임이사 5명 선임,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
129,2009.09.28. 오후 5:30,청약통장 불법거래땐 재가입 못한다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재가입', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
130,2009.09.28. 오후 5:29,국내건설사 해외 지원 통해 정 나눈다,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈다', 'O')]"
131,2009.09.28. 오후 5:28,시프트 인기 절정..경쟁률 최고 39대1,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39대1', 'QUANTITY')]"
132,2009.09.28. 오후 5:27,서울지역 분양 물량 수도권 주민도 청약,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
133,2009.09.28. 오후 5:26,보금자리 주택 특별공급 청약부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부터', 'O')]"
134,2009.09.28. 오후 5:26,보금자리 청약 관련 3가지 궁금증,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
135,2009.09.28. 오후 5:24,진접 센트레빌 시티 원스톱 라이프 실현... 입주민 훌륭해요,"[('진접 센트레빌 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현...', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훌륭해요', 'O')]"
136,2009.09.28. 오후 5:23,한국토지주택공사 상임이사 5명 내정,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
137,2009.09.28. 오후 5:12,진접 센트레빌 시티 원스톱 라이프 실현... 입주민 훌륭해요,"[('진접 센트레빌 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현...', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('훌륭해요', 'O')]"
138,2009.09.28. 오후 5:12,국내건설사 해외 지원 통해 정 나눈다,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈다', 'O')]"
139,2009.09.28. 오후 5:12,시프트 인기 절정..경쟁률 최고 39대1,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정..경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39대1', 'QUANTITY')]"
140,2009.09.28. 오후 5:12,부동산 시장 추석 앞두고 휴식,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O')]"
141,2009.09.28. 오후 5:12,보금자리 주택 특별공급 청약부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부터', 'O')]"
142,2009.09.28. 오후 5:10,국토부 내년 예산 23.8조원 편성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
143,2009.09.28. 오후 5:09,토지주택공사 초대 비상임이사 8명 내정,"[('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('비상임이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
144,2009.09.28. 오후 4:59,분양 용인 기숙사형 원룸텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
145,2009.09.28. 오후 4:59,전기자동차 충전 아파트…삼성물산 내년부터 건설,"[('전기자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
146,2009.09.28. 오후 4:59,분양 신정동 양천중앙하이츠,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천중앙하이츠', 'ARTIFACT')]"
147,2009.09.28. 오후 4:59,북한산 정릉골에 테라스하우스촌,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉골', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스촌', 'O')]"
148,2009.09.28. 오후 4:59,진접2지구에 473만㎡ 신도시…2011년 7월 착공,"[('진접2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('473만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('2011년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
149,2009.09.28. 오후 4:59,김외곤ㆍ이영희씨 건축의 날 대통령賞,"[('김외곤', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('이영희', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('賞', 'O')]"
150,2009.09.28. 오후 4:59,분양시장 펄펄…매매는 시들,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄…매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
151,2009.09.28. 오후 4:59,분양 고양 삼송 동원로얄듀크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT')]"
152,2009.09.28. 오후 4:59,청약통장도 리모델링하세요,"[('청약통장도', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링하세요', 'O')]"
153,2009.09.28. 오후 4:59,분양 동탄 상가 위버폴리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('위버폴리스', 'ARTIFACT')]"
154,2009.09.28. 오후 4:58,부동산 투기와 전면전 나선 정부‥왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('‥왜', 'O')]"
155,2009.09.28. 오후 4:55,현대·삼성 4대강 턴키서 SK·두산에 덜미,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키서', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
156,2009.09.28. 오후 4:50,4대강사업 6개 공구 설계평가 1위 업체 선정,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('설계평가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2009.09.28. 오후 4:42,성남시 위례신도시 사업시행 참여시켜 달라,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('참여시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
158,2009.09.28. 오후 4:39,부산지하철 LED 터널광고 첫선,"[('부산', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('터널광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
159,2009.09.28. 오후 4:38,아산시로 기업들이 몰려든다,"[('아산시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든다', 'O')]"
160,2009.09.28. 오후 4:36,동부건설 용산 주상복합 분양전략 전문가 간담회 가져,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
161,2009.09.28. 오후 4:36,논산전주 등 3개 신설 고속도로 내년 개통,"[('논산전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
162,2009.09.28. 오후 4:29,3300억대 영산강 6공구 한양컨소시엄 선점,"[('3300억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한양컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선점', 'O')]"
163,2009.09.28. 오후 4:29,정부 부동산 투기 집중 단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
164,2009.09.28. 오후 4:25,내년 도로 21건·철도 4건 신규사업 추진,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('21건', 'QUANTITY'), ('·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
165,2009.09.28. 오후 4:19,지하철9호선 2011년부터 배차간격 짧아진다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배차간격', 'O'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
166,2009.09.28. 오후 4:08,4대강 1차 턴키 주인공 삼성.GS.대림.한양,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('턴키', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION')]"
167,2009.09.28. 오후 4:02,포항 대구 등 국가산단 4곳 추가지정,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
168,2009.09.28. 오후 3:44,서울시 30일 서울시지하도로계획 시민공청회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시지하도로계획 시민공청회', 'EVENT')]"
169,2009.09.28. 오후 3:43,건축 인·허가 위반여부 인터넷에서 확인,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반여부', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
170,2009.09.28. 오후 3:36,IMF때 경매 넘어간 공장 1조원어치 팔렸네,"[('IMF때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔렸네', 'O')]"
171,2009.09.28. 오후 3:35,광교신도시 안내센터 개관,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안내센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
172,2009.09.28. 오후 3:35,10년새 전국 땅값 2.4배..1333조→3227조,"[('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1333조', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3227조', 'QUANTITY')]"
173,2009.09.28. 오후 3:34,건설사 부도나도 주택건설 가능,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
174,2009.09.28. 오후 3:34,서울 정릉재개발구역 자연친화형 공동주택단지 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
175,2009.09.28. 오후 3:29,보금자리주택 청약 방법과 당첨 전략,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('방법과', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
176,2009.09.28. 오후 2:59,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
177,2009.09.28. 오후 2:57,늘푸른오스카빌 워크아웃 확정,"[('늘푸른오스카빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
178,2009.09.28. 오후 2:50,3분기 아파트값 상승률 서초구가  최고,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
179,2009.09.28. 오후 2:46,정릉골에 저층아파트 1400가구 조성,"[('정릉골', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('저층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
180,2009.09.28. 오후 2:46,남양주 진접2지구 대규모 신도시 건설,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
181,2009.09.28. 오후 2:46,내년 국토해양부문 예산안 23조 8천억원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토해양부문', 'O'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('23조 8천억원', 'QUANTITY')]"
182,2009.09.28. 오후 2:46,정부 부동산 투기방지 행정력 총동원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('행정력', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
183,2009.09.28. 오후 2:45,래미안에 하이브리드차 충전시스템 적용,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이브리드차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
184,2009.09.28. 오후 2:43,성남시 위례신도시 사업시행자 참여 요청,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
185,2009.09.28. 오후 2:42,송도·별내·용인 산책로 같은 저층형 스트리트몰,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산책로', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('저층형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O')]"
186,2009.09.28. 오후 2:36,2010예산 4대강 사업에 3조5천억 배정종합,"[('2010', 'DATE'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정종합', 'O')]"
187,2009.09.28. 오후 2:36,세종시 앞날은⑤행정도시냐 과학도시냐,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞날은⑤행정도시냐', 'O'), (' ', 'O'), ('과학도시냐', 'O')]"
188,2009.09.28. 오후 2:34,정부 부동산투기 대대적 단속 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
189,2009.09.28. 오후 2:34,불황에 밀려난 공장 1조1000억원 경매나와,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려난', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매나와', 'O')]"
190,2009.09.28. 오후 2:31,용연.학익  도시개발 ‘난리법석’,"[('용연', 'LOCATION'), ('.학익', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난리법석’', 'O')]"
191,2009.09.28. 오후 2:27,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
192,2009.09.28. 오후 2:16,성북 정릉3동 1400가구 규모로 재개발,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
193,2009.09.28. 오후 2:14,2009 건축의날 기념행사,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
194,2009.09.28. 오후 2:13,서울시 한강다리에 투신 예방용 CCTV 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강다리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투신', 'O'), (' ', 'O'), ('예방용', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
195,2009.09.28. 오후 2:12,전북대전북개발공사 새만금 성공 개발 협약,"[('전북대전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
196,2009.09.28. 오후 2:11,3분기 집값 서초구가 가장 많이 올라,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
197,2009.09.28. 오후 2:09,서울시 대심도 도로 공청회 30일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대심도 도로 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
198,2009.09.28. 오후 2:06,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
199,2009.09.28. 오후 2:05,투자적기 양도세100%감면검단 GS자이 특별분양,"[('투자적기', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('100%', 'QUANTITY'), ('감면검단', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
200,2009.09.28. 오후 2:03,보금자리 투기 임대 불법거래 단속,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
201,2009.09.28. 오후 2:00,서울지하철 9호선 증편,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
202,2009.09.28. 오후 1:59,친환경 전기차 래미안 아파트에서 충전하세요,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('충전하세요', 'O')]"
203,2009.09.28. 오후 1:59,한경매물마당 수익률 8% 도곡동 다가구주택 실투자금 3억3500만원,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3500만원', 'QUANTITY')]"
204,2009.09.28. 오후 1:57,청약통장 불법거래자 청약가입도 차단,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가입도', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
205,2009.09.28. 오후 1:54,알짜 지방 미분양 다시 보기,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O')]"
206,2009.09.28. 오후 1:40,포천 호숫가 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호숫가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
207,2009.09.28. 오후 1:36,미쓰비시 랜서 에볼루션 누유 가능성 리콜,"[('미쓰비시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜서 에볼루션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('누유', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
208,2009.09.28. 오후 1:36,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2009.09.28. 오후 1:21,名品단지수원아이파크시티 성냥갑아파트는 가라,"[('名品단지', 'O'), ('수원아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성냥갑아파트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라', 'O')]"
210,2009.09.28. 오후 1:20,화물차 고속도로 심야할인 추석땐 NO,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('심야할인', 'O'), (' ', 'O'), ('추석땐', 'DATE'), (' ', 'O'), ('NO', 'O')]"
211,2009.09.28. 오후 1:19,10월은 도로 정비의 달...9만2743㎞ 청소.보수,"[('10월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비의', 'O'), (' ', 'O'), ('달...', 'O'), ('9만2743㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청소.보수', 'O')]"
212,2009.09.28. 오후 12:59,한경매물마당 역삼동 대로변 7층 빌딩 급매 14억원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
213,2009.09.28. 오후 12:42,쌈짓돈 “5000만원”이 있다면....여기,"[('쌈짓돈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('”이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면....여기', 'O')]"
214,2009.09.28. 오후 12:35,북한산 자락 정릉동 일대 자연친화형으로 개발,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('자연친화형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
215,2009.09.28. 오후 12:30,수도권 통합환승 할인제 인천까지 확대,"[('수도권 통합환승 할인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
216,2009.09.28. 오후 12:24,전세난에 서울시 장기전세주택 인기…1순위 경쟁률 10.5대1,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대1', 'QUANTITY')]"
217,2009.09.28. 오후 12:16,공짜전기 만드는 아파트 나온다,"[('공짜전기', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
218,2009.09.28. 오후 12:16,檢ㆍ警ㆍ국세청ㆍ지자체 총동원,"[('檢ㆍ警ㆍ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
219,2009.09.28. 오후 12:16,청약통장 불법광고땐 3년이하 실형,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법광고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3년이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
220,2009.09.28. 오후 12:16,“무조건 강남行” 욕심은 금물,"[('“무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('行”', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심은', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
221,2009.09.28. 오후 12:16,부동산캘린더대전 휴먼시아 1056가구,"[('부동산캘린더대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1056가구', 'QUANTITY')]"
222,2009.09.28. 오후 12:16,래미안에 전기차 충전소 삼성물산 시스템 특허출원,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전소', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('특허출원', 'O')]"
224,2009.09.28. 오전 11:50,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2009.09.28. 오전 11:47,한경매물마당 수익률 8% 강남대로변 10층 빌딩 시세 이하 급매,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남대', 'LOCATION'), ('로변', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
226,2009.09.28. 오전 11:45,불법 청약통장 거래자 재가입 금지 추진,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재가입', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2009.09.28. 오전 11:43,소형아파트도 3면발코니에 욕실2개,"[('소형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), ('발코니에', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실', 'O'), ('2개', 'QUANTITY')]"
228,2009.09.28. 오전 11:41,압류된 DJ 일산 자택 시세는 20억원 낙찰가는,"[('압류된', 'O'), (' ', 'O'), ('DJ', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가는', 'O')]"
229,2009.09.28. 오전 11:40,청라지구 외국인학교 2011년 개교,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
230,2009.09.28. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
231,2009.09.28. 오전 11:39,태평양에 우리식 해저지명 최초 등장,"[('태평양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리식', 'O'), (' ', 'O'), ('해저지명', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
232,2009.09.28. 오전 11:37,서울 장기전세주택 1순위 경쟁률 10.5대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY')]"
234,2009.09.28. 오전 11:36,국토부 내년 예산 23.8조 편성..4대강 3.5조,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY')]"
235,2009.09.28. 오전 11:36,불법 거래 청약통장 무효…재가입도 금지,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…재가입도', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
236,2009.09.28. 오전 11:36,투자적기 양도세100%감면검단 GS자이 특별분양,"[('투자적기', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('100%', 'QUANTITY'), ('감면검단', 'O'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
237,2009.09.28. 오전 11:36,서해안조망 초고층아파트 잔여세대 특별분양,"[('서해안', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
238,2009.09.28. 오전 11:35,심상찮은 그린벨트…정부 투기행위 집중단속,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
239,2009.09.28. 오전 11:34,서울시 지하도로계획 공청회 30일 개최,"[('서울시 지하도로계획 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2009.09.28. 오전 11:33,정부 부동산 투기와의 전쟁 선포,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
241,2009.09.28. 오전 11:27,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
242,2009.09.28. 오전 11:25,미쓰비시 랜서 에볼류션 승용차 리콜,"[('미쓰비시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랜서 에볼류션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
243,2009.09.28. 오전 11:23,남양주 진접에 473만㎡ 신도시 건설,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('473만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
244,2009.09.28. 오전 11:21,건축 인허가 신청전 적법성 검토 가능해진다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청전', 'O'), (' ', 'O'), ('적법성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
245,2009.09.28. 오전 11:16,2011년 9호선 급행간격 10분으로 단축,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급행간격', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
246,2009.09.28. 오전 11:15,서울 정릉골 일대에 1천400가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정릉골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
247,2009.09.28. 오전 11:15,성북 정릉3동 테라스하우스 1400가구 들어선다,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
248,2009.09.28. 오전 11:15,서울시 지하도로 계획 30일 공청회 연다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하도로', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
249,2009.09.28. 오전 11:15,서울시 추석연휴 신종플루 종합상황실 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('종합상황실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
250,2009.09.28. 오전 11:15,정릉3동 자연친화형 주거단지로 본격 개발,"[('정릉3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연친화형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2009.09.28. 오전 11:10,국토부 내년예산 23조8천억..4대강 3.5조,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23조8천억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.5조', 'QUANTITY')]"
252,2009.09.28. 오전 11:08,3분기 최고 웃돈 아파트는 판교,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
253,2009.09.28. 오전 11:06,국토부 내년 예산 23.8조원 편성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
254,2009.09.28. 오전 11:02,장기전세 경쟁률 10대1 넘어,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
255,2009.09.28. 오전 11:02,판교 공공임대 불법전대 의심 295건 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('295건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
256,2009.09.28. 오전 11:01,인천 오류지구 검단자이 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2009.09.28. 오전 11:00,한경매물마당 수익율 6.7% 공항로 9호선 역세권 12층 빌딩 급매,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익율', 'O'), (' ', 'O'), ('6.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공항로', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
258,2009.09.28. 오전 11:00,2010년 예산안국토부 내년 예산 23.8조 올보다 3.4조 늘어,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('23.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
259,2009.09.28. 오전 11:00,미쓰비시 랜서 에볼루션 38대 리콜,"[('미쓰비시 랜서 에볼루션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
260,2009.09.28. 오전 11:00,인터넷으로 건축 적합여부 확인,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('적합여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
261,2009.09.28. 오전 10:59,범정부 차원 부동산투기와 전쟁 선포상보,"[('범', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포상보', 'O')]"
262,2009.09.28. 오전 10:49,전국토지총액 IMF이후 10년새 2.4배 뛰어,"[('전국토지총액', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
263,2009.09.28. 오전 10:45,청약 대박 수원 아이파크시티 계약도 대박,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
264,2009.09.28. 오전 10:37,극동건설 제주 오션스위츠 제주호텔 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주 오션스위츠 제주호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2009.09.28. 오전 10:36,정부 보금자리 투기대책 풀가동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기대책', 'O'), (' ', 'O'), ('풀가동', 'O')]"
266,2009.09.28. 오전 10:33,청약통장 불법 거래자 재가입 원천 봉쇄종합,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재가입', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄종합', 'O')]"
267,2009.09.28. 오전 10:33,보금자리 투파라치 포상금 50만→100만원 상향,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투파라치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('50만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
268,2009.09.28. 오전 10:31,수분양자에 불리한 분양보증 약관 개정,"[('수', 'CIVILIZATION'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('불리한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('약관', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
269,2009.09.28. 오전 10:31,전국 토지총액 3227조원 10년새 2.4배 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('토지총액', 'O'), (' ', 'O'), ('3227조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
270,2009.09.28. 오전 10:30,한강교량 투신 CCTV로 막는다,"[('한강교', 'ARTIFACT'), ('량', 'O'), (' ', 'O'), ('투신', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
271,2009.09.28. 오전 10:28,19월 경매처분 공장 3천657건..작년比 35.8%↑,"[('19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매처분', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('3천657건', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2009.09.28. 오전 10:22,남양주 진접에 473만㎡ 규모 신도시 건설,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('473만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
273,2009.09.28. 오전 10:22,판교 공공임대 295가구 불법전대 의심사례 포착3보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('295가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불법전대', 'O'), (' ', 'O'), ('의심사례', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
274,2009.09.28. 오전 10:20,극동건설 오션 스위츠 제주 호텔 350실 분양,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오션 스위츠 제주 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('350실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2009.09.28. 오전 10:20,3분기 입주 아파트 40%가 웃돈,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
276,2009.09.28. 오전 10:19,상가 경매 승자의 저주 조심해야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주', 'O'), (' ', 'O'), ('조심해야', 'O')]"
277,2009.09.28. 오전 10:15,청약통장 불법거래 무효화하고 재가입 금지2보,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('무효화하고', 'O'), (' ', 'O'), ('재가입', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
278,2009.09.28. 오전 10:01,일산 ‘꿈에그린’ 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
279,2009.09.28. 오전 10:00,수익형 부동산 뜬다는데… 대단지 상가 잡아볼까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
280,2009.09.28. 오전 9:59,삼성건설 전기차 충전 아파트에서 하세요,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
281,2009.09.28. 오전 9:59,분양현장 포커스 강서 그랜드 아이파크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 아이파크', 'ARTIFACT')]"
282,2009.09.28. 오전 9:58,정부 범정부차원 부동산투기와 전쟁 선포1보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범정부차원', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투기와', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
283,2009.09.28. 오전 9:51,남양주 진접에 ‘별내’규모 신도시 건설,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('’규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
284,2009.09.28. 오전 9:51,분양현장 포커스 수성 동일하이빌 레이크시티,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 레이크시티', 'ARTIFACT')]"
285,2009.09.28. 오전 9:49,전기차 충전 아파트 단지 내년에 첫 선,"[('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
286,2009.09.28. 오전 9:46,서울·수도권 아파트 매매가 상승세 주춤,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
287,2009.09.28. 오전 9:41,대림산업 ‘오렌지 뮤지컬데이’ 실시,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오렌지 뮤지컬데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
288,2009.09.28. 오전 9:40,경기침체 영향 경매로 1조 1천억원 공장 매각,"[('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 1천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
289,2009.09.28. 오전 9:39,3분기 웃돈 붙은 단지 작년 2배,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
290,2009.09.28. 오전 9:36,단독수도권 주민도 서울 새아파트 청약 가능,"[('단독', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
292,2009.09.28. 오전 9:21,名品단지리첸시아 중동 디자이너가 만든 아파트,"[('名品단지', 'O'), ('리첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
293,2009.09.28. 오전 9:11,공짜 전기 만드는 ‘전기 뱀장어’ 아파트 등장,"[('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전기', 'O'), (' ', 'O'), ('뱀장어', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
294,2009.09.28. 오전 9:05,성남시 위례신도시 사업시행자 요구,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
295,2009.09.28. 오전 9:01,불황에 공장경매 인기…1.1조원 팔려,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('공장경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('1.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
296,2009.09.28. 오전 8:26,역시 ‘시프트’…경쟁률 최고 39대1로 높은 인기,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프', 'TERM'), ('트’…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('39대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
297,2009.09.28. 오전 8:01,3분기 최고 웃돈아파트는 역시 판교,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION')]"
298,2009.09.28. 오전 7:07,보금자리 전매제한 강화 수도권외곽에 불똥,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('외곽에', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
299,2009.09.28. 오전 6:47,은평·신내·장지 시프트 청약 평균 10.5대 1,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY')]"
300,2009.09.28. 오전 6:30,건설공사 책임감리제 적용 줄어든다,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임감리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
301,2009.09.28. 오전 6:14,이착륙 없어도 하루4번 활주로 점검 비효율 없앤다,"[('이착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('4번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활주로', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('비효율', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
302,2009.09.28. 오전 6:00,발주청 공사관리역량 강화 공청회 개최,"[('발주청', 'O'), (' ', 'O'), ('공사관리역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
303,2009.09.28. 오전 6:00,장기전세주택 인기 여전…평균경쟁률 10.5대 1,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5대 1', 'QUANTITY')]"
304,2009.09.28. 오전 6:00,공항운영기준 특성에 따라 차별적용,"[('공항운영기준', 'O'), (' ', 'O'), ('특성에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차별적용', 'O')]"
305,2009.09.28. 오전 4:28,인천대교 통행료가 영종도 아파트 분양 ‘사활’,"[('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료가', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사활’', 'O')]"
306,2009.09.28. 오전 4:02,인천 집값 구도심 재개발지역 주도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
307,2009.09.28. 오전 3:19,아파트 미리보기성남 시니어타운 ‘헤리티지’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시니어타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
308,2009.09.28. 오전 3:19,부동산캘린더대구 율하지구 ‘휴먼시아’ 등 3곳 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
309,2009.09.28. 오전 3:19,매매시황서울 서초 소폭하락… 강남권 반년만에 내림세,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('소폭하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
310,2009.09.29. 오후 11:09,용산 파크타워 공시가 26억8000만원 ‘최고’,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
311,2009.09.29. 오후 10:42,한우 축사도 부동산 담보로 인정…내년부터 등기 가능,"[('한우', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('축사도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
312,2009.09.29. 오후 10:12,동일단지내 1개만 가능… 꼼꼼히 준비해야,"[('동일단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('1개만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해야', 'O')]"
313,2009.09.29. 오후 9:55,대우건설 인수 67곳 참여…국내 대기업은 한 곳도 없어,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('67곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
314,2009.09.29. 오후 9:41,우림건설 광주 송정동 우림필유 잔여 20가구 특별분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('20가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
315,2009.09.29. 오후 9:15,일반공급 5915가구 강남세곡·서초우면 청약통장 2천만원 ‘안정권’,"[('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘안정권’', 'O')]"
316,2009.09.29. 오후 9:15,9월 30일 부동산 파일,"[('9월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
317,2009.09.29. 오후 9:06,더 복잡해진 청약…모의청약 꼭 해보세요,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡해진', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('해보세요', 'O')]"
318,2009.09.29. 오후 7:54,세곡·우면 서울 생활권…원흥·미사 대단지,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권…', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
319,2009.09.29. 오후 7:29,보금자리 시세차익 막대… ‘청약광풍’ 부나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('막대…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
320,2009.09.29. 오후 7:27,세곡·우면 보금자리 중형 3.3㎡ 1150만원,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1150만원', 'QUANTITY')]"
321,2009.09.29. 오후 7:15,보금자리주택 청약 올 가이드 당첨자 선정 기준 지역  지망  순위 順,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지망', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('順', 'O')]"
322,2009.09.29. 오후 7:14,오산지구 9만9000㎡ 택지개발예정지구로 지정,"[('오산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만9000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
323,2009.09.29. 오후 7:12,보금자리주택 청약 올 가이드 특별·우선공급 자격 요건,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('특별·우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O')]"
324,2009.09.29. 오후 7:05,호텔급 항공기 12월 인천공항 취항,"[('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
325,2009.09.29. 오후 7:04,재개발 등 서울 정비구역 정보공개 부실,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
326,2009.09.29. 오후 6:55,세곡·우면 1150만원흥 850만원,"[('세곡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1150만원', 'QUANTITY'), ('흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('850만원', 'QUANTITY')]"
327,2009.09.29. 오후 6:51,오산시 일대 공공·민간 공동개발 택지지구 지정,"[('오산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
328,2009.09.29. 오후 6:51,아파트에 호텔급 공용 펜트하우스 눈길,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('공용', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
329,2009.09.29. 오후 6:51,한남뉴타운 3년이상 늦춰질듯,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰질듯', 'O')]"
330,2009.09.29. 오후 6:51,보금자리주택 청약 올 가이드 청약 유의점,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
331,2009.09.29. 오후 6:48,아이에스동서 청라지구에 첫 사업 ‘에일린의 뜰’ 선보여…,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여…', 'O')]"
332,2009.09.29. 오후 6:48,한 사람이 3개 지망 가능.. 전매는 안돼,"[('한 사람', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능..', 'O'), (' ', 'O'), ('전매는', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
333,2009.09.29. 오후 6:47,가입기간 짧다면 비인기단지 노려 ‘생애 첫’ 납입액 600만원 이상돼야,"[('가입기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧다면', 'O'), (' ', 'O'), ('비인기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫’', 'O'), (' ', 'O'), ('납입액', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원 이상', 'QUANTITY'), ('돼야', 'O')]"
334,2009.09.29. 오후 6:46,보금자리주택 2852가구.. 하남미사 3.3㎡,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2852가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY')]"
335,2009.09.29. 오후 6:43,대우건설 인수전 외국계 자본 주의보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
336,2009.09.29. 오후 6:43,경기 오산 일대 9만9000㎡ 택지 개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('9만9000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
337,2009.09.29. 오후 6:43,용산파크타워 243.9㎡ 26억8천만원 최고가,"[('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('243.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('26억8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
338,2009.09.29. 오후 6:43,7∼9일까지 국가유공자·장애인 3자녀·노부모 가구는 15일부터,"[('7∼9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE')]"
339,2009.09.29. 오후 6:42,보금자리주택 청약 올 가이드 특별·우선공급 물량 노려라,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가', 'CIVILIZATION'), ('이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별·우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
340,2009.09.29. 오후 6:34,재개발ㆍ재건축 조합 정보공개 부실,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
341,2009.09.29. 오후 6:34,추석때 올라오신 친척 게스트룸에 모셔야겠네,"[('추석때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라오신', 'O'), (' ', 'O'), ('친척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('게스트룸에', 'O'), (' ', 'O'), ('모셔야겠네', 'O')]"
342,2009.09.29. 오후 6:34,희림 화성향남2지구 설계 당선,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('화성향남2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
343,2009.09.29. 오후 6:34,보금자리주택 청약 전략 물량 늘면서 커트라인 낮아져,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
344,2009.09.29. 오후 6:34,보금자리주택 청약 전략 헷갈리는 청약자격 QA,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
345,2009.09.29. 오후 6:34,보금자리주택 청약 전략 장기무주택자 당첨 가능성 커졌다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('장기무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
346,2009.09.29. 오후 6:33,보금자리주택 청약 전략 경찰 대대적 투기 단속,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
347,2009.09.29. 오후 6:33,보금자리주택 청약 전략주의사항 체크포인트…세곡ㆍ우면 10년 전매금지,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략주의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트…', 'O'), ('세곡', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ우면', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
348,2009.09.29. 오후 6:33,비즈대학 자족도시 밑그림 연내 마무리,"[('비즈대학', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
349,2009.09.29. 오후 6:33,세곡·우면 보금자리 3.3㎡당 1030만1150만원,"[('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1030만1150만원', 'QUANTITY')]"
350,2009.09.29. 오후 6:33,鄭총리 세종시모델로 송도신도시 제시,"[('鄭', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
351,2009.09.29. 오후 6:33,사설 보금자리주택 투기근절책 마련이 급선무다,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기근절책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련이', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무다', 'O')]"
352,2009.09.29. 오후 6:32,현대건설 노인 초청 점심 제공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
353,2009.09.29. 오후 6:31,상반기 신축 최고가 아파트는 용산파크타워 26억8000만원,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26억8000만원', 'QUANTITY')]"
354,2009.09.29. 오후 6:31,오산에 10만㎡ 민관 공동 택지지구 첫 지정,"[('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
355,2009.09.29. 오후 6:31,용산 통합개발 난항…성원 과반 동의 못 얻어,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('난항…성원', 'O'), (' ', 'O'), ('과반', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O')]"
356,2009.09.29. 오후 6:18,올 신축 최고가 아파트 용산파크타워 26억8000만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26억8000만원', 'QUANTITY')]"
357,2009.09.29. 오후 6:17,포토기념촬영 갖는 아시아건설종합대상 시상식 시상자들,"[('포토기념촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아건설종합대상 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
358,2009.09.29. 오후 6:03,재건축 초과이익 환수 폭탄 터지나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
359,2009.09.29. 오후 6:00,보금자리 값 확정… 내달 7일부터 예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
360,2009.09.29. 오후 5:54,올 신축 아파트 최고가 ‘용산파크타워’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
361,2009.09.29. 오후 5:44,인구 이동 11개월만에 증가,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
362,2009.09.29. 오후 5:41,수도권 주택보급률 오히려 더 떨어진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
363,2009.09.29. 오후 5:41,보금자리 3.3㎡당 800만1150만원,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만1150만원', 'QUANTITY')]"
364,2009.09.29. 오후 5:30,강남권 보금자리 84㎡ 4억대 분양 반값 공급 확정,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
365,2009.09.29. 오후 5:18,보금자리 5915가구 일반에 사전예약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('5915가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
366,2009.09.29. 오후 5:16,울산신항 북방파제 삼성물산 실시설계적격자로 선정,"[('울산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시설계적격자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
367,2009.09.29. 오후 5:13,보금자리 청약전략과 유의점,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
368,2009.09.29. 오후 5:12,뉴스테이션동아논평뒷북 부동산 대책,"[('뉴스테이션동아', 'ORGANIZATION'), ('논평뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
369,2009.09.29. 오후 5:12,뉴스테이션단신보금자리주택 분양가 공개,"[('뉴스테이션단신보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
370,2009.09.29. 오후 5:11,용산 파크타워 공시가 26억 원 최고,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
371,2009.09.29. 오후 5:06,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지신탁 ‘코아루’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
372,2009.09.29. 오후 5:05,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경북 구미봉곡코아루,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미봉곡코아루', 'ARTIFACT')]"
373,2009.09.29. 오후 5:03,동북권 분양열기 동두천 이어간다,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
374,2009.09.29. 오후 5:03,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한국토지신탁 ‘코아루’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
375,2009.09.29. 오후 5:02,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SH공사 ‘시프트’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시프트’', 'O')]"
376,2009.09.29. 오후 5:00,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 서울 은평구 ‘은평뉴타운’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
377,2009.09.29. 오후 5:00,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SH공사 ‘시프트’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘시프트’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
378,2009.09.29. 오후 4:53,보금자리주택 사전예약 내달 7일부터 접수,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
379,2009.09.29. 오후 4:53,주공상가 고가낙찰 주의보,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
380,2009.09.29. 오후 4:53,오산에 공공ㆍ민간 공동택지 첫 조성,"[('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공ㆍ민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
381,2009.09.29. 오후 4:53,보금자리주택 사전 예약때 주의할점,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할점', 'O')]"
382,2009.09.29. 오후 4:52,공시가격 가장 높은 신축 아파트는,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
383,2009.09.29. 오후 4:49,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 휴먼시아,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION')]"
384,2009.09.29. 오후 4:49,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 성남 판교원마을휴먼시아,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교원마을휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
385,2009.09.29. 오후 4:48,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 휴먼시아의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
386,2009.09.29. 오후 4:48,김중겸 현대건설 사장 연내 비전 2015 청사진 발표,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
387,2009.09.29. 오후 4:48,직주근접 도심형 주상복합 인기,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
388,2009.09.29. 오후 4:48,동북권 분양열기 동두천 이어간다,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
389,2009.09.29. 오후 4:48,용산 파크타워 공시가 26억 원 최고,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
390,2009.09.29. 오후 4:48,보금자리 청약전략과 유의점,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O')]"
391,2009.09.29. 오후 4:47,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 ‘the ’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘the', 'O'), (' ', 'O'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
392,2009.09.29. 오후 4:46,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 인천 송도 ‘그린애비뉴’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
393,2009.09.29. 오후 4:45,국내 리모델링 2호 단지 나온다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
394,2009.09.29. 오후 4:45,강남 경복ㆍ청실아파트 재건축 탄력,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경복', 'LOCATION'), ('ㆍ청실아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
395,2009.09.29. 오후 4:45,내달 전국 주택 분양 4만8310가구 달할듯,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달할듯', 'O')]"
396,2009.09.29. 오후 4:45,탄현 진흥아파트 단지내상가 분양,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2009.09.29. 오후 4:45,MK 추천매물 서울 종로구 돈의동 상가 39억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('39억원', 'QUANTITY')]"
398,2009.09.29. 오후 4:45,용인 기흥 써니밸리 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('써니밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2009.09.29. 오후 4:45,인천 오류지구 GS검단자이 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS검단자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2009.09.29. 오후 4:45,용인 동백 아펠바움 2차분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O')]"
401,2009.09.29. 오후 4:45,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 포스코건설 송도 the  센트럴파크Ⅰ,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('Ⅰ', 'O')]"
402,2009.09.29. 오후 4:44,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 부산 오륙도 ‘SK뷰’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
403,2009.09.29. 오후 4:43,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 서울 회현동 ‘리더스뷰 남산’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리더스뷰 남산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
404,2009.09.29. 오후 4:42,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 SK건설 ‘SK뷰’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
405,2009.09.29. 오후 4:41,울산시 신증축 개별주택가격 30일 공시,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신증축', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
406,2009.09.29. 오후 4:41,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 부산 명지롯데캐슬,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
407,2009.09.29. 오후 4:39,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 남산 롯데캐슬 아이리스,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 아이리스', 'ARTIFACT')]"
408,2009.09.29. 오후 4:38,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 롯데건설 ‘롯데캐슬’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
409,2009.09.29. 오후 4:37,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 오남읍 양지 ‘e편한세상’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오남읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
410,2009.09.29. 오후 4:37,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업，연구시설 ‘3리터 하우스’ 건립,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，연구시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3리터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
411,2009.09.29. 오후 4:34,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대림산업 ‘e－편한세상’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
412,2009.09.29. 오후 4:31,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 ‘꿈에그린월드 인천에코메트로’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천에코메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
413,2009.09.29. 오후 4:30,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 꿈에그린 센텀·메가센텀,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('메가센텀', 'ARTIFACT')]"
414,2009.09.29. 오후 4:30,재개발계약 조합결산 공개 의무 적용,"[('재개발계약', 'O'), (' ', 'O'), ('조합결산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
415,2009.09.29. 오후 4:30,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 한화건설 ‘꿈에그린’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
416,2009.09.29. 오후 4:27,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 ‘삼성동힐스테이트’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성동힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
417,2009.09.29. 오후 4:25,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 김중겸 현대건설 사장 “감성경영”,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“감성경영”', 'O')]"
418,2009.09.29. 오후 4:25,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대건설 ‘힐스테이트’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
419,2009.09.29. 오후 4:23,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대엠코 ‘엠코타운’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
420,2009.09.29. 오후 4:22,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 서울 상봉동 프레미어스엠코,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프레미어스엠코', 'ARTIFACT')]"
421,2009.09.29. 오후 4:22,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대엠코 ‘엠코타운’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
422,2009.09.29. 오후 4:20,신일건업 이충희 최란 부부 신일유토빌 광고모델로 선정,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이충희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최란', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
423,2009.09.29. 오후 4:15,19월 아파트 분양실적 작년의 64% 수준,"[('19월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
424,2009.09.29. 오후 4:14,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 ‘위브’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
425,2009.09.29. 오후 4:13,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 부천 약대 ‘두산 위브’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
426,2009.09.29. 오후 4:12,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 두산건설 ‘위브’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위브', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
427,2009.09.29. 오후 4:11,용산파크타워 244㎡ 공시가 1위…26.8억,"[('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('244㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('26.8억', 'QUANTITY')]"
428,2009.09.29. 오후 4:09,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 ‘아이파크’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
429,2009.09.29. 오후 4:09,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 별내·고덕동 ‘아이파크’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
430,2009.09.29. 오후 4:08,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 현대산업개발 ‘아이파크’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
431,2009.09.29. 오후 4:03,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘예가’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
432,2009.09.29. 오후 4:03,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 경기 용인 ‘투스카니 힐스’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('투스카니 힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
433,2009.09.29. 오후 4:03,보금자리 주택 분양가 850만원1천150만원,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원', 'QUANTITY'), ('1천150만원', 'QUANTITY')]"
434,2009.09.29. 오후 4:02,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 쌍용건설 ‘예가’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
435,2009.09.29. 오후 4:00,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 ‘자이’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
436,2009.09.29. 오후 3:59,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 서울 수색동 ‘수색 자이’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
437,2009.09.29. 오후 3:59,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 GS건설 ‘자이’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
438,2009.09.29. 오후 3:57,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 ‘어울림’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘어울림’', 'O')]"
439,2009.09.29. 오후 3:56,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 수원 세류동 수원 ‘권선 어울림’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선 어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
440,2009.09.29. 오후 3:56,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 금호건설 ‘어울림’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘어울림’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
441,2009.09.29. 오후 3:56,보금자리주택 청약 유의사항과 담첨전략은,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유의사항과', 'O'), (' ', 'O'), ('담첨전략은', 'O')]"
442,2009.09.29. 오후 3:56,현대건설 추석 앞두고 어르신들께 식사대접,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신들께', 'O'), (' ', 'O'), ('식사대접', 'O')]"
443,2009.09.29. 오후 3:49,보금자리주택 신혼부부용 고작 488가구,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('488가구', 'QUANTITY')]"
444,2009.09.29. 오후 3:47,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 ‘푸르지오’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
445,2009.09.29. 오후 3:46,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 인천 청라지구 ‘푸르지오’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
446,2009.09.29. 오후 3:45,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대우건설 ‘푸르지오’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
447,2009.09.29. 오후 3:44,연합시론 부동산 투기대책 검토만 할 건가,"[('연합시론', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토만', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('건가', 'O')]"
448,2009.09.29. 오후 3:42,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우미건설 ‘린’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
449,2009.09.29. 오후 3:40,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 인천 영종하늘도시 단지 ‘우미 린’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미 린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
450,2009.09.29. 오후 3:39,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 우미건설 ‘린’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
451,2009.09.29. 오후 3:38,용산파크타워 244㎡ 공시가 26.8억..1위,"[('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('244㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('26.8억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
452,2009.09.29. 오후 3:38,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성물산 건설부문 ‘래미안’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
453,2009.09.29. 오후 3:37,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 올 가을 ‘래미안’이 쏟아진다,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
454,2009.09.29. 오후 3:36,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 삼성물산 ‘래미안’의 브랜드철학,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드철학', 'O')]"
455,2009.09.29. 오후 3:34,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 파워브랜드 설문조사 누가 참여했나,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('참여했나', 'O')]"
456,2009.09.29. 오후 3:34,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 대형건설사 랜드마크 단지들 역시 ‘이름값’,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이름값’', 'O')]"
457,2009.09.29. 오후 3:33,제9회 fn하우징 파워브랜드 大賞 돌 하나하나에 행복을 쌓다..,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('fn하우', 'ORGANIZATION'), ('징', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('大賞', 'O'), (' ', 'O'), ('돌', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('하나', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓다..', 'O')]"
458,2009.09.29. 오후 3:27,현대건설 어르신 3000여명 초청 식사대접,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('식사대접', 'O')]"
459,2009.09.29. 오후 3:13,9월 아파트 분양실적 작년比 37% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
460,2009.09.29. 오후 3:12,강북 용산파크타워 강남 반포자이 눌렀다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산파크타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눌렀다', 'O')]"
461,2009.09.29. 오후 3:12,보금자리주택 강남 85㎡ 4억원 확정,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
462,2009.09.29. 오후 3:12,현대건설추석 앞두고 어르신들께 식사대접,"[('현대건설추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신들께', 'O'), (' ', 'O'), ('식사대접', 'O')]"
463,2009.09.29. 오후 3:05,오산지구 택지개발예정지 지정,"[('오산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
464,2009.09.29. 오후 3:05,청라.송도를 잇는 “엑슬루타워” 특별분양,"[('청라', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
465,2009.09.29. 오후 3:05,주공·토공 어색한 동거,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어색한', 'O'), (' ', 'O'), ('동거', 'O')]"
466,2009.09.29. 오후 3:04,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
467,2009.09.29. 오후 3:04,면세점·침실 갖춘 초대형항공기 12월 첫 취항,"[('면세점·침실', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
468,2009.09.29. 오후 3:03,보금자리주택 전략은,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
469,2009.09.29. 오후 2:57,보금자리주택 100% 당첨되려면…,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨되려면…', 'O')]"
470,2009.09.29. 오후 2:52,재개발 계약서 조합결산서 공개해라,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('조합결산서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해라', 'O')]"
471,2009.09.29. 오후 2:49,5000만원투자처 선착순 “특”“분양” 마감임박,"[('5000만원', 'QUANTITY'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('“특”“분양”', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
472,2009.09.29. 오후 2:49,주택보급률 되레 과거보다 낮아졌다,"[('주택보급률', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('과거보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
473,2009.09.29. 오후 2:43,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
474,2009.09.29. 오후 2:37,아파트 게스트룸 추석 특수,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트룸', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특수', 'O')]"
475,2009.09.29. 오후 2:29,현대건설 어르신 3000여명 초청 식사 대접 행사 가져,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
476,2009.09.29. 오후 2:27,경기 오산동 일원에 9만9000제곱미터 택지개발,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만9000제곱미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
477,2009.09.29. 오후 2:26,추석 앞두고 단지 내 게스트룸 인기만점,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트룸', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만점', 'O')]"
478,2009.09.29. 오후 2:22,아산 둔포 제2일반산업단지조성 업무 협약,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둔포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2일반산업단지', 'LOCATION'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
479,2009.09.29. 오후 2:21,보금자리주택 첫 청약 어떻게 이뤄지나,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄지나', 'O')]"
480,2009.09.29. 오후 2:14,강남 보금자리 소형 3.3㎡당 1030만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1030만원', 'QUANTITY')]"
481,2009.09.29. 오후 2:13,오산지구 1379가구 첫 민관 합동개발,"[('오산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1379가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동개발', 'O')]"
482,2009.09.29. 오후 2:07,포토 많이 드세요,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('드세요', 'O')]"
483,2009.09.29. 오후 2:05,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
484,2009.09.29. 오후 2:03,포토 한가위 정情 느껴요,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정情', 'O'), (' ', 'O'), ('느껴요', 'O')]"
485,2009.09.29. 오후 2:00,포토 정 나누며 훈훈한 명절 보내요,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('나누며', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈한', 'O'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('보내요', 'O')]"
486,2009.09.29. 오후 2:00,포토 현대건설 1일 아들 딸,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION')]"
487,2009.09.29. 오후 1:52,공동주택 분양 두달 연속 증가,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
488,2009.09.29. 오후 1:44,30일부터 신축주택 12만가구 가격 추가공시,"[('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공시', 'O')]"
489,2009.09.29. 오후 1:44,세종시 앞날은⑥9부2처2청 행정기관 향배는,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞날은', 'O'), ('⑥', 'QUANTITY'), ('9부2처', 'QUANTITY'), ('2청', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정기관', 'O'), (' ', 'O'), ('향배는', 'O')]"
490,2009.09.29. 오후 1:34,강남권 보금자리 분양가 3.3㎡당 1150만원,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1150만원', 'QUANTITY')]"
491,2009.09.29. 오후 1:28,名品단지남산 롯데캐슬아이리스 도심속 스카이라운지,"[('名品단지', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬아이리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라운지', 'O')]"
492,2009.09.29. 오후 1:11,단지 절반이 공원인 김포한강 수자인,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원인', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수자인', 'O')]"
493,2009.09.29. 오후 1:02,포천 호숫가 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호숫가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
494,2009.09.29. 오후 12:42,오산서 공공.민간 첫 공동택지 개발,"[('오산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공.민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
495,2009.09.29. 오후 12:42,대박부자들도 “깜짝놀란”5000만원 투자처,"[('대박부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('“깜짝놀란”', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
496,2009.09.29. 오후 12:31,부동산특집서울 접근성 탁월…2m 광폭발코니 도입,"[('부동산특집', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…', 'O'), ('2m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광폭발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
497,2009.09.29. 오후 12:31,부동산특집교통ㆍ상권ㆍ문화 3박자 ‘초역세권’,"[('부동산특집교통ㆍ상권ㆍ문화', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘초역세권’', 'O')]"
498,2009.09.29. 오후 12:31,부동산특집58층 랜드마크…교육인프라 강점,"[('부동산특집', 'O'), ('58층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크…교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
499,2009.09.29. 오후 12:26,부동산특집‘페어웨이 정원’ 국내 첫 골프 빌리지,"[('부동산특집‘', 'O'), ('페어웨이 정원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O')]"
500,2009.09.29. 오후 12:26,부동산특집“오륙도 품안에” 365일 휴가의 여유,"[('부동산특집“', 'O'), ('오륙도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품안에”', 'O'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O')]"
501,2009.09.29. 오후 12:26,부동산특집한강ㆍ아차산 인접…자연환경 최고,"[('부동산특집', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
