,date,headline,keyword
0,2010.12.05. 오후 10:12,전국 미분양 주택 3년래 최저... 10만 가구 아래로,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저...', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
1,2010.12.05. 오후 9:53,전세 시황 매물 부족 해소안돼 서울 강남·노원 등 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('해소안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2010.12.05. 오후 9:52,매매 시황 13개월만에 서울·경기·인천 통합변동률 반등,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통합변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
3,2010.12.05. 오후 9:50,수도권 일부 아파트값 급등 ‘수상하네’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수상하네’', 'O')]"
4,2010.12.05. 오후 9:49,미분양주택 3년만에 10만가구 아래로,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
5,2010.12.05. 오후 6:36,남해안 경제권 잇는 ‘오션 실크로드’..14일 개통,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오션 실크로드', 'LOCATION'), ('’..', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
6,2010.12.05. 오후 6:35,동부건설 ‘계양센트레빌’ 견본주택 주말 2만여명 방문,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
7,2010.12.05. 오후 6:35,미분양 3년만에 10만가구 아래로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
8,2010.12.05. 오후 6:34,건설사 IFRS 도입 부담 줄어드나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
9,2010.12.05. 오후 6:34,현장클릭 ‘첨단’ 빛바랜 서울시 부동산정보 포털김관웅기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('‘첨단’', 'O'), (' ', 'O'), ('빛바랜', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), ('김관웅', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
10,2010.12.05. 오후 6:32,LH 도시형 생활주택 사업 나선다,"[('LH 도시형 생활주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
11,2010.12.05. 오후 6:31,7일 논현동 건설회관서 해외건설·플랜트의 날 행사,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
12,2010.12.05. 오후 6:31,소형상가 분양 꿈틀…안산·군산 100% 팔려,"[('소형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
13,2010.12.05. 오후 6:31,은평뉴타운 미분양 분양조건부 전세로 판다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
14,2010.12.05. 오후 6:31,부실채권 재테크 무료 강좌,"[('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
15,2010.12.05. 오후 6:31,이번 주 당산 오피스텔·인천 계양 아파트 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2010.12.05. 오후 6:31,미분양 아파트 10만채 밑으로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
17,2010.12.05. 오후 6:31,한경매물마당 용인시 보라동 주택가 원룸 건물 10억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
18,2010.12.05. 오후 6:31,서울ㆍ신도시ㆍ수도권 동반 상승세,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ신도시ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
19,2010.12.05. 오후 6:31,도시형 생활주택 임대관리 비법…테마 하우스로 만들어라,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비법…테마', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어라', 'O')]"
20,2010.12.05. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 목동 재건축 장기투자해야,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스', 'CIVILIZATION'), ('트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기투자해야', 'O')]"
21,2010.12.05. 오후 6:31,꿈틀대는 연말 부동산시장 오피스텔·상가는 봄기운 완연,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
22,2010.12.05. 오후 6:31,꿈틀대는 연말 부동산시장 전셋값 상승세가 가장 큰 변수,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
23,2010.12.05. 오후 6:31,꿈틀대는 연말 부동산시장 전세매물 품귀현상xad…목동 115㎡ 두달새 5000만원 뛰어,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상xad…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
24,2010.12.05. 오후 6:31,꿈틀대는 연말 부동산시장 경매시장 고가ㆍ중대형 물건도 속속 낙찰,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고가ㆍ중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
25,2010.12.05. 오후 6:31,꿈틀대는 연말 부동산시장 강남 아파트 거래 2배 급증…전셋값 치솟자 급매물 사라져,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟자', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
26,2010.12.05. 오후 6:31,집값 온기는 도는데…상승 불씨 지펴질까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('온기는', 'O'), (' ', 'O'), ('도는데…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('지펴질까', 'O')]"
27,2010.12.05. 오후 6:17,경기도시公 620일까지 점포겸용 단독주택용지 공급,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('620일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
28,2010.12.05. 오후 6:08,서울시 신용카드 포인트로 세금내세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신용카드', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트로', 'O'), (' ', 'O'), ('세금내세요', 'O')]"
29,2010.12.05. 오후 6:08,미분양주택 3년만에 10만가구 아래로,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
30,2010.12.05. 오후 5:48,LH법 연내 개정도 불투명… 23년후 주택 수급 심각한 불균형,"[('LH법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('개정도', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…', 'O'), (' ', 'O'), ('23년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('심각한', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O')]"
31,2010.12.05. 오후 5:48,뉴스 포커스 재무개선 대책 표류… LH사태 악화일로,"[('뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('악화일로', 'O')]"
32,2010.12.05. 오후 5:48,LH사태 악화일로 사업 구조조정 예상보다 커질수도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('악화일로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커질수도', 'O')]"
33,2010.12.05. 오후 5:34,시민단체·야당 4대강 예산 저지 결의대회,"[('시민단체·야당', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O')]"
34,2010.12.05. 오후 5:12,부동산 QA 상가주택 구입후 보유 아파트 처리 시기는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입후', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('시기는', 'O')]"
35,2010.12.05. 오후 4:57,서울 전세난 계속된다는데… 내년초 입주물량 선점해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선점해볼까', 'O')]"
36,2010.12.05. 오후 4:57,미분양 3년만에 10만가구 아래로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
37,2010.12.05. 오후 4:57,분양하이라이트 SH공사 8일부터 국민임대주택 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2010.12.05. 오후 4:51,수심 48m를 달려 부산거제 40여분만에,"[('수심', 'O'), (' ', 'O'), ('48m', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('달려', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40여분만', 'TIME'), ('에', 'O')]"
39,2010.12.05. 오후 4:27,아파트 주간 시세 北 도발 불구 서울·경기·인천 모두 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도발', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
40,2010.12.05. 오후 4:18,수요 안정되고 경기 덜 타는 단지내 상가 실패확률 낮아,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되고', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('실패확률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
41,2010.12.05. 오후 4:18,초보 상가 투자자 가이드 상가 투자에 대한 오해들,"[('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해들', 'O')]"
42,2010.12.05. 오후 3:45,주거용 오피스텔 봇물 백석역세권 두각,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('백석역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
43,2010.12.05. 오후 2:56,NPL부실채권전문가과정 무료특강,"[('NPL', 'CIVILIZATION'), ('부실채권전문가', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
44,2010.12.05. 오후 2:38,감정평가협회 서울대 출신 장악...역할 기대 커,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('장악...역할', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
45,2010.12.05. 오후 1:52,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2010.12.05. 오후 1:51,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
47,2010.12.05. 오후 1:47,충무로역 엘크루 메트로시티 청약률 최고 7대 1,"[('충무로역 엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY')]"
48,2010.12.05. 오후 1:28,동화자연마루 드라마 매리는 외박중 제품 협찬,"[('동화자연마루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('매리', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('외박중', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('협찬', 'O')]"
49,2010.12.05. 오후 1:27,＂전셋값 폭등 해결방법은,"[('＂전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은', 'O')]"
50,2010.12.05. 오후 1:21,오산 세교2지구 광역교통개선대책 확정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
51,2010.12.05. 오후 1:21,서울 충무로역 오피스텔 ‘엘크루 메트로시티’ 인기몰이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
52,2010.12.05. 오후 1:06,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
53,2010.12.05. 오후 12:30,블루칩 광교신도시 단독주택지 분양,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2010.12.05. 오후 12:30,동부건설 계양 센트레빌 견본주택에 2만명 몰려,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2010.12.05. 오후 12:26,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2010.12.05. 오후 12:13,미분양주택 3년만에 10만가구 밑으로 뚝,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
57,2010.12.05. 오후 12:02,르포생생한 토목 박물관..거가대교를 가다,"[('르포생생한', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('박물관..', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
58,2010.12.05. 오후 12:00,남해안 잇는 오션 실크로드 14일 개통,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('오션 실크로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
59,2010.12.05. 오후 12:00,거가대로 9일 준공..부산거제간 교통·물류혁명 시작,"[('거가대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공..', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·물류혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
60,2010.12.05. 오후 12:00,대우건설 남해안 오션 실크로드 거가대로 준공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션 실크로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
61,2010.12.05. 오전 11:58,아파트 사고 임대수익 얻어볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어볼까', 'O')]"
62,2010.12.05. 오전 11:48,하늘 높은 줄 모르는 전셋값.. 해결방법은,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은', 'O')]"
63,2010.12.05. 오전 11:41,미분양 주택 36개월 만에 10만가구 밑으로 ‘뚝’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('36개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
64,2010.12.05. 오전 11:34,경기도시공사 광교 단독주택용지 6일 분양,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2010.12.05. 오전 11:30,지하철 강남역·버스 수원역 승하차 인원 가장 많아,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승하차', 'O'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
66,2010.12.05. 오전 11:21,스마트폰으로 여수엑스포 미리 본다,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
67,2010.12.05. 오전 11:10,강남권 재건축 10개월 만에 올랐다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
68,2010.12.05. 오전 11:10,힐러리의 역발상 외국기업의 어설픈 법률전문가들,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('외국기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('어설픈', 'O'), (' ', 'O'), ('법률전문가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
69,2010.12.05. 오전 11:01,미분양주택 3년만에 10만가구 아래로,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
70,2010.12.05. 오전 11:01,7일 해외건설·플랜트의 날 행사 개최,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해', 'EVENT'), ('외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2010.12.05. 오전 11:00,미분양 주택 3년 만에 10만가구 밑으로,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
73,2010.12.05. 오전 11:00,창원 ‘행정복합타운’ 수혜 아파트 창원 두산위브,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘행정복합타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
74,2010.12.05. 오전 11:00,국토부 전사적 해외주재관 회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전사적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외주재관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2010.12.05. 오전 11:00,7일 해외건설플랜트의 날 행사,"[('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
76,2010.12.05. 오전 11:00,미분양 5개월 연속 감소..3년만에 10만 하회,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하회', 'O')]"
77,2010.12.05. 오전 11:00,전국 미분양 물량 뚝…3년만에 9만가구대 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만가구대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
78,2010.12.05. 오전 11:00,미분양 3년만에 10만가구시대 접다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('접다', 'O')]"
79,2010.12.05. 오전 11:00,최고역세권 강남역 승하차인원 가장 많다,"[('최고역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승하차인원', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
80,2010.12.05. 오전 11:00,제4회 2010 해외건설·플랜트의 날 행사 개최,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
81,2010.12.05. 오전 10:21,광교신도시 6일부터 단독주택용지 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2010.12.05. 오전 10:10,인천 논현 코아루파크 오피스텔 3.3㎡당 500만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
83,2010.12.05. 오전 10:00,분당급 보금자리 광명시흥 지구계획 사실상 확정,"[('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구계획', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
84,2010.12.05. 오전 9:42,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
85,2010.12.05. 오전 9:06,부동산캘린더SH공사 세곡·신정 등 국민임대 공급,"[('부동산캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2010.12.05. 오전 9:01,주간부동산서울·수도권 매매·전세가 동반 상승,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
87,2010.12.05. 오전 8:35,내년 입주물량 적은 곳 아파트값 심상찮다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
88,2010.12.05. 오전 8:01,2010년 광주 부동산시장 10대 뉴스,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
89,2010.12.05. 오전 7:30,전국 집값 상승세 유지.. 서울 송파·중구만 ↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
90,2010.12.05. 오전 7:30,전셋값 상승세 지속.. 송파구 지난해 대비 11%↑,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
91,2010.12.05. 오전 12:00,오랜 기간 불법으로 쓰는 山地 양성화,"[('오랜', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('불법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('山地', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
92,2010.12.06. 오후 10:07,서초구 래미안반포퍼스티지·신반포 올 아파트값 상승 최고,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안반포퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
93,2010.12.06. 오후 8:04,식사지구 비리 의혹 시행사 회장 기소,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
94,2010.12.06. 오후 7:37,같은 아파트인데 5억 가격차…도대체 왜,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인데', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격차…도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
95,2010.12.06. 오후 7:18,오세훈 무상급식 불가..내일 끝장토론 제의,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불가..', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝장토론', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
96,2010.12.06. 오후 7:17,철도망 중심 교통체계에 185조원 투입,"[('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체계에', 'O'), (' ', 'O'), ('185조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
97,2010.12.06. 오후 6:40,고양 식사지구 비리 시행사 대표 기소,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
98,2010.12.06. 오후 6:33,현대건설 자회사 담보로 투자유치 시도,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('담보로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
99,2010.12.06. 오후 6:33,100층 이상 초고층에 아파트 배치 잇따라,"[('100층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
100,2010.12.06. 오후 6:32,아파트형공장 한라 에코밸리,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('한라 에코밸리', 'ARTIFACT')]"
101,2010.12.06. 오후 6:32,부실채권 전문가 과정 무료특강,"[('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
102,2010.12.06. 오후 6:31,건설코리아 세계를 연다6 해외건설 ‘시장공종업체 다변화’,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다6', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시장공종업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화’', 'O')]"
103,2010.12.06. 오후 6:31,한경매물마당 봉천역 인근 8층 고시원 건물 급매 32억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
104,2010.12.06. 오후 6:31,LH 성남·파주 등 수도권 수익용 토지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2010.12.06. 오후 6:31,국유재산 공매로 싸게 내집마련 해볼까,"[('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
106,2010.12.06. 오후 6:31,김해 아파트 집값 상승률 톱10 휩쓸어,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휩쓸어', 'O')]"
107,2010.12.06. 오후 6:31,국토부 홈피 1위 검색어 아파트 실거래가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검색어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
108,2010.12.06. 오후 6:22,월세 40% 소득공제…부동산 연말정산 주의점,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'CIVILIZATION'), ('말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
109,2010.12.06. 오후 6:21,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기1내 가족의 보금자리 터 어디로 갈 것인가,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별', 'ARTIFACT'), ('곡제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
110,2010.12.06. 오후 6:11,글로벌건설포럼2010 기회의 땅 이머징 마켓,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이머징', 'O'), (' ', 'O'), ('마켓', 'O')]"
111,2010.12.06. 오후 6:11,글로벌건설포럼2010세계 건설시장 흐름을 읽다,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽다', 'O')]"
112,2010.12.06. 오후 6:09,글로벌건설포럼2010 2012년 세계 건설시장 회복,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
113,2010.12.06. 오후 6:03,특집 2010 글로벌 건설 포럼 중동을 넘어 세계로,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌 건설 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('세계로', 'O')]"
114,2010.12.06. 오후 5:54,건설코리아 세계를 연다6 해외건설 ‘시장공종업체 다변화’,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다6', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시장공종업체', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화’', 'O')]"
115,2010.12.06. 오후 5:52,글로벌건설포럼2010 기회의 땅 이머징 마켓,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('이머징', 'O'), (' ', 'O'), ('마켓', 'O')]"
116,2010.12.06. 오후 5:52,글로벌건설포럼2010 2012년 세계 건설시장 회복,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
117,2010.12.06. 오후 5:52,글로벌건설포럼2010세계 건설시장 흐름을 읽다,"[('글로벌건설포럼', 'EVENT'), ('2010', 'DATE'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽다', 'O')]"
118,2010.12.06. 오후 5:41,부동산칼리지 부실채권 공개 특강 개최,"[('부동산칼리지', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
119,2010.12.06. 오후 5:38,LH 수도권내 수익용 토지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
120,2010.12.06. 오후 5:36,월세 늘며 임대 수익 최저,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
121,2010.12.06. 오후 5:34,서울시 뉴타운 통계정보 제공 중단 왜？,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('통계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('왜？', 'O')]"
122,2010.12.06. 오후 5:33,주택시장 매수·매도자 ‘눈치 싸움’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수·', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움’', 'O')]"
123,2010.12.06. 오후 5:32,서울 DDP·인천 151타워 중단되나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DDP', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('151타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중단되나', 'O')]"
124,2010.12.06. 오후 5:30,‘송도 더 샵 센트럴파크Ⅰ’ 입주 시작,"[('‘', 'O'), ('송도 더 샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
125,2010.12.06. 오후 5:06,서울숲 한라 에코밸리 3.3㎡당 900만원대 공급,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라 에코밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
126,2010.12.06. 오후 5:06,동아건설 아파트형 공장 분양,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2010.12.06. 오후 5:05,경춘선 복선전철 21일 개통‥수혜단지는,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통‥수혜단지는', 'O')]"
128,2010.12.06. 오후 5:05,서울시 뉴타운 통계정보 홈피서 사라진 이유,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('통계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피서', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
129,2010.12.06. 오후 5:04,주택시장 매수매도자 본격 힘겨루기,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
130,2010.12.06. 오후 5:04,민선5기 여소야대 분쟁에 도시기반시설 ‘올스톱’,"[('민', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여소야대', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올스톱’', 'O')]"
131,2010.12.06. 오후 5:03,경춘선 인근 아파트 미리 찜해볼까,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
132,2010.12.06. 오후 5:03,신반포 92㎡형 올 2억5000만원 올라 최고,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('92㎡', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
133,2010.12.06. 오후 5:03,계양 센트레빌 9일 1순위 청약,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
134,2010.12.06. 오후 5:02,11월 주택금융 전세자금 보증 전달比 4%감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
135,2010.12.06. 오후 5:00,LH 수도권 수익용 토지 공급 관심,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
136,2010.12.06. 오후 4:57,리모델링 제도개선 불투명,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
137,2010.12.06. 오후 4:56,구리암사대교 아치교상량식 개최,"[('구리암사대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아치교상량식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
138,2010.12.06. 오후 4:43,대우건설 정기 인사 단행…임원 승진·조직 통폐합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진·조직', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O')]"
139,2010.12.06. 오후 4:30,래미안반포퍼스티지·신반포 아파트값 상승 1위,"[('래미안반포퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
140,2010.12.06. 오후 4:29,대우건설 정기 인사 단행…임원 승진·조직 통폐합,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행…', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진·조직', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O')]"
141,2010.12.06. 오후 4:21,검찰 식사지구 시행사 허위광고 의혹 수사상보,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사상보', 'O')]"
142,2010.12.06. 오후 4:17,GS건설 獨 iF 디자인 어워드 4년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
143,2010.12.06. 오후 4:11,서희건설 워터파크 시장 진출,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
144,2010.12.06. 오후 4:11,박인호의 전원별곡전원생활 프롤로그,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원생활', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프롤로그', 'O')]"
145,2010.12.06. 오후 4:10,올해 아파트값 상승률 1위는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
146,2010.12.06. 오후 3:48,부산 초고층 솔로몬타워 설계변경안 심의통과,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('솔로몬타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계변경안', 'O'), (' ', 'O'), ('심의통과', 'O')]"
147,2010.12.06. 오후 3:41,쌍용건설 올해 최고 3D 설계 건설사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
148,2010.12.06. 오후 3:40,대우건설 산은 시너지 개발사업 강화상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산은 시너지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강화상보', 'O')]"
149,2010.12.06. 오후 3:19,LH 광명역세권 등 수도권 상업용지 224필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
150,2010.12.06. 오후 3:16,수원 장안 STX 칸 분양 중..947가구 대단지,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중..', 'O'), ('947가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
151,2010.12.06. 오후 3:11,전남도 불법전용 산지 양성화,"[('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불법전용', 'O'), (' ', 'O'), ('산지', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화', 'O')]"
152,2010.12.06. 오후 3:09,대우건설 정기 임원인사와 함께 본사 조직도 개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('조직도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
153,2010.12.06. 오후 3:08,한국감정원 황희성 감사위원 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황희성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감사위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
155,2010.12.06. 오후 3:01,매장에서 월세가 얼마나 나올까 인기있는 “56천만원” 투자처 공개,"[('매장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O'), (' ', 'O'), ('인기있는', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
156,2010.12.06. 오후 3:01,보금자리중에 옥석 가리기 보금자리주택의 숨은 진주  인천 서창2지구,"[('보금자리중에', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION')]"
157,2010.12.06. 오후 2:58,대우건설 14명 임원승진본사조직도 개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임', 'CIVILIZATION'), ('원승진본사조직도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
158,2010.12.06. 오후 2:54,대우건설 산은 대주주 변경 앞두고 조직개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
159,2010.12.06. 오후 2:52,부동산도 연말정산 있다.. 꼼꼼히 살펴 받자,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('연말정산', 'O'), (' ', 'O'), ('있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
160,2010.12.06. 오후 2:52,한국도로공사 난치병 어린이 위해 1억원 지원,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난치병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
161,2010.12.06. 오후 2:45,건설업계 돈되는 자산 팔아 현금 마련,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
162,2010.12.06. 오후 2:44,올해 시세 가장 많이 오른 아파트 반포 래미안,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
163,2010.12.06. 오후 2:42,쌍용건설 최고 3D 설계 건설사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2010.12.06. 오후 2:41,건설사 내년 중동서 670억불 수주 목표,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('670억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
165,2010.12.06. 오후 2:39,한국부동산칼리지 부실채권 전문가과정 공개 특강,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
166,2010.12.06. 오후 2:35,장흥 정남진 로하스타운 조성사업 본격화,"[('장흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정남진 로하스타운 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
167,2010.12.06. 오후 2:34,대우건설 산은 시너지 개발사업본부 신설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업본', 'ORGANIZATION'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
168,2010.12.06. 오후 2:30,GS건설 독일 iF디자인 어워드 4년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
169,2010.12.06. 오후 2:17,부산 구서2지구 주택재건축 시공사에 SK건설,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
170,2010.12.06. 오후 1:59,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2010.12.06. 오후 1:57,화제현장탐방“노후대책”으로 5천만원 이렇게 굴린다,"[('화제현장탐방“노후대책”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴린다', 'O')]"
172,2010.12.06. 오후 1:57,청약통장 필요 없는 ‘4순위’ 청약 ‘인기’,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
173,2010.12.06. 오후 1:57,아파트도 수익형 부동산 시대 입주전 27개월동안 확정수익만 30%,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
174,2010.12.06. 오후 1:51,11월 전세자금보증 5796억원…소폭 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('5796억원', 'QUANTITY'), ('…소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
175,2010.12.06. 오후 1:47,서희건설 서초 보금자리 아파트 870억 공급계약,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('870억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O')]"
176,2010.12.06. 오후 1:40,롯데건설 ‘삼안’ 단독 인수…“수주 경쟁력 강화될 것”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인수…“수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
177,2010.12.06. 오후 1:35,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
178,2010.12.06. 오후 1:34,수도권 주요 분양권시장도 ‘훈풍’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
179,2010.12.06. 오후 1:30,안양만안뉴타운 3구역만 우선 추진,"[('안양만안뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
180,2010.12.06. 오후 1:29,수도권 인기지역 850만원대 중소형 아파트 한강신도시 호반 베르디움,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('850만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
181,2010.12.06. 오후 1:26,부동산 해빙무드 특별분양 혜택에 수요자들 문의 ‘급증’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙무드', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
182,2010.12.06. 오후 1:21,초역세권 상가가 3.3㎡당 2000만원대라니,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), ('라니', 'O')]"
183,2010.12.06. 오후 1:21,재테크 종자돈 5000만원으로 이곳에서 큰 “돈” 번다,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
184,2010.12.06. 오후 1:21,NLCS제주 국내외 입학설명회 개최,"[('NLCS제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('입학설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2010.12.06. 오후 1:20,반포 래미안 올해 아파트값 상승 1위,"[('반포 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
186,2010.12.06. 오후 1:20,해외건설·플랜트의 날 행사 개최,"[('해외건설·플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2010.12.06. 오후 1:20,오산 세교2 광역교통개선대책 확정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
188,2010.12.06. 오후 1:13,인천 소래 논현 한화 오피스텔 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2010.12.06. 오후 12:45,분양특보 대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
190,2010.12.06. 오후 12:37,송내역 오피스룸 완공 후 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2010.12.06. 오후 12:28,45천만원 투자처. 대그룹에서 운영하는 상가에서 월세는 보너스,"[('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('대그룹에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O')]"
192,2010.12.06. 오전 11:58,전세값 수준으로 내집마련 마지막 기회 한강신도시 호반 베르디움,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
193,2010.12.06. 오전 11:52,쌍용건설 올해 최고 3D설계 건설사로 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
194,2010.12.06. 오전 11:50,금호리조트 국내 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
195,2010.12.06. 오전 11:50,동대문구 도시형생활주택 장안뉴시티 사람들의 관심 속에 투자인기 급상승,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사람들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
196,2010.12.06. 오전 11:48,송도 앞 초역세권 2000만원대 상가 돈되네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
197,2010.12.06. 오전 11:48,화제 노후를 위한 필수조건 권리금월세 2마리의 토끼를 잡는다,"[('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('필수조건', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2마리', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
198,2010.12.06. 오전 11:44,송도 더샵 센트럴파크Ⅰ 11월말 입주 스타트,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
199,2010.12.06. 오전 11:43,낙동강 김해상동구간 매립폐기물 처리 착수,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해상동구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
200,2010.12.06. 오전 11:43,롯데건설 엔지니어링업체 삼안 단독 인수,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링업체', 'O'), (' ', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
201,2010.12.06. 오전 11:36,전국 고속도로 하이패스 이용률 50% 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
203,2010.12.06. 오전 11:32,경기도 신청사 광교 개발이익금 건립 검토,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
204,2010.12.06. 오전 11:26,검찰 식사지구 시행사 허위광고 의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
205,2010.12.06. 오전 11:26,베이비붐 세대는 상가를 좋아해,"[('베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
206,2010.12.06. 오전 11:26,이사람“개발도상국들에 교과서 역할 기대”,"[('이사람“개발도상국들에', 'O'), (' ', 'O'), ('교과서', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
207,2010.12.06. 오전 11:26,아파트 실거래가 국토부 사이트 검색어 1위,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('검색어', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
209,2010.12.06. 오전 11:23,여수엑스포 국제관 장치등록업체 28개사 선정,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국제관', 'O'), (' ', 'O'), ('장치등록업체', 'O'), (' ', 'O'), ('28개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
211,2010.12.06. 오전 11:19,쌍용건설 올 최고 3D 설계 건설사 선정,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
212,2010.12.06. 오전 11:16,서울시 재건축·재개발 담당 공무원 직무교육 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
213,2010.12.06. 오전 11:15,서울시 정비사업 담당자 소송실무교육,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('담당자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송실무교육', 'O')]"
214,2010.12.06. 오전 11:15,2013년 개통 구리암사대교에 아치교 상량,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('구리암사대교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아치교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상량', 'O')]"
215,2010.12.06. 오전 11:12,올 해 아파트값 상승률 1위는 ‘래미안반포퍼스티지’,"[('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안반포퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
216,2010.12.06. 오전 11:09,올 해 국토부 홈피 핫키워드는 ‘아파트 실거래가’,"[('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('핫키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가’', 'O')]"
217,2010.12.06. 오전 11:06,래미안반포퍼스티지ㆍ신반포  ...올들어 2억5000만원 올랐다,"[('래미안반포퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('ㆍ신반포', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
218,2010.12.06. 오전 11:06,송도 더샵 센트럴파크Ⅰ 집들이,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
219,2010.12.06. 오전 11:05,21일 경춘선 개통.. 역세권 호재 아파트는,"[('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
220,2010.12.06. 오전 11:02,래미안 전농2차 단지내 상가 분양,"[('래미안 전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2010.12.06. 오전 11:00,국토해양 인기검색어 1위.. 아파트 실거래가,"[('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기검색어', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
222,2010.12.06. 오전 11:00,바다 위 날으는 위그선 안전기준 국산화된다,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('날으는', 'O'), (' ', 'O'), ('위그선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전기준', 'O'), (' ', 'O'), ('국산화된다', 'O')]"
223,2010.12.06. 오전 11:00,낙동강 김해상동 매립폐기물 처리 착수,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
224,2010.12.06. 오전 10:51,인천시 마리나조성 사업 탄력,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나조성 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
225,2010.12.06. 오전 10:48,검찰 허위분양광고 식사지구 시행사 수사착수,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('식사지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('수사착수', 'O')]"
226,2010.12.06. 오전 10:42,여주 땅 분양광고 허위·과장 많다,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
227,2010.12.06. 오전 10:36,시세차익 노릴 5천만원 투자처는 역세권 특별 분양 노려라,"[('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
228,2010.12.06. 오전 10:36,실3000만원대 월50만원 수익 검단역 소형 오피스텔 투자인기,"[('실', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('검단역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인기', 'O')]"
229,2010.12.06. 오전 10:29,LH 수도권 용지 224필지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
230,2010.12.06. 오전 10:26,주거용 오피스텔 봇물... 백석역세권 두각,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...', 'O'), (' ', 'O'), ('백석역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
231,2010.12.06. 오전 10:15,하늘 높은 줄 모르는 전셋값.. 해결방법은,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값..', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은', 'O')]"
232,2010.12.06. 오전 10:14,올 상가시장 최대 뉴스는  4차 국토종합계획 수정안,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스는', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O')]"
233,2010.12.06. 오전 10:11,성동구 기초지자체 첫 지하철역에 엘리베이터 설치,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기초지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역에', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
234,2010.12.06. 오전 10:10,알림분양갤러리 사이트 오픈,"[('알림분양갤러리', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
235,2010.12.06. 오전 10:07,고속道 이용자 절반 하이패스 이용,"[('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
236,2010.12.06. 오전 10:00,한경매물마당 용인시 보라동 주택가 원룸 건물 10억원 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
237,2010.12.06. 오전 9:59,제주 라온프라이빗타운 中 부동산포럼 금상,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION')]"
238,2010.12.06. 오전 9:56,남양주 부동산비리 의혹 국회의원 동생 기소,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
239,2010.12.06. 오전 9:51,재건축·재개발 법령 알기 쉬워진다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('법령', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
240,2010.12.06. 오전 9:50,레미안전농2차 단지내 상가 분양,"[('레미안전농', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2010.12.06. 오전 9:40,래미안전농2차 단지내 상가 분양,"[('래미안전농2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2010.12.06. 오전 9:26,동부건설 인천 계양 센트레빌 견본주택 주말 2만여평 인파,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
243,2010.12.06. 오전 9:23,LH 수도권 수익용 토지 224필지 선착순 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('224필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
244,2010.12.06. 오전 9:22,추천매물 이 물건 어때요,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
245,2010.12.06. 오전 9:21,타워팰리스 공짜로 줘도 못살겠네,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠네', 'O')]"
246,2010.12.06. 오전 9:12,명동전망대 연말 중견 건설사 어음 유통도 경색,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('어음', 'O'), (' ', 'O'), ('유통도', 'O'), (' ', 'O'), ('경색', 'O')]"
247,2010.12.06. 오전 8:50,해저터널사장교...14일 정식 개통 앞둔 거가대교 가보니,"[('해저터널사장교', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
248,2010.12.06. 오전 8:49,미분양 10만가구시대 졸업 ..아직 뇌관은 살아 있다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('..아직', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관은', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
249,2010.12.06. 오전 8:45,올 아파트값 2억5000만원 오른 대박 아파트가 어디야,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디야', 'O')]"
250,2010.12.06. 오전 8:39,이지송 LH 사장의 뚝심경영 15개월 할 일은 한다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝심경영', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('일은', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
251,2010.12.06. 오전 8:34,LIG 이수역 리가 순위 내 마감 비결은,"[('LIG 이수역 리가', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
252,2010.12.06. 오전 8:32,서울시 타지역 토지재산 위탁관리로 수입 올려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지재산', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
253,2010.12.06. 오전 8:31,하이패스 이용률 50% 돌파...단말기 500만대 초읽기,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('500만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
254,2010.12.06. 오전 8:25,LH 압구정·수서 등지에 스튜디오 주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지에', 'O'), (' ', 'O'), ('스튜디오', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2010.12.06. 오전 8:24,오션 실크로드 거가대로 14일 개통..남해안 시대 활짝,"[('오션 실크로드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
256,2010.12.06. 오전 8:21,부동산X파일비타민 선물받은 LH 이지송 사장,"[('부동산X', 'O'), ('파일비타민', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('선물받은', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
257,2010.12.06. 오전 8:14,오산 세교2지구 광역교통개선대책 확정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
258,2010.12.06. 오전 7:51,미분양 10만가구 아래로…바닥 vs 착시,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아', 'TERM'), ('래로…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('착시', 'O')]"
259,2010.12.06. 오전 7:45,40만㎡ 센트럴파크를 한눈에...송도 더샵 센트럴파크 I 입주 시작,"[('40만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에...', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크 I', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2010.12.06. 오전 7:44,포스코건설 17일 송년음악회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송년음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2010.12.06. 오전 7:31,불황 속 올해 래미안퍼스티지·신반포 웃었다,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
262,2010.12.06. 오전 7:22,충북건설사들 세종시 건설 참여 목청,"[('충북', 'LOCATION'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('목청', 'O')]"
263,2010.12.06. 오전 7:15,한국부동산칼리지 8일 부실채권 전문가과정 공개특강,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
264,2010.12.06. 오전 7:15,한라건설 1일 해외사업 강화로 조직개편 단행,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
266,2010.12.06. 오전 6:56,올해 전국에서 가장 대박친 아파트는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('대박친', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
267,2010.12.06. 오전 6:21,국가기간교통망계획 제2차 수정계획 공청회 개최,"[('국가기간교통망계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수정계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
268,2010.12.06. 오전 5:13,대우건설 부산거제 바다 잇는 ‘거가대로’ 준공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
269,2010.12.06. 오전 3:17,매매시황수도권 전체 매매가 13개월만에 소폭 상승,"[('매매시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('13개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
270,2010.12.06. 오전 3:17,광명화성용인 심상찮은 상승률 왜,"[('광명화성', 'LOCATION'), ('용인', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
271,2010.12.06. 오전 3:17,“오피스텔 12월 분양 5년만이야”,"[('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('이야”', 'O')]"
272,2010.12.06. 오전 3:17,단신수원 광교신도시 ‘광교 서희스타힐스’ 내 상가 外,"[('단신수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
273,2010.12.06. 오전 3:17,아파트 미리보기서울 충무로 ‘엘크루 메트로시티’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
274,2010.12.06. 오전 3:17,이남수의 부자 부동산재건축 투자 상가 많은 단지 피해야,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
275,2010.12.06. 오전 3:17,中企형 공장 ‘인천 트인테크노 6차’ 분양,"[('中企형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트인테크노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2010.12.06. 오전 3:17,부동산 캘린더SH공사 국민임대 8일 청약,"[('부동산 캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
277,2010.12.06. 오전 3:17,전국 미분양 주택↓… 3년만에 10만채 아래로,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
278,2010.12.06. 오전 12:33,미분양 주택 물량 꾸준한 감소세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
279,2010.12.07. 오후 10:46,내년 주택 트렌드는 고급소형·생활 한옥,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급소형·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O')]"
280,2010.12.07. 오후 10:42,도시형 생활주택 10일 설명회,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
281,2010.12.07. 오후 10:14,건설사 내년 키워드 ‘해외사업·체질개선’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해외사업·체질개선’', 'O')]"
282,2010.12.07. 오후 8:30,해외건설 역대 최고 수확…나아갈 길은,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수확…나아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O')]"
283,2010.12.07. 오후 8:20,닥터아파트2011년 부동산 대전망 세미나 16일 개최,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 대전', 'EVENT'), ('망 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2010.12.07. 오후 8:18,세종시 택지매입 건설사 연체 이자 탕감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연체', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('탕감', 'O')]"
285,2010.12.07. 오후 7:20,아파트시장 두 얼굴…재건축훈풍 vs 일반냉기,"[('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…재건축훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일반냉기', 'O')]"
286,2010.12.07. 오후 7:17,리모델링시 수직증축·일반분양 안돼TV,"[('리모델링시', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축·일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
287,2010.12.07. 오후 6:42,강남 빌딩 임대시장 회복되나…공실률 10% 밑으로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되나…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
288,2010.12.07. 오후 6:34,신영 답십리에 도시형 생활주택 분양,"[('신영 답십리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2010.12.07. 오후 6:34,年 22조 토지보상 갈등 감사원·주민 동시 압박…보상가 매기는 감평사들 샌드위치,"[('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('감사원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('압박…보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매기는', 'O'), (' ', 'O'), ('감평사들', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION')]"
290,2010.12.07. 오후 6:34,年 22조 토지보상 갈등 정부 보상가 뛰어 10배 되기도 vs 땅주인 시세는 보장해야,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되기도', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('땅주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해야', 'O')]"
291,2010.12.07. 오후 6:33,해외수주 600억弗 돌파는 건설역군 덕분이죠,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('600억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설역군', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분이죠', 'O')]"
292,2010.12.07. 오후 6:33,서울 증산5구역에 아파트 1700채,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증산5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1700채', 'QUANTITY')]"
293,2010.12.07. 오후 6:33,토지보상금 거품 뺀다…정부땅주인 갈등 증폭,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('땅주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
294,2010.12.07. 오후 6:32,年 22조 토지보상 갈등 다른 나라는 어떻게…美·日은 대체주거지 마련 가능케 보상,"[('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('나라는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대체주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능케', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
295,2010.12.07. 오후 6:32,국토 면적 1.2배 지정된 지역개발사업 통합,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
296,2010.12.07. 오후 6:32,한경매물마당 서울 일원동 역세권 9층 상가빌딩 60억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('60억', 'QUANTITY')]"
297,2010.12.07. 오후 6:32,올 최고인기 분양단지는 판교 월든힐스,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT')]"
298,2010.12.07. 오후 6:32,전셋값 치솟는데…내년 상반기 집 사볼만,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는데…', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼만', 'O')]"
299,2010.12.07. 오후 6:07,‘청계 지웰에스테이트’181실 이달말 공급,"[('‘', 'O'), ('청계 지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('181실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2010.12.07. 오후 6:06,증산5구역 아파트 1704가구 건립,"[('증산5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
301,2010.12.07. 오후 6:06,각종 지역개발사업 통합 추진,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
302,2010.12.07. 오후 6:04,2010 해외건설 플랜트의 날 49명 유공자 포상,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('49명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
303,2010.12.07. 오후 6:04,주택 경기 조금씩 살아나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('조금씩', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
304,2010.12.07. 오후 6:04,입주 아파트 탐방 동대문구 ‘래미안전농2차’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안전농2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
305,2010.12.07. 오후 6:03,수도권 미분양 아파트 가봤더니..“기존 아파트보다 비싼데 팔리겠어요”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가봤더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('“기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리겠어요”', 'O')]"
306,2010.12.07. 오후 6:02,내년에는 고급 소형주택ㆍ생활한옥 유행,"[('내년', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택ㆍ생활한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
307,2010.12.07. 오후 5:58,2010 해외건설 플랜트의 날 49명 유공자 포상,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설 플랜트의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('49명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
308,2010.12.07. 오후 5:57,해외건설인력 채용박람회 ‘대성황’,"[('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대성황’', 'O')]"
309,2010.12.07. 오후 5:52,NLCS제주 2차 입학설명회 투어,"[('NLCS제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입학설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
310,2010.12.07. 오후 5:48,제2의 황금노선 인천공항철도 인근 분양 관심,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
311,2010.12.07. 오후 5:44,대한민국대표아파트 포스코건설 더ㅤㅅㅑㅍ  최고 브랜드 자리매김,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
312,2010.12.07. 오후 5:38,초고가주택 속속 팔려..부자들 움직인다,"[('초고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려..', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
313,2010.12.07. 오후 5:26,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기2꿈의 전원생활 정부 지원책 잘만 활용하면 앞당길 수 있다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원책', 'O'), (' ', 'O'), ('잘만', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당길', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
314,2010.12.07. 오후 5:22,골드족 위한 ‘맞춤 아파트’가 뜬다,"[('골드족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
315,2010.12.07. 오후 5:15,대한민국대표아파트 포스코건설 더ㅤㅅㅑㅍ  최고 브랜드 자리매김,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
316,2010.12.07. 오후 5:15,해외건설인력 채용박람회 ‘대성황’,"[('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대성황’', 'O')]"
317,2010.12.07. 오후 5:15,오피스텔 6% 고수익 유혹,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
318,2010.12.07. 오후 5:15,제2의 황금노선 인천공항철도 인근 분양 관심,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
319,2010.12.07. 오후 5:10,건설업계 체감경기 석 달째 상승,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('석 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
320,2010.12.07. 오후 5:10,국토부 전남 함평 개발촉진지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
321,2010.12.07. 오후 5:09,흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 190가구 일반분양,"[('흑석뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
322,2010.12.07. 오후 5:08,오세훈 시장 무상급식 TV공개토론 제안,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('공개토론', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
323,2010.12.07. 오후 4:57,신영 도시형 생활주택 진출 청계 지웰에스테이트 첫선,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
324,2010.12.07. 오후 4:57,아파트 민원 느는데 해결은 저조,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데', 'O'), (' ', 'O'), ('해결은', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
325,2010.12.07. 오후 4:51,알쏭달쏭 재개발 투자 끝 앞으로 집값과 재개발 시장 상관관계는…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값과', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상관관계는…', 'O')]"
326,2010.12.07. 오후 4:51,유사·중복 지역개발 사업 통합한다,"[('유사·중복', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통합한다', 'O')]"
327,2010.12.07. 오후 4:42,광교 단독택지 판교 인기 이을까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
328,2010.12.07. 오후 4:42,판교 월든힐스 올 최고 청약경쟁률,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
329,2010.12.07. 오후 4:37,GS건설 사랑의 김장김치 만들기 행사,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장김치 만들기 행사', 'EVENT')]"
330,2010.12.07. 오후 4:36,아파트 내부공간 활용 기발하네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내부공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('기발하네', 'O')]"
331,2010.12.07. 오후 4:36,수도권 고급 주택 시장도 활기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
332,2010.12.07. 오후 4:35,르포 불꺼진 단지 즐비 수도권 회복 시기상조,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
333,2010.12.07. 오후 4:32,강남 재건축아파트 매수자가 바뀌었네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌었네', 'O')]"
334,2010.12.07. 오후 4:29,롯데건설 협력사 방문…동반성장 가속화,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('방문…동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
335,2010.12.07. 오후 4:28,내년 골드족 강림..  맞춤형 주택 뜬다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('골드족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강림..', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
336,2010.12.07. 오후 4:26,내년엔 집도 공동구매 2011년 주거공간 트렌드,"[('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O')]"
337,2010.12.07. 오후 4:24,세종시 민간택지 돌파구 열리나,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
338,2010.12.07. 오후 4:14,내년 주택시장에 골드족이 뜬다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('골드족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
339,2010.12.07. 오후 4:08,동부건설 흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 14일부터 일반 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2010.12.07. 오후 4:04,입주 아파트 탐방 동대문구 ‘래미안전농2차’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안전농2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
341,2010.12.07. 오후 4:03,수도권 전세 1억원 이하 아파트 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
342,2010.12.07. 오후 3:56,사진롯데건설 협력사 찾아 동반성장 간담회,"[('사진', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
343,2010.12.07. 오후 3:46,금호건설 신별내 퇴계원 어울림 잔여분 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2010.12.07. 오후 3:39,수도권 서북부 주민들의 생활 확 바뀐다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
345,2010.12.07. 오후 3:24,내년 맞춤형 미래주택 부상 예고,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('미래주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
346,2010.12.07. 오후 3:14,오세훈 시장 무상급식 맞장토론 제안,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞장토론', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
347,2010.12.07. 오후 3:14,증산5구역 아파트 1천704가구 건립,"[('증산', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
348,2010.12.07. 오후 3:13,이런 분양혜택 보셨나요 2천만원 투자하고 27개월 동안 확정수익만 30%,"[('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('분양혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('보셨나요', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('27개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익만', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
349,2010.12.07. 오후 3:06,부자들이 움직인다 20억이상 초고가주택 거래 활발,"[('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O'), (' ', 'O'), ('20억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
350,2010.12.07. 오후 3:01,신영 도시형생활주택 청계지웰에스테이트 분양,"[('신영 도시형생활주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청계지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2010.12.07. 오후 2:54,인천 계양구가 뜬다. 인천공항철도·경인 아라뱃길 호재 굿,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
352,2010.12.07. 오후 2:54,실3000만원대 검단역 앞 초역세권 소형 오피스텔 분양,"[('실', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검단역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2010.12.07. 오후 2:45,서희건설 美레저관련 전문회사와 업무협약,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('레저관련', 'O'), (' ', 'O'), ('전문회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
354,2010.12.07. 오후 2:44,NLCS제주 2차 입학설명회 투어,"[('NLCS제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입학설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
355,2010.12.07. 오후 2:44,LH 고양 삼송 택지 등 346필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2010.12.07. 오후 2:44,건설경기 체감지수 석달 연속 상승,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
357,2010.12.07. 오후 2:36,새 주택트렌드 골드족·생산요람·강소주택·한옥,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주택트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('골드족·생산요람·강소주택·한옥', 'O')]"
358,2010.12.07. 오후 2:27,신화세법연구소 내년 개정세법 해설 세미나 22일 개최,"[('신화세법연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개정세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해설', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2010.12.07. 오후 2:16,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2010.12.07. 오후 2:06,아파트 지고 수익형 부동산 뜬다 중심상업지역내 2000만원대 상가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
361,2010.12.07. 오후 1:38,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
362,2010.12.07. 오후 1:37,산업은행 대우건설 서종욱號 힘 실어준다,"[('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실어준다', 'O')]"
363,2010.12.07. 오후 1:36,자랑스런 국토해양 외교관 3인 상 수여,"[('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('외교관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
364,2010.12.07. 오후 1:34,진흥기업 전주 더 루벤스 청약마감..평균 4대1,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약마감..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4대1', 'QUANTITY')]"
365,2010.12.07. 오후 1:34,박창규 롯데건설 사장 협력사와 동반성장..적극지원,"[('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장..적극지원', 'O')]"
366,2010.12.07. 오후 1:34,롯데건설 협력사 공장 견학 및 간담회 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
367,2010.12.07. 오후 1:31,롯데건설 ‘상생경영’ 속도 낸다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상생경영’', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
369,2010.12.07. 오후 1:23,우후죽순 정부 지역개발 국토면적 1.2배..통폐합 추진,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국토면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2배', 'QUANTITY'), ('..통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
370,2010.12.07. 오후 1:19,불법 채권추심 이렇게 대응하세요,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('채권추심', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('대응하세요', 'O')]"
371,2010.12.07. 오후 1:07,크리스마스 시즌에 맞춰 준비한 특별한 액세서리 난몽일기,"[('크리스마스 시즌', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('준비한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('액세서리', 'O'), (' ', 'O'), ('난몽일기', 'O')]"
372,2010.12.07. 오후 1:05,전문가들이 전하는 사천만원대 투자처,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
373,2010.12.07. 오후 1:00,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
374,2010.12.07. 오후 12:59,4차 보금자리 당첨안정권..양원 600 감북 700만원선,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨안정권..', 'O'), ('양원 600', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('감북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700만원선', 'QUANTITY')]"
375,2010.12.07. 오후 12:53,종잣돈 사천만원 이렇게 투자하라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
376,2010.12.07. 오후 12:46,전세 대신 내 집 … 쓸 만한 미분양 찾아라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
377,2010.12.07. 오후 12:40,분양이슈 대기업에서 수익보장하는 호텔분양 인기,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
378,2010.12.07. 오후 12:39,통장 속 종자돈 5000만원 이렇게 굴려라,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
379,2010.12.07. 오후 12:39,전남 함평군 21.88㎢ 처험관광도시로 개발착수,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21.88', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('처험관광도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발착수', 'O')]"
380,2010.12.07. 오후 12:38,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2010.12.07. 오후 12:21,종자돈 5000만원 이렇게 투자해야,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
382,2010.12.07. 오후 12:15,도시형생활주택의 블루칩으로 떠오른 신도림 비즈트위트 소형오피스텔 특별분양,"[('도시형생활주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림 비즈트위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
383,2010.12.07. 오후 12:15,돈 벌려면 ‘똑똑한 돈’을 쫓아라,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('돈’을', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓아라', 'O')]"
384,2010.12.07. 오후 12:06,‘가평’이 부동산 재테크 아이템으로 인기 얻는 이유,"[('‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
385,2010.12.07. 오후 12:02,초역세권 중심상업지역내 상가가 2000만원대라니,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), ('라니', 'O')]"
386,2010.12.07. 오후 12:01,건설 체감경기 3개월 연속 상승..양극화는 여전,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..양극화는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
387,2010.12.07. 오후 12:00,주택경기 회복세…건설사 체감경기도 살아나,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O')]"
388,2010.12.07. 오후 12:00,건설산업 체감경기 소폭 개선.. 침체는 여전,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선..', 'O'), (' ', 'O'), ('침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
389,2010.12.07. 오전 11:50,충남 서산 간척 농지 공개 매각,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
390,2010.12.07. 오전 11:50,인천 아파트값 10년새 2.8배 올랐다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
391,2010.12.07. 오전 11:48,함평군 일대 개발촉진지구 지정,"[('함평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
392,2010.12.07. 오전 11:45,신도림 ‘종인 아네스트’ 소형 오피스텔 분양,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종인 아네스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2010.12.07. 오전 11:45,대명리조트 전액 반환형 통합 회원권 한정 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2010.12.07. 오전 11:42,전주 하가지구 ‘더 루벤스’ 평균 4대1로 청약 마감,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
395,2010.12.07. 오전 11:38,농진청 이전부지에 농민교육.연구단지 추진,"[('농진청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('농민', 'OCCUPATION'), ('교육.연구단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
397,2010.12.07. 오전 11:33,쌍용건설 스테이트타워 남산 3D설계 대상 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스테이트타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3D설계', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
398,2010.12.07. 오전 11:31,임대주택 40년실버사원 커뮤니티 활성화 전위대 역할,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('실버', 'CIVILIZATION'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('전위대', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O')]"
399,2010.12.07. 오전 11:30,LH 고양삼송 단독주택용지 등 346필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2010.12.07. 오전 11:30,임대주택 40년LH만의 임대주택 커뮤니티 활성화 노력은,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('만의', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('노력은', 'O')]"
401,2010.12.07. 오전 11:29,임대주택 40년임대주택 증가.. 이젠 입주후가 중요하다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('입주후가', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하다', 'O')]"
402,2010.12.07. 오전 11:28,마켓in한라건설 등급 상향 적정성 논란,"[('마켓in', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
403,2010.12.07. 오전 11:27,리모델링 수직증축·일반분양 불허,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축·일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
404,2010.12.07. 오전 11:22,충북 ‘차이나 월드’ 부지 개발제한 18일 해제,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차이나 월드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
405,2010.12.07. 오전 11:21,쌍용 올해 최고 3D설계 건설사 선정,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
407,2010.12.07. 오전 11:21,‘국토 1.2배’ 지역개발 통폐합…난립 사업 효율화 나선다,"[('‘국토', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합…난립', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
408,2010.12.07. 오전 11:16,주택·상업용지 346필지...LH 고양삼송지구에 공급,"[('주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2010.12.07. 오전 11:16,올 분양시장 최대어는 판교 ‘월든힐스’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
410,2010.12.07. 오전 11:15,리모델링 아파트 수직증축 물건너갔다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너갔다', 'O')]"
411,2010.12.07. 오전 11:11,인천 아파트값 10년새 2.4배 상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
412,2010.12.07. 오전 11:08,동부건설 흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 14일부터 청약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
413,2010.12.07. 오전 11:06,부동산 재테크 아름다운 경치 자랑하는 가평 인기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('경치', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
414,2010.12.07. 오전 11:00,전남 함평군 2100만㎡ 개발촉진지구 지정,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2100만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
415,2010.12.07. 오전 11:00,국토부 경상도 2곳 무역항·연안항 추가 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무역항·연안항', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
416,2010.12.07. 오전 11:00,수색 증산5구역에 1704가구 들어서,"[('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('증산5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
417,2010.12.07. 오전 11:00,전남 함평 개발촉진지구 지정..2019년까지 4094억원 투입,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4094억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
418,2010.12.07. 오전 11:00,경남 하동항·경북 강구항 항만지정 추진,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강구항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항만지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
419,2010.12.07. 오전 10:57,＂전셋값 폭등 해결방법은,"[('＂전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은', 'O')]"
420,2010.12.07. 오전 10:46,LH 고양삼송에 단독주택일반상업용지 346필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2010.12.07. 오전 10:44,대구 악성 미분양 전국 최고…수도권 보다 많아,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
423,2010.12.07. 오전 10:42,LH 고양삼송 주택·상업 용지 346필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2010.12.07. 오전 10:34,광명시흥 보금자리지구 분당급 신도시 조성,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
425,2010.12.07. 오전 10:33,서울 수색증산뉴타운 소형주택 공급 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
426,2010.12.07. 오전 10:33,주택금융공사 주택저당증권 5630억원 발행,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택저당증권', 'O'), (' ', 'O'), ('5630억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
427,2010.12.07. 오전 10:30,전주 하가지구 ‘진흥 더 루벤스’ 3순위 마감...4대 1 경쟁률,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하가지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), ('4대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
428,2010.12.07. 오전 10:26,온 가족이 즐기는 4계절 종합휴양지 대명리조트,"[('온', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('4계절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT')]"
429,2010.12.07. 오전 10:19,타이거하우징 “아파트 계약하면 현금 100만원 드려요”,"[('타이거하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
430,2010.12.07. 오전 10:18,LH 고양삼송 단독·상업용지 할인 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2010.12.07. 오전 10:18,흑석뉴타운 센트레빌2 14일부터 청약,"[('흑석뉴타운 센트레빌2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
432,2010.12.07. 오전 10:18,LH 서울인접 고양삼송 주택·상업지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2010.12.07. 오전 10:17,서울시 휴먼타운 학생공모전 시상식 9일 개최,"[('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('휴먼타운 학생공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
434,2010.12.07. 오전 10:11,한국의 비버리힐 st 한남동 문화의 길 뜬다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비버리힐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('st', 'O'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
435,2010.12.07. 오전 10:08,금리인상 부동산침체… 안정적인 상가투자처는,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산침체…', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자처는', 'O')]"
436,2010.12.07. 오전 10:04,LH 서울인접 고양삼송 주택·상업지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2010.12.07. 오전 10:00,한경매물마당 봉천역 인근 8층 고시원 건물 급매 32억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('8층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
438,2010.12.07. 오전 9:52,권진봉 전 국토부 건설수자원실장 감정원장 내정,"[('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설수자원실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
439,2010.12.07. 오전 9:52,수만명 몰렸다는 모델하우스 청약은 썰렁,"[('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
440,2010.12.07. 오전 9:49,LH 고양 삼송 단독택지 등 346필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('346필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2010.12.07. 오전 9:49,롯데건설 동반성장 속도낸다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
442,2010.12.07. 오전 9:44,중국 강음시 금성호텔 사업 내년 3월 착공 추진,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('강음시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
443,2010.12.07. 오전 9:41,리모델링 ‘수직증축’ 안된다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축’', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
444,2010.12.07. 오전 9:40,신영 도시형 생활주택 지웰 첫선,"[('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
445,2010.12.07. 오전 9:36,신영 첫 도시형생활주택 ‘청계 지웰에스테이트’ 공급,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계 지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2010.12.07. 오전 9:23,대우건설 대주주 변경 앞두고 조직개편한 배경은,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편한', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
447,2010.12.07. 오전 9:22,세종시 ‘노른자땅’을 잡아라… 투자자 북적,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘노른자땅’을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
448,2010.12.07. 오전 9:13,전세난 비상구 시프트도 전세난 직격탄,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
449,2010.12.07. 오전 9:13,증산5구역 1704가구 아파트 단지...소형 174가구 늘어,"[('증산5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
450,2010.12.07. 오전 9:11,대우건설 이달말 산은 대주주 변경 앞두고 조직개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
451,2010.12.07. 오전 9:09,올해 최고 인기 분양단지는..판교 월든힐스,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월든힐스', 'ARTIFACT')]"
452,2010.12.07. 오전 9:05,반포 래미안퍼스티지 아파트값 상승 1위,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
453,2010.12.07. 오전 8:51,전 국토의 1.2배 달하는 각종 지역개발사업 통폐합,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달하는', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O')]"
454,2010.12.07. 오전 8:41,GS건설 獨 iF 디자인 어워드 4년 연속 수상 쾌거,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
455,2010.12.07. 오전 8:39,서울 증산5구역에 아파트 1704가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('증산5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1704가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
456,2010.12.07. 오전 8:08,국토부 한옥 활성화 실천방안 심포지엄 7일 개최,"[('국토부 한옥 활성화 실천방안 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
457,2010.12.07. 오전 8:00,부산 아파트 3.3㎡당 600만원 최초 돌파,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
458,2010.12.07. 오전 7:45,쌍용 올해 최고 3D 설계 건설사로 선정,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
459,2010.12.07. 오전 7:42,지역개발사업 민간 지구지정제안 허용,"[('지역개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정제안', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
460,2010.12.07. 오전 7:40,부동산 바로미터 강남 재건축 반등 의미는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바로미터', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('의미는', 'O')]"
461,2010.12.07. 오전 7:26,세종시 민간주택 분양 돌파구 보인다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
462,2010.12.07. 오전 7:25,CEO동정김종훈 한미파슨스 회장,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('동정', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
463,2010.12.07. 오전 7:21,2010 분양시장 판교ㆍ광교ㆍ송도 빛났다,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빛났다', 'O')]"
464,2010.12.07. 오전 7:07,건설협회 서울시지회 연평성금 1000만원 기탁,"[('건설협회 서울시지회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평성금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
465,2010.12.07. 오전 6:11,몸사리는 기업…투자성향 제자리상장사協,"[('몸', 'ANIMAL'), ('사리는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업…투자성향', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리상장사協', 'O')]"
466,2010.12.07. 오전 6:02,수색 증산5구역 소형주택 174세대 추가공급,"[('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('증산5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('174세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
467,2010.12.07. 오전 6:00,수색·증산뉴타운 내 소형주택 174가구 추가 공급,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
468,2010.12.07. 오전 3:21,아하 경제뉴스아파트 리모델링 수직증축 무슨 문제 있나요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
470,2010.12.08. 오후 10:05,당산 쉐르빌 오피스텔 청약 17대 1,"[('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('17대 1', 'QUANTITY')]"
471,2010.12.08. 오후 9:57,LH 자금마련 숨통… 정상화까진 산넘어 산,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금마련', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통…', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화까진', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
472,2010.12.08. 오후 9:56,수원 SK SKY VIEWα공간 아이디어 공모,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKY', 'O'), (' ', 'O'), ('VIEWα공간', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
473,2010.12.08. 오후 9:55,아파트 단지 첫 ‘연30% 확정수익보장제’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연30% 확정수익보장제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
474,2010.12.08. 오후 9:54,인천 검단 힐스테이트 5차 412가구 들어서,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
475,2010.12.08. 오후 9:52,부실 저축은행 8곳 파산 위기,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
476,2010.12.08. 오후 8:13,LH 내년 채권 발행 시작.. 세종시 등 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
477,2010.12.08. 오후 7:47,“월세도 소득공제 된다는데 잘 챙기세요”,"[('“월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기세요”', 'O')]"
478,2010.12.08. 오후 6:58,수도권 미분양 주택 쌓여만 간다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여만', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
479,2010.12.08. 오후 6:41,LH공사법 개정…국책사업 추진 숨통,"[('LH공사법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정…국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
480,2010.12.08. 오후 6:34,10일 잠실 교통회관서 2011년 부동산시장 전망 세미나,"[('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
481,2010.12.08. 오후 6:33,수도권 미분양 3만채 육박…15년來 최다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('15년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
482,2010.12.08. 오후 6:33,건설사 세종시 땅값 연체료 탕감에 시큰둥,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('연체료', 'O'), (' ', 'O'), ('탕감에', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
483,2010.12.08. 오후 6:33,서울 도심에 휴먼타운…삼청동ㆍ명동길 보존한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼타운…', 'O'), ('삼청동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('명동길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보존한다', 'O')]"
484,2010.12.08. 오후 6:33,명지대 실전경매 무료 강좌,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
485,2010.12.08. 오후 6:33,사대문 안 도심 역사문화 거리로,"[('사대문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O')]"
486,2010.12.08. 오후 6:33,수유·가양…서울 1억원 이하 전셋집 찜,"[('수유', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가양', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
487,2010.12.08. 오후 6:33,현장 클릭 고덕 택지지구,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 택지지구', 'LOCATION')]"
488,2010.12.08. 오후 6:33,분양단지 들여다보기 동부건설 흑석 뉴타운 센트레빌Ⅱ,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석 뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O')]"
489,2010.12.08. 오후 6:32,고덕주공 3단지 최고 35층 3500채로 재건축,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3500채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
