,date,headline,keyword
0,2008.05.04. 오후 9:37,신탁 부동산도 가처분 가능한지,"[('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한지', 'O')]"
1,2008.05.04. 오후 8:38,서울·수도권 주택시장 한풀 꺾여,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
2,2008.05.04. 오후 8:38,분양가 할인은 기본 미분양 떨이로 팝니다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이로', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
3,2008.05.04. 오후 8:16,용인에 또 중대형 3600가구 분양,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2008.05.04. 오후 8:16,새 뉴타운 기대접고 역세권 아파트로 시선집중,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('기대접고', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
5,2008.05.04. 오후 7:29,4월 아파트값 상승률 5.9% 노원구 또 전국최고,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('전국최고', 'O')]"
6,2008.05.04. 오후 6:53,지방 신규분양 시장 기지개 켜나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
7,2008.05.04. 오후 6:36,5월 5일 부동산 파일,"[('5월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
8,2008.05.04. 오후 6:21,강남권 상가 오피스빌딩 변신 붐,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
9,2008.05.04. 오후 6:04,역세권 재개발 ‘알짜’분양 눈길가네,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜’분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길가네', 'O')]"
10,2008.05.04. 오후 6:04,분양정보성북구 종암 3차 래미안 1025가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1025가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
11,2008.05.04. 오후 6:04,부동산 업계소식필리핀 송변전소 프로젝트 수주 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계소식', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송변전소 프로', 'TERM'), ('젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
12,2008.05.04. 오후 5:27,분양하이라이트 용인 흥덕 국민임대 6일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2008.05.04. 오후 5:27,코오롱 국내 첫 지열냉반방 아파트 추진,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지열냉반방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
14,2008.05.04. 오후 5:27,잠실 아파트시장 찬바람,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
15,2008.05.04. 오후 5:27,용산 주상복합 입주권 기준 혼선,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
16,2008.05.04. 오후 5:21,역세권 개발 민간에 맡긴다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡긴다', 'O')]"
17,2008.05.04. 오후 5:18,강북 집값 상승세 무섭다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭다', 'O')]"
18,2008.05.04. 오후 4:57,분양 정보 시흥 5차 푸르지오 426가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY')]"
19,2008.05.04. 오후 4:57,시세 동향 서울·수도권 신도시 ‘동반 상승’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
20,2008.05.04. 오후 4:54,인천 청라지구 인근 집값 ‘들썩’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
21,2008.05.04. 오후 4:54,화성·당진 등 서해권 ‘주목’,"[('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서해권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
22,2008.05.04. 오후 4:54,현장클릭 계륵 된 중대형 아파트박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('계륵', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
23,2008.05.04. 오후 4:54,서울 도심권도 ‘경매 바람’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경매', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
24,2008.05.04. 오후 4:52,분양가 할인은 기본 미분양 떨이로 팝니다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이로', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
25,2008.05.04. 오후 4:51,청약부금 ‘해뜰날’ 드디어 왔다,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해뜰날’', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
26,2008.05.04. 오후 2:48,인천 청라지구 인근 집값 급상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
27,2008.05.04. 오후 2:39,리모델링 변화 바람,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
28,2008.05.04. 오후 2:01,고가주택 부부 공동명의로 사면 속 편하겠네,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('편하겠네', 'O')]"
29,2008.05.04. 오후 1:12,안성 죽산면 블랙나이트CC 창립회원 모집,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블랙나이트CC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
30,2008.05.04. 오전 11:15,서울메트로 404명 인원감축·1141명 인사단행,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('404명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인원감축·', 'O'), ('1141명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사단행', 'O')]"
31,2008.05.04. 오전 10:54,경남기업 임·직원 산악 등반대회 개최,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임·직원 산악 등반대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
32,2008.05.04. 오전 10:17,2008 국제부동산·펀드박람회 성황,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제부동산·펀드박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
33,2008.05.04. 오전 10:10,덕신하우징 호주 SCIRO인증 획득,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('S', 'ORGANIZATION'), ('CIR', 'ORGANIZATION'), ('O인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
34,2008.05.04. 오전 9:11,현대건설 어린이대공원에 거꾸로놀이터 기증,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이대공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
35,2008.05.04. 오전 9:05,부동산캘린더강북 주상복합 분양 관심,"[('부동산캘린더', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
36,2008.05.04. 오전 9:02,주간부동산강북 집값 상승세 둔화,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
37,2008.05.04. 오전 9:00,전매제한 없는 틈새시장을 노려라,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
38,2008.05.04. 오전 8:16,강북 집값 상승 계속될까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
39,2008.05.04. 오전 8:00,용인 마북 개발호재로 주목.. 4000여가구 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목..', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2008.05.05. 오후 8:31,용산구 집값 1년새 4500만원 ‘껑충’,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
41,2008.05.05. 오후 6:56,행정법원 재건축 예정됐다고 신축 막아선 안돼,"[('행정법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정됐다고', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('막아선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
42,2008.05.05. 오후 6:56,강북 집값 뛰자 담보대출도 급증,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
43,2008.05.05. 오후 6:56,1년새 수도권 가구당 집값 조사해보니… 용산 4500만원↑ 강남 2600만원↓,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조사해보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
44,2008.05.05. 오후 6:24,법원 재건축 이유 건축허가 반려는 부당,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('반려는', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
45,2008.05.05. 오후 5:56,MK추천매물 서초동 역세권빌딩 48억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY')]"
46,2008.05.05. 오후 5:56,양평ㆍ가평에 전원형 생태도시,"[('양평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('생태도시', 'O')]"
47,2008.05.05. 오후 5:56,재건축 이유로 건축허가 반려안돼,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이유로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('반려안돼', 'O')]"
48,2008.05.05. 오후 5:56,6월입주 2만8137가구…은평뉴타운 첫 입주,"[('6월', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8137가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
49,2008.05.05. 오후 5:56,수원지법 분양계약 없는 업종제한 무효,"[('수원지법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('업종제한', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
50,2008.05.05. 오후 5:56,용인 타운하우스 포스홈타운 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2008.05.05. 오후 5:56,뚝섬 고급 주상복합 절반 가량 계약완료,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
52,2008.05.05. 오후 5:50,주택담보대출 17개월만에 최고치…서울강북 집값 급등 원인,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('17개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
53,2008.05.05. 오후 4:57,‘시세보다 비싼 경매’ 주의,"[('‘시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
54,2008.05.05. 오후 4:54,경남기업 등반대회,"[('경남기업 등반대회', 'EVENT')]"
55,2008.05.05. 오후 4:51,주공，고객중심 제도 개선방안 의견 접수,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
56,2008.05.05. 오후 4:51,용산구 집값 1년새 4500만원 올라,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
57,2008.05.05. 오후 4:48,서울시，우수 디자인 아파트 인센티브 제공 ‘차질’,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，우수', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차질’', 'O')]"
58,2008.05.05. 오후 4:48,뉴타운·토지로 ‘공투족’ 몰린다,"[('뉴타운·토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('투족’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
59,2008.05.05. 오후 4:39,삼성 34兆 규모 기흥공장 증설,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('34兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
60,2008.05.05. 오후 4:25,재건축 정비사업 예정 이유로 건축허가 반려 부당,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('이유로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
61,2008.05.05. 오후 4:18,장지·발산지구 국민임대 949가구 공급,"[('장지·', 'LOCATION'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2008.05.05. 오후 4:18,용산구 집값 4500만원↑ 강남구 2600만원↓,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
63,2008.05.05. 오후 4:18,부천시 41층짜리 주상복합아파트 건립,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
64,2008.05.05. 오후 4:18,종부세 재산세 무섭다..급매물 쏟아져,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무섭다..', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
65,2008.05.05. 오후 4:12,지방 산업단지 부익부 빈익빈,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈익빈', 'O')]"
66,2008.05.05. 오후 4:06,용산구 집값 4500만원 껑충,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
67,2008.05.05. 오후 4:06,개발된다더라 일부 중개업소 투자자 현혹 조심,"[('개발된다더라', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
68,2008.05.05. 오후 4:06,건산연 공공 예산절감 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
69,2008.05.05. 오후 4:03,주공 고객중심 규제개혁 착수,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
70,2008.05.05. 오후 3:12,상권도 대기업 덕 본다..강남 삼성 잠실 롯데,"[('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('본다..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION')]"
71,2008.05.05. 오후 2:59,강남권 종부세 회피 매물 줄이어,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
72,2008.05.05. 오후 2:48,국민임대 건설 주민사업당국 갈등 심화,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'ORGANIZATION'), ('사업당국', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
73,2008.05.05. 오후 2:21,시흥 아파트값 고점 찍고 내리막 타나,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
74,2008.05.05. 오후 2:21,美부동산 투자 올 연말까지 기다려야,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('올 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려야', 'O')]"
75,2008.05.05. 오후 2:21,시흥 신청동 푸르지오 426가구,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY')]"
76,2008.05.05. 오후 2:21,한화 사우디 알 주베일에  대형 플랜트 착공,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알 주베일', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
77,2008.05.05. 오후 2:21,삼부 카자흐 알마티에 첨단 오피스 건물 건립,"[('삼부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('알마티', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
78,2008.05.05. 오후 2:01,의왕 청계 주공 중대형 분양가 저렴 문의 쇄도,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
79,2008.05.05. 오후 2:01,휴가철 성큼…콘도시장 달아오른다,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼…콘도시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
80,2008.05.05. 오후 2:01,“사람ㆍ자연 함께 호흡하는 주거문화 창조”,"[('“사람ㆍ자연', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('호흡하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('창조”', 'O')]"
81,2008.05.05. 오후 2:01,이달 전국 2만4487가구 입주…올 최고,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4487가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
82,2008.05.05. 오후 2:01,부동산 캘린더용인 흥덕 휴먼시아 국민임대 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더용인', 'O'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
83,2008.05.05. 오후 2:01,강북 집값 뛰니 가계대출도 뛰었다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('가계대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
84,2008.05.05. 오후 2:01,강남 부동산 불패신화 흔들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
85,2008.05.05. 오후 1:47,대림산업 포항 양덕 e편한세상 1218가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1218가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
86,2008.05.05. 오후 1:40,황해경제자유구역내 투기단속반 가동,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
87,2008.05.05. 오후 1:27,해외건설협회 환경플랜트 세미나 7일 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경플랜트 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2008.05.05. 오후 1:20,투자포인트전매제한 부담적은 틈새상품,"[('투자포인트전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('부담적은', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O')]"
89,2008.05.05. 오후 1:17,대우건설 시흥5차 푸르지오 426가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2008.05.05. 오후 1:15,과천·용인 등 경기 남부 아파트값 침체,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
91,2008.05.05. 오후 12:32,전매제한 없는 3순위 청약 인기,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
92,2008.05.05. 오후 12:14,장지·발산 임대주택 949가구 14일부터 청약접수,"[('장지', 'LOCATION'), ('·발산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
93,2008.05.05. 오후 12:00,“혁신도시 차질로 경제성장률 위축”,"[('“혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('차질로', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
94,2008.05.05. 오전 11:21,불법 용도변경 주택도 임대차보호법 적용,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
95,2008.05.05. 오전 11:18,SH공사 장지·발산지구 국민임대 949세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('949세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2008.05.05. 오전 11:15,서울시 올해 공무원 79급 1789명 선발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('79급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1789명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
97,2008.05.05. 오전 11:15,SH공사 장지·발산지구 국민임대 949가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
98,2008.05.05. 오전 11:14,재건축 예정지 건축허가 반려 안돼 서울행정법원,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울행정법원', 'ORGANIZATION')]"
99,2008.05.05. 오전 11:00,최저가와 공공부문 예산절감 세미나 7일 개최,"[('최저가와', 'O'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2008.05.05. 오전 9:31,봄바람 맞은 콘도시장 활기,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
101,2008.05.05. 오전 9:26,부천시 41층짜리 주상복합아파트 건립,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('41층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
102,2008.05.05. 오전 9:26,강북발 집값상승 주택 담보대출 15개월來 최대폭 급증,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
103,2008.05.05. 오전 9:26,용산구 집값 4500만원↑ 강남구 2600만원↓,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
104,2008.05.05. 오전 9:01,최저가·공공부문 예산절감 세미나 개최,"[('최저가·공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
105,2008.05.05. 오전 9:00,부동산 캘린더 5월 첫째주..3000여 가구 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 첫째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
106,2008.05.05. 오전 6:06,용산구 집값 4천500만원↑ 강남구 2천600만원↓,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천600만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
107,2008.05.05. 오전 5:35,부산경남해운대구 아파트 3.3㎡당 600만원 넘어,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
108,2008.05.05. 오전 3:08,매매 시황수도권 숨고르기… 서울 강북 상승폭 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
109,2008.05.06. 오후 11:03,뉴타운 지분 쪼개기 막판 광풍,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
110,2008.05.06. 오후 9:41,뉴타운 개발..단독주택 수급 빨간불,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
111,2008.05.06. 오후 9:30,‘토지고수’ 진명기 ＂묵혀두면 땅값 오른다고요˝,"[('‘토지고수’', 'O'), (' ', 'O'), ('진명기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('＂묵혀두면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다고요˝', 'O')]"
112,2008.05.06. 오후 7:33,10억 이상 고가 아파트 경매 급증…지난해의 2.9배,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9배', 'QUANTITY')]"
113,2008.05.06. 오후 7:14,강북발 집값 상승세 경기 북부로 이동,"[('강북', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
114,2008.05.06. 오후 7:03,서울 서민주택 2012년 24% 줄어든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
115,2008.05.06. 오후 6:36,서울시 · 한나라 뉴타운 계속 협의,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
116,2008.05.06. 오후 6:36,주공 임대아파트 원가도 공개…대법원 판결,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가도', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
117,2008.05.06. 오후 6:36,입찰 담합 들러리도 과징금,"[('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리도', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
118,2008.05.06. 오후 6:36,의왕청계 266가구 분양…중대형이지만 상한제 적용,"[('의왕청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…중대형이지만', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
119,2008.05.06. 오후 6:36,서울 역사미관지구 22곳 건축 규제 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역사미관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
120,2008.05.06. 오후 6:33,정우개발 印尼서 70억弗 플랜트 공사 추진,"[('정우', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('印尼서', 'O'), (' ', 'O'), ('70억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
121,2008.05.06. 오후 6:30,대림산업 8863억원 규모 사우디 플랜트 본계약 체결,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8863억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
122,2008.05.06. 오후 6:29,인천 부평4구역 재개발사업 본격화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
123,2008.05.06. 오후 6:21,대우 푸르지오 새광고 ‘그녀의 즐거움’ 편,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새광고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그', 'ARTIFACT'), ('녀의', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움’', 'O'), (' ', 'O'), ('편', 'O')]"
124,2008.05.06. 오후 6:21,지하철 7호선 연장공구 들러리 입찰 담합,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장공구', 'O'), (' ', 'O'), ('들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
125,2008.05.06. 오후 6:09,우림건설―캡스 보안시스템 설치 협약,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('―캡스', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
126,2008.05.06. 오후 6:07,장지·발산동에 국민임대 주택 공급,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
127,2008.05.06. 오후 6:06,경기 의왕 ‘휴먼시아’ 266가구 13일부터 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2008.05.06. 오후 6:06,유주택자，조합아파트 중 일반분양 노려라,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('，조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
129,2008.05.06. 오후 6:06,“농림지 건축물 제한 합헌”,"[('“농림지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌”', 'O')]"
130,2008.05.06. 오후 6:06,역사문화미관지구 건축규제 완화,"[('역사문화미관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
131,2008.05.06. 오후 6:06,수도권 아파트 시장도 ‘북고남저’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O')]"
132,2008.05.06. 오후 6:03,고급 주상복합 강북에 쏟아진다,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
133,2008.05.06. 오후 5:59,리포트 인천 청라·평택 청북 눈길,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2008.05.06. 오후 5:59,리포트상한제 아파트 더 비싸,"[('리포트상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
135,2008.05.06. 오후 5:59,리포트 분양가상한제 아파트 봇물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
136,2008.05.06. 오후 5:59,리포트 강남 집값 여전히 불안,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
138,2008.05.06. 오후 5:51,삼성물산 ‘래미안 종암 3차’ 오는 9일 견본주택 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
139,2008.05.06. 오후 5:51,미리 본 모델하우스 3.3㎡당 870만원 대 ‘벽산건설 인천 계양 벽산블루밍’,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('870만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('벽산건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
140,2008.05.06. 오후 5:12,남광토건 1Q 영업익 31억원,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('31억원', 'QUANTITY')]"
141,2008.05.06. 오후 5:10,김포 경전철 계획안 확정...2012년 개통,"[('김포 경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
142,2008.05.06. 오후 5:10,주공 의왕청계지구 266가구 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2008.05.06. 오후 5:10,대법 주공 임대아파트 원가 공개해야,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
144,2008.05.06. 오후 5:10,뉴타운 첫 당정회의..회의체 구성 합의,"[('뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('당정회의..회의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
145,2008.05.06. 오후 5:10,10억 이상 아파트 경매 3배 늘어,"[('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
146,2008.05.06. 오후 5:10,상한제 미적용 서울 3곳 분양 눈길,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
147,2008.05.06. 오후 5:10,이달 분양 활기..용인·청라 주목,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
148,2008.05.06. 오후 5:06,한나라당 서울시 뉴타운 갈등 봉합 수순,"[('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('봉합', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
149,2008.05.06. 오후 4:57,건축은 문화다 39 신사동 예화랑,"[('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('39', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예화랑', 'ARTIFACT')]"
150,2008.05.06. 오후 4:57,주공 분양 단지내 상가 인기좋네,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기좋네', 'O')]"
151,2008.05.06. 오후 4:57,이젠 옐로칩이다 16 광진구 자양동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION')]"
152,2008.05.06. 오후 4:57,일성콘도 회원권 특별분양,"[('일성콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
153,2008.05.06. 오후 4:57,분양정보 시흥 5차 푸르지오 426가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY')]"
154,2008.05.06. 오후 4:51,부동산써브 뉴타운·재개발 투자 과정 모집,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산써브', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
155,2008.05.06. 오후 4:49,토공 사장 15일까지 공모,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
156,2008.05.06. 오후 4:48,우림건설 업계 첫 모든 단지에 보안장치,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('보안장치', 'O')]"
157,2008.05.06. 오후 4:48,10억이상 고가아파트 경매 봇물,"[('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
158,2008.05.06. 오후 4:48,PC방·물놀이형 놀이시설 등 일반주거지역 설치기준 완화,"[('PC', 'TERM'), ('방·물놀이형', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
159,2008.05.06. 오후 4:48,청라지구 올 6000가구 분양,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2008.05.06. 오후 4:48,강남권 부동산 롯데 덕 좀 보나,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('보나', 'O')]"
161,2008.05.06. 오후 4:41,남광토건 주가급등 조회공시,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가급등', 'O'), (' ', 'O'), ('조회공시', 'O')]"
162,2008.05.06. 오후 4:38,김태희의 즐거움은..대우건설  새 광고,"[('김태희', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움은..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
163,2008.05.06. 오후 4:26,지금은 분양중 하월곡동 동일하이빌 뉴시티 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
164,2008.05.06. 오후 4:25,돈이 보이는 경매 다세대 연립주택 경매 투자요령VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자요령VOD', 'O')]"
165,2008.05.06. 오후 4:10,우림건설 모든 아파트에 보안시스템 도입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
166,2008.05.06. 오후 4:08,주공 분양원가 61개 세부항목 첫 공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세부항목', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
168,2008.05.06. 오후 4:00,일성건설1Q영업익 15억원..전년비 25.5%↓,"[('일성건설', 'ORGANIZATION'), ('1Q', 'DATE'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
169,2008.05.06. 오후 3:49,우림건설 모든 아파트에 보안시스템 도입,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
170,2008.05.06. 오후 3:48,高價아파트 경매물건 3배 급증,"[('高價아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
171,2008.05.06. 오후 3:48,설익은 부동산정책 시장혼란만 부른다,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('부른다', 'O')]"
172,2008.05.06. 오후 3:48,일반아파트보다 싼 펜트하우스？,"[('일반아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스？', 'O')]"
174,2008.05.06. 오후 3:35,아부다비에 해외사업 전초기지 세웁니다,"[('아부다비', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전초기지', 'O'), (' ', 'O'), ('세웁니다', 'O')]"
175,2008.05.06. 오후 3:21,경매시장도 10억원 이상 고가아파트 속출,"[('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
176,2008.05.06. 오후 3:10,주공 의왕청계지구 휴먼시아 266세대 분양,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('266세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2008.05.06. 오후 3:05,서울시·한나라당 뉴타운 추가 여부 논의 없었다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
178,2008.05.06. 오후 3:02,경남기업 1분기 영업익 162억원,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('162억원', 'QUANTITY')]"
179,2008.05.06. 오후 2:39,서울시·한나라당 뉴타운 관련 다양한 방식 회의체 구성1보,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('회의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
180,2008.05.06. 오후 2:30,경기 의왕청계지구에 공공분양 266가구 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕청계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
181,2008.05.06. 오후 2:25,주공 분양원가 61개항목 첫 공개,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('61개', 'QUANTITY'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
182,2008.05.06. 오후 2:06,택지지구내 돈되는 상가 1급지는,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1급지', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
183,2008.05.06. 오후 2:06,‘하월곡 뉴시티’ 주상복합 단점 극복 눈길,"[('‘', 'O'), ('하월곡 뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단점', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
184,2008.05.06. 오후 2:06,서울시  ‘도시관리계획 입안 실효제’  도입 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시관리계획 입안 실효제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
185,2008.05.06. 오후 2:06,대우건설 시흥 첫 주상복합 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2008.05.06. 오후 2:06,‘송도 오피스텔’  미운오리 되나,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('미운오리', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
187,2008.05.06. 오후 2:06,주거지역내 PC방 면적 규제 완화,"[('주거지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
188,2008.05.06. 오후 2:03,주공 상가 상가분양시장의 핵,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'O')]"
189,2008.05.06. 오후 2:03,무주택자·신혼부부 피해 20가구 미만 주택 노려라,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('20가구 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
190,2008.05.06. 오후 2:02,대법， 주공 임대 아파트 원가 공개하라,"[('대법', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
191,2008.05.06. 오후 1:31,경남기업 1Q 영업익 162.4억..91.7%↑,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('162.4억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('91.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
192,2008.05.06. 오후 1:24,서울 역사문화미관지구 22곳 건축규제 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역사문화미관지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
193,2008.05.06. 오후 1:15,전문가분석신혼부부주택 청약전략과 문제점,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('분석신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
194,2008.05.06. 오후 1:03,대법원 주공 임대아파트 원가 공개하라...투명성 확보 우선,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라...', 'O'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
195,2008.05.06. 오후 1:02,주공 청계지구 중대형 266가구 분양,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2008.05.06. 오후 12:53,재테크광고대운하예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
197,2008.05.06. 오후 12:49,SK건설 캄보디아 주택시장 진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
198,2008.05.06. 오후 12:43,재테크광고가평전원토지 8900원㎡매각공고,"[('재테크광고가평', 'LOCATION'), ('전원토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
199,2008.05.06. 오후 12:00,농림지역 건폐율·용적률 제한은 합헌,"[('농림지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('제한은', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
200,2008.05.06. 오후 12:00,강남 집값 ‘흔들’… 거품 꺼지나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흔들’…', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
201,2008.05.06. 오전 11:57,의왕청계 중대형 1천만원초반대 분양,"[('의왕청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원초반대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2008.05.06. 오전 11:55,대법원 주공 임대 건설원가 공개하라,"[('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O')]"
203,2008.05.06. 오전 11:46,10억고가아파트 경매 급증,"[('10억', 'QUANTITY'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
204,2008.05.06. 오전 11:39,해외건설 이달중 300억달러 예상,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
205,2008.05.06. 오전 11:33,월요초대석 이재림 대한여성건축사협회 회장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이재림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한여성건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
206,2008.05.06. 오전 11:26,우림필유 캡스 보안시스템 제공,"[('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캡스', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
207,2008.05.06. 오전 11:26,프리즘다세대주택 딜레마,"[('프리즘다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
208,2008.05.06. 오전 11:22,의왕청계택지지구 휴먼시아 266가구 분양,"[('의왕청계택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2008.05.06. 오전 11:15,서울 역사미관지구 22곳 층별제한 풀린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역사미관지구', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('층별제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
210,2008.05.06. 오전 11:07,전주 구도심 뉴타운식 재개발 추진,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운식', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2008.05.06. 오전 11:03,국토부 7일 쇄빙선 아라온호 용골거치식,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쇄빙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용골거치식', 'O')]"
212,2008.05.06. 오전 11:00,ICAO 국내 항공안전종합평가 실시,"[('ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전종합평가', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
213,2008.05.06. 오전 11:00,쇄빙연구선 아라온호 기공식,"[('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
214,2008.05.06. 오전 10:58,시흥 주상복합 푸르지오 426가구 분양,"[('시흥 주상복합 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2008.05.06. 오전 10:58,지분형 주택 원점서 재검토,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
216,2008.05.06. 오전 10:52,서울시 도시환경정비사업 정보 홈피 개설,"[('서울시 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홈피', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
217,2008.05.06. 오전 10:51,뉴타운·토지로 ‘공투족’ 몰린다,"[('뉴타운·토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공', 'CIVILIZATION'), ('투족’', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
218,2008.05.06. 오전 10:51,“주공 임대아파트 원가공개하라”..대법종합,"[('“', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개하라”..', 'O'), ('대법종합', 'ORGANIZATION')]"
219,2008.05.06. 오전 10:51,대출이자 압박..경매시장 고가아파트 3배 증가,"[('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('압박..경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
220,2008.05.06. 오전 10:51,경매보다 좋은 대물代物 노리세요,"[('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('대물代物', 'O'), (' ', 'O'), ('노리세요', 'O')]"
221,2008.05.06. 오전 10:42,장지·발산동에 임대주택 949가구…14일부터 접수,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('949가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
222,2008.05.06. 오전 10:41,법원 경매시장 10억 이상 고가아파트 쏟아져,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
223,2008.05.06. 오전 10:11,수도권 택지지구 상가 1급지는 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1급지', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
224,2008.05.06. 오전 10:04,서울시 도시관리계획 입안 실효제 도입 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('입안 실효제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
225,2008.05.06. 오전 9:56,잘 나가던 송도 오피스텔…애물단지 전락 우려,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔…애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
226,2008.05.06. 오전 9:54,주공 임대아파트 원가 공개하라 원심 확정,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하라', 'O'), (' ', 'O'), ('원심', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
227,2008.05.06. 오전 9:51,남광토건 대한전선차종철 지분경쟁 앞날은,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한전선차종철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날은', 'O')]"
228,2008.05.06. 오전 9:43,신동아건설 인천도화 파밀리에 조합원 모집,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천도화 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
229,2008.05.06. 오전 9:34,현대건설 평택세교에 도시개발사업 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
230,2008.05.06. 오전 9:22,주공 단지내상가 143억원 투자금 몰려,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('143억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
231,2008.05.06. 오전 9:18,현대건설 4497억원 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4497억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2008.05.06. 오전 9:18,신혼부부용 아파트 청약 주의사항은,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
233,2008.05.06. 오전 9:12,포커스 강북 집값 뛰니 주택담보대출 급증,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰니', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
234,2008.05.06. 오전 9:08,서울시·한나라당 6일 첫 뉴타운 당정 협의,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
235,2008.05.06. 오전 8:56,주공상가 인기 여전히 좋네,"[('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
236,2008.05.06. 오전 7:53,인천시 고려대 음대 송도 유치,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음대', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
237,2008.05.06. 오전 7:51,학교 못지어 아파트분양 스톱,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('못지어', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
238,2008.05.06. 오전 7:49,인천경제청 금융중심지 유치 추진,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
239,2008.05.06. 오전 7:47,황해경제자유구역 6일 확정고시 부동산 투기단속,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정고시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O')]"
240,2008.05.06. 오전 7:36,서초ㆍ상도ㆍ하월곡동 아파트 청약해볼까,"[('서초', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('상도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해볼까', 'O')]"
241,2008.05.06. 오전 7:36,해외수주 첫 600억달러 돌파 이종수 현대건설 사장,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('600억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
242,2008.05.06. 오전 7:36,금천구 육군부대 이전 예정지역 집값 크게 올라,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육군부대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
243,2008.05.06. 오전 7:36,리앤코 호찌민에 고급아파트 900가구 개발,"[('리앤코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호찌민', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
244,2008.05.06. 오전 6:19,인천 청라지구 인근 아파트값 들썩,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
245,2008.05.06. 오전 6:02,지분형 주택 원점서 재검토…사업 추진 불투명,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원점서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
246,2008.05.06. 오전 6:00,아토피·천식 무료 상담해 드려요,"[('아토피', 'DISEASE'), ('·', 'O'), ('천식', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
247,2008.05.06. 오전 5:57,서울시한나라당 오늘 첫 뉴타운 당정협의,"[('서울시한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('당정협의', 'O')]"
248,2008.05.06. 오전 3:09,“주공 임대아파트도 원가 공개” 첫 확정 판결,"[('“주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개”', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
249,2008.05.06. 오전 1:06,‘SK건설 지분쪼개기’ 증거나왔다,"[('‘', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""지분쪼개기'증거나왔다"", 'O')]"
250,2008.05.07. 오후 11:07,서울 아파트 3억대 가장 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
251,2008.05.07. 오후 9:46,서울 집값 3억원대가 ‘대세’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
252,2008.05.07. 오후 9:26,‘분양값상한제 백미’ 청라·김포 나란히 분양,"[('‘', 'O'), ('분양값상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('백미’', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나란히', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
253,2008.05.07. 오후 9:16,주공 의왕·광명에 중대형 쏟아내,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
254,2008.05.07. 오후 9:16,5월 8일 부동산 파일,"[('5월 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
255,2008.05.07. 오후 9:15,서울 준공업지역 내 아파트 건립 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
256,2008.05.07. 오후 8:57,준공업지역 아파트 건립 기준완화 논란,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('기준완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
257,2008.05.07. 오후 8:16,비축용 임대 원점 재검토,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
258,2008.05.07. 오후 8:05,서울 준공업 지역 내 아파트 건립 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
259,2008.05.07. 오후 7:24,리포트 비축용 임대 원점 재검토,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('원점', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
260,2008.05.07. 오후 7:01,서울시시의회 준공업지역 아파트 건립 놓고 갈등,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
261,2008.05.07. 오후 6:42,강북집값 오름세 고양시로 확산… 지난달 덕양구 2.2% 증가,"[('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
262,2008.05.07. 오후 6:30,신혼부부용 아파트 청약 해볼까,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
263,2008.05.07. 오후 6:13,디지털 측량 시간·비용 3배 절감,"[('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('시간·비용', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
264,2008.05.07. 오후 6:06,코오롱건설 주한미군 발주 공사 참여한다,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
265,2008.05.07. 오후 6:06,상가 분양 찬바람…작년보다 33%줄어,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('줄어', 'O')]"
266,2008.05.07. 오후 6:06,MK 추천매물 서울 신림동 빌딩 35억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('35억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
267,2008.05.07. 오후 6:06,주택거래신고지역 약발 있네,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
268,2008.05.07. 오후 6:06,리포트 정부지자체 외자유치 협력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
269,2008.05.07. 오후 5:58,서울 준공업지역 내 아파트 건립 쉬워질 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
270,2008.05.07. 오후 5:56,건설공제조합 공사손해공제 인기,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사손해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
271,2008.05.07. 오후 5:54,한류우드는 ‘내국인 전용’？,"[('한류우드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용’？', 'O')]"
272,2008.05.07. 오후 5:53,소형 중대형간 아파트값 격차 축소,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
273,2008.05.07. 오후 5:52,리포트 최저가낙찰 건설기반 위협,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기반', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
274,2008.05.07. 오후 5:52,태영건설 1분기 영업익 206억원,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('206억원', 'QUANTITY')]"
275,2008.05.07. 오후 5:52,리포트건설중장비 기지개,"[('리포트건설중장비', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
276,2008.05.07. 오후 5:24,코오롱건설 주한미군공사 참여자격 얻어,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여자격', 'O'), (' ', 'O'), ('얻어', 'O')]"
277,2008.05.07. 오후 5:24,지방 아파트분양가 중소형대형 역전현상,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형대형', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O')]"
278,2008.05.07. 오후 5:16,경기 남부 아파트 값 큰 폭 하락,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
279,2008.05.07. 오후 5:16,지방 아파트 분양가 역전현상,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O')]"
280,2008.05.07. 오후 5:16,최저가낙찰제 확대는 건설산업 위협,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
281,2008.05.07. 오후 5:16,서울 아파트 3억원대 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
282,2008.05.07. 오후 5:13,대한주택보증 서초동에 남부지점 문열어,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
283,2008.05.07. 오후 5:12,교통정보 안내 ‘1333’,"[('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1333', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
284,2008.05.07. 오후 5:12,서울 아파트 값 ‘3억원대’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
285,2008.05.07. 오후 5:12,아파트 단지 내 상가 ‘인기 좋네’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네’', 'O')]"
286,2008.05.07. 오후 5:12,건설공제조합 손해공제 인기,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
287,2008.05.07. 오후 5:12,서울에도 1000가구 이상 대단지 잇따라 공급,"[('서울', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
288,2008.05.07. 오후 5:12,지하철 ‘골드라인’ 따라 아파트도 달린다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘골드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
289,2008.05.07. 오후 5:12,대한주택보증 남부지점 개설,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남부지점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
290,2008.05.07. 오후 5:06,서울 3억원대 아파트 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
291,2008.05.07. 오후 5:03,주목 이곳 시흥 은행뉴타운 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
292,2008.05.07. 오후 5:03,최저가낙찰제 확대땐 중소건설사 큰 타격,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
293,2008.05.07. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 래미안 종암 3차,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 종암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
294,2008.05.07. 오후 4:57,외국투자자 신도림테크노마트 40층 오피스빌딩 3000억원에 매입,"[('외국투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신도림테크노마트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
295,2008.05.07. 오후 4:57,삼성건설 9년째 사랑의 집짓기뚝딱,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기뚝딱', 'O')]"
297,2008.05.07. 오후 4:57,서울 아파트 값 3억대가 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
298,2008.05.07. 오후 4:57,강북 집값 한풀 꺾였다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
299,2008.05.07. 오후 4:57,지방아파트 3.3㎡분양가 대형이 중소형보다 싸다,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
300,2008.05.07. 오후 4:56,서울 아파트 소형·중대형 가격차 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
301,2008.05.07. 오후 4:47,종합소득세 불성실신고 3만7000명 중점관리,"[('종합소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불성실신고', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중점관리', 'O')]"
302,2008.05.07. 오후 4:33,금호건설 어버이날 봉사활동 행사,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
303,2008.05.07. 오후 3:48,레그랜드 펀비치 회원모집,"[('레그랜드 펀비치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
304,2008.05.07. 오후 3:26,양평 벽산블루밍 928세대 분양 중,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('928세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
305,2008.05.07. 오후 3:21,코오롱건설 주한미군공사 참여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
306,2008.05.07. 오후 3:21,삼성물산 2008년 분양 예정 프리뷰사이트 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('프리뷰사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
307,2008.05.07. 오후 3:20,한국토지신탁 1Q 영업익 16.9억..42.4%↓,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('16.9억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('42.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
308,2008.05.07. 오후 3:16,서울 주택거래신고지역 약발 꼭지점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지점', 'O')]"
309,2008.05.07. 오후 3:11,대우건설 제7회 가족사랑 걷기대회 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가족사랑 걷기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2008.05.07. 오후 3:03,아파트 분양 큰장 선다 틈새물량 노려라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2008.05.07. 오후 3:02,코오롱건설 주한미군공사 참여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
312,2008.05.07. 오후 3:01,건설업계 각종 봉사활동 활발,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
313,2008.05.07. 오후 2:51,아파트 분양 큰장 선다 규제완화 훈풍에 지방시장 기지개,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
314,2008.05.07. 오후 2:46,코오롱건설 주한미군공사 참여,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주한미군공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
315,2008.05.07. 오후 2:42,아파트 분양 큰장 선다 재개발·뉴타운 강북 르네상스 활짝,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
316,2008.05.07. 오후 2:33,서울지역 1000가구 대단지 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
317,2008.05.07. 오후 2:29,도공 최고의 감독원 2명 선발,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('감독원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
318,2008.05.07. 오후 2:28,소형과 중대형 아파트값 격차 136만원 줄어,"[('소형과', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
319,2008.05.07. 오후 2:22,미분양 펀드라구요..건설사 시큰둥,"[('미분양 펀드', 'CIVILIZATION'), ('라구요..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시큰둥', 'O')]"
320,2008.05.07. 오후 2:08,창업·상권정보 한 곳서 보는 사이트 등장,"[('창업·상권정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
321,2008.05.07. 오후 2:08,태영건설 1Q 영업익 206억..36.4%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('206억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('36.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
322,2008.05.07. 오후 1:57,포토뉴스 어버이날 봉사 나선 이연구 금호건설 사장,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('어버이날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('이연구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
323,2008.05.07. 오후 1:51,아파트 분양 큰장 선다 고개숙인 용인·수원 부활 부푼꿈,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('부푼꿈', 'O')]"
324,2008.05.07. 오후 1:48,부천 ‘KCC엠파이어타워’ 오피스텔 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KCC엠파이어타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
325,2008.05.07. 오후 1:45,아파트 분양 큰장 선다 상한제 물량 vs 대단지 어디를 고를까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
326,2008.05.07. 오후 1:37,버블세븐 2년..잔치는 끝났다,"[('버블세븐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('..잔치는', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
327,2008.05.07. 오후 1:36,명품도시 주거기능보다 복합기능 갖춰야,"[('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거기능보다', 'O'), (' ', 'O'), ('복합기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
328,2008.05.07. 오후 1:36,삼성 VS GS 반포 랜드마크 ‘혈투’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혈투’', 'O')]"
329,2008.05.07. 오후 1:36,‘리츠’ 활성화가 필요한 3가지 이유 장용동의 전문기자 리포트,"[('‘리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
330,2008.05.07. 오후 1:36,삼성물산 9년째 ‘해비타트’ 올해는 충남 아산서 추진,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘해비타트’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
331,2008.05.07. 오후 1:36,아파트 최첨단 보안장치 우림건설 국내 최초 선봬,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안장치', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
332,2008.05.07. 오후 1:36,아파트 분양 큰장 선다 블루칩 단지에 아껴둔 청약통장 꺼내라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내라', 'O')]"
333,2008.05.07. 오후 12:53,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
334,2008.05.07. 오후 12:52,세계한국어방송인대회 인천도시축전 홍보 나서,"[('세계한국어방송인대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인천도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
335,2008.05.07. 오후 12:10,인천 숭의운동장 숭의아레나 파크로 재탄생,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숭의운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숭의아레나 파크', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
336,2008.05.07. 오후 12:09,경기 안성에 국내 최대 첨단물류단지 조성,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
337,2008.05.07. 오후 12:01,1천억짜리 최저가공사 수주시 165억 손실,"[('1천억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주시', 'O'), (' ', 'O'), ('165억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
338,2008.05.07. 오후 12:01,반포 新 랜드마크 삼성 vs.GS 자존심 한판,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('판', 'O')]"
340,2008.05.07. 오전 11:30,5월 분양시장 아파트 내맘대로 골라 사세요,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
341,2008.05.07. 오전 11:30,코오롱건설 평택미군기지 공사 수주 적극 추진,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
342,2008.05.07. 오전 11:21,서울 뚝섬1블럭 45층 주상복합 설계변경 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬1블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
343,2008.05.07. 오전 11:17,동양메이저 남미 자원개발사업 진출,"[('동양', 'TERM'), ('메이저', 'TERM'), (' ', 'O'), ('남미 자원개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
344,2008.05.07. 오전 11:16,리츠 활성화해야하는 3가지 이유 전문기자 리포트,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O')]"
345,2008.05.07. 오전 11:16,재테크 조합아파트로 내집 마련 해볼까,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
346,2008.05.07. 오전 11:15,뚝섬에 45층 주상복합 건립,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
347,2008.05.07. 오전 11:05,대한지적공사 슬림 경영 원년 선포,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('슬림', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
348,2008.05.07. 오전 11:00,공항 귀빈실 이용 기업인 600명 추가선정,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O')]"
349,2008.05.07. 오전 11:00,국도 3호선 등 8곳 경관도로 시범사업 추진,"[('국도 3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
350,2008.05.07. 오전 11:00,공항 귀빈실 기업인 600명 추가 선정,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
351,2008.05.07. 오전 10:30,건설공제조합 건설공사손해공제 고액계약 잇따라,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사손해공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고액계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
352,2008.05.07. 오전 10:26,지방 아파트 분양가 주택형별 역전현상종합,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상종합', 'O')]"
353,2008.05.07. 오전 10:15,대한주택보증 서초동 남부지점 개소,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
354,2008.05.07. 오전 10:11,건설공제조합 건설보험 새 강자 부상,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설보험', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
355,2008.05.07. 오전 10:09,대한주택보증 서초동에 남부지점 개소,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
356,2008.05.07. 오전 10:00,서울 아파트 3억대 가장 많아졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아졌다', 'O')]"
357,2008.05.07. 오전 9:59,건설업계 가자 브릭스로,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('브릭스', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
358,2008.05.07. 오전 9:54,자기야 신혼부부주택 하반기에 35곳 나온데,"[('자기야', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온데', 'O')]"
359,2008.05.07. 오전 9:54,특집 뜨거운 분양시장 청라 vs 용인,"[('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY')]"
360,2008.05.07. 오전 9:54,특집이달 집 장만 어느 곳을 노려볼까,"[('특집이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
361,2008.05.07. 오전 9:52,동일하이빌 뉴시티 7일부터 분양,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2008.05.07. 오전 9:51,서울지역 아파트 3억원대로 중심이동,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('중심이동', 'O')]"
363,2008.05.07. 오전 9:46,경기도 뉴타운 등 재정비사업 속도조절 착수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운 등 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
364,2008.05.07. 오전 9:46,혼돈기 부동산시장 이슈,"[('혼돈기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O')]"
365,2008.05.07. 오전 9:46,4차 뉴타운 개발 어떻게 되나,"[('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
366,2008.05.07. 오전 9:46,건설사 부도 부동산 거품 붕괴로 이어질까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
367,2008.05.07. 오전 9:43,삼성건설 9년 연속 해비타트 사업 진행,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
368,2008.05.07. 오전 9:33,서울 단독·다세대가 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독·다세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
369,2008.05.07. 오전 9:19,건설공제조합 공사손해공제시장 점유율 확대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사손해', 'CIVILIZATION'), ('공제', 'CIVILIZATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
370,2008.05.07. 오전 9:17,올해는 종부세 회피매물 별로 없네,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피매물', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
371,2008.05.07. 오전 9:13,건설공제조합 건설보험 잇따라 계약,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설보험', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
372,2008.05.07. 오전 8:49,삼성물산 9년 연속 사랑의 집짓기 사업 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집짓기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
373,2008.05.07. 오전 8:41,동양메이저 골든오일 전환사채 인수결정,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골든오일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전환사채', 'O'), (' ', 'O'), ('인수결정', 'O')]"
374,2008.05.07. 오전 7:51,최저가낙찰제 확대는 건설산업 위협,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
375,2008.05.07. 오전 7:21,서울 아파트값 2억원대에서 3억원대로 중심 이동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
376,2008.05.07. 오전 7:21,이방주의 부동산 산책 부동산 재테크 통찰력,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('통찰력', 'O')]"
377,2008.05.07. 오전 7:21,은평뉴타운 특별분양권 웃돈 하락세,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
378,2008.05.07. 오전 7:21,톡톡부동산 역시 주공상가…첫 입찰 143억 몰려,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('주공상가…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('143억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
379,2008.05.07. 오전 7:21,대출이자ㆍ세금 압박… 10억이상 아파트 경매 3배↑,"[('대출이자ㆍ세금', 'O'), (' ', 'O'), ('압박…', 'O'), (' ', 'O'), ('10억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
380,2008.05.07. 오전 7:21,매물만 넘치는 강남,"[('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
381,2008.05.07. 오전 7:11,건산硏 최저가낙찰제 확대시 중소·지방건설사 고사,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O')]"
382,2008.05.07. 오전 6:16,서울 아파트 3억원대 가장 많아져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아져', 'O')]"
383,2008.05.07. 오전 5:06,유주택자，조합아파트 중 일반분양 노려라,"[('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('，조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
384,2008.05.07. 오전 5:06,수도권 아파트 시장도 ‘북고남저’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북고남저’', 'O')]"
385,2008.05.07. 오전 3:09,부동산 돋보기해외진출 건설사 자재값 폭등에 초비상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
386,2008.05.07. 오전 3:09,청라지구 ‘큰시장’ 또 열렸다,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘큰시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
387,2008.05.07. 오전 3:09,서울 균형발전촉진지구內 아파트 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('균형발전촉진지구', 'LOCATION'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
388,2008.05.07. 오전 3:09,분양 정보서울 ‘상도 해모로’ 아파트 1559채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도 해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1559채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
389,2008.05.07. 오전 3:09,미분양 비상구는 ‘깜깜이 분양’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비상구는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
390,2008.05.07. 오전 3:09,투자 마주보기증시 투명하다면 꼭짓점은 아닌지…,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('마주보기증시', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점은', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌지…', 'O')]"
391,2008.05.08. 오후 10:35,서울 준공업지 주택지 변경.. 대기업 특혜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('변경..', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
392,2008.05.08. 오후 9:30,청약시장 중소형 쏠림현상 여전,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
393,2008.05.08. 오후 9:18,부동산 칼럼잘 파는 것도 좋은 재테크 수단,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼잘', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('수단', 'O')]"
394,2008.05.08. 오후 8:55,서울 준공업지역 아파트 허용 논란 쟁점은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점은', 'O')]"
395,2008.05.08. 오후 8:43,공장부지에 아파트 건설 논란…서울시 반발 왜,"[('공장부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
396,2008.05.08. 오후 7:56,정부 토지규제 완화정책 국토연구원이 정면 비판,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화정책', 'O'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
397,2008.05.08. 오후 6:56,송파·동탄 2·김포한강… 신도시 건설 늦어진다,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
398,2008.05.08. 오후 6:45,신도시 건설도 표류…송파·동탄 등 ‘새정부 눈치보기’ 지적도,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치보기’', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
399,2008.05.08. 오후 6:38,서울시 준공업지역 아파트건설 막을 것,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
400,2008.05.08. 오후 6:36,덕소 늘푸른오스카빌 1910세대 분양 예정,"[('덕소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘푸른오스카빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1910세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
401,2008.05.08. 오후 6:31,SK건설 베트남 PVC와 상호 협력협정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PVC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('협력협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
402,2008.05.08. 오후 6:26,분양 압구정역 메디컬뱅크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬뱅크 상가', 'ARTIFACT')]"
403,2008.05.08. 오후 6:26,분양 김포 산타마리아 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산타마리아 상가', 'ARTIFACT')]"
404,2008.05.08. 오후 6:26,분양 동작구 상도 해모로 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해모로 아파트', 'ARTIFACT')]"
405,2008.05.08. 오후 6:26,분양 김포 레이크타운 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
406,2008.05.08. 오후 6:26,강북3구 누르니 중랑구↑… 지난달 3.2% 상승,"[('강북3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
407,2008.05.08. 오후 6:26,건설사 부도 무섭네… 올들어 37社 쓰러져,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭네…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('37社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓰러져', 'O')]"
408,2008.05.08. 오후 6:26,MK 추천매물 제주 서귀포시 토지 54억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('54억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
409,2008.05.08. 오후 6:26,주공 오산세교에 836가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('836가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2008.05.08. 오후 6:26,부실 부적격 감리업체 퇴출,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
411,2008.05.08. 오후 6:26,송파신도시 계획 6월 확정…정종환 국토부장관 밝혀,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
412,2008.05.08. 오후 6:26,SK건설 베트남 PVN과 협력,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PVN', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
413,2008.05.08. 오후 6:26,2조3조원대 광교 비즈니스파크 공모,"[('2조3조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
414,2008.05.08. 오후 6:10,집중취재 건설단체 수익사업 진출 ‘봇물’,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('수익사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
415,2008.05.08. 오후 6:10,리포트 신도시 추진 늦어진다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
416,2008.05.08. 오후 6:10,리포트 준공업지역 아파트 건립 갈등,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
417,2008.05.08. 오후 6:09,리포트고가아파트 경매서도 찬밥,"[('리포트고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
418,2008.05.08. 오후 6:09,리포트 정종환 장관 대운하 여론몰이 시동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('여론몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
419,2008.05.08. 오후 6:06,미분양 적체로… 건설사 지난달 11곳 부도,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체로…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
420,2008.05.08. 오후 5:54,지지옥션 민간경매 영업금지 가처분 기각,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('영업금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
421,2008.05.08. 오후 5:53,광교신도시 비즈니스파크 공모지침 공개,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
422,2008.05.08. 오후 5:40,대우건설 리비아 호텔사업 현지법인 설립,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 호텔사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
423,2008.05.08. 오후 5:39,코오롱건설 1분기 순이익 97.4%↑,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('97.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
424,2008.05.08. 오후 5:18,분양정보 주공 오산 836가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('836가구', 'QUANTITY')]"
425,2008.05.08. 오후 5:18,아파트 매매·분양시장 따로 간다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
426,2008.05.08. 오후 5:18,주택건설협회 내달 17일 회장 선출,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
427,2008.05.08. 오후 5:18,2기 신도시 사업 줄줄이 지연,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
428,2008.05.08. 오후 5:15,지지옥션 부동산 민간 경매 영업정지 가처분 신청 기각,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
429,2008.05.08. 오후 5:13,강남권 하반기 1431 가구 일반분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1431 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
430,2008.05.08. 오후 5:12,4월 건설사 부도 급증..작년보다 80% ↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
431,2008.05.08. 오후 5:12,정종환 장관 대운하 정치 쟁점화 말아야,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점화', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O')]"
432,2008.05.08. 오후 5:12,김포 아파트 약…다가구 강,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('약…다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O')]"
433,2008.05.08. 오후 5:12,서울 준공업지역 아파트 허용 갈등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
434,2008.05.08. 오후 5:12,송파신도시 내달 승인..분양은 늦어질 듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승인..분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
435,2008.05.08. 오후 5:12,“송파·동탄2 개발계획 6월 발표”,"[('“', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
436,2008.05.08. 오후 5:12,서울시의회 ‘준공업지역 아파트건설 허용’ 추진,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
437,2008.05.08. 오후 5:11,1위 땅 부자 재벌은 롯데 2위는 삼성,"[('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION')]"
438,2008.05.08. 오후 5:09,과천 재건축 지구단위계획수립 촉각..규제완화 기대,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획수립', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각..규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
439,2008.05.08. 오후 5:02,서울시의회 특위長 준공업지역 규제 푼 건 주민 입장에서 한 결정,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특위長', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
440,2008.05.08. 오후 5:02,포스코 건설 오는 9월 946만주 공모,"[('포스코 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('946만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
441,2008.05.08. 오후 4:34,지난달 11개 건설사 부도처리,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도처리', 'O')]"
442,2008.05.08. 오후 4:34,계룡건설 1분기 영업이익 96억원,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('96억원', 'QUANTITY')]"
443,2008.05.08. 오후 4:21,주택보증 신일해피트리 사업장 매각,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
444,2008.05.08. 오후 4:10,한국홍콩 항공편 대폭 증편,"[('한국', 'COUNTRY'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
445,2008.05.08. 오후 4:03,美 증시 한파에 코스피 1840선 하락,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('1840선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
446,2008.05.08. 오후 4:02,현대건설 어르신 모시고 가정의 달 행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('모시고', 'O'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
447,2008.05.08. 오후 4:01,부동산개발업 등록 오는 17일 마감,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
448,2008.05.08. 오후 4:00,롯데그룹 국내최대 땅부자,"[('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'CIVILIZATION')]"
449,2008.05.08. 오후 4:00,코오롱건설 1분기 영업익 137억원,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('137억원', 'QUANTITY')]"
450,2008.05.08. 오후 4:00,SK건설 베트남 국영 건설회사와 협정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영', 'O'), (' ', 'O'), ('건설회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
451,2008.05.08. 오후 3:49,SK건설 베트남 국영석유회사와 협정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영석유회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
452,2008.05.08. 오후 3:48,롯데캐슬 새 TV광고 선봬,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
453,2008.05.08. 오후 3:48,군인공제회 신봉 동부센트레빌 분양,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2008.05.08. 오후 3:47,지난달 건설사 11곳 부도..미분양 82% 지방 집중,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
455,2008.05.08. 오후 3:39,4월 11개 건설사 부도로 쓰러져,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰러져', 'O')]"
457,2008.05.08. 오후 3:33,그린벨트 국민임대단지 서울에 더 안짓는다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는다', 'O')]"
458,2008.05.08. 오후 3:29,2008 한국건축문화대상 작품 6월5일까지 공모,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건축문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('6월5일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
459,2008.05.08. 오후 3:24,안산 탄도∼ 화성 송산간 도로 개통,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄도', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
460,2008.05.08. 오후 3:20,광교신도시 비즈니스파크 공모지침 공개,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
461,2008.05.08. 오후 3:13,전지현과 김태희 아파트 광고 모델 경쟁,"[('전지현', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('김태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
462,2008.05.08. 오후 3:09,경기도시公，광교 비즈니스파크 공모지침 공개,"[('경기도시', 'ORGANIZATION'), ('公，', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모지침', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
463,2008.05.08. 오후 2:59,롯데캐슬 새 모델에 전지현씨 낙점,"[('롯데캐슬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전지현', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
464,2008.05.08. 오후 2:59,서울 준공업지역 내 아파트 건립 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
465,2008.05.08. 오후 2:50,코오롱건설 14분기 순이익 97.4%↑,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('97.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
466,2008.05.08. 오후 2:39,국도 친환경 고려해 건설한다,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
467,2008.05.08. 오후 2:27,김포 경전철 황금라인 뜬다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
468,2008.05.08. 오후 2:20,김포신도시 올해 7000여 가구 분양,"[('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2008.05.08. 오후 2:06,‘효도주택’  인기 시들,"[('‘효도주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
470,2008.05.08. 오후 2:06,분양가뭄 강남권 모처럼‘일반분양 단비’,"[('분양가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모처럼‘일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단비’', 'O')]"
471,2008.05.08. 오후 2:06,은평뉴타운 주민은 아무도 못말려,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('못말려', 'O')]"
472,2008.05.08. 오후 2:06,송파ㆍ동탄등 신도시개발 늦어진다,"[('송파', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
473,2008.05.08. 오후 1:43,포스코건설 9월 상장..포스코 5500억원 차익,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장..', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
474,2008.05.08. 오후 1:40,교통사고 피해자 진료비 청구 보험범위 확대,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진료비', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('보험범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
475,2008.05.08. 오후 1:23,한홍콩 여객 및 화물 늘린다,"[('한', 'LOCATION'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
476,2008.05.08. 오후 1:16,4월 건설사 11개 부도..작년 동기比 83% 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부도..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
477,2008.05.08. 오후 1:08,서울시 준공업지역 아파트 건립 쉬워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
478,2008.05.08. 오후 12:53,재테크광고대운하 예정 여주토지 개별등기 13000원㎡ 선착순분양,"[('재테크광고대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('13000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
479,2008.05.08. 오후 12:51,강북대책 한달..노원구만 미세조정,"[('강북', 'LOCATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('..', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('미세조정', 'O')]"
480,2008.05.08. 오후 12:48,SK건설 베트남 국영석유회사와 협력협정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영석유회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협력협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
481,2008.05.08. 오후 12:47,천만원대 여주토지 지주직접 선착순매각,"[('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('지주직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순매각', 'O')]"
482,2008.05.08. 오후 12:43,재테크광고가평전원토지 8900원㎡매각공고,"[('재테크광고가평', 'LOCATION'), ('전원토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
483,2008.05.08. 오후 12:42,경기북부 집값 우리도 뛴다,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
484,2008.05.08. 오후 12:37,서울시 준공업지역 아파트촌 건설 안돼 시의회에 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
485,2008.05.08. 오후 12:23,민간경매 중지 가처분신청 기각,"[('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분신청', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
486,2008.05.08. 오후 12:06,정부 환경·주민 친화적인 국도 건설한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
487,2008.05.08. 오전 11:45,서울 명동 디지털 문화공간 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
488,2008.05.08. 오전 11:41,롯데건설 새 모델 전지현씨 TV 광고 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전지현', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
489,2008.05.08. 오전 11:36,4월 부도업체 11곳..지난해보다 80%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부도업체', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
490,2008.05.08. 오전 11:36,건설사 부도급증… 4월에만 11곳,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY')]"
491,2008.05.08. 오전 11:36,의정부 도심 2개 대생활권과 6개 중생활권으로 개편,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대생활권과', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중생활권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
492,2008.05.08. 오전 11:33,일문일답서울시 이인근 도시계획국장,"[('일문일답', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시계획국장', 'CIVILIZATION')]"
493,2008.05.08. 오전 11:15,명동·을지로2가 IT·디지털 특화거리로 조성,"[('명동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('을지로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('·디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('특화거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
494,2008.05.08. 오전 11:09,연내 대중교통시범도시 선정,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
495,2008.05.08. 오전 11:09,동일하이빌뉴시티 1순위 청약률 8%,"[('동일하이빌뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY')]"
496,2008.05.08. 오전 11:08,서울시 준공업지역 아파트 허용안 총력 저지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용안', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('저지', 'O')]"
497,2008.05.08. 오전 11:07,현대건설 5월 가정의달 행사 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가정의달', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
498,2008.05.08. 오전 11:04,도로표지판 읽기쉽게 바뀐다,"[('도로표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
499,2008.05.08. 오전 11:03,국도 건설 환경 친화적으로 바뀐다,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('친화적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
500,2008.05.08. 오전 11:01,SK건설 베트남 PVC와 상호협정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PVC', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상호협정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
501,2008.05.08. 오전 11:01,교통사고 피해자 진료비 전액 청구 가능,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진료비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
502,2008.05.08. 오전 11:00,부동산개발업 등록 유예기간 17일까지,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('유예기간', 'O'), (' ', 'O'), ('17일까지', 'DATE')]"
503,2008.05.08. 오전 10:59,국토부 부실 감리전문회사 퇴출 작업 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감리전문회사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
504,2008.05.08. 오전 10:45,鄭국토 6월중 송파등 신도시 공급계획 발표,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
505,2008.05.08. 오전 10:45,부동산개발업자 535곳 등록,"[('부동산개발업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('535곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
506,2008.05.08. 오전 10:41,은평뉴타운 입주민의 힘…학교문제 타결,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…학교문제', 'O'), (' ', 'O'), ('타결', 'O')]"
507,2008.05.08. 오전 10:41,효도주택 인기 시들…왜,"[('효도주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들…왜', 'O')]"
508,2008.05.08. 오전 10:41,분양가뭄 강남권서 모처럼 일반분양 ‘단비’,"[('분양가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
509,2008.05.08. 오전 10:39,부동산개발업 등록업체 500곳 넘어,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록업체', 'O'), (' ', 'O'), ('500곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
510,2008.05.08. 오전 10:39,코오롱건설 1Q 영업익 136억..65%↑,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('136억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
511,2008.05.08. 오전 10:27,지지옥션 민간경매 28일 실시,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
512,2008.05.08. 오전 10:07,鄭국토 송파 개발계획 6월에 확정,"[('鄭', 'O'), ('국토 송파 개발계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
514,2008.05.08. 오전 9:30,정 국토 분양가상한제 재검토하겠다,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재검토하겠다', 'O')]"
515,2008.05.08. 오전 9:27,하월곡동 동일하이빌뉴시티 청약 미달,"[('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
516,2008.05.08. 오전 9:23,송파 내년 9월 분양 가능할까,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
517,2008.05.08. 오전 9:16,프리즘건설업계 고통의 나날,"[('프리즘건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고통의', 'O'), (' ', 'O'), ('나날', 'O')]"
518,2008.05.08. 오전 8:58,계룡건설 1Q 영업익 95억원..전년비 43.2%↓,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('43.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
519,2008.05.08. 오전 8:27,부동산Brief포스코건설 우리사주 대박,"[('부동산Brief', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
520,2008.05.08. 오전 8:26,준공업지역 아파트건립 쉬워진다,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트건립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
521,2008.05.08. 오전 7:58,서울시 다가구 매입 위해 법원 경매 기웃,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
522,2008.05.08. 오전 7:26,국내 설계업체 외면하는 은평뉴타운,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION')]"
523,2008.05.08. 오전 7:26,서울 종암동에 래미안 330가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('330가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
524,2008.05.08. 오전 7:26,9호선 부근 아파트 분양 편의시설 매력…가격 올라 부담,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
525,2008.05.08. 오전 7:26,골드노선 9호선에 내집 마련해볼까,"[('골드노선', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
526,2008.05.08. 오전 7:15,대운하 여론수렴 방식 국민투표도 검토대상,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('여론수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('국민투표', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토대상', 'O')]"
527,2008.05.08. 오전 6:29,서울메트로 지하철역서 한마당 축제,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철역서', 'O'), (' ', 'O'), ('한마당', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O')]"
528,2008.05.08. 오전 6:29,국내 최대 땅부자 롯데그룹..공시지가 11조,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), ('..공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY')]"
529,2008.05.08. 오전 6:06,참여정부 작품 신도시도 늦어진다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
530,2008.05.08. 오전 3:07,안 팔려서… 대형 아파트의 굴욕,"[('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려서…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
531,2008.05.08. 오전 2:27,김규정의 부동산 특강 세금 회피성 급매물,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('회피성', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
532,2008.05.08. 오전 2:23,분양 정보 아산충무 서해그랑블 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아산충무 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
533,2008.05.09. 오후 9:30,6월 수도권 분양물량 지난해보다 50% 줄어,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
534,2008.05.09. 오후 9:15,동일하이빌 뉴시티 경쟁률 1.15대1,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.15대1', 'QUANTITY')]"
535,2008.05.09. 오후 9:12,시흥뉴타운 기대감..금천구도 1000만원대 진입,"[('시흥뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감..', 'O'), ('금천구도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
536,2008.05.09. 오후 9:12,동일하이빌 뉴시티 1.15대1..전평형 마감,"[('동일하이빌 뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.15대1', 'QUANTITY'), ('..전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
537,2008.05.09. 오후 7:01,헤럴드 TV 의왕청계 휴먼시아,"[('헤럴드 TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('청계', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ORGANIZATION')]"
538,2008.05.09. 오후 6:48,성남 분당구→ 분당 南.北구로 분구 추진,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('南.北구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
539,2008.05.09. 오후 6:48,준공업지 아파트 건립 서울시의회 일단 보류,"[('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
540,2008.05.09. 오후 6:33,공급의 힘 … 송파 · 과천 등 집값 하락,"[('공급의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
541,2008.05.09. 오후 6:32,지자체 승인 분양가 낮추기 유행,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
542,2008.05.09. 오후 6:26,준공업지역 아파트 허용 보류...불씨는 남아,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('보류...불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
543,2008.05.09. 오후 6:26,서울 재건축 아파트값 1년래 최대 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
544,2008.05.09. 오후 6:01,정종환 국토 혁신도시 골격 유지,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('골격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
545,2008.05.09. 오후 5:56,수향재생ㆍ하천복원 현장답사,"[('수향재생ㆍ하천복원', 'O'), (' ', 'O'), ('현장답사', 'O')]"
