,date,headline,keyword
0,2009.01.04. 오후 10:54,서울시 재정비촉진지구 공사비 등 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
1,2009.01.04. 오후 9:55,상반기 전국 집값 78% 떨어질듯,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질듯', 'O')]"
2,2009.01.04. 오후 9:16,국민은행硏 상반기 주택가격 7∼8% 떨어질 듯,"[('국민은행', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
3,2009.01.04. 오후 9:09,이달중 종부세 3000억 원 환급,"[('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
4,2009.01.04. 오후 7:58,주거 재정비사업 공사비 융자 지원,"[('주거 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
5,2009.01.04. 오후 7:47,올 부동산시장 어떻게 변할까（상） 주택시장,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변할까（상）', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
6,2009.01.04. 오후 7:34,하반기 주택 가격 회복 될듯… 7∼8% 하락한 뒤 반등,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
7,2009.01.04. 오후 7:33,서울 아파트 경매 낙찰가율 7년만에 최저치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
8,2009.01.04. 오후 7:12,건설사 구조조정 ‘윤곽’ 강남 재건축 살아나나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘윤곽’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
9,2009.01.04. 오후 7:05,화제의 분양단지 왕십리 주상복합등,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합등', 'O')]"
10,2009.01.04. 오후 7:05,새해 첫 달…판교 새도시 중대형 쏟아진다,"[('새해 첫 달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
11,2009.01.04. 오후 7:05,기숙사·원룸형 주택 150가구 첫 공급,"[('기숙사·원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2009.01.04. 오후 6:35,서울 재건축 2주째 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
13,2009.01.04. 오후 6:35,1월 5일 부동산 파일,"[('1월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
14,2009.01.04. 오후 6:10,종부세 3천억 이달중 환급,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
15,2009.01.04. 오후 6:02,광교 700가구 등 분양 기지개,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
16,2009.01.04. 오후 6:02,경기도 신청사 2013년 광교로 이전,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
17,2009.01.04. 오후 6:02,서울시 재개발 요건 완화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
18,2009.01.04. 오후 6:02,부동산 NOW  NEW 강남 재건축 매수문의 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('NEW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
19,2009.01.04. 오후 6:02,부동산 전망 무료강의,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강의', 'O')]"
20,2009.01.04. 오후 6:02,상반기 집값 78% 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
21,2009.01.04. 오후 6:02,인천계산박촌 도로 2월 개통,"[('인천계산박촌 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
22,2009.01.04. 오후 6:02,조상땅 찾기 서비스 이용하세요,"[('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
23,2009.01.04. 오후 6:02,봉경건설 사우디 공항 공사 수주,"[('봉경건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
24,2009.01.04. 오후 5:59,종부세 환급금 이달중 지급…35만여명에 3000억원,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), ('35만여명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY')]"
25,2009.01.04. 오후 5:57,종부세 이달중 3000억 환급,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
26,2009.01.04. 오후 5:52,전세 시황 서울 0.22% 하락… 강동만 0.05% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
27,2009.01.04. 오후 5:52,매매 시황 서울 재건축 0.15%↑… 2주째 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
28,2009.01.04. 오후 5:36,분양하이라이트 5일 장기전세 163가구 접수 시작,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('163가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
29,2009.01.04. 오후 5:36,한미파슨스 회장 김종훈씨 · 사장 이순광씨,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이순광', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
30,2009.01.04. 오후 5:36,주택 구입 3대변수 주목하라,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
31,2009.01.04. 오후 5:34,경기 광교·판교신도시 새해 분양 시동,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
32,2009.01.04. 오후 5:34,업계 소식현대건설 아파트 ‘매직 거울’ 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매직', 'O'), (' ', 'O'), ('거울’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
33,2009.01.04. 오후 5:34,전문가 4人 새해 부동산 시장 “내집마련 하반기까지”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4人', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기까지', 'DATE'), ('”', 'O')]"
34,2009.01.04. 오후 5:33,김문수지사 미분양 해소책 훈수,"[('김문수', 'PERSON'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('훈수', 'O')]"
35,2009.01.04. 오후 5:33,상반기 집값 78% 추가 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
36,2009.01.04. 오후 4:57,1조9000억 어치 땅 주인 찾았다,"[('1조9000억 어치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
37,2009.01.04. 오후 4:36,올 주택값 78% 빠진 후 소폭 회복,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
38,2009.01.04. 오후 4:11,신도시 토지보상 줄줄이 연기…주민반발,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발', 'O')]"
39,2009.01.04. 오후 4:09,강남 재건축 바닥 쳤다…거래없이 숨고르기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤다…거래없이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
40,2009.01.04. 오후 2:48,수도권서부고속道갈등극복 선례되나,"[('수도권서부고속道', 'ARTIFACT'), ('갈등극복', 'O'), (' ', 'O'), ('선례되나', 'O')]"
41,2009.01.04. 오후 2:38,배용준이 5년만에 경남기업을 떠나는 이유,"[('배용준', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
42,2009.01.04. 오후 2:37,아파트는 이제 레드오션..지금은 ‘마천루’ 시대,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('레드오션..지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마천루’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
43,2009.01.04. 오후 2:02,상반기 집값 78% 하락 전망,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
44,2009.01.04. 오후 1:59,한미파슨스 김종훈 회장 체제로,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O')]"
45,2009.01.04. 오후 1:51,진흥기업 홈페이지 새단장,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
46,2009.01.04. 오후 1:47,투자포인트광교ㆍ서울 시프트 올 분양 잣대,"[('투자포인트', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서울 시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O')]"
47,2009.01.04. 오후 1:36,국민은 상반기 집값 78% 하락 전망,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
48,2009.01.04. 오후 1:08,진흥기업 주택 비중↓‥공공·민간사업에 집중,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비중↓‥공공·민간사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
49,2009.01.04. 오후 12:46,상반기 집값 78% 하락 전망종합,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망종합', 'O')]"
50,2009.01.04. 오후 12:14,광교 이던하우스 700가구 새해 분양 물꼬튼다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬튼다', 'O')]"
51,2009.01.04. 오후 12:00,종부세 3천억원 이달내 환급,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
52,2009.01.04. 오전 11:17,서울 동부간선도로 확장 공사 이달 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
53,2009.01.04. 오전 11:16,동부간선도로 월계의정부간 확장공사 착공,"[('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월계의정부', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
54,2009.01.04. 오전 11:11,철도포인트로 기부하고 공연도 보고,"[('철도포인트로', 'O'), (' ', 'O'), ('기부하고', 'O'), (' ', 'O'), ('공연도', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
55,2009.01.04. 오전 11:02,숨겨진 조상 땅 찾아보셨나요,"[('숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보셨나요', 'O')]"
56,2009.01.04. 오전 11:01,지난해 1조9693억원 상당 조상땅 되찾아,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조9693억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾아', 'O')]"
57,2009.01.04. 오전 11:00,불황..조상이 물려준 땅 없나,"[('불황..', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('물려준', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
58,2009.01.04. 오전 11:00,국토부 작년 2조규모 조상땅 찾아줘,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아줘', 'O')]"
59,2009.01.04. 오전 11:00,2008년 해양사고 총480건‥전년比 15.2%↓,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('480건', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('15.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
60,2009.01.04. 오전 11:00,해양사고 4년째 감소..작년 480건 15%↓,"[('해양사고', 'O'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('480건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
61,2009.01.04. 오전 11:00,작년 1만1천여명 조선땅 찾았다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조선', 'COUNTRY'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
62,2009.01.04. 오전 10:53,도공 2일 전국 20개 도로 동시착공,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('동시착공', 'O')]"
63,2009.01.04. 오전 9:00,부동산캘린더광교 이던하우스 청약접수,"[('부동산캘린더', 'ARTIFACT'), ('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
64,2009.01.04. 오전 9:00,주간부동산서울 재건축 2주 연속 상승,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
65,2009.01.04. 오전 7:02,연말 고강도 안전점검…항공사 뿔났다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검…항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
66,2009.01.04. 오전 7:00,상반기 집값 78% 하락 전망,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
67,2009.01.04. 오전 6:01,법원 경매 투자 올 2분기 노려라,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
68,2009.01.04. 오전 6:00,서울시 재정비촉진지구 사업 지원,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
69,2009.01.04. 오전 1:05,鄭국토 빠르면 올 하반기 주택시장 회복상보,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복상보', 'O')]"
70,2009.01.04. 오전 12:16,정 국토 4대강살리기 대운하 아니다 재강조,"[('정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('재강조', 'O')]"
71,2009.01.05. 오후 9:06,인천 청라·김포 검단·강서구 경인운하 수혜지 부상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
72,2009.01.05. 오후 8:36,철거 주민들 갈 곳 없다…뉴타운 속도 조절,"[('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
73,2009.01.05. 오후 7:59,보금자리론 대상주택 9억원 이하로 확대,"[('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
74,2009.01.05. 오후 7:58,포스코건설 지난해 수주액 10조원 돌파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
75,2009.01.05. 오후 7:58,경인운하 3월 착공 사업계획 확정,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
76,2009.01.05. 오후 7:57,재건축 반짝한 뒤 다시 꽁꽁,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝한', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
77,2009.01.05. 오후 7:53,분양시장 한파에도 광교는 북적,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
78,2009.01.05. 오후 7:48,정부 ‘역전세 대출’ 방안 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
79,2009.01.05. 오후 7:35,정부 ‘역전세 대출’ 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
80,2009.01.05. 오후 7:35,올해 주공아파트 9만2천가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
81,2009.01.05. 오후 6:36,부동산캘린더 왕십리등 장기전세주택 163가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('163가구', 'QUANTITY')]"
82,2009.01.05. 오후 6:30,기숙사·원룸형주택 지분 쪼개기 조장 논란,"[('기숙사·원룸형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
83,2009.01.05. 오후 6:20,움츠린 전세시장 기지개 켜나,"[('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
84,2009.01.05. 오후 6:20,한미파슨스 임원급 인사단행 회장 김종훈ㆍ사장 이순광 씨,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('인사단행', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이순광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
85,2009.01.05. 오후 6:20,포스코건설 지난해 수주실적 10兆,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY')]"
86,2009.01.05. 오후 6:20,올 주공아파트 9만2000여가구 쏟아진다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
87,2009.01.05. 오후 6:09,성지건설 창립 40주년 새 CI 선봬,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
88,2009.01.05. 오후 6:03,일자리 2만5000개 창출·생산유발 3兆 기대,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출·생산유발', 'O'), (' ', 'O'), ('3兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
89,2009.01.05. 오후 5:58,판교 입주 후폭풍..주변 집값 내리막,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
90,2009.01.05. 오후 5:58,국세청 ‘홈택스 홈페이지’가 확 달라졌어요,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홈택스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홈페이지’가', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O')]"
91,2009.01.05. 오후 5:52,아파트 새시 분쟁 없어진다…표준계약서 도입키로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새시', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다…표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('도입키로', 'O')]"
92,2009.01.05. 오후 5:48,올 부동산시장 어떻게 변할까（하） 재개발·재건축，토지，수익형부동산,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변할까（하）', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축，토지，수익형부동산', 'O')]"
93,2009.01.05. 오후 5:47,올 주공 전국 9만2461가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2009.01.05. 오후 5:47,현장르포 경인운하 인근 부동산시장 ‘아직은 잠잠’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠’', 'O')]"
95,2009.01.05. 오후 5:44,MK추천매물 남양주 화도읍 토지 22억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY')]"
96,2009.01.05. 오후 5:44,주공 올해 9만2천가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2009.01.05. 오후 5:44,광교 이던하우스 6일 1순위 청약,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
98,2009.01.05. 오후 5:44,포스코건설 수주 10조원 돌파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
99,2009.01.05. 오후 5:44,연말 정산 부동산도 챙길 것 많아요,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙길', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
100,2009.01.05. 오후 5:43,경인운하 3월 착공…용산중국 뱃길 열린다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('용산중국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
101,2009.01.05. 오후 5:43,경인운하 착공 김포 한강신도시ㆍ인천청라 수혜기대,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜기대', 'O')]"
102,2009.01.05. 오후 5:43,성지건설 창립 40주년 새 CI 선포,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
103,2009.01.05. 오후 5:40,경인운하 속도 낸다... 3월 착공 2.25조원 투입,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2.25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
104,2009.01.05. 오후 5:39,전세사는 서민 ‘월세’로 내몰린다,"[('전세사는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘월세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린다', 'O')]"
105,2009.01.05. 오후 5:38,집값 하반기 회복 전망,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
106,2009.01.05. 오후 5:36,서울시 뉴타운 사업비 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
107,2009.01.05. 오후 5:34,지난해 종부세 3천억원 이달중 환급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
108,2009.01.05. 오후 5:34,서울 재건축 3.3㎡당 4000만원대 사라져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
109,2009.01.05. 오후 5:27,경인운하 경제성 있다 3월 착공,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
110,2009.01.05. 오후 5:24,경인운하 건설 수혜 지역은 어디,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
111,2009.01.05. 오후 5:21,건설구직자가 가장 가고 싶은곳… 현대·대우·GS·삼성물산順,"[('건설구직자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은곳…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('順', 'O')]"
112,2009.01.05. 오후 5:18,포스코건설 작년 최단기간 10兆 수주 돌파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
113,2009.01.05. 오후 5:18,재건축 용적률 높일땐 서울 임대주택 물량 30% 감소,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높일땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
114,2009.01.05. 오후 5:18,올 보금자리주택 13만가구 나온다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
115,2009.01.05. 오후 5:18,올 분양 2기신도시… 숨은 진주 찜해볼까,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
116,2009.01.05. 오후 5:18,1월 전국 8천3백여 가구 공급,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8천3백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2009.01.05. 오후 5:18,리포트 서울시 뉴타운 사업비 지원,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
118,2009.01.05. 오후 5:18,리포트 지난해 종부세 3천억원 이달중 환급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
119,2009.01.05. 오후 5:17,판교 임대아파트 보증금 인하 소송,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
120,2009.01.05. 오후 5:17,더 나쁠 것은 없다…강남 아파트 매수세 솔솔,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁠', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
121,2009.01.05. 오후 5:17,건축 박람회 다음 달 개최…친환경·저에너지,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…친환경·저에너지', 'O')]"
122,2009.01.05. 오후 5:17,주공 임대아파트 관리비 선수금 인상 논란,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
123,2009.01.05. 오후 5:17,광교 견본주택 북적…청약 결과에 관심,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
124,2009.01.05. 오후 5:17,리포트 집값 하반기 회복 전망,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
125,2009.01.05. 오후 5:17,리포트 판교 입주 후폭풍..주변 집값 내리막,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
126,2009.01.05. 오후 5:17,땅 사세요…불황에도  기획부동산 활개,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요…불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
127,2009.01.05. 오후 5:17,지난해 국민임대주택 8만 4천 가구 공급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 4천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2009.01.05. 오후 5:16,리포트 경인운하 속도 낸다... 3월 착공 2.25조원 투입,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2.25조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
129,2009.01.05. 오후 5:14,행안부 성남 분당구 분구 안돼…사실상 무산,"[('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분구', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
130,2009.01.05. 오후 4:50,전문기자 리포트 “2009 재테크 이것부터 알고 갑시다상,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트""', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('갑시다상', 'O')]"
131,2009.01.05. 오후 4:40,성지건설창업 40주년 맞아 새 CI발표,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI발표', 'O')]"
132,2009.01.05. 오후 4:38,경인운하 수혜단지 어디,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
133,2009.01.05. 오후 4:36,토지보상금 8조..부동산시장 효자되나,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), ('..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효자되나', 'O')]"
134,2009.01.05. 오후 4:17,아파트와 스타의 동반 추락,"[('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
135,2009.01.05. 오후 4:03,판교에 우는 분당 리모델링이 돌파구,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O')]"
136,2009.01.05. 오후 3:59,관심 가질만한 경인운하 수혜 단지는 어디,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가질만한', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
137,2009.01.05. 오후 3:55,대우·현대건설 취업예정자에 ‘최고 선호 기업’,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업예정자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('기업’', 'O')]"
138,2009.01.05. 오후 3:21,프리즘경인운하사업 돌려주세요,"[('프리즘경인운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌려주세요', 'O')]"
139,2009.01.05. 오후 3:20,5일부터 광교청약,"[('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('청약', 'O')]"
140,2009.01.05. 오후 3:20,노량진 뉴타운에 7702가구27층 고층 주상복합,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('7702가구', 'QUANTITY'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
141,2009.01.05. 오후 3:13,이스타항공 다른 저가항공사보다 5% 저렴,"[('이스타항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('저가항공사보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
142,2009.01.05. 오후 3:03,국민임대주택 작년 8만4882가구 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만4882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2009.01.05. 오후 3:03,서울 문정지구 무장애도시로 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
144,2009.01.05. 오후 3:01,조상땅 찾아주기 1만여명 횡재,"[('조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아주기', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡재', 'O')]"
145,2009.01.05. 오후 3:00,주공 올해 9만2천여 가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2009.01.05. 오후 3:00,서울 아파트 경매 낙찰가율 7년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
147,2009.01.05. 오후 2:56,주공 올해 아파트 9만2461가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2009.01.05. 오후 2:55,경인운하 3월 착공…4천t급 선박 다닌다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('4천t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
149,2009.01.05. 오후 2:53,판교 임대아파트 보증금 내려라 소송,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내려라', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
150,2009.01.05. 오후 2:45,경인운하 환경·수익·일자리 세토끼 가능할까,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경·수익·일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('세토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
151,2009.01.05. 오후 2:35,신동아건설 부회장에 강명구씨,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
152,2009.01.05. 오후 2:32,새 경인운하계획 뭐가 달라졌나,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌나', 'O')]"
153,2009.01.05. 오후 2:28,주공 올해 9만2000가구 쏟아진다,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
154,2009.01.05. 오후 2:22,신동아건설 부회장에 강명구씨,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
155,2009.01.05. 오후 2:21,순천 집값 IMF 때보다 22% 낮아,"[('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
156,2009.01.05. 오후 2:16,김문수 경기지사 정부에 ‘건설경기 부양책’ 건의,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책’', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
157,2009.01.05. 오후 2:16,재건축 급락 여파 3.3㎡당 4000만원대 사라져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
158,2009.01.05. 오후 1:50,주공 영구임대아파트 관리비 선수금 논란,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'ARTIFACT'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('선수금', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
159,2009.01.05. 오후 1:38,김종근 코오롱건설 사장 ‘15% 성장 10%수익’ 총력,"[('김종근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('수익’', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
160,2009.01.05. 오후 1:34,신동아건설 강명구씨 부회장 선임,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
161,2009.01.05. 오후 1:34,경인운하 턴키방식 입찰..건설업계 환영,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키방식', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
162,2009.01.05. 오후 1:30,경기 불황에 ‘新맹모삼천지교’ 시드나,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新', 'O'), ('맹모삼천지교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시드나', 'O')]"
163,2009.01.05. 오후 12:42,경인운하QA2조2500억원 투입..2011 완공 목표,"[('경인운하QA', 'ARTIFACT'), ('2조2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입..', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
164,2009.01.05. 오후 12:35,신동아건설 강명구 부회장 선임,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
165,2009.01.05. 오후 12:23,개발면적으로 알아보는 올해 토지시장 전망은,"[('개발면적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
166,2009.01.05. 오후 12:21,올해 주공 휴먼시아 9만2000여가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주공 휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9만2000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
167,2009.01.05. 오후 12:21,송파 전세시장 기지개 켜나..일부 급매물 거래,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나..', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
168,2009.01.05. 오후 12:21,경인운하 우여곡절 끝 20년만 재추진 결론,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우여곡절', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
169,2009.01.05. 오후 12:12,르포 뉴타운 재개발  왕십리 2구역 ‘세입자들’,"[('르', 'LOCATION'), ('포', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들’', 'O')]"
170,2009.01.05. 오후 12:11,“경인운하 국제 물류관광명소 부각될 것”,"[('“', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('물류관광명소', 'O'), (' ', 'O'), ('부각될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
171,2009.01.05. 오후 12:05,내달 전국 2만1000가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
172,2009.01.05. 오전 11:53,경인운하 고려시대부터 추진됐다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고려시대부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진됐다', 'O')]"
173,2009.01.05. 오전 11:50,신동아건설 강명구 부회장 신규 선임,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
174,2009.01.05. 오전 11:42,경인운하 사업 재개 서울시 한강주운 탄력,"[('경인운하 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('주운', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
175,2009.01.05. 오전 11:40,제주항공 재외 제주도민 요금 할인대상 확대,"[('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재외', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('할인대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
176,2009.01.05. 오전 11:32,올 처음 개별공시지가에 주민참여제 도입,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시', 'CIVILIZATION'), ('지가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민참여제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
177,2009.01.05. 오전 11:31,경기 수원시 표토관리 시스템 운영…생태계 교란 최소화,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표토관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…생태계', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
178,2009.01.05. 오전 11:30,江은 경제의 희망.. 돈脈 캔다,"[('江은', 'O'), (' ', 'O'), ('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망..', 'O'), (' ', 'O'), ('돈脈', 'O'), (' ', 'O'), ('캔다', 'O')]"
179,2009.01.05. 오전 11:30,주택공사 올해 9만2천461가구 공급,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2009.01.05. 오전 11:22,경인운하 어떻게 만들어지나종합,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어지나종합', 'O')]"
181,2009.01.05. 오전 11:19,주공 올해 전국에 주택 9만2천가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
182,2009.01.05. 오전 11:16,주공 판교·청라 등 올 9만2천가구 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2009.01.05. 오전 11:15,6억원 이상 주택도 보금자리론 이용,"[('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
184,2009.01.05. 오전 11:10,노량진뉴타운 9일부터 주민공람 공고,"[('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공람', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
185,2009.01.05. 오전 11:09,분양 비수기인 1월이 기대되는 이유는,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기인', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
186,2009.01.05. 오전 11:09,광교신도시 부동산시장 훈풍될까,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍될까', 'O')]"
187,2009.01.05. 오전 11:07,불황  분양 저조 동남권유통단지 개장 늦춘다,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('동남권유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
188,2009.01.05. 오전 11:06,‘역전세 대출’ 도입 검토...전세금 반환자금 대출,"[('‘역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토...전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
189,2009.01.05. 오전 11:03,지난해 국민임대주택 8만 5천가구 공급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만 5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
190,2009.01.05. 오전 11:02,서울시 저소득 3천가구 집고쳐준다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집고쳐준다', 'O')]"
191,2009.01.05. 오전 11:01,국토부 지난해 국민임대 8만4800가구 승인..목표초과,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인..목표초과', 'O')]"
193,2009.01.05. 오전 11:01,작년 국민임대주택 8만4천가구 공급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
194,2009.01.05. 오전 11:00,벤틀리 컨티넨탈 GT 등 4종 리콜,"[('벤틀리 컨티넨탈 GT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
195,2009.01.05. 오전 11:00,작년 국민임대주택 8만4천882가구 공급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4천882가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2009.01.05. 오전 11:00,국민임대주택 지난해 8만4882호 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만4882호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2009.01.05. 오전 10:58,부동산 QA 2009년 내집마련 하반기 상승시점 노려볼 만,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승시점', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
199,2009.01.05. 오전 10:55,금천구 2009년 개별공시지가 조사 실시,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2009.01.05. 오전 10:53,1월 전국분양 8천3백여 가구 공급,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8천3백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2009.01.05. 오전 10:50,권홍사 회장 4대강사업 통해 실물경제 회복,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('실물경제', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
202,2009.01.05. 오전 10:50,4대江 작년말 첫삽.. 6월 본격 시작,"[('4대', 'QUANTITY'), ('江', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
203,2009.01.05. 오전 10:50,12人 가구급증…기숙사ㆍ원룸형주택 관심둘 만,"[('12人', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구급증…기숙사ㆍ원룸형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
204,2009.01.05. 오전 10:50,위기극복 빅찬스 왔다 건설 새희망을 쏴라,"[('위기극복', 'O'), (' ', 'O'), ('빅찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('쏴라', 'O')]"
205,2009.01.05. 오전 10:50,막혔던 民心열어 경제 르네상스 일으킬 대장정,"[('막혔던', 'O'), (' ', 'O'), ('民心열어', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('일으킬', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O')]"
206,2009.01.05. 오전 10:36,2009 한국건설 올 전국 336개 단지서 27만 가구 분양,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('336개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('27만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2009.01.05. 오전 10:33,경인운하 인근터미널에 배후물류단지 조성,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근터미널에', 'O'), (' ', 'O'), ('배후물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
208,2009.01.05. 오전 10:33,2009 한국건설 수도권 미분양 이곳이 노른자위,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O')]"
209,2009.01.05. 오전 10:29,수도권 신도시 전세시장의 몰락…거래 올스톱,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
210,2009.01.05. 오전 10:28,광교신도시 개발차질..경기불황탓,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발차질..경기불황탓', 'O')]"
211,2009.01.05. 오전 10:27,성동구 중개서비스 우수구 선정,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('우수구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
212,2009.01.05. 오전 10:27,2009 한국건설 불황기 부동산 투자 어떻게,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
213,2009.01.05. 오전 10:21,경기도 4월 신청사 국제설계 공모,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('국제설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
214,2009.01.05. 오전 10:21,서울 불법하도급 신고 2천만원 포상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
215,2009.01.05. 오전 10:21,2009 한국건설 새해 건설·부동산 키워드,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O')]"
216,2009.01.05. 오전 10:20,포스코건설 최단기간 수주 10조원 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
217,2009.01.05. 오전 10:16,서울시 뉴타운사업 재정지원 확대,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재정지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
218,2009.01.05. 오전 10:14,경인운하 경제성있다..4천t급 운항종합,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제성있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('4천t급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항종합', 'O')]"
219,2009.01.05. 오전 10:06,경인운하 3월 착공…4천톤급 선박 운항,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('4천톤급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
220,2009.01.05. 오전 10:06,집값 떨어지니 ‘이상한 부동산 규제’ 속출,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
221,2009.01.05. 오전 10:04,강북구 SOFT 건축행정 빛나는 평가받다,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SOFT', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행정', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('평가받다', 'O')]"
222,2009.01.05. 오전 10:03,포스코건설 지난해 수주액 10조원 돌파,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
223,2009.01.05. 오전 10:02,주공 올해 전국에 9만2천여가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만2천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2009.01.05. 오전 9:42,경인운하 3월 착공 2011년 완공 예정,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
226,2009.01.05. 오전 9:41,포스코건설 지난해 수주 10조원 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
227,2009.01.05. 오전 9:38,건설사 대손상각 거품 걷어내라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대손상각', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어내라', 'O')]"
228,2009.01.05. 오전 9:36,경기도 1월 1일기준 개별공시지가 조사 착수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월 1일', 'DATE'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
229,2009.01.05. 오전 9:33,배용준과 계약안한다…건설업계 유명모델 포기,"[('배용준', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약안한다…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('유명모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
231,2009.01.05. 오전 9:24,경인운하 3월 착공..중국용산 뱃길 잇는다종합,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다종합', 'O')]"
232,2009.01.05. 오전 9:23,용인시 “18홀 시립골프장 건설 추진 중”,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('18홀', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시립골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
233,2009.01.05. 오전 9:15,경기 냉동·냉장 물류창고 5곳 중 1곳 불량,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉동·냉장', 'O'), (' ', 'O'), ('물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불량', 'O')]"
234,2009.01.05. 오전 9:05,진흥기업 공공·민간사업 중심 조직개편,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공공·민간사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
235,2009.01.05. 오전 8:57,포스코건설 연간 수주 10조원 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
236,2009.01.05. 오전 8:53,경인운하 사업계획 확정…3월 착공,"[('경인운하 사업', 'TERM'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
237,2009.01.05. 오전 8:41,서울형 집수리운동 취약계층 주택 3000가구 손본다,"[('서울형 집수리운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
238,2009.01.05. 오전 8:34,경기뉴타운 기반시설 국비지원받는다,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('국비지원받는다', 'O')]"
239,2009.01.05. 오전 8:31,불법하도급 신고하면 최대 2000만원 포상,"[('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
240,2009.01.05. 오전 8:30,서울시 불법하도급 신고하면 2천만원 포상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하면', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
241,2009.01.05. 오전 8:30,서울시 문정지구 무장애 1등급 도시로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
242,2009.01.05. 오전 8:24,경인운하사업 재추진…3월 공사 시작,"[('경인운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
243,2009.01.05. 오전 8:01,2009년 상반기 전국 주택가격 78% 하락..하반기 회복,"[('2009년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
244,2009.01.05. 오전 7:59,경인운하 3월 착공..중국용산 뱃길 잇는다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뱃길', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
245,2009.01.05. 오전 7:35,경기도 4월 신청사 국제설계공모,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('국제설계공모', 'O')]"
246,2009.01.05. 오전 7:35,포스코건설 2008년 수주실적 10조원 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
247,2009.01.05. 오전 7:27,경인운하 사업계획 확정..3월 착공,"[('경인운하', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
248,2009.01.05. 오전 7:18,김문수 지사 “시화호 갈대습지를 최고의 생태학습장으로”,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈대', 'LOCATION'), ('습지', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('생태학습장으로”', 'O')]"
249,2009.01.05. 오전 6:05,경인운하 어떻게 만들어지나,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어지나', 'O')]"
250,2009.01.05. 오전 6:02,전세반환금 집주인에 빌려준다,"[('전세반환금', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려준다', 'O')]"
251,2009.01.05. 오전 3:29,포토부동산“집 싸게 사 볼까” 새해 첫 경매 입찰장 북적북적,"[('포토부동산“집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까”', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
252,2009.01.05. 오전 3:13,‘조상땅 찾아주기’ 245억 최고가…작년까지 4만여명 혜택,"[('‘조상땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아주기’', 'O'), (' ', 'O'), ('245억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가…', 'O'), ('작년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
253,2009.01.05. 오전 3:13,작년 종부세 3000억 이달 중 환급…35만4000명 돌려받아,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환급…', 'O'), ('35만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받아', 'O')]"
254,2009.01.05. 오전 3:13,부동산인사이트부동산 정책 마광수의 ‘정직’을 배우자,"[('부동산인사이트', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('마광수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정직’을', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION')]"
255,2009.01.05. 오전 3:13,住소식 地소식정우개발 노량진민자역사 시공사 선정돼 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地', 'O'), ('소식정우개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진민자역사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
256,2009.01.05. 오전 3:13,올 부동산 정책 뭐가 달라졌나,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌나', 'O')]"
257,2009.01.05. 오전 3:13,부동산 캘린더서울시 장기전세주택 8곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
258,2009.01.05. 오전 3:13,올 상반기 집값 78% 떨어질듯,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질듯', 'O')]"
259,2009.01.05. 오전 3:13,강남 부동산 시장 ‘윈도 쇼핑 중’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('윈도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
260,2009.01.05. 오전 3:13,매매 시황재건축 2주째 오름세… 상승폭은 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
261,2009.01.05. 오전 3:13,전세 시황입주물량 증가… 서울 0.22%신도시 0.38% 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
262,2009.01.06. 오후 11:55,“무허가 다가구주택에도 재개발분양권 모두 줘야”,"[('“무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야”', 'O')]"
263,2009.01.06. 오후 8:38,뉴타운 주거이전비 제멋대로…해석의 차이,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거이전비', 'O'), (' ', 'O'), ('제멋대로…해석의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
264,2009.01.06. 오후 7:35,‘그린홈’ 올 9월부터 시범분양 분양값 2천만원 안팎 더 높을듯,"[('‘', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올 9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높을듯', 'O')]"
265,2009.01.06. 오후 7:25,수도권 ‘3.3㎡당 1천만원’ 속속 붕괴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
266,2009.01.06. 오후 7:15,경인운하에 4대강까지 건설업계 수주전 돌입,"[('경인운하', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
267,2009.01.06. 오후 6:55,경기 화성 남양뉴타운 인가,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
268,2009.01.06. 오후 6:24,서울시 뉴타운사업 개선안 15일 발표,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
269,2009.01.06. 오후 6:22,인사 신동아건설 부회장 강명구씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강명구', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
270,2009.01.06. 오후 6:22,인사 삼안 부회장 임종아씨 사장 정영묵씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임종아', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정영묵', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
272,2009.01.06. 오후 6:18,작년 전세자금 보증액 40% 껑충,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
273,2009.01.06. 오후 6:12,삼성물산 업계 첫 지속가능경영보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
274,2009.01.06. 오후 6:12,내달 전국 2만1000가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
275,2009.01.06. 오후 6:06,경인운하 본격 수주경쟁 돌입,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
276,2009.01.06. 오후 6:06,완벽시공 구슬땀… 추위도 잊었죠,"[('완벽시공', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀…', 'O'), (' ', 'O'), ('추위도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊었죠', 'O')]"
277,2009.01.06. 오후 6:03,강남 재건축 가격 또 요요현상,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('요요현상', 'O')]"
278,2009.01.06. 오후 6:02,이재균 차관 울산항 운영 효율성 강조,"[('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
279,2009.01.06. 오후 5:57,길음뉴타운 확장지구 3740가구 녹색단지 조성,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
280,2009.01.06. 오후 5:57,남양뉴타운 실시계획 인가,"[('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
281,2009.01.06. 오후 5:57,성남 집값 하락… 판교까지 불똥,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
282,2009.01.06. 오후 5:52,인천·김포 홍수피해 벗어나게 됐다 기대감,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수피해', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나게', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
283,2009.01.06. 오후 5:52,2조원대 경인운하 수주전 본격화,"[('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
284,2009.01.06. 오후 5:52,노량진뉴타운에 27층 주상복합 조성,"[('노량진뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
285,2009.01.06. 오후 5:52,경기도 화성 남양뉴타운 1만2370가구 2010년 분양,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2009.01.06. 오후 5:52,인천 푸르지오 연수 상가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 연수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
287,2009.01.06. 오후 5:52,문정지구 無장애 도시로,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('無장애', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
288,2009.01.06. 오후 5:52,성지건설 40주년 새 CI발표,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI발표', 'O')]"
289,2009.01.06. 오후 5:52,원주 무실동에 대규모 아파트 단지,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
290,2009.01.06. 오후 5:52,경기도 분양가상한제 폐지를,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지를', 'O')]"
291,2009.01.06. 오후 5:52,외국인도 집구하기 쉬워진다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
292,2009.01.06. 오후 5:52,길음뉴타운 확장지구에 3740가구 조성,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
293,2009.01.06. 오후 5:48,경인운하 수주 현대 대우 GS‘ 유력,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (""'유력"", 'O')]"
294,2009.01.06. 오후 5:47,가구업계 성장세 지속,"[('가구업계', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
295,2009.01.06. 오후 5:44,광교 청약시장 훈풍될까,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍될까', 'O')]"
296,2009.01.06. 오후 5:43,집중취재 대운하주 실체가 없다,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하주', 'O'), (' ', 'O'), ('실체가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
297,2009.01.06. 오후 5:42,올해 기대주는 재건축,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대주는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
298,2009.01.06. 오후 5:37,미분양 펀드 표류 석달,"[('미분양 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('석달', 'DATE')]"
299,2009.01.06. 오후 5:34,길음뉴타운 14만여㎡ 추가개발 본격화,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
300,2009.01.06. 오후 5:34,경인운하 뚫리면 인천 청라·영종지구 김포신도시 뜬다,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뚫리면', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
301,2009.01.06. 오후 5:24,장기전세로 강남 입성 해볼까,"[('장기전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
302,2009.01.06. 오후 5:22,음식점ㆍPC방…점포매물 쏟아진다,"[('음식점ㆍ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('방…점포매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
303,2009.01.06. 오후 5:21,인천경제자유구역에 아카데미 빌리지 조성,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
305,2009.01.06. 오후 5:19,리포트가구업계 성장세 지속,"[('리포트가구업계', 'O'), (' ', 'O'), ('성장세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
306,2009.01.06. 오후 5:19,집중취재 대운하주 실체가 없다,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하주', 'O'), (' ', 'O'), ('실체가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
307,2009.01.06. 오후 5:19,리포트 경인운하 수주 현대 대우 GS‘ 유력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (""'유력"", 'O')]"
308,2009.01.06. 오후 5:18,리포트 광교 청약시장 훈풍될까,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍될까', 'O')]"
309,2009.01.06. 오후 5:18,리포트 올해 기대주는 재건축,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대주는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
310,2009.01.06. 오후 5:11,대출만 안고 아파트 가져가세요,"[('대출만', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가져가세요', 'O')]"
311,2009.01.06. 오후 5:11,분당 집값 바닥 쳤나…급매물 거래 꾸준,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
312,2009.01.06. 오후 5:11,경인운하 사업으로 한강르네상스 탄력,"[('경인운하 사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
313,2009.01.06. 오후 5:11,주공 올해 대전·충남에 9천412가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천412가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2009.01.06. 오후 5:11,경인운하 수혜지역 김포 아직은 잠잠·기대감은 팽배,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠·기대감은', 'O'), (' ', 'O'), ('팽배', 'O')]"
315,2009.01.06. 오후 5:11,원주 무실4지구 택지개발예정지구 지정,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
316,2009.01.06. 오후 5:11,화성남양뉴타운 내년 상반기부터 분양,"[('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2009.01.06. 오후 5:11,성남 아파트값 3.3㎡당 1천500만 원 무너져,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
318,2009.01.06. 오후 5:04,금호생명 사옥 2400억원에 팔려,"[('금호생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('2400억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
319,2009.01.06. 오후 4:39,2009년 서울 최고의 분양단지는 어디,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
320,2009.01.06. 오후 4:31,건설업계가 뿔 났다,"[('건설업계가', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔', 'O'), (' ', 'O'), ('났다', 'O')]"
321,2009.01.06. 오후 4:31,경인운하 후광효과 인천 청라ㆍ검단 김포 고촌 시선 집중,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
322,2009.01.06. 오후 4:28,침체의 늪에 빠진 수도권 아파트 시장,"[('침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
323,2009.01.06. 오후 4:21,경서지구 광역개발 도시기반구축 효과 톡톡,"[('경서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기반구축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
324,2009.01.06. 오후 4:17,길음뉴타운 확장구역 아파트 3740가구 조성,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장구역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
325,2009.01.06. 오후 3:42,서울 알짜 분양단지 인기 몰이 나선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
326,2009.01.06. 오후 3:39,중견기업 이공계 인재채용 잇따라,"[('중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이공계', 'O'), (' ', 'O'), ('인재채용', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
327,2009.01.06. 오후 3:31,경인운하 건설계획에 인천김포주민 낙후지역 오명 벗어나,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('김포', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O')]"
328,2009.01.06. 오후 3:29,장기전세로 강남주민 돼 볼까,"[('장기전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
329,2009.01.06. 오후 3:28,길음뉴타운 확장지구에 3740가구 들어선다,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
330,2009.01.06. 오후 3:25,인천 푸르지오 연수상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 연수상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2009.01.06. 오후 2:59,화성남양뉴타운 2010년 상반기 분양,"[('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2009.01.06. 오후 2:35,삼성물산 지속가능경영 보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
333,2009.01.06. 오후 2:29,서울시 경인운하 환영 공식 입장 표명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
334,2009.01.06. 오후 2:19,경기도 분양가 상한제 폐지 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
335,2009.01.06. 오후 2:18,프리즘백기사로 변신한 토지보상금,"[('프리즘백기사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O')]"
336,2009.01.06. 오후 2:00,상위 1000명이 토지3% 보유,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
337,2009.01.06. 오후 1:21,주택금융공사 전세자금 보증 40% 증가,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
338,2009.01.06. 오후 1:20,원주 무실 4택지지구 아파트 3600가구 공급,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2009.01.06. 오전 11:55,256만㎡ 화성 남양뉴타운 승인…2010년 입주자 모집,"[('256만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
340,2009.01.06. 오전 11:46,경기도 분양가 상한제 폐지 건의,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
341,2009.01.06. 오전 11:46,강남 재건축 상승세 이어갈까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
343,2009.01.06. 오전 11:45,2009년 분양 역세권과 뉴타운 노려라,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
344,2009.01.06. 오전 11:43,길음뉴타운에 아파트 3740가구 추가 건립,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
345,2009.01.06. 오전 11:41,256만㎡ 화성 남양뉴타운 승인…2010년 입주자 모집,"[('256만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
346,2009.01.06. 오전 11:34,강남권 재건축 나홀로 호가 쑥,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
347,2009.01.06. 오전 11:30,전세자금보증 사상 최대..전년比 40%↑,"[('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
348,2009.01.06. 오전 11:30,아시아시각새벽 서리꽃길 위의 사람들,"[('아시아시각새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('서리꽃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위의', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
349,2009.01.06. 오전 11:22,현대건설 수주 16조..수주10조 클럽 6개사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('16조', 'QUANTITY'), ('..수주', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY')]"
350,2009.01.06. 오전 11:21,기고 江이 살면 경제·환경 더불어 산다,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('江이', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('더불어', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
351,2009.01.06. 오전 11:16,서울 길음뉴타운 확장지구에 아파트 3740세대 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3740세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
352,2009.01.06. 오전 11:16,외국인용 복덕방 생겼다…서울시 20곳 지정,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
353,2009.01.06. 오전 11:15,서울시 외국인대상중개업소 20개 지정운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('대상중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정운영', 'O')]"
354,2009.01.06. 오전 11:15,병든 물길 바로잡아 새로운 國富 창출,"[('병든', 'O'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('國富', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
355,2009.01.06. 오전 11:15,외국인 전용 부동산중개사무소 20개 지정,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
356,2009.01.06. 오전 11:15,길음뉴타운 30만㎡ 확장..아파트 3740가구 건립,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3740가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
357,2009.01.06. 오전 11:10,아시아블로그 江 살리자는데 물타기 말라,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로그', 'TERM'), (' ', 'O'), ('江', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자는데', 'O'), (' ', 'O'), ('물타기', 'O'), (' ', 'O'), ('말라', 'O')]"
358,2009.01.06. 오전 11:08,전국 5곳에 친환경·맞춤형 중소댐 건설,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('중소댐', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
359,2009.01.06. 오전 11:03,토지·부동산 정보 통합 관리한다,"[('토지·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
360,2009.01.06. 오전 11:03,원주 무실동에 3600가구 대규모 아파트 단지 개발,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2009.01.06. 오전 11:03,국제물류펀드 러시아 항구에 첫 투자,"[('국제물류펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('항구에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
362,2009.01.06. 오전 11:02,원주 무실동 일대 택지개발예정지구 지정,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
363,2009.01.06. 오전 11:01,서울시 뉴타운 개선방안 15일 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
364,2009.01.06. 오전 11:01,원주 무실4지구 택지개발예정지구 지정,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('4지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
365,2009.01.06. 오전 11:00,원주 무실4 택지개발예정지구 지정,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
366,2009.01.06. 오전 11:00,그린뉴딜녹색 뉴딜 토목 일자리 48만5000개 만든다,"[('그린뉴딜녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('48만5000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
367,2009.01.06. 오전 11:00,원주 무실동 57만3천㎡ 택지개발예정지구 지정,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('57만3천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
368,2009.01.06. 오전 11:00,국제물류투자펀드 컨부두 개발사업 참여,"[('국제물류투자펀드 컨부두 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
369,2009.01.06. 오전 11:00,녹색뉴딜 물부족 선제 대응,"[('녹색뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('선제', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
370,2009.01.06. 오전 11:00,녹색뉴딜 4대강 살리기,"[('녹색뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'TERM')]"
371,2009.01.06. 오전 11:00,녹색뉴딜로 두마리 토끼노린다,"[('녹색뉴딜로', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('노린다', 'O')]"
372,2009.01.06. 오전 10:54,서울시 뉴타운 개선방안 15일 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
373,2009.01.06. 오전 10:53,화성 남양뉴타운 개발 본격화,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
374,2009.01.06. 오전 10:46,원주 무실4 택지지구 3600가구 공급,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무실', 'LOCATION'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2009.01.06. 오전 10:46,성남 아파트값 3.3㎡당 1500만원 무너져,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
376,2009.01.06. 오전 10:41,65세 이상 어르신 지하철 이용 편리해진다,"[('65세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어르신', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해진다', 'O')]"
377,2009.01.06. 오전 10:41,인천 청라김포 고촌지구 ’경인운하 최대수혜지’,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대수혜지’', 'O')]"
378,2009.01.06. 오전 10:36,현대산업개발 올 첫 턴키수주..굿 스타트,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주..굿', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
379,2009.01.06. 오전 10:34,대형건설사 공공공사에서 희망 찾는다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
380,2009.01.06. 오전 10:33,오피스 거래시장 올해가 피크,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('피크', 'O')]"
381,2009.01.06. 오전 10:31,삼성물산 업계최초 지속가능보고서 발간,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
382,2009.01.06. 오전 10:26,성동구외국인들을 위한 부동산중개사무소 선정,"[('성동구', 'LOCATION'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('들을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
383,2009.01.06. 오전 10:21,화성 남양뉴타운 1만 2370가구 2010년 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만 2370가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2009.01.06. 오전 10:19,서울시 뉴타운사업 개선 방안 15일 발표,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
385,2009.01.06. 오전 10:17,주상복합 아파트 준공 지연… 줄소송 이어지나,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
386,2009.01.06. 오전 10:16,베이징 부동산 시세 더 떨어질 가능성,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
387,2009.01.06. 오전 10:12,집주인에 전세 반환금 대출 추진,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('반환금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2009.01.06. 오전 10:00,‘반짝 상승’ 재건축 거래는 없어,"[('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
389,2009.01.06. 오전 9:40,창원시 기초생활수급자에 전세자금 지원,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기초생활수급자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
390,2009.01.06. 오전 9:16,성남 집값은 두번 운다,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운다', 'O')]"
391,2009.01.06. 오전 9:08,올해 토지보상금 8조 풀린다..시장 풍선효과 기대감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
392,2009.01.06. 오전 8:56,토공 위기타개 위한 브리지개혁 비상경영 선언,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('위기타개', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('브리지개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
393,2009.01.06. 오전 8:41,진흥기업 홈페이지 새단장,"[('진흥기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
394,2009.01.06. 오전 8:38,건설사 경인운하 잡기치열...4대강 전초전 ,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡기치열...', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전초전', 'O')]"
395,2009.01.06. 오전 8:29,건설업계 경인운하 잡아라..2월초 턴키발주,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('2월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키발주', 'O')]"
396,2009.01.06. 오전 7:37,화성 남양뉴타운 도시개발사업 본격화,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
397,2009.01.06. 오전 7:35,광교 이던하우스 1순위 청약…3.3㎡당 평균 1209만원,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1209만원', 'QUANTITY')]"
398,2009.01.06. 오전 6:10,집값 바닥론 2분기가 대세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
399,2009.01.06. 오전 6:03,성남 아파트값 3.3㎡당 1천500만 원 무너져,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
400,2009.01.06. 오전 6:02,경인운하 경제성 내역 쉬쉬 하는 이유는,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('내역', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
401,2009.01.06. 오전 6:02,화성남양 뉴타운 도시개발사업 본격 추진,"[('화성남양 뉴타운 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
402,2009.01.06. 오전 6:00,화성 남양뉴타운 도시개발사업 본격화,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
403,2009.01.06. 오전 6:00,화성 남양뉴타운 실시계획 인가..2010년 주택 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가..', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2009.01.06. 오전 4:03,풀긴 다 풀었는데…투자심리 되살아날까,"[('풀긴', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('풀었는데…투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아날까', 'O')]"
405,2009.01.06. 오전 3:21,국민임대주택 9만채 공급 작년보다 5118채 늘어나,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5118채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
406,2009.01.06. 오전 3:05,카스트로 개인주택 신축 허용 개혁 추진,"[('카스트로', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개인주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
407,2009.01.06. 오전 12:32,도도한 NYT 경영악화에 무릎..1면 광고 게재,"[('도도한', 'O'), (' ', 'O'), ('NYT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('무릎', 'ANIMAL'), ('..', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O')]"
408,2009.01.07. 오후 10:21,잠실주공5·장미 아파트등 제2롯데월드 수혜 예상,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('장미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
409,2009.01.07. 오후 10:21,제2롯데월드 최종 결론후 6개월내 건축허가 날듯,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('날듯', 'O')]"
410,2009.01.07. 오후 8:55,2009년 ‘알짜’ 대단지 아파트를 잡아라,"[('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
411,2009.01.07. 오후 8:47,강남도 불 꺼진 아파트 속출,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
412,2009.01.07. 오후 8:40,제 2롯데월드 사실상 허용…잠실 집값 술렁,"[('제 2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
414,2009.01.07. 오후 7:47,건설단체총연합회 신년인사회,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O')]"
415,2009.01.07. 오후 7:36,2009 건설인 신년 인사회 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년 인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
416,2009.01.07. 오후 6:51,경남기업 전국 5곳에서 2948가구 공급,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2948가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2009.01.07. 오후 6:47,“계약률 높여라” 파격 분양 잇달아,"[('“계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라”', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
418,2009.01.07. 오후 6:38,호반베르디움 BI 새단장,"[('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
419,2009.01.07. 오후 6:33,제2롯데월드 비행안전 15년 논쟁 마침표,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('마침표', 'O')]"
420,2009.01.07. 오후 6:31,김규정의 부동산 특강 새아파트 매매·전세 시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
421,2009.01.07. 오후 6:19,작년 다세대신축 131% 급증,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대신축', 'O'), (' ', 'O'), ('131%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
422,2009.01.07. 오후 6:18,사진2009 건설인 신년 인사회,"[('사진', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년 인사회', 'EVENT')]"
423,2009.01.07. 오후 6:18,주택건설 작년 크게 줄어,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
424,2009.01.07. 오후 6:18,재건축일반 아파트값 차이 줄었다,"[('재건축일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
425,2009.01.07. 오후 6:12,건설업 체감경기 다소 호전,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('호전', 'O')]"
426,2009.01.07. 오후 6:12,우림건설 올 국내외에 6294가구 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내외에', 'O'), (' ', 'O'), ('6294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
427,2009.01.07. 오후 6:12,한남뉴타운 주거유형 다양화 시범사업지 선정,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거유형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
428,2009.01.07. 오후 6:12,대형 건설사 작년 수주 사상최고,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
429,2009.01.07. 오후 6:06,녹색교통 핵심은 철도,"[('녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O')]"
430,2009.01.07. 오후 6:05,그린홈 200만 가구 건설 총력,"[('그', 'ARTIFACT'), ('린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('200만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
431,2009.01.07. 오후 6:05,청약문턱 낮추고，분양금 나중에..주택시장 새 풍속도,"[('청약문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고，분양금', 'O'), (' ', 'O'), ('나중에..주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('풍속도', 'O')]"
432,2009.01.07. 오후 6:03,건설사 구조조정 ‘좌불안석’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좌불안석’', 'O')]"
433,2009.01.07. 오후 6:01,시프트 임대료 인하되나,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하되나', 'O')]"
434,2009.01.07. 오후 6:00,군사보호구역내 건축물 신축 쉬워진다,"[('군사보호구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
435,2009.01.07. 오후 5:57,견본주택 문화공간으로 재탄생,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
436,2009.01.07. 오후 5:57,위례신도시 토지보상금 1조5000억원 풀린다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
437,2009.01.07. 오후 5:57,수원 권선지구 올 분양시장 다크호스,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다크호스', 'O')]"
438,2009.01.07. 오후 5:56,강남 주택시장 규제완화전 실태조사,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화전', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
439,2009.01.07. 오후 5:54,지상 112층 제2롯데월드..인근 집값 술렁일 듯,"[('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('..인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
440,2009.01.07. 오후 5:51,문턱 낮아진 신혼부부주택 관심,"[('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
441,2009.01.07. 오후 5:51,부동산시장 U턴 가능성,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('U턴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
442,2009.01.07. 오후 5:48,제2롯데월드 신축 허용 쪽으로 가닥,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
443,2009.01.07. 오후 5:44,역세권에 12인용 주택 12만가구,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY')]"
444,2009.01.07. 오후 5:44,을지로2가에 25층 쌍둥이 빌딩,"[('을지로2가', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
445,2009.01.07. 오후 5:44,우림건설 올 매출목표 7500억원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY')]"
446,2009.01.07. 오후 5:44,토공 위례신도시 보상,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
447,2009.01.07. 오후 5:44,제2 롯데월드 상반기 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
448,2009.01.07. 오후 5:36,강남 전세매물 급속 소진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세매물', 'O'), (' ', 'O'), ('급속', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
449,2009.01.07. 오후 5:18,삼성건설 업계 최초 지속가능경영보고서 발간,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
450,2009.01.07. 오후 5:18,리포트 견본주택 문화공간으로 재탄생,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
451,2009.01.07. 오후 5:18,리포트 녹색교통 핵심은 철도,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색교통', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O')]"
452,2009.01.07. 오후 5:17,리포트 그린홈 200만 가구 건설 총력,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('200만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
453,2009.01.07. 오후 5:17,리포트건설사 구조조정 ‘좌불안석’,"[('리포트건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘좌불안석’', 'O')]"
454,2009.01.07. 오후 5:17,리포트 시프트 임대료 인하되나,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하되나', 'O')]"
455,2009.01.07. 오후 5:16,작년 주택건설 실적 45% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
456,2009.01.07. 오후 5:16,서울시 장기 전세 시프트…주변보다 비싸 원성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트…주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('원성', 'O')]"
457,2009.01.07. 오후 5:16,위례송파신도시 토지보상 착수,"[('위례송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
458,2009.01.07. 오후 5:16,우림건설 올해 6249가구 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6249가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
459,2009.01.07. 오후 5:16,10년간 집값 나눠내는 임대주택 첫선,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠내는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
460,2009.01.07. 오후 5:16,동부건설 올해 아파트 공급 3배 늘려,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
461,2009.01.07. 오후 5:16,제3의 뉴타운 용적률 최대 1500% 상향,"[('제3', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1500%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
462,2009.01.07. 오후 5:16,판교 로또 당첨자들 다 어디로 갔나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔나', 'O')]"
463,2009.01.07. 오후 5:15,위례신도시 보상금 지급 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
464,2009.01.07. 오후 5:15,광명역세권 복합 단지 개발 본격화,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
465,2009.01.07. 오후 5:15,한남뉴타운 주거 유형 다양화 시범 지역으로,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O')]"
466,2009.01.07. 오후 5:10,권홍사 회장 4대강 정비사업으로 경제살리자,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강 정비사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경제살리자', 'O')]"
467,2009.01.07. 오후 5:00,2009 건설인 신년인사회 개최,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
468,2009.01.07. 오후 5:00,재정부 역전세 대출 부정적,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
469,2009.01.07. 오후 4:51,지난해 인천공항 화물 운송량 첫 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('운송량', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
470,2009.01.07. 오후 4:47,서울시 제2롯데월드 건축심의 절차따라,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('절차따라', 'O')]"
471,2009.01.07. 오후 4:47,동부건설 올해 7343가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2009.01.07. 오후 4:37,서울 재건축 소형 의무비율 현행유지 전망,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
473,2009.01.07. 오후 4:26,한남뉴타운 주거유형다양화시범지역 지정,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거유형다양화시범지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
474,2009.01.07. 오후 4:20,분당지역 부동산 열기 이제 곧 끓어오르나,"[('분당', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('끓어오르나', 'O')]"
475,2009.01.07. 오후 4:13,허용 가닥 제2롯데월드 어떻게 짓나,"[('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나', 'O')]"
476,2009.01.07. 오후 4:10,제2롯데월드 건축심의 일사천리 전망,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('일사천리', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
477,2009.01.07. 오후 4:10,서울에서 외국인 집 구하기 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
478,2009.01.07. 오후 4:07,정부 제2롯데월드 허용키로 가닥,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
479,2009.01.07. 오후 4:06,용인 “경관 어울리는 건물만 허가”,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('“경관', 'O'), (' ', 'O'), ('어울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물만', 'O'), (' ', 'O'), ('허가”', 'O')]"
480,2009.01.07. 오후 4:04,전철개통..천안 봉명.쌍용 아파트값 꿈틀,"[('전철', 'ARTIFACT'), ('개통..', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉명', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
482,2009.01.07. 오후 3:39,A·B등급 건설사 지원방안 있나 없나,"[('A·B등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
483,2009.01.07. 오후 3:37,경기도시공사 경영지원본부장 등 신임본부장 3명 취임,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신임본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
484,2009.01.07. 오후 3:35,경인운하 연계 비즈니스를 발굴하라,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스를', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴하라', 'O')]"
485,2009.01.07. 오후 3:32,제2롯데월드 인근 부동산값 올릴까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴까', 'O')]"
486,2009.01.07. 오후 3:30,일지제2롯데월드 추진 경과,"[('일지', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('경과', 'O')]"
487,2009.01.07. 오후 3:30,나는 교포의사 부동산거래 사기 판친다,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('교포', 'CIVILIZATION'), ('의사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
488,2009.01.07. 오후 3:29,15년 공들인 제2롯데월드..추진과정은,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공들인', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), ('..추진과정은', 'O')]"
489,2009.01.07. 오후 3:28,112층 제2롯데월드 어떻게 짓나,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓나', 'O')]"
490,2009.01.07. 오후 3:25,터브먼 아시아 송도에 메가박스 입점 계약,"[('터브먼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메가박스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
491,2009.01.07. 오후 3:17,동부건설 수도권 10곳서 아파트 7343가구 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2009.01.07. 오후 3:17,SK건설 안국역과 연결된 복합상가 SK허브몰 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안국역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('SK허브몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2009.01.07. 오후 3:16,강북구 우이동 일대 친환경마을 조성,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
494,2009.01.07. 오후 3:16,정부 제2롯데월드 신축 승인 가닥,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
495,2009.01.07. 오후 3:08,건설사 퇴출기준 용어풀이,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('용어풀이', 'O')]"
496,2009.01.07. 오후 3:03,도심역세권에 초미니 뉴타운 건설,"[('도심역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('초미니', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
497,2009.01.07. 오후 2:56,3월부터 신용카드로 고속도로 통행료 정산,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신용카드로', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('정산', 'O')]"
498,2009.01.07. 오후 2:54,한남뉴타운 스카이라인 다양해진다,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
499,2009.01.07. 오후 2:45,건설업계 그림자 채용 증가,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
500,2009.01.07. 오후 2:44,광명시 불법광고물 수거하면 돈 줍니다,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('수거하면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줍니다', 'O')]"
501,2009.01.07. 오후 2:36,부동산개발법 실무 강좌,"[('부동산개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
502,2009.01.07. 오후 2:36,우림건설 올 매출목표 7500억원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억원', 'QUANTITY')]"
503,2009.01.07. 오후 2:36,토지공사 위례신도시 보상 본격 착수,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
504,2009.01.07. 오후 2:36,건설업 체감경기 회복되나..1월 전망 상승세,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
505,2009.01.07. 오후 2:35,을지로 2가에 25층 쌍둥이 빌딩 들어선다,"[('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2가', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
506,2009.01.07. 오후 2:34,건설업체감경기 여전히 암울,"[('건설업체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('암울', 'O')]"
508,2009.01.07. 오후 2:33,동부건설 올해 7천343가구 공급 눈길,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
509,2009.01.07. 오후 2:33,지난해 상가 점포수 전년동기 대비 32% 급감,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('점포수', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
510,2009.01.07. 오후 2:31,역세권에 12인용 주택 12만가구 공급,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
511,2009.01.07. 오후 2:30,수도권 새 아파트 입주율 저조,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
512,2009.01.07. 오후 2:30,수도권 역전세난인데…지방선 ‘전세대란’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역전세난인데…지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세대란’', 'O')]"
513,2009.01.07. 오후 2:28,동부건설 수도권 10곳에서 7343가구 공급,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
514,2009.01.07. 오후 2:28,부동산 시장 침체라지만 10대 건설사 수주액은 사상최대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체라지만', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액은', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
515,2009.01.07. 오후 2:26,아파트 건설 작년 61%나 줄었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
516,2009.01.07. 오후 2:26,土公1조5000억 위례신도시 보상착수,"[('土公', 'CIVILIZATION'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상착수', 'O')]"
517,2009.01.07. 오후 2:26,광교 이던하우스 청약열기로 Go,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('Go', 'O')]"
518,2009.01.07. 오후 2:26,불황 대형건설사는 수주 호황,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
519,2009.01.07. 오후 2:26,한남 뉴타운  아파트村 공식 깨진다,"[('한남 뉴타운 아파트', 'ARTIFACT'), ('村', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진다', 'O')]"
520,2009.01.07. 오후 2:26,구로 역세권에 아울렛몰 나인스에비뉴 상가 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛몰', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2009.01.07. 오후 2:26,화성남양뉴타운 1만2370호  ‘藝담은 미래도시’ 로 조성,"[('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2370호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘藝담은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
522,2009.01.07. 오후 2:26,광주 모 건설사 아파트 중도금 이자 고의체납,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('고의체납', 'O')]"
523,2009.01.07. 오후 2:26,우림건설 올 수주 목표 1조2000억원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY')]"
524,2009.01.07. 오후 2:17,서울시 재건축 소형평형의무비율 현행유지 가닥,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('현행유지', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
525,2009.01.07. 오후 2:06,우림건설 올 매출 7500억 목표..전년비 25%↑,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
527,2009.01.07. 오후 1:48,건설사 체감경기 상승 반전,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
528,2009.01.07. 오후 1:30,위례신도시 보상금 지급 착수,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
529,2009.01.07. 오후 1:22,서울 한남뉴타운 주거 유형 다양화 시범 지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
530,2009.01.07. 오후 1:11,최고ㆍ최대ㆍ최초 두바이 신화 뒤엔 한국인 땀방울이…,"[('최고ㆍ최대ㆍ최초', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신화', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땀방울이…', 'O')]"
531,2009.01.07. 오후 12:59,사용제한없는 골프멤버십 1160만원,"[('사용제한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('골프멤버십', 'O'), (' ', 'O'), ('1160만원', 'QUANTITY')]"
532,2009.01.07. 오후 12:59,동부건설 올 7400가구 공급..공격경영 눈에띄네,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄네', 'O')]"
533,2009.01.07. 오후 12:56,포천시토지 저수지와 계곡을 접한 전원 토지 ㎡11948원 매각공고,"[('포천시', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지와', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡을', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('11948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
534,2009.01.07. 오후 12:45,재테크광고충주호 호수앞토지 580만원661㎡ 특별가,"[('재테크광고', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수', 'LOCATION'), ('앞토지', 'O'), (' ', 'O'), ('580만원661㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별가', 'O')]"
535,2009.01.07. 오전 11:56,아파트 건설물량은 ‘폭싹’ 다세대는 ‘우후죽순’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭싹’', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우후죽순’', 'O')]"
536,2009.01.07. 오전 11:53,12인용 초소형주택 공급 추진,"[('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
537,2009.01.07. 오전 11:40,우림건설 올해 수주 1조2천..분양 6294가구 목표,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조2천', 'QUANTITY'), ('..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
538,2009.01.07. 오전 11:36,위례신도시 토지보상금 1조5000억 풀린다,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
539,2009.01.07. 오전 11:33,강북 역세권에 타워팰리스 들어선다 종합,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
540,2009.01.07. 오전 11:32,대전 용운주공 재건축 사업시행 인가,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용운주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
541,2009.01.07. 오전 11:31,도심역세권 12인가구용 뉴타운 중점 개발,"[('도심역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
542,2009.01.07. 오전 11:30,우림건설 올해 6천294가구 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천294가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
543,2009.01.07. 오전 11:28,경기도 광역버스 대폭 증차운행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역버스', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증차운행', 'O')]"
544,2009.01.07. 오전 11:25,동부건설 올 주택공급 확대…작년比 3배↑,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
545,2009.01.07. 오전 11:25,도렴구역 제24지구 조감도,"[('도렴구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제24지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
546,2009.01.07. 오전 11:24,저동구역제1지구 조감도,"[('저동구역제1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
547,2009.01.07. 오전 11:24,서울 서남권 야구장 조감도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
548,2009.01.07. 오전 11:20,위례신도시 토지보상 착수,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
549,2009.01.07. 오전 11:20,신용카드로도 고속도로 통행료 결제 가능,"[('신용카드로도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
550,2009.01.07. 오전 11:17,원지동 화장장 건립 본격화…서울시 공사 발주,"[('원지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
551,2009.01.07. 오전 11:16,서울 고척동 서남권야구장 내달 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남권야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
