,date,headline,keyword
0,2006.04.02. 오후 11:45,‘3·30 대책’ 뒤 재건축 한풀 꺾여,"[('‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
1,2006.04.02. 오후 10:15,탁신총리 사전 여론조사 35% 지지 그쳐,"[('탁신', 'PERSON'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('여론조사', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지지', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
2,2006.04.02. 오후 10:12,3월 수익률 결산서울 강남 대치동 청실2차 35평형 20.9% 1위,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청실', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
3,2006.04.02. 오후 9:24,분양 정보목포 한라비발디 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
4,2006.04.02. 오후 8:15,4월 3일 부동산 파일,"[('4월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
5,2006.04.02. 오후 8:15,4월 3일 부동산 캘린더,"[('4월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
6,2006.04.02. 오후 8:03,판교청약 자금계획 꼼꼼하게,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼하게', 'O')]"
7,2006.04.02. 오후 7:54,들썩이던 강남 집값 주춤 실수요인가 투기수요인가,"[('들썩이던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요인가', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요인가', 'O')]"
8,2006.04.02. 오후 7:51,강남재건축 초과이익 거의없어‘3·30 개발 부담금’ 실효성 논란,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('거의없어‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금’', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
9,2006.04.02. 오후 7:33,고속도로 휴게소 사업자 재계약때 상대평가 도입,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('상대평가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
10,2006.04.02. 오후 7:30,판교 발코니 확장 너무 비싸다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
11,2006.04.02. 오후 7:30,서초구 ‘폭포 육교’ 가동,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘폭포', 'O'), (' ', 'O'), ('육교’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
12,2006.04.02. 오후 7:30,판교 민간분양 3일부터…25.7평이하 3660가구…임대아파트도 접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), ('…', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3660가구', 'QUANTITY'), ('…임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
13,2006.04.02. 오후 7:30,경매정보업체 디지털태인 재개발·재건축 물건 검색,"[('경매정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털태인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O')]"
15,2006.04.02. 오후 6:42,주간 아파트 강남지역 재건축 상승세 둔화,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
16,2006.04.02. 오후 6:35,高價 1가구 2주택 양도세율… 2007년부터 1주택의 최고6배,"[('高價', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세율…', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'QUANTITY'), ('6배', 'QUANTITY')]"
17,2006.04.02. 오후 6:27,경·공매 서초구 공매 낙찰가율 108% 최고,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('108%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
18,2006.04.02. 오후 6:27,단독주택서 전원생활 해볼까,"[('단독주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
20,2006.04.02. 오후 6:18,분양 판교 주공 수도권거주자 3일부터,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE')]"
21,2006.04.02. 오후 6:18,신공덕 이수 브라운스톤 계약률 100% 화제,"[('신공덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이수 브라운스톤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
22,2006.04.02. 오후 6:18,디펠로퍼 최고과정 수강생 모집,"[('디펠로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
23,2006.04.02. 오후 6:18,세운상가 재개발 사업약정 체결,"[('세운상가 재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
24,2006.04.02. 오후 6:12,판교 중도금 납부시기 반드시 확인,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부시기', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
25,2006.04.02. 오후 6:12,판교 분양 팸플릿 속빈 강정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팸플릿', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정', 'O')]"
26,2006.04.02. 오후 6:12,10억 2주택 보유자 내년 양도세 2배↑,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
27,2006.04.02. 오후 6:10,상권 大해부 11 양재역 … 주변 아파트시세 대치동의 절반수준,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
28,2006.04.02. 오후 5:51,3일부터 임시국회 … 험로 예고,"[('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시국회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('험로', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
29,2006.04.02. 오후 5:51,판교 민간아파트 분양 동판교 풍성·서판교 한림 격전 예고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍성·', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
30,2006.04.02. 오후 5:47,판교 민간아파트 청약접수 로또 꿈 잘 꾸세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸세요', 'O')]"
31,2006.04.02. 오후 5:47,판교 주공 경쟁률 5.16대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.16대1', 'QUANTITY')]"
32,2006.04.02. 오후 5:44,개발부담금 실효성 의문… 강남 저층 국한될 듯,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('국한될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2006.04.02. 오후 5:41,주공 청약방식 바뀐다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('청약방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
34,2006.04.02. 오후 5:41,토공 택지조성원가 공개추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개추진', 'O')]"
35,2006.04.02. 오후 5:41,강남권 재건축 추진단계에 따라 희비 엇갈려,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단계에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
36,2006.04.02. 오후 5:41,재건축 개발이익 부담금 누구말이 맞나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('누구말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
37,2006.04.02. 오후 5:41,강남 재건축단지 매수세 뚝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
38,2006.04.02. 오후 5:36,강남 새아파트 재건축밖에 없어 약발 오래 못갈것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('못갈것', 'O')]"
39,2006.04.02. 오후 5:36,재건축 개발부담금 얼마나 부과될까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('부과될까', 'O')]"
40,2006.04.02. 오후 5:33,판교 민간 분양 東풍성.西한림 대단지 관심 집중,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('東풍성.', 'O'), ('西한림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
41,2006.04.02. 오후 5:32,판교 부적격당첨 10% 넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부적격당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
42,2006.04.02. 오후 5:31,이번주 부산.광주 등 1만1031가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('.', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1031가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2006.04.02. 오후 5:31,해외건설 수주 신바람..벌써 작년실적 절반,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람..벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
44,2006.04.02. 오후 5:29,6억이상 2주택자 내년엔 양도세 폭탄..최고 6배 더 낼수도,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼수도', 'O')]"
45,2006.04.02. 오후 5:28,고덕주공 호가 5000만원까지 풀썩..3.30 대책 직격탄,"[('고덕주공 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('풀썩..', 'O'), ('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
46,2006.04.02. 오후 5:27,판교 민간아파트 3일부터 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
47,2006.04.02. 오후 5:18,고가 2주택자 1주택보다 양도세 6배까지 는다,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
48,2006.04.02. 오후 5:06,서울 매매가 상승률 지난주 절반 수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
49,2006.04.02. 오후 4:47,참여정부 3년동안 아파트값 390조원 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('390조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
50,2006.04.02. 오후 4:13,주부의 능력 보여주세요,"[('주부', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주세요', 'O')]"
51,2006.04.02. 오후 3:18,토공 7월 택지조성원가 공개 땅장사 오명 벗는다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
52,2006.04.02. 오후 3:13,강남집값 잡으려면 재건축 규제완화해야현대硏,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화해야', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O')]"
53,2006.04.02. 오후 2:51,맹형규 “강북지역 용적률 300％까지 완화”,"[('맹형규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300％', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
54,2006.04.02. 오후 2:35,고가 2주택 양도실효세율 1주택의 최고 6배로,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도실효세율', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
55,2006.04.02. 오후 2:04,다음달 전국 2만8000가구 입주몰이,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주몰이', 'O')]"
56,2006.04.02. 오후 2:03,맹형규 강북 재개발 최고 30층·용적률 300%로 완화,"[('맹형규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), ('·용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
57,2006.04.02. 오후 2:02,강남집값 재건축 완화와 양도세 유예가 효과적,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화와', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적', 'O')]"
58,2006.04.02. 오후 1:46,재건축 개발부담금 종이호랑이 전락 우려종합,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
59,2006.04.02. 오후 1:33,200만 수도권청약자 판교전쟁 시작,"[('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교전쟁', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
60,2006.04.02. 오후 1:17,판교 청약전쟁 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
61,2006.04.02. 오후 1:17,고가 2주택 양도실효세율 1주택의 최고 6배로,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도실효세율', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
62,2006.04.02. 오후 1:17,풍향계....서울 아파트 가격 상승세 둔화,"[('풍향계....', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
63,2006.04.02. 오후 12:57,토공 올 토지비축 30만평으로 확대,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지비축', 'O'), (' ', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
64,2006.04.02. 오전 11:00,광역버스정보시스템 이용객 증가 한몫,"[('광역버스정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O')]"
65,2006.04.02. 오전 10:46,리모델링協 42차 순회세미나 12일 개최,"[('리모델링協', 'O'), (' ', 'O'), ('42차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순회세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2006.04.02. 오전 10:35,서울 명동 옛 거래소부지  아르누보센텀 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('거래소부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아르누보센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
67,2006.04.02. 오전 10:30,현장르포－영조주택 400억대 부산 ‘퀸덤’ 모델하우스 개관 첫날,"[('현장르포－영조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('400억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퀸덤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
68,2006.04.02. 오전 7:46,서민들은 아파트 분양받기도 힘들어진다,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다', 'O')]"
69,2006.04.02. 오전 7:12,재건축 개발부담금 종이호랑이 전락 우려,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
70,2006.04.02. 오전 7:03,재건축.분양권.일반아파트 트리플 안정세,"[('재건축.분양권.일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
71,2006.04.02. 오전 6:40,사상 최고 평당 8500만원 상가 팔렸다,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
72,2006.04.02. 오전 6:02,200만 청약자 3일부터 판교청약 전쟁 시작,"[('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
73,2006.04.02. 오전 5:56,수도권 아파트경매 낙찰가율 30개월만에 최고치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('30개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
74,2006.04.03. 오후 10:51,판교 중대형 총부채상환비율 적용 혼선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('총부채상환비율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
75,2006.04.03. 오후 10:42,40세 이상 무주택 25대 1경쟁률…판교 민간청약 첫날 표정,"[('40세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25대 1', 'QUANTITY'), ('경쟁률…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
76,2006.04.03. 오후 10:30,판교민영청약 3시간반만에 19대1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민영청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간반만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
77,2006.04.03. 오후 10:19,판교 민간 중소형 서울 청약 첫날 … 분양 과열 임대 저조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
78,2006.04.03. 오후 10:12,광진구 ‘뚝섬효과’ 확산,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
79,2006.04.03. 오후 10:12,수도권 미분양 금융혜택 ‘더많이 더싸게’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더많이', 'O'), (' ', 'O'), ('더싸게’', 'O')]"
80,2006.04.03. 오후 9:51,3·30대책 약발 받을까“강남등 고가주택 하반기 안정”,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
81,2006.04.03. 오후 9:33,판교 민간아파트 청약 7시간 반만에 25대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7시간 반만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('25대 1', 'QUANTITY')]"
82,2006.04.03. 오후 9:30,7월 도입 도시재정비촉진 특별법 주요 내용정비계획 인·허가 한번에 처리,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비촉진 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('내용정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
83,2006.04.03. 오후 9:30,택지지구 중소형 아파트 분양가 10%인하 ‘국고지원’ 없으면 힘들어,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국고지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
84,2006.04.03. 오후 9:12,한라비발디 576가구 분양,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2006.04.03. 오후 9:12,일부 사업지역선 수익성 떨어져 도촉법 지구지정 반대 확산 우려,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지역선', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O'), (' ', 'O'), ('도촉법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
86,2006.04.03. 오후 9:12,종로 세운상가 재개발 시행권 부동산신탁회사에 위탁 추진,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2006.04.03. 오후 9:10,판교 민간분양 청약 접수 첫날 25대 1종합2보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1종합', 'QUANTITY'), ('2보', 'QUANTITY')]"
88,2006.04.03. 오후 8:51,판교 민간아파트 청약 첫날 순조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순', 'PERSON'), ('조', 'O')]"
89,2006.04.03. 오후 8:51,판교 민간분양 첫날， 청약 일정 무리 없이 진행,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('무리', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
90,2006.04.03. 오후 8:48,1월 아파트값 상승률 양천구 최고,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
91,2006.04.03. 오후 7:54,재건축 개발이익 환수제 6곳 법률집단 ‘합헌’ 판단,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익 환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법률집단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘합헌’', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
92,2006.04.03. 오후 7:49,수도권 3년간 50만가구 짓는다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
93,2006.04.03. 오후 7:45,판교 민간분양 첫날 경쟁률 19대 1 넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
94,2006.04.03. 오후 7:21,재개발 중대형공급 7월부터 2배로 늘린다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형공급', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
95,2006.04.03. 오후 7:12,한덕수 총리대행 “저소득층 불리하단 건 3·30대책에 대한 오해”,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('불리하단', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해”', 'O')]"
96,2006.04.03. 오후 7:12,수도권 3년간 50만가구 공급…공공택지지구 110곳,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('110곳', 'QUANTITY')]"
97,2006.04.03. 오후 7:08,1분기 아파트값 상승률 양천구가 1위,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
98,2006.04.03. 오후 7:08,1분기 아파트값 상승률 양천구가 1위,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
99,2006.04.03. 오후 7:04,판교 민간분양 청약 접수 첫날 25대 1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1종합', 'QUANTITY')]"
100,2006.04.03. 오후 6:57,판교 민간분양 오후4시까지 청약률 25대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오후4시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('25대 1', 'QUANTITY')]"
101,2006.04.03. 오후 6:56,판교 청약  민간 분양 25대1..오후 4시 현재,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('25대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('오후 4시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
102,2006.04.03. 오후 6:48,강북 뉴타운 등 6평이상 땅 7월부터 거래허가 의무화,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
103,2006.04.03. 오후 6:34,판교 민간아파트 청약 첫날 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
104,2006.04.03. 오후 6:34,판교 민간아파트 청약 첫날 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
105,2006.04.03. 오후 6:05,재정비촉진지구 6평이상 거래시 허가받아야,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O')]"
106,2006.04.03. 오후 6:00,“강남에 아파트 살려면 2代 58년 필요”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('58년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
107,2006.04.03. 오후 5:54,도심 재정비촉진 특별법 단독주택 재건축 지역도 술렁,"[('도심 재정비촉진 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
108,2006.04.03. 오후 5:54,도심 재정비촉진 특별법 성수동·한남뉴타운 지분값 들썩,"[('도심 재정비촉진 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
109,2006.04.03. 오후 5:52,도심 재정비촉진 특별법 사업추진 일문일답‥대상지역은 어디인가,"[('도심 재정비촉진 특별법 사업', 'TERM'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('일문일답‥대상지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디인가', 'O')]"
110,2006.04.03. 오후 5:50,4일 판교 住公 서울·수도권 청약 시작,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('住公', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
111,2006.04.03. 오후 5:49,판교 민간 분양·임대 서울 청약 첫날‥은행창구 대란 없었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('‥은행창구', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
112,2006.04.03. 오후 5:48,분당·평촌 중대형 집값 3·30대책에도 계속 올라,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
113,2006.04.03. 오후 5:47,건교부 수도권 공공택지 50만가구 공급,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
114,2006.04.03. 오후 5:44,공영형 혁신학교 세우고 세제지원…재정비 촉진지구 혜택,"[('공영형', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('세우고', 'O'), (' ', 'O'), ('세제지원…재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
115,2006.04.03. 오후 5:42,강북 단독주택 재건축보다 재개발로 유도,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
116,2006.04.03. 오후 5:42,3평의 여유공간...거실에 카페를 들이세요,"[('3평', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유공간...거실에', 'O'), (' ', 'O'), ('카페를', 'O'), (' ', 'O'), ('들이세요', 'O')]"
117,2006.04.03. 오후 5:37,판교 민간청약 첫날 전화문의 폭주상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주상보', 'O')]"
118,2006.04.03. 오후 5:33,무인도 새로운 투자처 부각 … 테마형 관광단지 개발,"[('무인도', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2006.04.03. 오후 5:29,이종수 현대건설 사장 全분야 진정한 1등기업 도약,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('全분야', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
120,2006.04.03. 오후 5:28,강북 광역 재개발 30층 허용 … 용적률은 최대 300%로 높여,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률은', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
121,2006.04.03. 오후 5:28,판교 민간청약 첫날…창구는 ‘한산’―전화는 ‘폭주’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…창구는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION'), ('’―전화는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭주’', 'O')]"
122,2006.04.03. 오후 5:27,판교 민영 청약 첫날 경쟁률 벌써 수십대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O')]"
123,2006.04.03. 오후 5:20,판교 민간분양 접수 3시간만에 19대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
124,2006.04.03. 오후 5:20,전문가 3ㆍ30 부동산대책 정책방향 잘못됐다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3ㆍ30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못됐다', 'O')]"
125,2006.04.03. 오후 5:18,강북 뉴타운 재개발 빨라진다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
126,2006.04.03. 오후 5:18,6억이상 아파트 대출기준 강화 타깃은 어디,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
127,2006.04.03. 오후 5:17,서울뉴타운 토지거래 6평부터 허가 받아야,"[('서울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6평', 'QUANTITY'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
128,2006.04.03. 오후 5:15,재건축규제 반대 집단행동 돌입,"[('재건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
129,2006.04.03. 오후 4:56,네오위즈 펜타비전 인수,"[('네오위즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜타비전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
130,2006.04.03. 오후 4:54,위기에 몰린 강북 재개발시장,"[('위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발시장', 'O')]"
131,2006.04.03. 오후 4:48,주택가격증명 등 가까운 동사무소 발급,"[('주택가격증명', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('동사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
132,2006.04.03. 오후 4:45,개발이익환수의 피해자는 강남아닌 강북,"[('개발이익환수의', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
133,2006.04.03. 오후 4:42,분양정보 한라 목포 옥암 576가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY')]"
134,2006.04.03. 오후 4:42,판교 민간청약 첫날 표정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
135,2006.04.03. 오후 4:42,분양정보 풍림 광화문 상가 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
136,2006.04.03. 오후 4:42,수도권 공공택지서 50만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
137,2006.04.03. 오후 4:42,현대건설 업계 1위 도약 나설것,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('나설것', 'O')]"
138,2006.04.03. 오후 4:41,판교 민영 4시간만에 19대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('4시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
139,2006.04.03. 오후 4:41,판교 호재에 수도권 경매 인기 낙찰가율 최고치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
140,2006.04.03. 오후 4:41,강북개발에 규제풀기 선물,"[('강북', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀기', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
141,2006.04.03. 오후 4:41,토지거래허가 강화…6평이하 지분값 급등 예상,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('6평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
142,2006.04.03. 오후 4:38,상암ㆍ분당ㆍ송도신도시에 오피스빌딩촌 들어선다,"[('상암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
143,2006.04.03. 오후 4:38,쌍용 100억들여 아파트 업그레이드,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
144,2006.04.03. 오후 4:38,신규분양 대출축소 없애야 53%,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출축소', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY')]"
145,2006.04.03. 오후 4:36,행정도시는 아이디어 경연장,"[('행정도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('경연장', 'O')]"
146,2006.04.03. 오후 4:36,내달 전국 59개 단지서 2만 8600가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('59개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 8600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
147,2006.04.03. 오후 4:36,은마 재건축추진委 해산 움직임,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('해산', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
148,2006.04.03. 오후 4:25,판교 민간 분양 접수 3시간30분만에 19대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간30분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
149,2006.04.03. 오후 4:24,판교 민간청약 시작..은행창구 북적종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..은행창구', 'O'), (' ', 'O'), ('북적종합', 'O')]"
150,2006.04.03. 오후 4:23,재건축단체 개발이익환수법 악법 중 최고악법,"[('재건축단체 개발이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('악법', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고악법', 'O')]"
151,2006.04.03. 오후 4:22,판교 민간분양 경쟁률 12시 현재 19대 1상보,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
152,2006.04.03. 오후 4:12,판교 민간분양 12시 현재 경쟁률 19대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY')]"
153,2006.04.03. 오후 3:32,부동산 안정위해 금리 적극 활용해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정위해', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
154,2006.04.03. 오후 3:17,수도권 3년간 50만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2006.04.03. 오후 3:17,3·30대책 여파… 재건축 상승세 ‘주춤’,"[('3·30대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’', 'O')]"
156,2006.04.03. 오후 3:08,한 총리대행 3.30대책 비판 저소득층 연관없다,"[('한', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리대행', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('연관없다', 'O')]"
157,2006.04.03. 오후 3:03,뉴타운 투자 실수요로 재편될까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편될까', 'O')]"
158,2006.04.03. 오후 2:59,주공 4일부터 현장 청약접수 3곳으로 늘려,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
159,2006.04.03. 오후 2:47,판교 민영청약 순조로운 출발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
160,2006.04.03. 오후 2:37,북적이는 은행 대출창구,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O')]"
161,2006.04.03. 오후 2:36,북적이는 은행 대출창구,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O')]"
162,2006.04.03. 오후 2:36,북적이는 은행 대출창구,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O')]"
163,2006.04.03. 오후 2:35,북적이는 은행 대출창구,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('대출창구', 'O')]"
164,2006.04.03. 오후 2:30,정부 도심재정비촉진사업 윤곽,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
165,2006.04.03. 오후 2:17,목동아파트 55평형 최고4억 껑충,"[('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('55평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
166,2006.04.03. 오후 2:17,양천 목동 상승률 1위 1분기 서울 APT 동향,"[('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O')]"
167,2006.04.03. 오후 2:17,토공 농지매수 나선다,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('농지매수', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
168,2006.04.03. 오후 2:17,금주의 부동산 캘린더 김포 장기지구 당첨자 계약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
169,2006.04.03. 오후 2:17,3.30 부동산대책 파장 부담금 솜방망이,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('솜방망이', 'O')]"
170,2006.04.03. 오후 2:17,3.30 부동산대책 파장 분양포기 속출,"[('3.30 부동산대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
171,2006.04.03. 오후 2:17,3.30 부동산대책 파장 재건축 수주‘뚝’,"[('3.30 부동산', 'EVENT'), ('대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주‘뚝’', 'O')]"
172,2006.04.03. 오후 2:17,3.30 부동산대책 파장 강북 투자 활기,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
173,2006.04.03. 오후 2:17,“행운 잡아라” 치열한 눈치작전,"[('“행운', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
174,2006.04.03. 오후 2:17,수도권에 3년간 50만가구,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY')]"
175,2006.04.03. 오후 2:09,뉴타운 6평이상 지분도 거래허가 대상상보,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상상보', 'O')]"
176,2006.04.03. 오후 2:08,분양성·수익률 좋은 복합용도오피스 인기,"[('분양성·수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('복합용도오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
177,2006.04.03. 오후 2:04,판교 민간분양 경쟁률 최고 3천대1 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3천대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
178,2006.04.03. 오후 2:03,부동산 컨설턴트 돼 볼까 삼일회계 수강생 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('삼일회계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
179,2006.04.03. 오후 1:57,판교 민간청약 순조…이번주 후반 고비,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순조…', 'O'), ('이번주 후반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
180,2006.04.03. 오후 1:36,2006년 아파트값 양천구 15.7% 최고상승,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고상승', 'O')]"
181,2006.04.03. 오후 12:12,재건축부담금 강남서 세입자 쫓아낸다,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫓아낸다', 'O')]"
182,2006.04.03. 오전 11:51,與 한 투기옹호당 맹공,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('투', 'ORGANIZATION'), ('기옹호당', 'O'), (' ', 'O'), ('맹공', 'O')]"
183,2006.04.03. 오전 11:41,‘판교전쟁’ 첫날 “행운 잡아라” 치열한 눈치작전,"[('‘', 'O'), ('판교전쟁', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“행운', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
184,2006.04.03. 오전 11:35,판교 민간청약 시작..은행 업무 분주,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..은행', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
185,2006.04.03. 오전 11:30,판교 민간아파트 청약 첫날,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
186,2006.04.03. 오전 11:29,판교 민간청약에 쏠린 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
187,2006.04.03. 오전 11:27,판교 민간청약에 쏠린 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
188,2006.04.03. 오전 11:21,판교 민간분양 인터넷청약 예정자 100만명,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만명', 'QUANTITY')]"
189,2006.04.03. 오전 11:20,판교 민간청약에 쏠린 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
190,2006.04.03. 오전 11:16,판교 민간청약에 쏠린 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
191,2006.04.03. 오전 11:13,세운상가 재개발 사업약정 체결,"[('세운상가 재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
192,2006.04.03. 오전 11:12,판교 민간청약 첫날 전화문의 폭주,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전화문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
193,2006.04.03. 오전 11:10,판교APT 탈북자 입주모집 썰렁,"[('판교', 'LOCATION'), ('APT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탈북자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주모집', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
194,2006.04.03. 오전 11:00,서울 뉴타운 6평이상 거래시 허가 받아야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
195,2006.04.03. 오전 11:00,7월 이후 뉴타운내 6평이상 토지거래허가 대상,"[('7월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
196,2006.04.03. 오전 10:53,판교 민간청약 시작..은행창구 오전부터 북적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..은행창구', 'O'), (' ', 'O'), ('오전부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
197,2006.04.03. 오전 10:50,한국의 부촌21 ‘1급 자연 교육에 몸값↑’ 구리 토평,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('교육에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값↑’', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토평', 'LOCATION')]"
198,2006.04.03. 오전 10:40,판교 민간분양 청약경쟁률 총 3차례 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
199,2006.04.03. 오전 10:38,강남 재건축 관망세에 강북 뉴타운 떴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
200,2006.04.03. 오전 10:34,분양소식 조치원 신동아 파밀리에 2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
201,2006.04.03. 오전 10:32,건설업체 재건축 사업 수주 손놨다,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('손놨다', 'O')]"
202,2006.04.03. 오전 10:32,주택대출 제한에 분양사들 골머리,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사들', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
203,2006.04.03. 오전 10:32,희비 엇갈리는 은행과 사채시장,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('은행과', 'O'), (' ', 'O'), ('사채시장', 'O')]"
204,2006.04.03. 오전 10:26,판교 민영 일반분양·임대 청약 오늘부터 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
205,2006.04.03. 오전 10:26,목동 있는 양천구 1분기 아파트값 제일많이 올라,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
206,2006.04.03. 오전 10:17,수도권 공공택지 3년간 50만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2006.04.03. 오전 10:11,판교 민간 청약 오전 비교적 한산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('비교적', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
208,2006.04.03. 오전 10:05,토공 개성공단내 4개공원 명칭 공모,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공단', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('4개공원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
209,2006.04.03. 오전 10:03,부동산 침체..노른자위 땅이 주말농장으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장으로', 'O')]"
210,2006.04.03. 오전 9:57,아파트 시세 서울 매매가 상승폭 둔화 … 거래도 한산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
211,2006.04.03. 오전 9:56,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 시흥시 조남동 수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
212,2006.04.03. 오전 9:56,與 “부동산 대책 반대하는 한나라당은 투기 옹호 정당”,"[('與', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반대하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('옹호', 'O'), (' ', 'O'), ('정당”', 'O')]"
213,2006.04.03. 오전 9:55,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 서초구 양재동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
214,2006.04.03. 오전 9:54,한경ㆍ부동산114 매물마당 강원 원주시 신림면 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
215,2006.04.03. 오전 9:38,천안불당지구 토지 ‘대박꿈 아 옛날이여’,"[('천안불당지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여’', 'O')]"
216,2006.04.03. 오전 9:26,판교 성남 노부모 부양 청약자 아직 기회 있어요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
217,2006.04.03. 오전 9:17,전국버스운송사업조합연합회장에 김종원씨 선임,"[('전국버스운송사업조합연합회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김종원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
218,2006.04.03. 오전 9:16,양천구 1분기 아파트값 상승률 1위,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
219,2006.04.03. 오전 8:57,민간 물량 3일부터 접수…200만 수도권 청약자 ‘판교전쟁’,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수…', 'O'), ('200만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('전쟁’', 'O')]"
220,2006.04.03. 오전 8:05,3.30 대책 약발 받나 부동산 시장 상승중단 지속은 미지수,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승중단', 'O'), (' ', 'O'), ('지속은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
221,2006.04.03. 오전 7:56,토공 택지조성원가 공개추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개추진', 'O')]"
222,2006.04.03. 오전 7:56,투기지역 주택 대출억제 8월 판교 중대형 분양에도 적용,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출억제', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
223,2006.04.03. 오전 7:33,업체 2천억대 매입…‘변경’언질 받았나,"[('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입…‘변경’언질', 'O'), (' ', 'O'), ('받았나', 'O')]"
224,2006.04.03. 오전 7:33,노른자위땅 사재기 예고된 차익,"[('노른자위땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사재기', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
225,2006.04.03. 오전 7:27,3·30 부동산대책 또  ‘속빈강정’,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속빈강정’', 'O')]"
226,2006.04.03. 오전 7:23,참여정부 3년동안 아파트값 390조 늘어,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('390조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
227,2006.04.03. 오전 6:02,3년간 수도권 공공택지서 50만가구 공급,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2006.04.03. 오전 3:04,이한구의원 “참여정부 3년 동안 아파트 390조 올라”,"[('이한구', 'PERSON'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('390조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
229,2006.04.03. 오전 3:03,판교 민간아파트 오늘부터 청약…덜 몰리는 오전에 접수를,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약…덜', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('접수를', 'O')]"
230,2006.04.03. 오전 3:03,고가 2주택자 내년에 집 팔면 양도세 올해의 2배 물어야,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물어야', 'O')]"
231,2006.04.03. 오전 3:03,‘3·30 대책’ 무엇이 어떻게 달라지나,"[('‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
232,2006.04.03. 오전 3:03,분양정보김포 장기지구 ‘반도 유보라’ 447채 外 5건,"[('분양정보', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도 유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('447채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY')]"
233,2006.04.04. 오후 10:36,생애 최초 주택자금 2兆 추가증액,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가증액', 'O')]"
234,2006.04.04. 오후 10:12,판교청약 민간임대 ‘극과극’중소형 민간분양 31대 1 넘어…임대는 미달,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과극’중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
235,2006.04.04. 오후 10:12,‘유비쿼터스 서울’ 본격화,"[('‘유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
236,2006.04.04. 오후 10:12,중기 전시컨벤션센터 개관,"[('중기', 'O'), (' ', 'O'), ('전시컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
237,2006.04.04. 오후 9:30,주공 주도 ‘공영개발’ 관심집중,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공영개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
238,2006.04.04. 오후 9:18,3·30부동산 대책 벌써 실효성 의문,"[('3·30부', 'EVENT'), ('동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
239,2006.04.04. 오후 9:12,판교 청약경쟁률 공개…찬반논쟁 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…찬반논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
240,2006.04.04. 오후 9:12,재건축 예상밖 ‘세금 폭탄’ 조합원 강력 반발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
241,2006.04.04. 오후 9:12,3월 집값 상승률 8개월만에 최고,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
242,2006.04.04. 오후 9:12,인천공항∼김포공항 연결 인천국제공항철도…1단계 구간 내년 3월 개통,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('인천국제공항철도', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
243,2006.04.04. 오후 9:09,평촌 올들어 집값 상승률 1위,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
244,2006.04.04. 오후 8:36,아파트로 한몫 제주선 안통한다,"[('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('한몫', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('안통한다', 'O')]"
245,2006.04.04. 오후 8:22,판교 민간분양 청약 접수 이틀째 31대1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
246,2006.04.04. 오후 7:51,판교 정보 비공개 빈축,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('빈축', 'O')]"
247,2006.04.04. 오후 7:42,판교신도시 임대아파트 청약 주공 민영,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O')]"
248,2006.04.04. 오후 7:42,재건축 부담금 실효성 높인다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
249,2006.04.04. 오후 7:31,판교 주공 수도권 첫날 경쟁률 0.43대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43대1', 'QUANTITY')]"
250,2006.04.04. 오후 7:18,재건축 부담금 토지지분 줄여 내도 된다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('토지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('내도', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
251,2006.04.04. 오후 7:02,판교 이틀째 청약결과 집계 불가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
252,2006.04.04. 오후 6:57,3.30대책 벌써 무색,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
253,2006.04.04. 오후 6:42,판교 중대형 37평 이상 대출제한 확실시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('37평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출제한', 'O'), (' ', 'O'), ('확실시', 'O')]"
254,2006.04.04. 오후 6:27,송파신도시 80%가 고도제한구역,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('고도제한구역', 'O')]"
255,2006.04.04. 오후 6:24,판교 눈치보기로 서울.수도권 분양 지연,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈치보기로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
256,2006.04.04. 오후 6:24,판교 눈치보기로 서울.수도권 분양 지연,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈치보기로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('.', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
257,2006.04.04. 오후 6:22,수원 아파트 하자 보수 소송 잇따라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
258,2006.04.04. 오후 6:12,연구기관 올 집값 전망 ‘헛다리’,"[('연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘헛다리’', 'O')]"
259,2006.04.04. 오후 6:06,경실련 ‘대통령은 모르는 부동산 진실 운동’ 시작,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대통령은', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모르는 부동산 진실 운동', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2006.04.04. 오후 6:06,盧 부동산대책 직접 챙기겠다,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기겠다', 'O')]"
261,2006.04.04. 오후 6:06,판교 민간분양 이틀째 경쟁률 31대1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('31대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
262,2006.04.04. 오후 6:05,분양정보 디아이건설 신월ㆍ가양동 디아이빌,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('디아이건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디아이빌', 'ARTIFACT')]"
263,2006.04.04. 오후 6:01,서울 빈사무실 6년만에 가장 많아… 1분기 3.87%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.87%', 'QUANTITY')]"
264,2006.04.04. 오후 5:57,강남發 집값 상승세 주변지역 확산 움직임… 사당동 45평 한달새 1억 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임…', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
265,2006.04.04. 오후 5:56,고가분양 대출 축소에 건설사 난감,"[('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('난감', 'O')]"
266,2006.04.04. 오후 5:55,건설경기 회복세… 2월 수주액 22.2% 늘어,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('22.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
267,2006.04.04. 오후 5:55,판교 8월분양 시공사 입찰마감… 3개 공구 경쟁률 2대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2대 1', 'QUANTITY')]"
268,2006.04.04. 오후 5:53,판교신도시 청약전쟁 7일이 피크,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('피크', 'O')]"
269,2006.04.04. 오후 5:52,판교 민간 임대주택 울고 싶어라… 청약 둘쨋날에도 신청 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어라…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('둘쨋날', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
270,2006.04.04. 오후 5:52,판교 청약경쟁 31대1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('31대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
271,2006.04.04. 오후 5:51,서울ㆍ수도권 분양 판교 피해가기… 용인 더블파크 등 일정 늦춰,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해가기…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
272,2006.04.04. 오후 5:51,월급쟁이 판교중대형 청약 어려울듯,"[('월급쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
273,2006.04.04. 오후 5:51,“계약자 마음 사로잡아라”업체 눈높이 서비스 경쟁,"[('“', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아라”업체', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
274,2006.04.04. 오후 5:35,채수찬 “부동산 5년 이상 보유하면 양도세 부담 합리적으로 조정해야”,"[('채수찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유하면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정해야”', 'O')]"
275,2006.04.04. 오후 5:33,강남 집값 누르니 이번엔 평촌 … 분당.양천구도 큰폭 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
276,2006.04.04. 오후 5:32,노대통령 공급 부족으로 집값 상승은 틀린 얘기,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('틀린', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
277,2006.04.04. 오후 5:29,Briefing 생애 첫 대출 2조 증액 확정,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
278,2006.04.04. 오후 5:27,건교위 재건축 개발이익환수 위헌공방,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌공방', 'O')]"
279,2006.04.04. 오후 5:21,추천물건 베스트 여주 2만3300평 토지 23억3000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2만3300평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('23억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
280,2006.04.04. 오후 5:21,非강남권 낙찰가율 강남 추월,"[('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
281,2006.04.04. 오후 5:18,수도권 공공택지서 3년간 50만가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
282,2006.04.04. 오후 5:18,주택공사 ‘보금자리’ 접속자 100만 돌파,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('접속자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
283,2006.04.04. 오후 5:18,소비자 눈높이 따라 아파트 서비스도 ‘혁신 중’,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('중’', 'O')]"
284,2006.04.04. 오후 5:18,한국토지공사 ‘안전점검의 날’ 행사,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안전점검의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
285,2006.04.04. 오후 5:18,판교 민간분양 첫날 29대1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
286,2006.04.04. 오후 5:18,혁신·기업도시를 가다 12·끝 진주,"[('혁신·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), ('·끝', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY')]"
287,2006.04.04. 오후 5:12,中企 해외수주지원센터 설치,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
288,2006.04.04. 오후 5:12,분양정보 조치원 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
289,2006.04.04. 오후 5:12,주공 내집마련 정보사이트 접속자 100만 돌파,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('정보사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('접속자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
290,2006.04.04. 오후 5:11,盧 대통령 “부동산대책 완화 없다”,"[('盧', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
291,2006.04.04. 오후 5:06,뉴타운 6평 이상 땅구입 허가받아야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6평 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅구입', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O')]"
292,2006.04.04. 오후 5:06,판교 청약전략 신중히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
293,2006.04.04. 오후 5:06,빈 사무실 다시 는다,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
294,2006.04.04. 오후 5:03,재건축 개발부담금 혼선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
295,2006.04.04. 오후 5:02,주공 임대 vs 민영 임대..주공 판정승,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('임대..', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판정승', 'O')]"
296,2006.04.04. 오후 5:00,노대통령 공급 부족해 부동산 오르는 것 아니다,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
298,2006.04.04. 오후 4:43,노대통령 부동산대책 완화나 후퇴없다종합,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('완화나', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴없다종합', 'O')]"
299,2006.04.04. 오후 4:41,반포주공 3단지 35평형 부담금 1억6288만원 對 0원,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6288만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY')]"
300,2006.04.04. 오후 4:41,1분기 강남집값 거침이 없었다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거침이', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
301,2006.04.04. 오후 4:41,인천 청라지구 이달 말 착공,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
302,2006.04.04. 오후 4:41,판교 민간분양 4만여명 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
303,2006.04.04. 오후 4:41,토공 청렴학교 개설,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
304,2006.04.04. 오후 4:41,판교 아파트 수도권 청약현장종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약현장종합', 'O')]"
305,2006.04.04. 오후 4:38,빈 사무실 늘었는데 임대료는↑,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는↑', 'O')]"
306,2006.04.04. 오후 4:38,공공 공사 발주 늘어 건설수주 두달째 증가,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
307,2006.04.04. 오후 4:38,MK 추천매물 파주 200평 전원주택 8억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('200평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
308,2006.04.04. 오후 4:32,盧대통령 “부동산 완화나 후퇴없다…직접 챙길 것”,"[('盧', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('완화나', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴없다…직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙길', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
309,2006.04.04. 오후 4:26,e러닝 박람회 미래 교실엔 마우스가 연필,"[('e러닝', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('교실엔', 'O'), (' ', 'O'), ('마우스', 'TERM'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('연필', 'O')]"
310,2006.04.04. 오후 4:23,판교 민간청약 이틀째 31대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY')]"
311,2006.04.04. 오후 4:09,판교임대 주공 민영 희비 엇갈려,"[('판교', 'LOCATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
312,2006.04.04. 오후 4:08,부동산X파일판교 청약률 맞아,"[('부동산X파일', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
313,2006.04.04. 오후 4:01,u서울은 어떤 모습,"[('u', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
314,2006.04.04. 오후 3:44,45평미만 고가아파트 양도세 감면은 정당,"[('45평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면은', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
315,2006.04.04. 오후 3:42,판교 민간분양 청약 접수 이틀째 31대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY')]"
316,2006.04.04. 오후 3:42,분양정보 조치원 신동아 파밀리에 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에 外', 'ORGANIZATION')]"
317,2006.04.04. 오후 3:32,주공 임대 vs 민영 임대..주공 판정승,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('임대..', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판정승', 'O')]"
318,2006.04.04. 오후 3:31,5일 이후 고가주택 취득때 낭패 안보려면,"[('5일 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득때', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('안보려면', 'O')]"
319,2006.04.04. 오후 3:28,판교민간 2일째 12시 현재 누계 경쟁률 31대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('2일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('누계', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('31대 1', 'QUANTITY')]"
320,2006.04.04. 오후 3:17,판교 중대형도 담보대출 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
321,2006.04.04. 오후 3:11,썰렁한 민간임대 주공이 먼저 접수해서..,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주공이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('접수해서..', 'O')]"
322,2006.04.04. 오후 3:01,기업도시 6곳 토지보상비 1조3000억원,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY')]"
323,2006.04.04. 오후 2:47,건설사들 ‘판교 눈치보기’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈치보기’', 'O')]"
324,2006.04.04. 오후 2:44,노 대통령 부동산대책 후퇴 없도록 직접 챙기겠다,"[('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기겠다', 'O')]"
325,2006.04.04. 오후 2:36,3ㆍ30대책은 재건축사업을 확인 사살했다,"[('3ㆍ30대책', 'EVENT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('사살했다', 'O')]"
326,2006.04.04. 오후 2:27,盧대통령 공급없어 부동산정책 실패..NO,"[('盧', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급없어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패..NO', 'O')]"
327,2006.04.04. 오후 2:23,동부건설“택배업 진출” 중견업체 1곳 인수추진,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('“택배업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출”', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수추진', 'O')]"
329,2006.04.04. 오후 2:23,아파트단독 등 포함한 종합가격,"[('아파트단독', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합가격', 'O')]"
330,2006.04.04. 오후 2:23,판교 ‘정보는 없고 눈치만…’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만…’', 'O')]"
331,2006.04.04. 오후 2:23,과천 그린벨트내 건축 ‘바람’,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람’', 'O')]"
332,2006.04.04. 오후 2:23,강북개발 탄력…강남 대체 글쎄,"[('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
333,2006.04.04. 오후 2:23,부동산 5년보유땐 양도세 경감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('보유땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
334,2006.04.04. 오후 2:23,3ㆍ30 부동산대책 ‘DTI실효성 의문’,"[('3ㆍ30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘DTI실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문’', 'O')]"
335,2006.04.04. 오후 2:23,판교경쟁률 29대1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('29대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
336,2006.04.04. 오후 2:15,목돈마련 집중…결혼뒤 미분양 노려볼만,"[('목돈마련', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…결혼뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
337,2006.04.04. 오후 2:11,금융 English Hes on another line,"[('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('English', 'O'), (' ', 'O'), ('Hes', 'O'), (' ', 'O'), ('on', 'O'), (' ', 'O'), ('another', 'O'), (' ', 'O'), ('line', 'O')]"
338,2006.04.04. 오후 1:33,부산에도 타워팰리스 뺨치는 아파트,"[('부산', 'CITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
339,2006.04.04. 오후 1:30,추천매물 홍천 4차선국도 바로 옆 11필지 선착순 분양,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2006.04.04. 오후 1:22,판교 아파트 수도권 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
341,2006.04.04. 오후 1:06,토공 청렴학교 운영,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴학교', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
342,2006.04.04. 오후 1:02,서울 빌딩 공실률 2000년 이후 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
343,2006.04.04. 오후 12:00,제주에서 아파트 매입은 자산손실 지름길,"[('제주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입은', 'O'), (' ', 'O'), ('자산손실', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
344,2006.04.04. 오전 11:54,건교부 재건축개발부담금 실효성 높이겠다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
345,2006.04.04. 오전 11:36,생애최초 주택구입자금 조건 강화로 대출 90% 감소,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
346,2006.04.04. 오전 11:24,광주 운암동 벽산블루밍 운암메가시티분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운암메가시티', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
347,2006.04.04. 오전 11:20,빌딩 공실률 3.87% 6년만에 최고,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
348,2006.04.04. 오전 11:09,판교민간 둘째날 성남 구시가지ㆍ용인수지 북적,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('수지', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
350,2006.04.04. 오전 11:04,1분기 집값 평촌이 가장 많이 올랐다상보,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
351,2006.04.04. 오전 11:02,판교 민간분양 청약 첫 날 경쟁률 30대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY')]"
352,2006.04.04. 오전 11:00,건교부 중소기업수주지원센터 4일 개관,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업수주지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
353,2006.04.04. 오전 11:00,건설경기 회복세..수주액 2개월 연속 두자리수 증가,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세..수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('두자리수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
354,2006.04.04. 오전 10:50,판교분양 불만 폭발 직전,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O')]"
355,2006.04.04. 오전 10:48,1분기 집값 상승률 1위는 안양 동안구종합,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구종합', 'ORGANIZATION')]"
356,2006.04.04. 오전 10:47,부동산 장기보유자에 양도세 경감 입법 추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
357,2006.04.04. 오전 10:41,‘파격혜택’  강북개발 그러나,"[('‘파격혜택’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그러나', 'O')]"
358,2006.04.04. 오전 10:41,판교 민간 서울 무주택 최우선 경쟁 30대1넘을듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('30대1', 'QUANTITY'), ('넘을듯', 'O')]"
359,2006.04.04. 오전 10:38,재건축 규제..비강남권 경매아파트 인기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제..비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
360,2006.04.04. 오전 10:30,부산 동부산관광단지 조성 본궤도,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
361,2006.04.04. 오전 10:26,경기 수원 종합근린상가 메디프라자 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2006.04.04. 오전 10:23,주공 보금자리 사이트 접속자 100만 넘어,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('접속자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
363,2006.04.04. 오전 10:22,내집마련정보사 부동산으로 부자되기 5기 모집,"[('내집마련정보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되기', 'O'), (' ', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
364,2006.04.04. 오전 10:16,서울 업무용빌딩 공실률 2000년 이후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
365,2006.04.04. 오전 10:02,평촌.분당.강남 올 1분기 집값 6%이상 폭등,"[('평촌', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
366,2006.04.04. 오전 9:57,부동산 장기보유 양도세 경감 의원입법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('입법', 'O')]"
367,2006.04.04. 오전 9:57,부동산 장기보유자 양도세 경감 입법추진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('입법추진', 'O')]"
368,2006.04.04. 오전 9:41,“강남19평 부담금 0원 아닌 1.6억원”건교부,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('19평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6억원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION')]"
369,2006.04.04. 오전 9:31,미분양도 양극화 수도권↓ 지방광역시↑,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시↑', 'O')]"
370,2006.04.04. 오전 9:14,서울대입구역 멀티아울렛 에그옐로우특별분양,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀티아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('에그옐로우', 'ARTIFACT'), ('특별분양', 'O')]"
371,2006.04.04. 오전 9:08,강원 양양 휴양리조트 훼미리아롯지 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴양리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2006.04.04. 오전 9:05,우방 구미 신평동 장미타운 재건축 수주,"[('우방', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2006.04.04. 오전 9:03,국가공인신용관리사 시험대비 국내 첫 교육 실시,"[('국가공인신용관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험대비', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
374,2006.04.04. 오전 8:58,광주전남광주 벽진동 공군탄약고 이전…개발방향 관심집중,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽진동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공군탄약고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전…개발방향', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
375,2006.04.04. 오전 8:49,1분기 서울 집값 오름세‥양천구 15.7%로 1위,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세‥', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
376,2006.04.04. 오전 8:45,아파트 하자 주부가 ‘족집게’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘족집게’', 'O')]"
377,2006.04.04. 오전 8:11,판교 민간분양 첫날 30대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30대 1', 'QUANTITY')]"
378,2006.04.04. 오전 8:11,판교 호재에 수도권 경매 인기 낙찰가율 최고치,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
379,2006.04.04. 오전 8:11,토지거래허가 강화…6평이하 지분값 급등 예상,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('6평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
380,2006.04.04. 오전 8:11,탈북자 특별분양 경쟁률 5대1,"[('탈북자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY')]"
381,2006.04.04. 오전 8:08,판교민간 첫날 최종 29대1… 민간임대 대거 미달,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('29대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
382,2006.04.04. 오전 8:08,3ㆍ30대책 전문가 집값 안정효과 잘해야 3개월 68%,"[('3ㆍ30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('잘해야', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY')]"
383,2006.04.04. 오전 8:08,상암ㆍ분당ㆍ송도신도시에 오피스빌딩촌 들어선다,"[('상암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩촌', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
384,2006.04.04. 오전 8:08,100억들여 아파트 업그레이드,"[('100억', 'QUANTITY'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O')]"
385,2006.04.04. 오전 7:30,與 개발부담금법 강행..일부 조정가능성 있다,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강행..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('조정가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
386,2006.04.04. 오전 7:30,재건축 개발부담금 실제론 없다고,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O')]"
387,2006.04.04. 오전 7:26,전문가 3ㆍ30 부동산대책 정책방향 잘못됐다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3ㆍ30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못됐다', 'O')]"
388,2006.04.04. 오전 7:26,주택ㆍ토지ㆍ상가 5년이상 보유자 양도세 부담 줄어든다,"[('주택ㆍ토지ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
389,2006.04.04. 오전 7:02,전세값 천안↑ 아산↓,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
390,2006.04.04. 오전 6:04,3.30 대책 일주일만에 구멍,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
391,2006.04.04. 오전 3:06,판교 민간분양 첫날 25대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25대 1', 'QUANTITY')]"
392,2006.04.04. 오전 3:06,재정비촉진지구 6평이상 땅거래 허가받아야,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('6평이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가받아야', 'O')]"
393,2006.04.04. 오전 3:06,‘통화’로 집값 잡기 나서나,"[('‘통화’로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
394,2006.04.04. 오전 2:33,구도심 재개발 쉬워진다…용적률·층수제한 대폭 완화하기로,"[('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…용적률·층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하기로', 'O')]"
395,2006.04.04. 오전 12:51,판교 민간아파트 청약 첫날,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
396,2006.04.04. 오전 12:30,판교 민간아파트 청약 3시간 반만에 19대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간 반만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('19대1', 'QUANTITY')]"
397,2006.04.05. 오후 11:33,부산 강서·당진 우두 택지 개발,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
398,2006.04.05. 오후 10:12,한국디벨로퍼교육원 수강생 모집,"[('한국디벨로퍼교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
399,2006.04.05. 오후 9:27,아파트 분양가 놓고 지자체건설사 마찰 심화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
400,2006.04.05. 오후 9:27,달라진 주택담보대출 사례문답,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사례문답', 'O')]"
401,2006.04.05. 오후 9:18,“재건축 개발이익부담금 강남 4개구에 국한”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국한”', 'O')]"
402,2006.04.05. 오후 9:15,강남 고가아파트 보유세 2∼3배 오른다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2∼3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
403,2006.04.05. 오후 9:06,판교 민간분양 몰려 임대는 사흘째 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
404,2006.04.05. 오후 8:52,판교 주공 분양 경쟁률 1.09대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.09대1', 'QUANTITY')]"
405,2006.04.05. 오후 8:48,지자체들 거세진 인하 요구,"[('지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('거세진', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
406,2006.04.05. 오후 8:36,주택채권 매입손실액 포함 6억 이상땐 대출 제한,"[('주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이상', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
407,2006.04.05. 오후 8:20,판교 민간분양 수도권 실경쟁률 76대1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('76대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
408,2006.04.05. 오후 7:51,분양화제전원，단독주택지 분양,"[('분양화제전원，단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2006.04.05. 오후 7:35,타워팰리스，  90평 보유세 2.7배 껑충 ‘2408만원’,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('90평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2408만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
410,2006.04.05. 오후 6:54,판교 민간아파트 경쟁률 공개여부 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('공개여부', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
411,2006.04.05. 오후 6:53,판교 중대형아파트도 대출제한 적용된다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출제한', 'O'), (' ', 'O'), ('적용된다', 'O')]"
412,2006.04.05. 오후 6:30,판교 중대형  시가 6억원 초과기준 분양가＋채권매입 손실액,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과기준', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가＋채권매입', 'O'), (' ', 'O'), ('손실액', 'O')]"
413,2006.04.05. 오후 6:28,판교 청약률 발표 두얼굴… 민간은 늦게 미달된 임대는 즉시,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간은', 'O'), (' ', 'O'), ('늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('미달된', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O')]"
414,2006.04.05. 오후 6:21,부동산 일요일 왜 쉬나 알고보니…사업자단체 개입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬나', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니…사업자단체', 'O'), (' ', 'O'), ('개입', 'O')]"
415,2006.04.05. 오후 6:21,은평뉴타운 내 실개천 3곳 복원된다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('실개천', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복원된다', 'O')]"
416,2006.04.05. 오후 6:08,GS건설 입주민동호회 활성화 자이값 오른다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
417,2006.04.05. 오후 6:06,죽전 부동산업소 담합 공정위 시정명령 내려,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산업소', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
418,2006.04.05. 오후 6:03,판교 임대 청약 왜 저조한가,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('저조한가', 'O')]"
419,2006.04.05. 오후 5:57,타워팰리스 90평 세금 2408만원,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2408만원', 'QUANTITY')]"
420,2006.04.05. 오후 5:49,스마트 시티로 가자 물밑 경쟁 ‥ 지자체 시범지구 경쟁 치열,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티로', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
421,2006.04.05. 오후 5:48,틈새로 본 부동산 이러다 강남집 다시는 못 살라 수요 되레 늘어,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('다시는', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살라', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
422,2006.04.05. 오후 5:48,재정비 촉진지구 순차재개발 ‥ 사업 진척속도 빠른곳 우선 추진,"[('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('순차재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진척속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
423,2006.04.05. 오후 5:48,이대엽 신드롬 확산일로,"[('이대엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신드롬', 'O'), (' ', 'O'), ('확산일로', 'O')]"
424,2006.04.05. 오후 5:47,아파트 분양가 산정 곳곳서 진통,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
425,2006.04.05. 오후 5:45,분양정보 신동아건설 조치원 신동아 파밀리에 2차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
426,2006.04.05. 오후 5:44,강남아파트 명문 학군만 따라가면 반드시 돈 번다 출간,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군만', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가면', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
427,2006.04.05. 오후 5:43,판교 민영 평형별 경쟁률의 비밀,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀', 'O')]"
428,2006.04.05. 오후 5:42,부산 대저동·당진 우두리 택지개발지구 지정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대저동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우두리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
429,2006.04.05. 오후 5:42,포스트 판교 물량 쏟아진다,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
430,2006.04.05. 오후 5:40,공사중 아파트 미리 보세요 ‥ 쌍용건설 입주 8개월 전부터 사전점검,"[('공사중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월 전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O')]"
431,2006.04.05. 오후 5:39,현대건설 욕실·주방 디자인 공모전‥1724일 접수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실·주방', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전‥', 'O'), ('1724일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
432,2006.04.05. 오후 5:34,고가아파트 보유세 작년 23배…타워팰리스 90평형 2400만원,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY')]"
433,2006.04.05. 오후 5:18,조치원 ‘신흥 e편한세상’ 681세대 분양,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('681세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2006.04.05. 오후 5:18,공정위 ‘죽전부동산친목회’에 시정 명령,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전부동산친목회', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('명령', 'O')]"
435,2006.04.05. 오후 5:18,민간임대 폭리에 소비자 외면,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
436,2006.04.05. 오후 5:18,판교 민간 최우선순위 36대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('36대1', 'QUANTITY')]"
437,2006.04.05. 오후 5:18,중개업소 담합행위 적발,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
438,2006.04.05. 오후 5:17,모델하우스 엿보기일반아파트 벽식구조 갖춘 주상복합,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('벽식구조', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
439,2006.04.05. 오후 5:17,성북구 주상복합 상가분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
440,2006.04.05. 오후 4:53,고가아파트 보유세 작년의 23배,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY')]"
441,2006.04.05. 오후 4:52,1분기 아파트 시가총액 72조 더 늘어,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('72조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
442,2006.04.05. 오후 4:51,中企수주지원센터 문열어,"[('中企수주지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
443,2006.04.05. 오후 4:51,분양정보 파주 네오프라자 상가 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('네오프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
444,2006.04.05. 오후 4:51,분양정보 무디스개발 수원 메디프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무디스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT')]"
445,2006.04.05. 오후 4:51,뉴타운 순환개발 방식으로 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('순환개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
446,2006.04.05. 오후 4:51,1분기 수도권 분양 반토막,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
447,2006.04.05. 오후 4:48,욕실·주방 디자인 아이디어 공모해요,"[('욕실·주방', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모해요', 'O')]"
448,2006.04.05. 오후 4:48,세금폭탄 맞기 전에 처분하자,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('처분하자', 'O')]"
449,2006.04.05. 오후 4:41,강북 등 구도심 개발 위한 도시재정비법 6大 포인트,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
450,2006.04.05. 오후 4:41,고분양가 지방 곳곳서 마찰,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
451,2006.04.05. 오후 4:41,아파트 평면선호도 제각각,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
452,2006.04.05. 오후 4:41,수도권 아파트 분양 작년 절반,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
453,2006.04.05. 오후 4:41,건설 체감경기 나빠져,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠져', 'O')]"
454,2006.04.05. 오후 4:35,초고층건물 신축때 화재영향평가 받아야,"[('초고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축때', 'O'), (' ', 'O'), ('화재영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받아야', 'O')]"
455,2006.04.05. 오후 4:32,판교 민간분양 경쟁률 76대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('76대1', 'QUANTITY')]"
456,2006.04.05. 오후 4:32,판교 깜깜이 청약 에 원성,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원성', 'O')]"
457,2006.04.05. 오후 4:32,인천시 2020년 인구 310만 도시로,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('310만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
458,2006.04.05. 오후 4:32,부동산 개발사업실무 생산성본부 강좌개설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업실무', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강좌개설', 'O')]"
459,2006.04.05. 오후 4:32,매경부동산 풍수지리 강좌,"[('매경부', 'ORGANIZATION'), ('동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
460,2006.04.05. 오후 4:32,부산ㆍ당진 171만평 택지개발,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('171만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
461,2006.04.05. 오후 4:32,건산연 건설사 혁신 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
462,2006.04.05. 오후 4:28,판교 경쟁률 왜 늑장 공개하나…건교부 “눈치작전 가능성 때문”,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하나…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('때문”', 'O')]"
463,2006.04.05. 오후 4:00,강남아이파크 63평 올해 보유세 월135만원꼴,"[('강남아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('63평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('135만원꼴', 'QUANTITY')]"
464,2006.04.05. 오후 3:56,판교 여파..수도권 분양 절반 뚝,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여파..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
465,2006.04.05. 오후 3:45,판교민간분양 5일 12시 경쟁률 76대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('76대 1', 'QUANTITY')]"
466,2006.04.05. 오후 3:32,수도권 난개발에 ‘녹지총량제’ 도입 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('난개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹지총량제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
467,2006.04.05. 오후 2:53,판교 민간분양 평형별 경쟁률 비공개..이유는,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개..이유는', 'O')]"
468,2006.04.05. 오후 2:52,아파트 브랜드를 살려라 주택업계 브랜드마케팅 경쟁‥바꾸니 분양쑥쑥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁‥바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('분양쑥쑥', 'O')]"
469,2006.04.05. 오후 2:51,아파트 브랜드를 살려라 작명은‥현상공모·전문업체 용역‥최고 3억원,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('작명은‥현상공모·전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('용역‥최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
470,2006.04.05. 오후 2:50,아파트 브랜드를 살려라 브랜드 알려질수록 분양성적 ↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('알려질수록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
471,2006.04.05. 오후 2:49,아파트 브랜드를 살려라 한화건설‥꿈에 그리던 꿈에 그린,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('‥꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그리던', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O')]"
472,2006.04.05. 오후 2:49,아파트 브랜드를 살려라 한라건설‥행복을 연주하는 비발디,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), ('‥행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('연주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('비발디', 'PERSON')]"
473,2006.04.05. 오후 2:47,아파트 브랜드를 살려라 한신공영‥인간·자연의 조화 休플러스,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), ('‥인간·자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('조화', 'O'), (' ', 'O'), ('休플러스', 'O')]"
474,2006.04.05. 오후 2:47,서울 전세 ‘입주 2년·역세권’ 살펴라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('·역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
475,2006.04.05. 오후 2:47,‘3·30 대책’ 여파 강남 재건축 아파트값 급락,"[('‘', 'O'), ('3·30 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
476,2006.04.05. 오후 2:47,부산 대저동충남 당진읍 택지개발 지구 지정 방침,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대저동', 'LOCATION'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O')]"
477,2006.04.05. 오후 2:47,부동산 친목회서 ‘담합’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('친목회서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘담합’', 'O')]"
478,2006.04.05. 오후 2:36,아파트 브랜드를 살려라 서해종합건설 ‥ 자연첨단 조화이룬 공간,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('자연첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('조화이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
479,2006.04.05. 오후 2:36,아파트 브랜드를 살려라 투자가치 높이는 브랜드 파워,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O')]"
481,2006.04.05. 오후 2:35,아파트 브랜드를 살려라 포스코건설 ‥ 삶의 질 반올림된다 상징,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('반올림된다', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O')]"
482,2006.04.05. 오후 2:31,아파트 브랜드를 살려라 신창건설 ‥ 집은 인간 삶을 담는 그릇,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('인간', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('담는', 'O'), (' ', 'O'), ('그릇', 'O')]"
483,2006.04.05. 오후 2:22,문답으로 알아보는 DTI 적용 사례,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
484,2006.04.05. 오후 2:19,추 건교 양극화 해소위해 주거복지 강화,"[('추 건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
485,2006.04.05. 오후 2:17,타워팰리스 90평 보유세 2408만원,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2408만원', 'QUANTITY')]"
486,2006.04.05. 오후 2:17,분양정보 조치원 신동아 291가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
487,2006.04.05. 오후 2:17,강남 재건축 분양권 이번엔 팔아야 할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
488,2006.04.05. 오후 2:17,판교 턴키입찰경쟁 치열 16곳 참여…2공구 인기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턴키입찰경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여…', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
489,2006.04.05. 오후 2:17,‘3ㆍ30 부동산대책’ 또 헛발질,"[('‘', 'O'), ('3ㆍ30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('헛발질', 'O')]"
490,2006.04.05. 오후 2:17,공급물 넘쳐 미계약 속출…지자체는 가격인하 압박,"[('공급물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…지자체는', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
491,2006.04.05. 오후 2:17,지방 분양시장도 붕괴 조짐,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
492,2006.04.05. 오후 2:17,용산 투기광풍,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기광풍', 'O')]"
493,2006.04.05. 오후 2:17,타워팰리스 90평 보유세 2400만원,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('90평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2400만원', 'QUANTITY')]"
494,2006.04.05. 오후 2:17,판교 민간아파트 청약 ‘극과극’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과극’', 'O')]"
495,2006.04.05. 오후 2:14,판교 중대형 채권매입손실액 포함 DTI 적용,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('채권매입손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
496,2006.04.05. 오후 2:10,아파트 브랜드를 살려라 우림건설… 우림필유로 제2의 도약,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
497,2006.04.05. 오후 2:09,아파트 브랜드를 살려라 대명종합건설… 자연의 빛 루첸 새출발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('대명종합건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의 빛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('루첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
498,2006.04.05. 오후 2:08,아파트 브랜드를 살려라 반도건설… 유비쿼터스의 유보라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스의', 'O'), (' ', 'O'), ('유보라', 'PERSON')]"
499,2006.04.05. 오후 2:07,아파트 브랜드를 살려라 브랜드 이름 쉽고 깔끔하게,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔하게', 'O')]"
500,2006.04.05. 오후 2:06,아파트 브랜드를 살려라 동문건설… 동문 아뮤티 성공적 론칭,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동문 아뮤티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
501,2006.04.05. 오후 2:05,아파트 브랜드를 살려라 신일건설… 해피트리로 새롭게 단장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
502,2006.04.05. 오후 2:04,아파트 브랜드를 살려라 대우자판건설부문… 이안 엑소디움 새출발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), ('부문…', 'O'), (' ', 'O'), ('이안 엑소디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
503,2006.04.05. 오후 2:03,아파트 브랜드를 살려라 중견업체 새 브랜드로 새출발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
504,2006.04.05. 오후 1:57,여주당산마을 전원주택지 분양,"[('여주당산마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
505,2006.04.05. 오후 1:56,건강 365일 골치아픈 건조증 초기에 잡는다,"[('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('골치아픈', 'O'), (' ', 'O'), ('건조증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초기에', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
506,2006.04.05. 오후 1:56,건강 365일 일교차 크고 건조한 봄 코는 괴롭다,"[('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일교차', 'O'), (' ', 'O'), ('크고', 'O'), (' ', 'O'), ('건조한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭다', 'O')]"
507,2006.04.05. 오후 1:19,천안 불당동 대형 주상복합 트윈팰리스 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('트윈팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2006.04.05. 오후 1:18,3.30대책 후폭풍…6억원 이상 아파트거래 실종,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
509,2006.04.05. 오후 1:17,與 재건축 부담금 대상 강남4구 7.8만 가구,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7.8만 가구', 'QUANTITY')]"
510,2006.04.05. 오후 12:49,맥쿼리MGPA 순화동 1200억짜리 빌딩 매입,"[('맥쿼리MGPA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1200억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
511,2006.04.05. 오후 12:40,3ㆍ30 대책후 주택담보대출 급증,"[('3ㆍ30 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
512,2006.04.05. 오후 12:40,판교 분양임대 청약 양극화,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
514,2006.04.05. 오후 12:19,3.30 대책 후 주택담보대출 급증,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
515,2006.04.05. 오후 12:19,3.30 대책 후 주택담보대출 급증,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
