,date,headline,keyword
0,2018.10.28. 오후 7:22,31일부터 강화된 DSR 적용… 서울 주택시장 본격 하락장 들어설까,"[('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설까', 'O')]"
1,2018.10.28. 오후 7:15,강남 3구 꺾였지만 용인·대전 들썩…규제 풍선효과 나타나나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꺾였지만', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나나', 'O')]"
2,2018.10.28. 오후 7:00,장기보유 1주택자 고민…집 팔까 거주요건 채울까,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고민…집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('채울까', 'O')]"
3,2018.10.28. 오후 6:20,비조정대상 지역 견본주택 구름인파로 북적북적,"[('비조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
4,2018.10.28. 오후 6:20,지역주택조합 안정성 높아져… 사업장 확보나선 중견건설사,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('확보나선', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O')]"
5,2018.10.28. 오후 6:20,투기과열지구 신규아파트 부적격·미계약자 속출,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격·', 'O'), ('미', 'CIVILIZATION'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
6,2018.10.28. 오후 6:20,불황형 공실에…甲·乙의 반값 임대료 상생,"[('불황형', 'O'), (' ', 'O'), ('공실에…甲·乙의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O')]"
7,2018.10.28. 오후 6:11,인천 ‘루원시티 SK리더스뷰’ 분양… 2400가구 대단지,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
8,2018.10.28. 오후 5:19,주택시장 전세도 조용 내린 전셋값 못돌려주고 세입자에 이자 주는역월세 등장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('조용', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('못돌려주고', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('주는역월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
9,2018.10.28. 오후 5:19,집값 부추길라 숨죽인 서울 개발사업,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길라', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 개발사업', 'TERM')]"
10,2018.10.28. 오후 5:17,대구·광주·대전 등 비규제지역 청약시장 펄펄,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O')]"
11,2018.10.28. 오후 5:13,설계 바꿔야하나… 고민커진 11 재건축,"[('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야하나…', 'O'), (' ', 'O'), ('고민커진', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
12,2018.10.28. 오후 5:13,광안 에일린의 뜰 11월 분양…IS동서 225가구 중소형 구성,"[('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('IS동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('225가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
13,2018.10.28. 오후 5:13,강남 로또 리더스원 견본주택 오픈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
14,2018.10.28. 오후 5:13,단독 서울에 생활형 스마트시티 2곳 만든다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
15,2018.10.28. 오후 5:13,분양권 있으면 보금자리론 불가,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
16,2018.10.28. 오후 5:13,청약광풍 대구에 미계약 속출,"[('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
17,2018.10.28. 오후 5:04,가사도우미·피트니스·식사배달까지 다양.. ‘트리하우스’ 큐레이션서비스 제공,"[('가사도우미', 'CIVILIZATION'), ('·피트니스·식사배달까지', 'O'), (' ', 'O'), ('다양..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘트리하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('큐레이션서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
18,2018.10.28. 오후 5:04,서초·하남 등 인기지역 분양 봇물.. 12곳서 6972가구 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
19,2018.10.28. 오후 5:04,11월 전국 4만767가구 분양 택지지구·강남재건축 눈길,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만767가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
20,2018.10.28. 오후 5:04,9월 국제선 항공여객 8.4% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
21,2018.10.28. 오후 5:04,올 오피스빌딩거래액 사상 첫 10兆 넘을 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
22,2018.10.28. 오후 5:04,삼성동탄 광역철 공사에 적정입금제 도입,"[('삼성동탄 광역철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('적정입금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
23,2018.10.28. 오후 5:04,‘경관이 한눈에’ 지방 고층아파트 인기,"[('‘경관이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
24,2018.10.28. 오후 5:04,규제 피한 인천·부천 청약통장 몰린다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
25,2018.10.28. 오후 5:03,fn 이사람 롯데자산개발 어바니엘 노준호 주거사업운영팀장 주거트렌드 반영…임대주택 진화 선도,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어바니엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주거사업운영팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
26,2018.10.28. 오후 4:58,산본에도 위협받는 일산 집값,"[('산본', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('위협받는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
27,2018.10.28. 오후 4:58,1162가구 대단지...대림 현대3차 리모델링 추진,"[('1162가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('대림 현대', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
28,2018.10.28. 오후 4:58,감정가 99억 아이파크삼성 83억에 낙찰,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('99억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('83억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
29,2018.10.28. 오후 4:56,분양캘린더 8300여가구 청약...인천이 절반 차지,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약...', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
30,2018.10.28. 오후 4:56,로또 서초 우성1차 견본주택 개관,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
31,2018.10.28. 오후 4:55,몸값 치솟는 꼬마빌딩...올 거래 10조대 이를듯,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩...', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯', 'O')]"
32,2018.10.28. 오후 4:55,갭투자자 우르르…대전 아파트값 상승률 전국 1위,"[('갭투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우르르…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
33,2018.10.28. 오후 4:55,역대 최대규모 지역주택조합 아파트 등장,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
34,2018.10.28. 오후 4:55,1층서 지하2개층 복층화 ... 롯데건설 신평면 개발,"[('1층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), ('2개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복층화', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
35,2018.10.28. 오후 4:53,삼성동 아이파크 83억원에 낙찰됐지만…,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('83억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰됐지만…', 'O')]"
36,2018.10.28. 오후 4:14,인천 ‘검단신도시 유승한내들 에듀파크’ 주말 2만2000명 방문,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
37,2018.10.28. 오후 3:58,주택시장 한파에도…펄펄 끓는 평택 상가,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에도…펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
38,2018.10.28. 오후 3:55,전통시장 사라진 자리엔…아파트·오피스텔 속속 탈바꿈,"[('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('자리엔…아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
39,2018.10.28. 오후 3:53,‘루원시티 SK리더스뷰’ 견본주택 5만2000명 방문,"[('‘', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
40,2018.10.28. 오후 3:06,11월 첫째주 전국 8366가구 청약…인천 물량 다수,"[('11월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8366가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('다수', 'O')]"
42,2018.10.28. 오후 3:00,현장르포전세값 하락에 세입자에 이자 주는 역월세 등장,"[('현장르포전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('역월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
43,2018.10.28. 오후 3:00,서울 아파트 거래절벽…매매거래지수 1년9개월 만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽…매매거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년9개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
44,2018.10.28. 오후 2:59,대구 수성구 아파트 미계약 속출…실수요자 피해,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
45,2018.10.28. 오후 2:58,전국 최대 재건축 헬리오시티 다음달 조합장 해임 총회  ,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해임', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O')]"
46,2018.10.28. 오후 2:57,집 팔까 2년 실거주요건 채울까… 밤잠 설치는 1주택자들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('채울까…', 'O'), (' ', 'O'), ('밤잠', 'O'), (' ', 'O'), ('설치는', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
47,2018.10.28. 오후 2:38,최근 5년간 검찰 송치된 국토부 공무원 393명…교통범죄 최다,"[('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송치된', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('393명', 'QUANTITY'), ('…교통범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
48,2018.10.28. 오후 2:36,미친 집값 한풀 꺾인 서울…거래절벽 속 양극화 심화,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
49,2018.10.28. 오후 2:26,인천 검단·루원시티 분양 스타트…추첨제 80% 이상 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2018.10.28. 오후 2:25,대림산업 ‘e편한세상 연산 더퍼스트’ 견본주택 1만 5000여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 연산 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
51,2018.10.28. 오후 2:24,SK건설 루원시티 SK리더스뷰 3일간 견본주택 5만2000여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2018.10.28. 오후 2:19,상승장에 소외된 인천·부천 잇따른 분양소식에 화색,"[('상승장에', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('화색', 'O')]"
53,2018.10.28. 오후 2:16,30대 1 분양 경쟁률에도 미계약자 쏟아진 수성구 아파트,"[('30대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률에도', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
54,2018.10.28. 오후 2:02,경북 경산시 ‘힐스테이트 펜타힐즈’ 모델하우스 북적,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 펜타힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
55,2018.10.28. 오후 1:52,11월3일 전남 영암에서 하늘축제 열린다,"[('11월3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘축제', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
56,2018.10.28. 오후 1:43,지난달 항공여객 939만명…역대 9월중 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('939만명', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
57,2018.10.28. 오후 1:34,오는 31일부터 분양권·입주권 보유자 보금자리론 못받는다,"[('오는 31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
58,2018.10.28. 오후 1:24,고민 깊은 장기보유 1주택자 집 팔까 거주요건 채울까,"[('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('채울까', 'O')]"
59,2018.10.28. 오후 1:23,상가 10곳 중 23곳 상가임대차보호법 보호 못받는다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
60,2018.10.28. 오후 1:21,삼성동탄 광역급행철도 건설 적정임금제 시범사업으로 공고,"[('삼성동탄 광역급행철도 건설 적정임금제 시범사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
61,2018.10.28. 오후 1:15,내년 첫 분양 전환되는 10년 공공임대 분양가 갈등 확산,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환되는', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
62,2018.10.28. 오후 1:00,애플의 아이폰XS·맥스·XR 세분화 투트랙전략 가속화,"[('애플', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이폰XS', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('맥스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('XR', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('투트랙전략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
63,2018.10.28. 오전 11:34,국내외 여행객 수요 늘면서 9월 국제선 항공여객 8.4% 증가,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘면서', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
64,2018.10.28. 오전 11:31,송파구 117개 아파트 대상 준공검사 서비스,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('117개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('준공검사', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
65,2018.10.28. 오전 11:29,인천공항 내년 5월 국내 첫 입국장 면세점 오픈,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입국장', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
66,2018.10.28. 오전 11:28,LTV 규제완화 3년만에 강남권 주택담보대출 10조원 풀려,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
67,2018.10.28. 오전 11:04,상가 영세상인 보호 환산보증금 올렸지만... 3명 중 1명은 사각지대,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('영세상인', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('환산보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸지만...', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
68,2018.10.28. 오전 11:04,국토부 다른 부처 일자리까지 국토교통 일자리로 둔갑시켜,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리까지', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('둔갑시켜', 'O')]"
69,2018.10.28. 오전 11:03,9월 항공여객 939만명...전년비比  4.1% 증가,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('939만명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
70,2018.10.28. 오전 11:02,경매사냥 뜨거운 광주 아파트…서구 풍암동 삼능 60㎡ 1회 유찰 9870만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼능', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('9870만원', 'QUANTITY')]"
71,2018.10.28. 오전 11:01,9월 항공여객 939만명…월 단위 ‘최고실적’,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('939만명', 'QUANTITY'), ('…월', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고실적’', 'O')]"
72,2018.10.28. 오전 11:01,내달 3일 영암에서 항공레저스포츠 제전 개막,"[('내달 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공레저스포츠 제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
73,2018.10.28. 오전 11:00,9월 항공여객 939만명 역대 최다…국제8.4%↑·국내 5.5%↓,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('939만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…국제', 'O'), ('8.4%', 'QUANTITY'), ('↑·국내', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
74,2018.10.28. 오전 11:00,국내보다 해외여행 국제 항공여객 급증… 중국노선 거의 회복,"[('국내보다', 'O'), (' ', 'O'), ('해외여행', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
75,2018.10.28. 오전 11:00,국토부 전남 영암서 항공레저스포츠제전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공레저스포츠제전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
76,2018.10.28. 오전 10:54,국내 첫 입국장 면세점 내년 5월 인천공항에 문 연다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입국장', 'O'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
77,2018.10.28. 오전 10:51,10월 마지막 주 서울 아파트값 0.11%↑…오름폭 둔화 지속 ,"[('10월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), ('↑…오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
78,2018.10.28. 오전 10:37,머니올 연말까지 전세시장 결정짓는 변수 어떤 게 있나,"[('머니올', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결정짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
79,2018.10.28. 오전 10:37,머니부천 집값 고공비행...화성·인천선 신규물량 출격 잇따라,"[('머', 'LOCATION'), ('니부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행...', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규물량', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
80,2018.10.28. 오전 10:37,머니강남·북위례 수도권 알짜단지 내년 초로 분양 일정 늦춰지나,"[('머니강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지나', 'O')]"
81,2018.10.28. 오전 10:37,머니9·13 대책 풍선효과...규제 느슨한 지역 볕든다,"[('머니9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과...규제', 'O'), (' ', 'O'), ('느슨한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('볕든다', 'O')]"
82,2018.10.28. 오전 10:36,투기과열지구 수성구 새 아파트 미분양 속출,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
83,2018.10.28. 오전 10:35,머니주간아파트시세 서울 아파트값 상승폭 7주째 둔화,"[('머니주간아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
84,2018.10.28. 오전 10:14,2018국감다른 부처 일자리까지…국토부 국토교통 일자리 10배 뻥튀기,"[('2018', 'DATE'), ('국감다른', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리까지…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
85,2018.10.28. 오전 10:06,규제 피한 오피스텔… 공급량 감소·거래량 증가에 희소성 눈길,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소·거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
86,2018.10.28. 오전 10:01,10월 서울 아파트 전세가격 0.14% 올라…상승률 7년만 최저,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
87,2018.10.28. 오전 9:01,부동산캘린더 루원시티 SK 리더스뷰 등 전국 13곳 7650가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK 리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7650가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2018.10.28. 오전 9:00,호반건설 ‘하남 호반베르디움 에듀파크’ 11월 초 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2018.10.28. 오전 8:52,서울 아파트 거래량 두달 연속 1만건 넘어설 듯 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
90,2018.10.28. 오전 8:39,서울 상가 3곳 중 1곳은 임대차 보호 사각지대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
91,2018.10.28. 오전 7:57,지역 내 첫 분양단지 속속 출격,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O')]"
92,2018.10.28. 오전 7:18,집코노미 10년 끈 위례신사선 민자적격성 조사 통과…진짜 개통은 언제,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끈', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자적격성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('개통은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
93,2018.10.28. 오전 7:11,LTV 완화 3년만에 강남권에 주택대출 10조원 넘게 풀려,"[('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
94,2018.10.28. 오전 7:11,묻지 마 청약 많은 대구 수성구 아파트 미계약 속출,"[('묻지', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
95,2018.10.28. 오전 7:00,주간 실거래가서울 집값 미스터리..대단지 신고가 속출,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('미스터리..대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
96,2018.10.28. 오전 6:30,강남 꺼지고 노원·도봉 갭 문의도 뚝…12천 비싸도 거래 안돼요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꺼지고', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('문의도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('12천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
97,2018.10.28. 오전 6:28,부동산투자 첫걸음 ‘밀물 도시’ 찾아라,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밀물', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
98,2018.10.28. 오전 6:15,상가임대차 보호범위 확대됐지만…서울 3분의 1이 사각지대,"[('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대됐지만…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
99,2018.10.28. 오전 6:00,손꼽을 만큼만 남은 서울 재건축 시공권…대형사들 불꽃 경쟁 예고,"[('손꼽을', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼만', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권…대형사들', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
100,2018.10.28. 오전 6:00,철도·도로망 낀 지식산업센터...출퇴근·물류운송 걱정없어 상승세,"[('철도·도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터...출퇴근·물류운송', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
101,2018.10.28. 오전 6:00,카풀도입 서울택시요금 인상추진에 탄력받나…국토부 숨통틀것,"[('카풀도입', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('인상추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숨통틀것', 'O')]"
102,2018.10.28. 오전 5:30,서울도심→외곽 다시 경기로…미친집값에 인구이동 도미노,"[('서울', 'CITY'), ('도심→외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('로…미친집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('인구이동', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
103,2018.10.28. 오전 4:01,한강엔 12개 태양열 주거타워 창동엔 공중도시,"[('한강', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양열', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타워', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공중도시', 'O')]"
104,2018.10.28. 오전 12:00,빌라정보통 빌라가격 떨어질까 미래가치 높은 신축빌라분양 성공하려면…,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면…', 'O')]"
105,2018.10.29. 오후 10:18,집값·신도시 교통문제 부각됐지만…싱겁게 끝난 국토부 국감,"[('집값·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통문제', 'O'), (' ', 'O'), ('부각됐지만…싱겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국감', 'O')]"
106,2018.10.29. 오후 9:21,부산 연제구 ‘e편한세상 연산 더퍼스트’ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연제구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 연산 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
107,2018.10.29. 오후 8:34,서초 래미안 리더스원 분양 승인,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
108,2018.10.29. 오후 7:43,연말 분양 위례·평택고덕 신혼희망타운 전매제한·거주의무 강화 적용,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
109,2018.10.29. 오후 7:33,국토부코레일 철도노조 파업에 軍 대체투입 추진 논란,"[('국토부코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('軍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대체투입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
110,2018.10.29. 오후 7:19,현대건설 6000억 규모 이란 공사 해지..금융조달 실패상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해지..', 'O'), (' ', 'O'), ('금융조달', 'O'), (' ', 'O'), ('실패상보', 'O')]"
111,2018.10.29. 오후 7:10,서초 래미안 리더스원 분양 승인…전용 84㎡ 기준 시세 차익 3억,"[('서초 래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY')]"
112,2018.10.29. 오후 7:02,SK건설 홍콩 야우마따이 도로공사 수주..1.2조원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
113,2018.10.29. 오후 6:56,139번째 개정 앞둔 ‘난수표’ 주택청약제도 부적격 당첨자 속출,"[('139번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘난수표’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
114,2018.10.29. 오후 6:55,서초 ‘래미안 리더스원’ 분양가 3.3㎡당 4489만원..모델하우스 31일 개관,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4489만원', 'QUANTITY'), ('..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
115,2018.10.29. 오후 6:44,부동산 사모펀드 차입한도 10배로 확대해야 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차입한도', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
116,2018.10.29. 오후 6:20,규제지역에 부동산 전자계약 의무화 검토,"[('규제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
117,2018.10.29. 오후 6:18,이란 제재 여파…현대건설 5000억 규모 공사 계약 해지,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
118,2018.10.29. 오후 6:18,연말 분양 위례·평택 고덕 신혼타운…8년 전매제한·5년 거주 적용될 듯,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼타운…', 'O'), ('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한·', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('적용될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
119,2018.10.29. 오후 6:17,대학생·취준생 대상 임대주택…SH공사 입주자 238명 모집,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('취준생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('238명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
120,2018.10.29. 오후 6:17,SK건설 1조2000억 홍콩 도로공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍콩 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2018.10.29. 오후 6:17,최영묵 신임 건설공제조합 이사장 조합 중심 경영 선언,"[('최영묵', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
122,2018.10.29. 오후 6:17,의정부 탑석센트럴자이에 국공립 어린이집,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O')]"
123,2018.10.29. 오후 6:17,규제 묶인 서울 올해 계획물량 64%밖에 분양 못했다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계획물량', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
124,2018.10.29. 오후 6:12,청약경쟁률 227대 1… 풍선효과에 지방 분양시장 후끈,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('227대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
125,2018.10.29. 오후 6:11,SK건설 홍콩 야우마따이 도로 全구간 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('全구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2018.10.29. 오후 6:11,잇단 규제에 공동주택 실적 저조,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
127,2018.10.29. 오후 6:11,위례·평택 고덕 신혼희망타운 조건 강화 분양가 시세 70% 미만땐 전매 제한 8년,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('70% 미만', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('8년', 'DATE')]"
128,2018.10.29. 오후 6:11,저소득층 대학생·취준생 대상 임대주택 입주자 238명 모집,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('취준생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('238명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
129,2018.10.29. 오후 6:08,얼마집 서초동 래미안 리더스원 내달 6일 1순위 청약,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
130,2018.10.29. 오후 6:03,새만금에 초대형 태양광·풍력 단지 조성..개발계획 전환에 불만도,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('·풍력', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성..개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('불만도', 'O')]"
131,2018.10.29. 오후 6:03,단독 우리도 아파트 짓게 해달라…뉴타운 해제 반발 집단탄원,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓게', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라…뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('집단탄원', 'O')]"
132,2018.10.29. 오후 5:57,전국N 네트워크 서울시 2021년부터 모든 초·중·고생에 무상급식,"[('전국N 네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상급식', 'CIVILIZATION')]"
133,2018.10.29. 오후 5:55,용인·일산↑파주·평택↓…경기도 집값 양극화,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('↓…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
134,2018.10.29. 오후 5:55,롯데건설 금천구 시흥동과 독산동서 러브하우스 봉사 펼쳐,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
135,2018.10.29. 오후 5:53,美 이란 제재 쇼크…3.7조 수주 날린 현대ENG·현대건설,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크…', 'O'), ('3.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
136,2018.10.29. 오후 5:51,한미글로벌 그룹 2018년 하반기 신입사원 채용,"[('한미글로벌 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
137,2018.10.29. 오후 5:48,대우건설 ‘부산 오션시티 푸르지오’ 11월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2018.10.29. 오후 5:46,SK건설 홍콩 도로프로젝트 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩 도로프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2018.10.29. 오후 5:46,반토막 난 분양물량이 집값 불질렀나,"[('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불질렀나', 'O')]"
140,2018.10.29. 오후 5:45,콧대 꺾인 집주인…KB매수지수 6주연속 하락,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('KB', 'ORGANIZATION'), ('매수지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
141,2018.10.29. 오후 5:45,분양 HOTSPOT 한화건설 김포 풍무 꿈에그린 유로메트로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('HOTSPOT', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 유로메트로', 'ARTIFACT')]"
142,2018.10.29. 오후 5:45,국회 여야 합동토론회 SOC투자 12.6조 확대해야 年 3%성장,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('합동토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC투자', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('성장', 'O')]"
143,2018.10.29. 오후 5:42,강남 로또 래미안 리더스원..다음달 6일 1순위 청약,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또 래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('다음달 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
144,2018.10.29. 오후 5:41,서초 래미안 리더스원 분양 승인…전용 84㎡ 최고 17억3천만원,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('17억3천만원', 'QUANTITY')]"
145,2018.10.29. 오후 5:35,시장에 돈이 안돈다 美증시 급락이 경제성장 발목잡나,"[('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('안돈다', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('급락이', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
146,2018.10.29. 오후 5:32,시장에 돈이 안돈다 강남 1억2억 떨어진 매물 속속 등장,"[('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('안돈다', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
147,2018.10.29. 오후 5:29,아파트단지 국공립 어린이집 유치하라 건설사들 분주,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('유치하라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
148,2018.10.29. 오후 5:27,대한부동산학회 소상공인과 상가임대인의 상생전략 컨퍼런스,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생전략', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O')]"
149,2018.10.29. 오후 5:20,관심급증 이틀 빨리 연다 래미안 리더스원 견본주택 수요일 오픈,"[('관심급증', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
150,2018.10.29. 오후 5:17,‘금남로 대광로제비앙’ 본보기집에 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('금남로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
151,2018.10.29. 오후 5:15,롯데건설 샤롯데 봉사단 복지센터 시설개선 봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤롯데 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복지센터', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
152,2018.10.29. 오후 5:13,올 연말 분양예정 위례·평택고덕 신혼희망타운 전매제한·거주의무 적용,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
153,2018.10.29. 오후 5:13,청년고시 된 공인중개사시험,"[('청년고시', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사시험', 'EVENT')]"
154,2018.10.29. 오후 5:11,래미안 리더스원 최종 분양 승인,"[('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
155,2018.10.29. 오후 5:11,부동산 직접투자 어렵다면 배당수익 잡아볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('배당수익', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
156,2018.10.29. 오후 5:09,김현미 장관 “연내 택지지구·광역교통대책 발표”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“연내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구·광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표”', 'O')]"
157,2018.10.29. 오후 5:09,최영묵 건설공제조합 이사장 선임,"[('최영묵', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
158,2018.10.29. 오후 5:09,제1기 수자원공사 사내벤처 출범,"[('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
159,2018.10.29. 오후 5:09,SH 대학생·청년 임대주택 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·청년', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2018.10.29. 오후 5:09,SK건설 홍콩 도로공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
161,2018.10.29. 오후 5:09,신혼희망타운 전매제한·거주의무 강화,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
162,2018.10.29. 오후 5:07,현대건설 이란사업 계약취소… 2015년 매출의 3% 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약취소…', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출의', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
163,2018.10.29. 오후 5:06,김현미 장관 “규제지역 전자계약 의무화 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
164,2018.10.29. 오후 5:05,SK건설 1조2000억원규모 홍콩 도로 전 구간 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2018.10.29. 오후 5:05, 건설공제조합 신임 이사장에 최영묵 전 GS건설 부사장 ,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
166,2018.10.29. 오후 5:04,서울 분양권도 거래절벽...2008년 이후 최저수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽...', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
167,2018.10.29. 오후 5:04,GS건설 탑석센트럴자이 단지에 국공립 어린이집 유치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
168,2018.10.29. 오후 5:03,래미안 리더스원 서초구청 분양 승인…31일 견본주택 오픈,"[('래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2018.10.29. 오후 5:03,우성건영 부천 옥길지구 대형 지식산업센터 우성테크노파크Ⅰ 분양,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('우성테크노파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2018.10.29. 오후 5:03,SK브로드밴드 데이터주와 데이터 기반 광고 사업 MOU,"[('SK브로드밴드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데이터주', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
171,2018.10.29. 오후 5:02,청약 열기 뜨거웠던 광주 계림3차 두산위브 내달 57일 계약,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 57일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
172,2018.10.29. 오후 5:02,2018 국감 신도시 입주민 고통..정부 교통망 서둘러 개선,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고통..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
173,2018.10.29. 오후 5:01,GS건설 사상 첫 영업익 1조클럽 눈 앞,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
174,2018.10.29. 오후 5:01,분양단신 골든산업개발 미사신도시 상가 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('골든산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2018.10.29. 오후 4:51,롯데건설 샤롯데봉사단 금천구에서 러브하우스 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤롯데봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
176,2018.10.29. 오후 4:48,‘워라밸’ 열풍 부는 분양시장 ‘검단신도시 유승한내들 에듀파크’ 돋보이네,"[('‘워라밸’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이네', 'O')]"
177,2018.10.29. 오후 4:46,입주타임 삼송역 현대썬앤빌더트리니티 오피스텔 1억원에 전세 거래 완료 ②거래편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌더트리니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('②거래편', 'O')]"
178,2018.10.29. 오후 4:43,민경욱 GTXB 예타 면제 촉구..김현미 GTX 광역교통대책 기본,"[('민경욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예타', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구..', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
179,2018.10.29. 오후 4:43,공공지원 민간임대사업에 9개 사업장 신청…계획 대비 2.8배,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8배', 'QUANTITY')]"
180,2018.10.29. 오후 4:42,SOC 투자확대 토론회 국회의원회관서 열려 ,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자확대', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('국회의원회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
181,2018.10.29. 오후 4:40,분양뉴스호반건설 하남 호반베르디움 에듀파크 분양,"[('분양뉴스', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2018.10.29. 오후 4:35,양주시 경기북부 거점도시 거듭난다…‘양주옥정 A3블록 행복주택’ 현장청약 진행,"[('양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다…‘', 'O'), ('양주옥정 A3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
183,2018.10.29. 오후 4:24,2018 국정감사 김현미 “투기지역 전자계약 의무화 도입 검토”,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
184,2018.10.29. 오후 4:23,비非규제지역 효과 인천 지역 분양 인기,"[('비非규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
185,2018.10.29. 오후 4:23,대구도시철도 1호선 하양 연장사업 순항…대구·경산 간 이동 편리성↑,"[('대구도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성↑', 'O')]"
186,2018.10.29. 오후 4:23,롯데건설 샤롯데 봉사단 서울 금천구에서 봉사활동 전개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤롯데 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
187,2018.10.29. 오후 4:19,주택금융공사 사회적가치 보상 프로젝트 진행,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적가치 보상 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
188,2018.10.29. 오후 4:19,건원엔지니어링 내달 13일까지 신입사원 모집,"[('건원엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 13일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
189,2018.10.29. 오후 4:16,풍선효과 누리나…배후수요 풍부한 수익형 부동산 눈길,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('누리나…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
190,2018.10.29. 오후 4:13,인천 주안국가산단에 지식산업센터 주안dh비즈타워 1차 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안국가산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주안dh비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2018.10.29. 오후 4:11,다양한 호재 품은 ‘동두천 센트레빌’ 오늘29일부터 정당계약 실시,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2018.10.29. 오후 4:06,김현미 국토부 장관 9·13 대책 후 부동산시장 안정적으로 가고있어,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가고있어', 'O')]"
193,2018.10.29. 오후 4:05,LH 건설공사 시공VE 경진대회…사회적 가치 공헌 등 평가,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사 시공VE 경진대회', 'EVENT'), ('…사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
194,2018.10.29. 오후 4:05, 위례 신혼희망타운 거주의무기간 5년 유력 ,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
195,2018.10.29. 오후 4:03,김현미 장관 규제지역에 전자계약 의무화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('규제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
196,2018.10.29. 오후 4:02,교통 편리해 인기 상승 ‘준강남권’…경기 광주 ‘광주 금호 리첸시아’ 분양 주목,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
197,2018.10.29. 오후 4:02,분당신도시 구미동 아파트 까치마을롯데선경  미금역 역세권 단지로 주목,"[('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('까치마을롯데선경', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
198,2018.10.29. 오후 4:00,연 평균 2.53% 성장하려면 SOC 예산 연 평균 12조6000억원 확대해야,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
199,2018.10.29. 오후 4:00,건설공제조합 새 이사장에 최영묵씨,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
200,2018.10.29. 오후 3:59,우수한 명품아파트 위례신도시 위례호반베르디움 개발 호재 기대 ,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
201,2018.10.29. 오후 3:56,광진구 자양동 한강 조망 아파트 광진하우스토리 개발 호재도 풍부,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광진하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
202,2018.10.29. 오후 3:52,LH 스마트시티 리빙랩 시민참여단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리빙랩', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
203,2018.10.29. 오후 3:51,12억 떨어진 서울 집값 지속될까 멈출까,"[('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까', 'O')]"
204,2018.10.29. 오후 3:48,올해 아파트 분양 계획 대비 91.52%…규제·분양가 통제 탓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('91.52%', 'QUANTITY'), ('…규제·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
205,2018.10.29. 오후 3:47,직방 허위매물 아웃 강화 이후 만족도↑,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도↑', 'O')]"
206,2018.10.29. 오후 3:44,사진 대표도 솔선···롯데건설 러브하우스 봉사,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('솔선···', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
207,2018.10.29. 오후 3:44,건설공제조합 이사장에 최영묵씨 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
208,2018.10.29. 오후 3:40,SK건설 루원시티 SK리더스뷰 개관…사흘간 5만명 넘게 다녀가,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
209,2018.10.29. 오후 3:35,롯데건설 장애인·아동 시설 개선 러브하우스 봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('·아동', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
210,2018.10.29. 오후 3:35,타워더모스트 광안 오션스위트 분양,"[('타워더모스트 광안 오션스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2018.10.29. 오후 3:33,김현미 국토부 장관 KTX 세종역 신설 여부 확답 어렵다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확답', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
212,2018.10.29. 오후 3:33,코람코자산신탁 강릉 경포에 생활숙박시설 선보여...,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여...', 'O')]"
213,2018.10.29. 오후 3:28,건원엔지니어링 2019년도 정기 신입사원 모집 ,"[('건원엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
214,2018.10.29. 오후 3:28,대우건설 ’부산 오션시티 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2018.10.29. 오후 3:28,9.13대책 이후 강남3구 하락세…꽁꽁 얼어붙은 주택시장,"[('9.13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세…꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
216,2018.10.29. 오후 3:27,종합국감 김현미 장관 부동산 전자계약 의무화 검토,"[('종합국감', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
217,2018.10.29. 오후 3:27,브레이크 걸린 서울 아파트시장,"[('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
218,2018.10.29. 오후 3:26,강남 3구 아파트 가격 9·13 부동산 대책 이후 꺾여,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 부동산 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
219,2018.10.29. 오후 3:26,초급매 내붙인 부동산,"[('초급매', 'O'), (' ', 'O'), ('내붙인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
220,2018.10.29. 오후 3:26,강남 3구 아파트 가격 9·13 부동산 대책 이후 꺾여,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 부동산 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
221,2018.10.29. 오후 3:26,브레이크 걸린 서울 아파트시장,"[('브레이크', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O')]"
222,2018.10.29. 오후 3:26,LH 시공VE 경진대회 우수업체 선정,"[('LH 시공VE 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2018.10.29. 오후 3:26,9.13대책 이후 강남3구 하락세…꽁꽁 얼어붙은 주택시장,"[('9.13대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세…꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
224,2018.10.29. 오후 3:17,9월까지 뜨겁던 서울 부동산 어느새 겨울 속으로 종합,"[('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜨겁던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어느새', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
225,2018.10.29. 오후 3:17,호반건설 ‘하남 호반베르디움 에듀파크’ 11월 2일 모델하우스 오픈,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
226,2018.10.29. 오후 3:16,서울 누르자 수도권·광역시 분양시장 후끈…규제 풍선효과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('누르자', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
227,2018.10.29. 오후 3:16,직주근접형 소형 오피스텔 인기…황학동 한양립스 이노와이즈 분양,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양립스 이노와이즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2018.10.29. 오후 3:15,올해 분양실적 21.8만호…계획 대비 92%로 저조,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('21.8만호', 'QUANTITY'), ('…계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
229,2018.10.29. 오후 3:15,담양 첨단문화복합단지 일대 토지거래 허가구역 해제,"[('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
230,2018.10.29. 오후 3:13,롯데건설 샤롯데 봉사단 서울 금천구 소외계층 센터 시설개선 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샤롯데 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('시설개선', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
231,2018.10.29. 오후 3:12,대우건설 기술연구원수원시지속가능도시재단 업무협약 체결,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술연구원수원시지속가능도시재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
232,2018.10.29. 오후 3:12,담양 첨단문화복합단지,"[('담양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단문화복합단지', 'LOCATION')]"
233,2018.10.29. 오후 3:11,남양주 ‘에이스 하이엔드타워’,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 하이엔드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
234,2018.10.29. 오후 3:11,의료·교통·생활… 3色 인프라 탄탄,"[('의료·교통·생활…', 'O'), (' ', 'O'), ('3色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
235,2018.10.29. 오후 3:07,김현미 장관 투기지역 등에 부동산 전자계약 의무화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
236,2018.10.29. 오후 3:04,김현미 12월 수도권 택지지구 광역교통대책 발표하겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하겠다', 'O')]"
237,2018.10.29. 오후 3:02,롯데건설 시흥·독산동 일대서 러브하우스 봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
238,2018.10.29. 오후 3:01,광진구 어린이대공원 인근에 20층 오피스텔 들어선다,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
239,2018.10.29. 오후 3:01,2018 국정감사 이용호 “임대주택 부자 10명이 가진 것만 4600채”,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('이용호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('것만', 'O'), (' ', 'O'), ('4600채', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
240,2018.10.29. 오후 3:01,제주도 세컨드하우스 안전한 신탁사 상품 인기,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
241,2018.10.29. 오후 2:58,강남 집값 하락세 한강변으로 확산되나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되나', 'O')]"
242,2018.10.29. 오후 2:57,지방 부동산 침체의 진실은…새 집 선호 불씨는 여전,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실은…새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
243,2018.10.29. 오후 2:54,제2의 에버랜드 사태 막는다…감정평가사협회 “공시제도 개선 적극 협조”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('에버랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), ('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공시제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조”', 'O')]"
244,2018.10.29. 오후 2:53,숲에서 만나는 또 한번의 더샵 ‘판교 더샵 포레스트’,"[('숲에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 포레스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
245,2018.10.29. 오후 2:53,국토부 장관 규제 지역에 부동산 전자 계약 의무화 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
246,2018.10.29. 오후 2:52,서울은 ‘썰렁’… 지방 분양시장만 ‘북새통’,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
247,2018.10.29. 오후 2:49,부동산 펀드 차입 한도 10배로 확대해야,"[('부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('차입', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
248,2018.10.29. 오후 2:46,직방 “허위매물 관리 후 고객만족도 올라”,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('올라”', 'O')]"
249,2018.10.29. 오후 2:45,건설공제조합 새 이사장에 최영묵씨 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
250,2018.10.29. 오후 2:45,건설공제조합 3년 임기 이사장 최영묵 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
251,2018.10.29. 오후 2:38,SK건설 홍콩 도심 도로건설 공사 수주 성공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
252,2018.10.29. 오후 2:38,SK건설 1.2조 규모 홍콩 야우마따이 도로 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2018.10.29. 오후 2:38,한미글로벌 2018년 하반기 신입사원 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
254,2018.10.29. 오후 2:36,금호건설 광주 금호 리첸시아’ 분양…3.3㎡당 1200만원,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (""'분양…"", 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
255,2018.10.29. 오후 2:35,직방 허위매물 아웃 프로젝트 3분기 보고서 발간…부산·서울 일대 점검,"[('직방 허위매물 아웃 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
256,2018.10.29. 오후 2:34,부동산 스타강사가 집값 시세조종 논란… 논리부족 반박여론 들썩,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), ('강사', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('시세조종', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('논리부족', 'O'), (' ', 'O'), ('반박여론', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
257,2018.10.29. 오후 2:32,고사중인 지방도시 혁신도시가 자극제 될까,"[('고사중인', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도시', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('자극제', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
258,2018.10.29. 오후 2:27,건설공제조합 새 이사장에 최영묵씨 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
259,2018.10.29. 오후 2:26,호반건설 ‘하남 호반베르디움 에듀파크’ 견본주택 2일 개관 ,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
260,2018.10.29. 오후 2:26,국토부 부동산 규제지역 전자계약 의무화 방안 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
261,2018.10.29. 오후 2:26,한국도로공사 신입사원 점자책 장애인 단체에 기부,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점자책', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단체에', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
262,2018.10.29. 오후 2:23,HUG 공공지원 민간임대주택 사업 공모에 9개 사업장 신청,"[('HUG 공공지원 민간임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
263,2018.10.29. 오후 2:23,호반건설 하남 현안2지구서 하남 호반베르디움 에듀파크 내달 2일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현안2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
264,2018.10.29. 오후 2:22,건설공제조합 최영묵 차기 이사장 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최영묵', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
265,2018.10.29. 오후 2:22,김현미 국토부 장관 규제지역 전자계약 의무화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
266,2018.10.29. 오후 2:21,정두환의 집과 사람국민고시 공인중개사 도전기①,"[('정두환의 집', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람국민고시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전기①', 'O')]"
267,2018.10.29. 오후 2:18,김현미 장관 투기지역에 전자계약 의무화 방안 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('투기지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
268,2018.10.29. 오후 2:17,현대건설 ‘힐스테이트 펜타힐즈’ 견본주택 주말 북새통,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 펜타힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
269,2018.10.29. 오후 2:14,종부세 안 내는 서울 고가 아파트 수두룩,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
270,2018.10.29. 오후 2:14,직주학주근접 多 갖춘 단지··· 금강주택 금강펜테리움 등 ‘눈길’,"[('직주학주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지···', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
271,2018.10.29. 오후 2:10,김현미 부동산 투기지역 등에 전자계약 의무화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
272,2018.10.29. 오후 2:05,3차 ‘공공지원민간임대주택’ 민간제안 공모에 5561가구 접수,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘공공지원민간임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('5561가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
273,2018.10.29. 오후 2:03,돈되는 인구 성장형 도시에 금강주택 등 건설사 분양 이어져,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('성장형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
274,2018.10.29. 오후 2:02,강서구 염창동 아파트 태영송화 최근 전세 거래 완료 ,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('태영송화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
275,2018.10.29. 오후 2:00,제주 대형 개발 호재 수혜지 애월 제주 푸드타운 상가 메르드셰프,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('애월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메르드셰프', 'CIVILIZATION')]"
276,2018.10.29. 오후 2:00,호반건설 경기 하남시 ‘호반베르디움 에듀파크’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2018.10.29. 오후 2:00,10월 다 끝나가는데…과천 아파트 실거래 등재 0건,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나가는데…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY')]"
278,2018.10.29. 오후 1:59,구름인파 쏠린 등촌역 와이하우스 대박 예감,"[('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
279,2018.10.29. 오후 1:59,3차 공공 민간임대 제안사업 공모에 9개 사업장 접수,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공 민간임대 제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
280,2018.10.29. 오후 1:55,넘쳐나는 부동자금에 역대급 토지보상금…집값 영향은 ,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금에', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
281,2018.10.29. 오후 1:51,코레일 1기 고객평가단 회의 개최... 의견 직접 수렴 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
282,2018.10.29. 오후 1:51,개발 호재 풍부한 강동구 강일동 강일리버파크4단지 최근 동향은,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
283,2018.10.29. 오후 1:48,HUG 공공지원 민간임대주택 사업 공모에 9개 사업장 신청,"[('HUG 공공지원 민간임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
284,2018.10.29. 오후 1:47,본격 개발 돌입한 루원시티···내년 인천 가정동 3BL에 신영 주상복합 공급,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입한', 'O'), (' ', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), ('···', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3BL', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
285,2018.10.29. 오후 1:39,HUG 공공지원 민간임대 민간제안사업 공모에 9개 사업장 접수,"[('HUG 공공지원 민간임대 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
286,2018.10.29. 오후 1:39,위기의 한국경제 SOC가 답 SOC 투자 확대 모색 토론회,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC가', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
287,2018.10.29. 오후 1:39,롯데건설 금천구서 러브하우스 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
288,2018.10.29. 오후 1:39,정부 예산 증가율 10년 중 최대 SOC는 20년 만에 최소,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
289,2018.10.29. 오후 1:38,공공지원 민간임대주택 사업 공모에 9개 사업장 신청,"[('공공지원 민간임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
290,2018.10.29. 오후 1:37,종로구 창신소담 공영주차장 건립 첫삽,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신소담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
291,2018.10.29. 오후 1:32,임대사업자 상위 10% 1인당 평균 14채 등록… 전체의 57% 보유,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
292,2018.10.29. 오후 1:31,평택 삼성전자 바로 앞 입지 ‘에스타워 고덕’ 랜드마크 상업시설로 주목,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에스타워 고덕', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
293,2018.10.29. 오후 1:30,실전 재테크혼돈의 부동산 시장… 쫓아가지 말고 나만의 전략을 세워라,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓아가지', 'O'), (' ', 'O'), ('말고', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('전략을', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
294,2018.10.29. 오후 1:30,실전 재테크내년은 더 치열… 청약 막차 노리자,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('노리자', 'O')]"
295,2018.10.29. 오후 1:28,HUG 공공지원 민간임대주택 민간제안사업 공모 결과,"[('HUG 공공지원 민간임대주택 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
296,2018.10.29. 오후 1:26,전국 512개 건설현장 동절기 안전 합동점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
297,2018.10.29. 오후 1:25,강남 16억 아파트 공시가는 7억8000만원 시세반영률 절반 이하,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가는', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY')]"
298,2018.10.29. 오후 1:24,한국수자원공사 사내벤처 출범...물산업 혁신성장 기대,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('출범...물산업', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
299,2018.10.29. 오후 1:23,건설업계 “경제위기 극복 해답은 SOC 투자 확대”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('해답은', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대”', 'O')]"
300,2018.10.29. 오후 1:22,지식산업센터 메카로 떠오른 남양주 별내·하남 미사,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION')]"
301,2018.10.29. 오후 1:22,국토부 전국 512개 건설현장서 동절기 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
302,2018.10.29. 오후 1:21,양도차익 10억 이상 부동산 절반은 서울···평균차익 1위는 세종,"[('양도차익', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('···평균차익', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION')]"
303,2018.10.29. 오후 1:21,김현미 국토부 장관 “투기지역에 전자계약시스템 도입 검토”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“투기지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
304,2018.10.29. 오후 1:09,직방 지난 8월부터 공인중개사 매물실명제 강화 ,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공인중개사 매물실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
305,2018.10.29. 오후 1:08,SK건설 홍콩 야우마따이 도로 전구간 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
306,2018.10.29. 오후 1:03,2018 국감김현미 장관 국토부 산하기관에 친인척 채용비리 없다,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관에', 'O'), (' ', 'O'), ('친인척', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
307,2018.10.29. 오후 12:42,강남 16억 아파트 종부세 한푼도 안내“,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안내""', 'O')]"
308,2018.10.29. 오후 12:03,3% 경제성장 유지위해선 SOC 예산 연평균 12.6조 확대해야,"[('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경제성장', 'O'), (' ', 'O'), ('유지위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대해야', 'O')]"
309,2018.10.29. 오후 12:03,수도권 30개 택지 신도시 교통대책 97%가 지연…실효성 의문,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
310,2018.10.29. 오후 12:03,아이에스동서 개발호재·역세권·학세권 갖춘 ‘광안 에일린의 뜰’ 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발호재·역세권·학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2018.10.29. 오전 11:58,CJ 여주시 상거동에 여주 CJ 관광단지 추진,"[('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상거동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('CJ 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
312,2018.10.29. 오전 11:56,얼마집 9510가구 송파헬리오시티 입주 눈앞 … 전세가 7억8억대,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('9510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8억대', 'QUANTITY')]"
313,2018.10.29. 오전 11:52,청약 막차…정부규제에도 주말 견본주택 인파 운집,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
314,2018.10.29. 오전 11:43,강서구 화곡동 아파트 화곡푸르지오  전세 거래 완료,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
315,2018.10.29. 오전 11:41,한국감정평가사협회 감정평가 심사제도 확대해 신뢰도 높이겠다,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사제도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대해', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
316,2018.10.29. 오전 11:41,7호선 어린이대공원역 인근에 지상 20층 규모 오피스텔 들어선다,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어린이대공원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
317,2018.10.29. 오전 11:38,다음달 전국서 4만4000세대 공급…대책 후속조치로 분양시장 양극화 심화 전망,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
318,2018.10.29. 오전 11:38,‘임대주택 부자’ 10명 보유주택만 4600채,"[('‘임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('4600채', 'QUANTITY')]"
319,2018.10.29. 오전 11:34,서울 도심 첫 공공지원 민간임대 신당 파인힐 하나·유보라 입주자 모집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('신당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파인힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하나', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('유보라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
320,2018.10.29. 오전 11:34,전국 512개 건설현장 동절기 대비 안전합동점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전합동점검', 'O')]"
321,2018.10.29. 오전 11:31,감정평가업계 평가 신뢰성 향상 공시제도 개선 적극 협조하겠다,"[('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('공시제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조하겠다', 'O')]"
322,2018.10.29. 오전 11:29,부실평가 논란 감정평가사들 공정성 높여 국민재산권 보호할 것,"[('부실평가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('국민재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2018.10.29. 오전 11:28,한미글로벌 하반기 신입사원 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
324,2018.10.29. 오전 11:27,호반건설 ‘하남 호반베르디움 에듀파크’ 11월 2일 오픈,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
325,2018.10.29. 오전 11:25,롯데건설 상반기 매출 2조7900억원···해외로 보폭 넓힌다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조7900억원', 'QUANTITY'), ('···해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('보폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
326,2018.10.29. 오전 11:25,직방 허위매물 아웃 프로젝트 가시적 성과,"[('직방 허위매물 아웃 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시적', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
327,2018.10.29. 오전 11:23,전매제한·거주강화 ‘연내 시행’공공주택 투기방지 속도낸다,"[('전매제한·거주강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행’공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
328,2018.10.29. 오전 11:23,“이젠 끝났다” vs “곧 다시 오른다”…강남 집값 ‘갑론을박’,"[('“이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“곧', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갑론을박’', 'O')]"
329,2018.10.29. 오전 11:22,SH공사 대학생·취준생을 위한 임대주택 입주자 238명 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('취준생', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('238명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
330,2018.10.29. 오전 11:22,해프닝…‘법원경매사고’ 통계도 흔들다,"[('해프닝…‘', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매사고’', 'O'), (' ', 'O'), ('통계도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들다', 'O')]"
331,2018.10.29. 오전 11:15,신뢰성 도마 위 감정평가사협회 평가서 발급전 심사 의무화,"[('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평가서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급전', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
332,2018.10.29. 오전 11:14,경기 하남 호반베르디움 에듀파크 내달 분양 개시,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
333,2018.10.29. 오전 11:10,하남 호반베르디움 에듀파크 11월 2일 견본주택 개관,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
334,2018.10.29. 오전 11:09,2018 국정감사 강남 16억 아파트 공시가 7억8천…종부세 과세대상 제외,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억8천', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세대상', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
335,2018.10.29. 오전 11:08,SK건설 홍콩 도로 공사 수주…5000억원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
336,2018.10.29. 오전 11:08,강화된 전매제한·거주의무 위례 신혼희망타운에 적용,"[('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
337,2018.10.29. 오전 11:07,GS건설 탑석센트럴자이 단지 내 국공립 어린이집 유치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
338,2018.10.29. 오전 11:07,화성시청역 서희스타힐스 착공…역대 최대 규모,"[('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
339,2018.10.29. 오전 11:05,대우건설 ’부산 오션시티 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2018.10.29. 오전 11:05,서면 상권을 뒤흔들 복합쇼핑몰 서면 피에스타 사업설명회 개최,"[('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피에스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2018.10.29. 오전 11:03,문정법조타운 바로 옆 문정삼성래미안 84㎡ 10억8000만원,"[('문정법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문정삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억8000만원', 'QUANTITY')]"
342,2018.10.29. 오전 11:02,“강남 16억원짜리 아파트 종부세 1원도 안냈다”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안냈다”', 'O')]"
343,2018.10.29. 오전 11:02,국토부 전국 512개 건설현장 동절기 안전 합동점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
344,2018.10.29. 오전 11:01,두 번의 진통제 집값 광풍은 누그러졌다,"[('두 번', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진통제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍은', 'O'), (' ', 'O'), ('누그러졌다', 'O')]"
345,2018.10.29. 오전 11:00,국토부 동절기 건설현장 민관합동 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
346,2018.10.29. 오전 11:00,서울 강서구 가양동 강서한강자이 84㎡ 9억4600만원 신고가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억4600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
347,2018.10.29. 오전 11:00,국토부 29일부터 전국 512개 건설현장 합동점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
348,2018.10.29. 오전 11:00,오늘부터 전국 512개 건설현장 동절기 안전 합동점검,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검', 'O')]"
349,2018.10.29. 오전 11:00,전국 512개 건설현장 동절기 민관 합동 안전점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
351,2018.10.29. 오전 11:00,전국 512개 건설현장 동절기 안전합동점검…연말까지 점검 강화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전합동점검…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
352,2018.10.29. 오전 11:00,국토부 동절기 대비 전국 512개 건설현장 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('512개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
353,2018.10.29. 오전 10:57,LH 원가절감 및 가치향상 위한 시공VE 경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가치향상', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시공VE 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
354,2018.10.29. 오전 10:56,대구 월배 삼정그린코아 모델하우스 오픈…1533세대 분양 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('1533세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2018.10.29. 오전 10:55,국감브리핑 “공무원 적극행정 면책제도 면피용 전락”,"[('국감브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공무원 적극행정 면책제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면피용', 'O'), (' ', 'O'), ('전락”', 'O')]"
356,2018.10.29. 오전 10:53,한미글로벌 그룹 2018년 하반기 신입사원 모집,"[('한미글로벌 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
357,2018.10.29. 오전 10:53,10월 본격 분양 ‘루체스타 수원역 로데오’ 우수한 입지 눈길 끌어,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루체스타 수원역 로데오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O')]"
358,2018.10.29. 오전 10:52,국감브리핑 종부세 안내는 16억짜리 강남 아파트 수두룩,"[('국감브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내는', 'O'), (' ', 'O'), ('16억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
359,2018.10.29. 오전 10:51,‘국공립 어린이집’ 품은 탑석센트럴자이… 내달 2일 분양 개시,"[('‘국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집’', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
360,2018.10.29. 오전 10:50,강남 집값 어디로...“이젠 끝났다” vs. “곧 다시 오른다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로...“이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('“곧', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다”', 'O')]"
361,2018.10.29. 오전 10:45,동네방네종로구 창신소담 공영주차장 건립 첫 삽,"[('동네방네', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창신소담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공영주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
362,2018.10.29. 오전 10:43,평택항 최중심 입지 확보해 수요 풍부한 ‘평택항 스타타워’ 관심집중,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
363,2018.10.29. 오전 10:42,대한부동산학회 ‘소상공인과 상가임대인의 상생전략’ 컨퍼런스 개최,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상생전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2018.10.29. 오전 10:42,각종 부동산 규제에…계획물량의 90%만 분양,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에…계획물량의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2018.10.29. 오전 10:41,보증금 없는 월세임대주택 도입… 고시원 수리해 시세 30%로 공급,"[('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('수리해', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
366,2018.10.29. 오전 10:41,부자동 현장강남역 30분대 ‘광주 금호 리첸시아’,"[('부자동', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
367,2018.10.29. 오전 10:41,‘지역 최초’ 브랜드 아파트가 몰려온다,"[('‘지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
368,2018.10.29. 오전 10:40,교육·교통…주거 선호도 뛰어나,"[('교육·교통…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
369,2018.10.29. 오전 10:40,전국 도시공원 38.3%  CCTV 한대도 없어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('38.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한대', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
370,2018.10.29. 오전 10:37,수도권 남부 거점신도시 동탄2신도시 뜬다…‘동탄역 스타디움 블루’ 오피스텔도 인기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('거점신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다…‘', 'O'), ('동탄역 스타디움 블루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
371,2018.10.29. 오전 10:36,나만의 집짓기노하우 건축설계 계약할 때 주의할 것은,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
372,2018.10.29. 오전 10:31,이달 서울 전셋값 0.14%↑… 7년만에 최저,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
373,2018.10.29. 오전 10:31,“강남 16억짜리 아파트 종부세 한푼도 안 내”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내”', 'O')]"
374,2018.10.29. 오전 10:30,LX 드론 조종관련 민간 교육생 70명 모집..소방·경찰 등 분야,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조종관련', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집..', 'O'), ('소방', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O')]"
375,2018.10.29. 오전 10:30,송파구 잠실동 아파트 레이크팰리스  교통·교육·쇼핑 인프라 우수해 인기,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·교육·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('우수해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
376,2018.10.29. 오전 10:27,국토부 23개 공공기관 부채 198.6조…하루이자만 56억원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('198.6조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('56억원', 'QUANTITY')]"
377,2018.10.29. 오전 10:27,부동산 규제…올해 아파트 분양 저조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
378,2018.10.29. 오전 10:27,실수요자 선호 높은 남동구 구월동 구월아시아드선수촌5단지 아파트 최근 매매돼,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
379,2018.10.29. 오전 10:25,GS건설 탑석센트럴자이 단지내 국공립 어린이집 유치,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탑석센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
380,2018.10.29. 오전 10:22,얼마집 교통·개발…덕양구 ‘삼송2차아이파크’ 전용 84㎡ 7억 눈앞,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·개발…', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송2차아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
381,2018.10.29. 오전 10:19,임대사업자 10%가 전체 등록임대주택 절반 이상 소유,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
382,2018.10.29. 오전 10:18,SK건설 1.2조 규모 홍콩 야우마따이 도로 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2018.10.29. 오전 10:18,SH공사 청년·대학생 위한 임대주택 입주자 모집,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
384,2018.10.29. 오전 10:17,대우건설 11월 부산 오션시티 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2018.10.29. 오전 10:16,얼마집 동천역세권 죽전 벽산타운1단지 한 달 사이 1억원 상승,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('동천역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산타운', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한 달 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
386,2018.10.29. 오전 10:14,원가절감 및 가치향상을 위한 시공VE 경진대회 열려,"[('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가치향상을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('시공VE 경', 'EVENT'), ('진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
387,2018.10.29. 오전 10:11,SK건설 1.2조 규모 홍콩 야우마따이 도로 전구간 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2018.10.29. 오전 10:11,한미글로벌 그룹 2018년 하반기 신입사원 모집,"[('한미글로벌 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
389,2018.10.29. 오전 10:10,현대엔지니어링 힐스테이트 화순 11월 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2018.10.29. 오전 10:10,부동산 규제 속 올해 아파트 분양실적 저조,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
391,2018.10.29. 오전 10:09,인천세관 공항물류단지내 압수물품 52톤 일괄폐기,"[('인천세관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항물류단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('압수물품', 'O'), (' ', 'O'), ('52톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄폐기', 'O')]"
392,2018.10.29. 오전 10:09,천안논산 등 민자고속道 3곳 가드레일의 90% 기준 미달,"[('천안', 'LOCATION'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가드레일의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
393,2018.10.29. 오전 10:09,이주·철거 시작된 대치동 구마을… 재건축 속도,"[('이주·철거', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
394,2018.10.29. 오전 10:07,분양시장 블루칩 지역 대표 신흥주거지 ‘인기몰이’ 시티건설 ‘대덕수청 시티프라디움’ 주목,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O'), (' ', 'O'), ('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대덕수청 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
395,2018.10.29. 오전 10:05,부동산 규제 벗어난 김천 분양시장 관심집중 김천시청옆 삼도뷰엔빌W 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('김천시청', 'ARTIFACT'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('삼도뷰엔빌W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
396,2018.10.29. 오전 10:03,대우건설 ‘부산 오션시티 푸르지오’ 분양가 3.3㎡당 1190만원 책정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1190만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책정', 'O')]"
397,2018.10.29. 오전 10:03,2018 국감국토부 산하 공공기관 23곳 부채 198조6000억…하루 이자만 56억 달해,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('198조6000억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('56억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
398,2018.10.29. 오전 10:03,수도권 비非규제지역 김포한강신도시 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 대표단지로 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비非규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
399,2018.10.29. 오전 10:00,LH 행복도시 스마트시티 리빙랩 시민참여단 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시 스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리빙랩', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
400,2018.10.29. 오전 10:00,2018 국감 임대사업자 상위 10%가 전체 임대주택의 57% 차지,"[('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
401,2018.10.29. 오전 10:00,시지 코오롱하늘채스카이뷰 견본주택 4일간 3만8000여명 북적,"[('시지 코오롱하늘채스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
402,2018.10.29. 오전 9:57,대우건설 부산 오션시티 푸르지오 11월 초 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2018.10.29. 오전 9:56,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 화순’ 11월 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 화순', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
404,2018.10.29. 오전 9:56,부산 오션시티 푸르지오 1006가구 내달 2일 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2018.10.29. 오전 9:54,SH공사 청년 매입임대주택·희망하우징 입주자 모집…평균 임대료 11만원,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대주택', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('희망하우징', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('11만원', 'QUANTITY')]"
406,2018.10.29. 오전 9:53,정부 공공주택 투기방지 ‘속도전’...연내 시행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속도전’...연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
407,2018.10.29. 오전 9:52,SK건설 홍콩 야우마따이 도로 전 구간 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2018.10.29. 오전 9:51,한미글로벌 11월 1일부터 신입사원 공채 시작,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
409,2018.10.29. 오전 9:51,서민 행복주택 관리비 주변 아파트보다 비싸… 인하 필요성 제기,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸…', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
410,2018.10.29. 오전 9:51,‘판교역 알파돔시티’ 상업시설 분양…수도권 대표 개발 사업 중심 역할 기대,"[('‘', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
411,2018.10.29. 오전 9:50,증시패닉 부동산시장에 영향 없나,"[('증시패닉', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
412,2018.10.29. 오전 9:50,국토부 산하 공공기관 부채 198조6천억 하루 이자만 56억,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('198조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('56억', 'QUANTITY')]"
413,2018.10.29. 오전 9:48,현대엔지니어링 광주광역시 인접 힐스테이트 화순 11월 분양 예정,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
414,2018.10.29. 오전 9:46,SK건설 홍콩 야우마따이 도로 전구간 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('야우마따이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전구간', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2018.10.29. 오전 9:46,SK건설 ‘루원시티 SK리더스뷰’ 견본주택에 5만명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티 SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
