,date,headline,keyword
0,2009.10.11. 오후 9:51,강남 전셋값 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
1,2009.10.11. 오후 8:15,강남 전셋값 고공비행 3.3㎡당 1천만원 넘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
2,2009.10.11. 오후 7:16,양주 일성 트루엘 272가구,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('272가구', 'QUANTITY')]"
4,2009.10.11. 오후 7:14,울산신정 푸르지오 1280가구,"[('울산', 'CITY'), ('신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY')]"
5,2009.10.11. 오후 7:12,수도권 유망단지를 가다 1인천 영종지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('1인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION')]"
6,2009.10.11. 오후 6:31,대림산업 70주년 온라인 생일잔치,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('생일잔치', 'O')]"
7,2009.10.11. 오후 6:31,서울 근교 구릉지에 전원형 주택 1000채 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
8,2009.10.11. 오후 6:31,인천 청라ㆍ영종 하늘도시 분양 대결,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
9,2009.10.11. 오후 6:08,보금자리 강남 세곡 100%·서초 우면 97% 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2009.10.11. 오후 5:57,분양 하이라이트 세곡·우면등 보금자리 4개지구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4개지구', 'QUANTITY')]"
12,2009.10.11. 오후 5:51,주변시세의 1040% 수준 임대… 서울시 1000호 19일부터 공급,"[('주변시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('1040%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2009.10.11. 오후 5:48,바다 조망권이냐… 서울 접근성이냐…,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권이냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성이냐…', 'O')]"
14,2009.10.11. 오후 5:44,서울 강남 비강남 전셋값 격차 6년만에 최고치 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비강남', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
15,2009.10.11. 오후 5:43,서울시，임대주택 1000가구 긴급 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('，임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
16,2009.10.11. 오후 5:43,DTI규제 한파..재건축 급락에 전셋값은 상승,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('한파..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
17,2009.10.11. 오후 5:40,도공 직원 1인 평균 1000만원 성과급 잔치,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
19,2009.10.11. 오후 5:27,강남구 전세가 3.3㎡당 1000만원 넘어,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
20,2009.10.11. 오후 5:25,강남 전셋값 3.3㎡당 1천만원 다시 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
21,2009.10.11. 오후 5:21,12일부터 보금자리 3자녀·노부모 특별공급,"[('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
22,2009.10.11. 오후 5:18,신동아건설 강원 영월서 1사1촌 일손 돕기,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O')]"
23,2009.10.11. 오후 5:18,두산건설 농촌 일손돕기 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
24,2009.10.11. 오후 5:17,대우건설 울산 신정 푸르지오 1280가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2009.10.11. 오후 5:00,대형 쇼핑몰 성공신화 끝났나,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
26,2009.10.11. 오후 4:48,중소형 영종 vs 중대형 청라 분양대결,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대결', 'O')]"
27,2009.10.11. 오후 4:48,단독핵폭풍 은마 재건축여부 연내 확정,"[('단독', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축여부', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
28,2009.10.11. 오후 4:45,오산 세교3신도시 주변 일부 개발행위 허용,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교3신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
29,2009.10.11. 오후 4:36,부동산 QA 상가 산다면 어디가 좋은지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('산다면', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은지…', 'O')]"
30,2009.10.11. 오후 4:35,대림 창립 70주년국내 건설사 중 최고最古,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고最古', 'O')]"
31,2009.10.11. 오후 4:34,대림 창립 70주년국내 최초 온라인으로 창립기념행사 구현,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('창립기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
32,2009.10.11. 오후 4:28,DTI 한파…강남 재건축 1억 하락,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
33,2009.10.11. 오후 4:25,보금자리 3자녀가구 사전예약 시작,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
34,2009.10.11. 오후 4:25,보금자리주택QA 이혼후 재결합해도 신혼부부 대상,"[('보금자리주택QA', 'O'), (' ', 'O'), ('이혼후', 'O'), (' ', 'O'), ('재결합해도', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
35,2009.10.11. 오후 4:25,중견건설사 라오지노 태국 국경지역서 리조트 건설,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('라오지노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국경지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
36,2009.10.11. 오후 4:25,대림 70주년 녹색경영 선포,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색경영', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
37,2009.10.11. 오후 4:23,DTI규제 제2금융권까지 확대…부동산시장은,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('금융권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…부동산시장은', 'O')]"
38,2009.10.11. 오후 4:23,청라ㆍ영종 1만2천가구 분양,"[('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2009.10.11. 오후 4:23,MK추천매물 양평 단월면 전원주택 3억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단월면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8천만원', 'QUANTITY')]"
40,2009.10.11. 오후 4:22,경기북부 신흥 주거지로 뜬다,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
41,2009.10.11. 오후 4:12,아파트 주간 시세 동향 서울·신도시 거래 줄고 관망세 뚜렷,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
42,2009.10.11. 오후 4:01,중견건설사 이번엔 아파트CF 전쟁,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트CF', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
43,2009.10.11. 오후 3:43,대형건설사 재개발·재건축 치열한 수주전,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
44,2009.10.11. 오후 3:19,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
45,2009.10.11. 오후 3:18,쿼트러플 역세권 뜬다,"[('쿼트러플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
46,2009.10.11. 오후 2:55,70년 대림산업 저탄소 녹색기업 성장,"[('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
47,2009.10.11. 오후 2:19,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
48,2009.10.11. 오후 2:11,강남구 전셋값 3.3㎡당 1000만원 회복,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
49,2009.10.11. 오후 1:44,70주년 대림산업 국내 최초 온라인 행사,"[('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
50,2009.10.11. 오후 1:19,中 불법자금 밀물..홍콩 부동산 폭등,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법자금', 'O'), (' ', 'O'), ('밀물..', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
51,2009.10.11. 오후 1:18,신동아건설 강원영월서 1사1촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('영월', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
52,2009.10.11. 오후 1:00,양주 덕정역 일성 트루엘 아파트 분양,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2009.10.11. 오후 12:54,대우건설 울산 태화강변에 1280가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2009.10.11. 오후 12:09,DTI 확대 적용후 재건축 중심 집값 하락,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용후', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
55,2009.10.11. 오전 11:58,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
56,2009.10.11. 오전 11:40,대림 70년세계인이 함께한 온라인 생일잔치,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), ('세계인이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('생일잔치', 'O')]"
57,2009.10.11. 오전 11:32,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
58,2009.10.11. 오전 11:27,태화강변 울산신정 푸르지오 20일부터 분양,"[('태화강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2009.10.11. 오전 11:19,DMC 공사장 가림막 갤러리로 변신,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
60,2009.10.11. 오전 11:17,한강에 자전거 타고 놀러오세요,"[('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요', 'O')]"
61,2009.10.11. 오전 11:17,서울신용보증재단 저소득층 예비창업자에 현장교육,"[('서울신용보증재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('예비창업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장교육', 'O')]"
62,2009.10.11. 오전 11:16,서울시 연말까지 임대주택 1000호 긴급공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급공급', 'O')]"
63,2009.10.11. 오전 11:15,서울시 임대주택 1천 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2009.10.11. 오전 11:15,서울시 저소득층에 임대주택 1000가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2009.10.11. 오전 11:15,서울시 임대주택 1천호 긴급공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급공급', 'O')]"
66,2009.10.11. 오전 11:13,용인시 기흥구 보라동 우남퍼스트빌 타운하우스 회사보유분 분양,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보라동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2009.10.11. 오전 11:04,2만3000호 공급 경기 오산 세교3 신도시 개발 본격화,"[('2만3000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
68,2009.10.11. 오전 11:01,古稀 맞은 대림산업..녹색성장 이끈다,"[('古稀', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('..녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
69,2009.10.11. 오전 11:00,항만재개발사업 국가재정기준 마련한다,"[('항만재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국가재정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
70,2009.10.11. 오전 11:00,혼다 어코드 3290대 리콜 실시,"[('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어코드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3290대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2009.10.11. 오전 11:00,대림 70년 끝없는 혁신과 도전의 역사,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신과', 'O'), (' ', 'O'), ('도전의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O')]"
72,2009.10.11. 오전 11:00,혼다 어코드 같은 결함..2007년 이어 또 리콜,"[('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어코드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('결함..', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
73,2009.10.11. 오전 11:00,듣기평가에 비행기도 못뜬다,"[('듣기평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못뜬다', 'O')]"
74,2009.10.11. 오전 11:00,대림 70년 건설 외길그들은 꿈을 지었다,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('외길그들은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('지었다', 'O')]"
75,2009.10.11. 오전 10:06,더 튼튼하고 더 경제적인 합성보 등장,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼하고', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적인', 'O'), (' ', 'O'), ('합성보', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
76,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
77,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
78,2009.10.11. 오전 10:00,포토 마무리 공사 한창인 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
79,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
80,2009.10.11. 오전 10:00,포토 인천대교의 상징 주탑,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('주탑', 'O')]"
81,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
82,2009.10.11. 오전 10:00,포토 지난 8일 개통을 앞두고 인천 시민뿐만 아니라 국민적인 관심을 한 몸에 받고 있는 세계에서 5번째로 긴 바다위에 다리 인천대교를 미리 달려봤다.,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통을', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('뿐만', 'O'), (' ', 'O'), ('아니라', 'O'), (' ', 'O'), ('국민적인', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('5번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('바다위에', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('달려봤다.', 'O')]"
83,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
84,2009.10.11. 오전 10:00,포토 인천대교에서 바라본 팔미도,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('팔미도', 'LOCATION')]"
85,2009.10.11. 오전 10:00,포토 인천대교에서 바라본 송도국제도시,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION')]"
86,2009.10.11. 오전 10:00,포토 바다위에 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('바다위에', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
87,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
88,2009.10.11. 오전 10:00,포토 송도국제도시에서 바라본 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
89,2009.10.11. 오전 10:00,포토 송도쪽 인천대교 진입로,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O')]"
90,2009.10.11. 오전 10:00,포토 인천대교에서 바라본 연안부두,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('연안부두', 'LOCATION')]"
91,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
92,2009.10.11. 오전 10:00,포토 갯벌위에 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌위에', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
93,2009.10.11. 오전 10:00,포토 마무리 공사 한창인 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
94,2009.10.11. 오전 10:00,포토 아름다운 인천대교 노을,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노을', 'O')]"
95,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 달려본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('달려본', 'O'), (' ', 'O'), ('바다위', 'O'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
96,2009.10.11. 오전 10:00,포토 인천대교에서 바라본 인천국제공항,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바라본', 'O'), (' ', 'O'), ('인천국제공항', 'LOCATION')]"
97,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
98,2009.10.11. 오전 10:00,포토 미리 가본 바다위 다리 인천대교,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'ARTIFACT'), ('다위', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT')]"
99,2009.10.11. 오전 9:56,지금 사두면 돈되는 아파트,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
100,2009.10.11. 오전 9:56,DTI규제 여파 조용한 시장…재건축 하락세,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
101,2009.10.11. 오전 9:56,“과천 너마저”…거래침체로 재건축 아파트값 소폭하락,"[('“', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('너마저”…거래침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭하락', 'O')]"
102,2009.10.11. 오전 9:16,신동아건설 영월 덕전마을 일손 돕기 활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
103,2009.10.11. 오전 9:01,주간부동산DTI규제 확대..재건축 2주 연속하락,"[('주간부동산DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속하락', 'O')]"
104,2009.10.11. 오전 9:01,부동산캘린더영종하늘도시 동시분양 돌입,"[('부동산캘린더', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
105,2009.10.11. 오전 7:56,청라 vs 영종 분양 대전,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
106,2009.10.11. 오전 7:30,전세값 7개월째 상승세,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
107,2009.10.11. 오전 7:00,경매 속을보면 돈이된다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('속을보면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이된다', 'O')]"
108,2009.10.11. 오전 6:35,강남 전세가 3.3㎡당 1천만원 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
109,2009.10.11. 오전 6:00,서울 5주째 관망세.. 비금융 DTI·LTV 규제 집값 잡을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관망세..', 'O'), (' ', 'O'), ('비금융', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI·LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
110,2009.10.12. 오후 11:50,보금자리주택 3자녀 공급 첫날 3.7대 1,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY')]"
111,2009.10.12. 오후 11:47,보금자리 3자녀 특별공급 첫날 청약률 3.681,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.681', 'QUANTITY')]"
112,2009.10.12. 오후 11:25,인터넷 보금자리 3자녀  특별 우면지구 外 미달,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
113,2009.10.12. 오후 11:18,보금자리 3자녀공급 평균3.7대 1‥189가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('3.7대 1‥189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
114,2009.10.12. 오후 11:18,보금자리 3자녀특별공급 189가구 미달..2순위로 이월,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('189가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달..', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이월', 'O')]"
115,2009.10.12. 오후 9:46,“미분양 주택 규모 GDP 3% 넘어”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어”', 'O')]"
116,2009.10.12. 오후 8:35,보금자리 인터넷청약 오전 6시부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME')]"
117,2009.10.12. 오후 8:29,보금자리 본격 청약전쟁 돌입,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
118,2009.10.12. 오후 8:28,DTI 규제 2금융권 확대 첫날…매수문의 뚝 찬바람,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
119,2009.10.12. 오후 7:41,재건축시장 핵 은마APT 재건축 가능할까,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('은마APT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
120,2009.10.12. 오후 7:00,2009국감도로공사 서울춘천고속道로 2220억원 득봤다,"[('2009', 'DATE'), ('국감도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울춘천고속道로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2220억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('득봤다', 'O')]"
121,2009.10.12. 오후 6:41,수도권 유망단지를 가다 2인천 청라지구·송도국제도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('2인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION')]"
122,2009.10.12. 오후 6:40,삼성건설 10월까지 수도권 1만가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2009.10.12. 오후 6:39,‘보금자리’ 인터넷 청약 오전 6시부터 가능,"[('‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
124,2009.10.12. 오후 6:36,“비수기 前 몸값 낮추자” 분양가 할인 상가 속출,"[('“비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추자”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
125,2009.10.12. 오후 6:36,SK건설 “사랑의 땔감 나눠요”,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('땔감', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠요”', 'O')]"
126,2009.10.12. 오후 6:33,보금자리 보상비 7조 풀린다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
127,2009.10.12. 오후 6:33,광장 힐스테이트 모델하우스 내일 첫선,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
128,2009.10.12. 오후 6:33,현대 6억弗 카타르 플랜트공사 공동수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'ORGANIZATION'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수주', 'O')]"
129,2009.10.12. 오후 6:33,보금자리 인터넷청약 15일 오전6시부터,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전6시부터', 'TIME')]"
130,2009.10.12. 오후 6:33,어느 신도시서 내집 마련할까,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할까', 'O')]"
131,2009.10.12. 오후 6:32,보금자리 인터넷 사전예약 오전 6시부터 가능,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
132,2009.10.12. 오후 6:32,강남ㆍ서초에만 1조이상 풀려…수도권 집값 자극 우려,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1조이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
133,2009.10.12. 오후 6:32,광명찾는 실수요자들…입주권호가 1억이상 뛰기도,"[('광명', 'LOCATION'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들…입주권호가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰기도', 'O')]"
134,2009.10.12. 오후 6:32,단지 안에 수영장…청라지구 제일풍경채 분양,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장…', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2009.10.12. 오후 6:32,4대강 살리기와 감리의 역할 좌담회,"[('4대강 살리기', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('감리의', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('좌담회', 'O')]"
136,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 평택소사벌지구 태양열·지열 자연 에너지 쓴다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양열·지열', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
137,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 보금자리주택·혁신도시 녹색 도시로 만든다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
138,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 남아도는 값 싼 전기 자동으로 쓸 수 있게,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('남아도는', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전기', 'O'), (' ', 'O'), ('자동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O')]"
139,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 태양·바람·땅 에너지로 생활…주거문화의 혁명,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양', 'LOCATION'), ('·바람·땅', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활…주거문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁명', 'O')]"
140,2009.10.12. 오후 6:31,현대건설 6억弗 카타르 비료공장 건설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2009.10.12. 오후 6:31,한경매물마당 도곡동 대로변 7층 빌딩 급매 55억원 등,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
142,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 친환경 건물 분양가 혜택…취득·등록세도 감면 추진,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
143,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 그린홈 200만채 공급…에너지 제로 주택에 도전한다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('200만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전한다', 'O')]"
144,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 화제의 분양 현장  실내 평면 치대 5베이…개방감 극대화,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('치대', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), ('…개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
145,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 현대산업개발…단지내 하천 등 그린하우스 앞장,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('…단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
146,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 쌍용건설…고효율 수처리 공법 해외까지 수출,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('…고효율', 'O'), (' ', 'O'), ('수처리', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('해외까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
147,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 롯데건설…생활폐기물로 고형연료 재활용,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('…생활폐기물로', 'O'), (' ', 'O'), ('고형연료', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O')]"
148,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 피데스개발…태양광 아파트 국내 첫 건설…低에너지 건축 선두주자,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('피데스개발', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…低에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION')]"
149,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 포스코건설…송도 22개 건축물 리드 획득 목표,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리드', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
150,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 대우건설…청라 푸르지오 전기요금 30% 절감,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전기요금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
151,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 대림산업…냉난방 전력소비 7분의 1로 낮춘다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('…냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('전력소비', 'O'), (' ', 'O'), ('7분의 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
152,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 삼성물산 건설부문…첫 에너지 제로 주택 美서도 호평,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
153,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 현대건설…태양광 벤치 조명켜고 노래까지,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벤치', 'O'), (' ', 'O'), ('조명켜고', 'O'), (' ', 'O'), ('노래까지', 'O')]"
154,2009.10.12. 오후 6:31,그린 하우스 시대 편리함에서 친환경으로…아파트 트렌드 바뀐다,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함에서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경으로…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
155,2009.10.12. 오후 6:30,社告 2009 국제물류 및 건설기계산업전,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제물류 및 건설기계산업전', 'EVENT')]"
156,2009.10.12. 오후 6:21,1순위 마감 단지 프리미엄도 쑥쑥,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
157,2009.10.12. 오후 5:59,엘드건설 ‘동탄 엘드 로자벨’ 오피스텔 분양,"[('엘드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 엘드 로자벨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2009.10.12. 오후 5:56,DTI규제 확대 첫날 중개업소 썰렁,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
159,2009.10.12. 오후 5:56,동양도시개발，목동역u3000인근u3000잔여세대u3000선착순u3000분양,"[('동양도시개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('목동역u3000', 'ARTIFACT'), ('인근u3000', 'ARTIFACT'), ('잔여세대', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT'), ('선착순', 'O'), ('u3000', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
160,2009.10.12. 오후 5:54,가재울뉴타운 3구역 11월말 분양예정,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
161,2009.10.12. 오후 5:53,공사비 펑펑 분양가 올리는 SH공사,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('펑펑', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
162,2009.10.12. 오후 5:53,대우건설 푸르지오 주부모니터 모집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부모니터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
163,2009.10.12. 오후 5:51,대우건설 울산신정 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2009.10.12. 오후 5:49,남광토건 2009년 수주 호조,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
165,2009.10.12. 오후 5:46,보금자리 인터넷 청약 오전 6시부터 가능,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
166,2009.10.12. 오후 5:43,건설주택포럼 15일 정기 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
167,2009.10.12. 오후 5:42,서울 명동 일대에 금융뉴타운 조성 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
168,2009.10.12. 오후 5:38,청라 vs 영종 인천 분양대전,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
169,2009.10.12. 오후 5:37,잇따른 금융 규제 전셋값 상승 부추긴다,"[('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
170,2009.10.12. 오후 5:32,DTI 2금융권 확대 서민만 죈다,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
171,2009.10.12. 오후 5:30,움츠러든 강남 재건축,"[('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
172,2009.10.12. 오후 5:30,현대건설 카타르 6억 달러 요소공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요소공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2009.10.12. 오후 5:30,앙투안 그랑박 “4대강은 ‘파리 센강 계획’보다 한단계 앞선 시도”,"[('앙투안 그랑박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계획’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('시도”', 'O')]"
174,2009.10.12. 오후 5:26,건설주택포럼 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2009.10.12. 오후 5:25,대림산업 70주년 녹색경영 부팅,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색경영', 'O'), (' ', 'O'), ('부팅', 'O')]"
176,2009.10.12. 오후 5:19,리포트 잇따른 금융 규제 전셋값 상승 부추긴다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
177,2009.10.12. 오후 5:18,리포트 움츠러든 강남 재건축,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
178,2009.10.12. 오후 5:18,남광토건 지난 달까지 수주액 8천억 원 달성,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
179,2009.10.12. 오후 5:18,리포트 청라 vs 영종 인천 분양대전,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
180,2009.10.12. 오후 5:18,리포트DTI 2금융권 확대 서민만 죈다,"[('리포트DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
181,2009.10.12. 오후 5:16,리포트 대림산업 70주년 녹색경영 부팅,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹색경영', 'O'), (' ', 'O'), ('부팅', 'O')]"
182,2009.10.12. 오후 5:16,건설주택포럼 15일 도시정비사업 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
183,2009.10.12. 오후 5:13,“지금 상가는 변신 중”,"[('“지금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
184,2009.10.12. 오후 5:13,15일 서초동 롯데건설 주택문화관에서 건설 친환경 위한 세로토닌 특강 개최,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설 주택문화관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세로토닌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2009.10.12. 오후 4:59,보금자리 3자녀 특별공급 첫날…평균 청약률 3.68대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.68대 1', 'QUANTITY')]"
186,2009.10.12. 오후 4:59,개발계획 수립 안된 땅 건축 제한 위법,"[('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
187,2009.10.12. 오후 4:59,포스코건설 日 플랜트 시장 진출,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
188,2009.10.12. 오후 4:59,리츠 배당률 年8.3%…부동산 펀드보다 높아,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('배당률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
189,2009.10.12. 오후 4:59,현대건설 카타르 비료공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
190,2009.10.12. 오후 4:59,건설주택포럼 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
191,2009.10.12. 오후 4:59,SK건설 사랑의 땔감 나누기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('땔감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
192,2009.10.12. 오후 4:59,부동산 투자 수억씩 할 필요 있나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
193,2009.10.12. 오후 4:59,15년된 아파트 눈여겨보세요,"[('15년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보세요', 'O')]"
194,2009.10.12. 오후 4:58,중견건설사 채용 문 ‘활짝’,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
195,2009.10.12. 오후 4:58,김포한강 현대성우오스타 분양,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2009.10.12. 오후 4:32,多자식이 上팔자…보금자리 특별공급 넣어봐,"[('多', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('上팔자…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('넣어봐', 'O')]"
198,2009.10.12. 오후 4:26,보금자리주택 인터넷 청약 15일 오전 6시부터,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME')]"
199,2009.10.12. 오후 4:25,보금자리주택 청약 QA생애최초 특별공급,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
200,2009.10.12. 오후 4:10,보금자리 인터넷청약 15일 오전 6시부터…3시간반 당겨,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME'), ('…3시간반', 'TIME'), (' ', 'O'), ('당겨', 'O')]"
201,2009.10.12. 오후 3:57,포스코 건설 日제강공장 준공,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
202,2009.10.12. 오후 3:56,든든한 노후 보장을 위한 확실한 첫걸음,"[('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('보장을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음', 'O')]"
203,2009.10.12. 오후 3:50,국감분양가 인상 부추기는 SH공사,"[('국감분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION')]"
204,2009.10.12. 오후 3:49,포스코 일본에 특수제강공장 준공,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특수제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
205,2009.10.12. 오후 3:48,머나먼 보금자리,"[('머나먼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O')]"
206,2009.10.12. 오후 3:45,보금자리주택 인터넷 청약 오전 6시로 앞당겨,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시', 'TIME'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
207,2009.10.12. 오후 3:45,국내유명인 미 부동산 보유 실태 ‘폭로’,"[('국내유명인', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭로’', 'O')]"
208,2009.10.12. 오후 3:42,보금자리 인터넷청약 15일 오전 6시 접수시작,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전 6시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접수시작', 'O')]"
209,2009.10.12. 오후 3:39,보금자리 기관추천 포기하면 재추천 제한,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('기관추천', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하면', 'O'), (' ', 'O'), ('재추천', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
210,2009.10.12. 오후 3:36,서울 재개발·재건축 조합 고소고발 10년 동안 109건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('고소고발', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('109건', 'QUANTITY')]"
211,2009.10.12. 오후 3:32,보금자리주택 청약 QA주택 청약 일반,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O')]"
212,2009.10.12. 오후 3:30,부실 털어내고 신뢰받는 으뜸 공기업 만들 것,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
213,2009.10.12. 오후 3:28,보금자리주택 인터넷청약 오전 6시로 앞당겨,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시', 'TIME'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
214,2009.10.12. 오후 3:26,보금자리주택 청약 QA부적격 처리는,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('처리는', 'O')]"
215,2009.10.12. 오후 3:24,보금자리주택 청약 QA사전예약시스템,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA사전예약시스템', 'O')]"
216,2009.10.12. 오후 3:24,남광토건 9월까지 약 8000억 수주액 달성,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
217,2009.10.12. 오후 3:23,보금자리 인터넷청약 15일 오전6시부터 접수,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
218,2009.10.12. 오후 3:21,성남에 왠 서울톨게이트…행정명칭과 다른 시설명 혼란 야기,"[('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('왠', 'O'), (' ', 'O'), ('서울톨게이트', 'EVENT'), ('…행정명칭과', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('시설명', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('야기', 'O')]"
219,2009.10.12. 오후 3:09,보금자리 오전 6시부터 인터넷 청약 가능,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오전 6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
220,2009.10.12. 오후 3:08,보금자리 인터넷청약 15일 오전6시부터 접수,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오전6시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
221,2009.10.12. 오후 3:01,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
222,2009.10.12. 오후 2:54,상암 DMC 상징조형물로 밀레니엄 아이 선정,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징조형물로', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2009.10.12. 오후 2:53,SH공사 주택 분양가 보상가의 24배,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('24배', 'QUANTITY')]"
224,2009.10.12. 오후 2:49,분양가 조정된 상가 분양받아 볼까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
225,2009.10.12. 오후 2:47,남광토건 9월말까지 수주 8000억 육박,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
226,2009.10.12. 오후 2:46,51층 아파트 1000만원대 특별분양,"[('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
227,2009.10.12. 오후 2:46,강남광주 20분대 아파트가1000만원대,"[('강남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY')]"
228,2009.10.12. 오후 2:31,포스코건설 일본에 특수제강공장 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특수제강공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
229,2009.10.12. 오후 2:30,건설주택포럼 세미나개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
230,2009.10.12. 오후 2:29,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
231,2009.10.12. 오후 2:29,성남 한라시그마밸리 아파트형 공장 분양,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2009.10.12. 오후 2:27,개포주공 재건축 비리 업체 대표·간부 6명 유죄,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유죄', 'O')]"
233,2009.10.12. 오후 2:24,건설주택포럼 공공관리자제도 세미나,"[('건설주택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자제도', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
234,2009.10.12. 오후 2:21,SK건설 ‘사랑의 땔감 나누기’ 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 땔감 나누기', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
235,2009.10.12. 오후 2:18,名品단지남천하늘채 부산 1%의 자존심,"[('名品단지남천하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O')]"
236,2009.10.12. 오후 2:07,2009국감하이패스 통신장애 하루 1천건...책임은 사용자,"[('2009', 'DATE'), ('국감하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통신장애', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천건', 'QUANTITY'), ('...책임은', 'O'), (' ', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION')]"
237,2009.10.12. 오후 2:05,부자들의 여윳돈이 몰리는 이유는,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
238,2009.10.12. 오후 1:49,국토부 4대강 교량보호 축소·공사비는 도공에 전가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교량보호', 'O'), (' ', 'O'), ('축소·공사비는', 'O'), (' ', 'O'), ('도공에', 'O'), (' ', 'O'), ('전가', 'O')]"
239,2009.10.12. 오후 1:47,서울시 보도포장 전문기술 교육과정 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보도포장', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기술', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
240,2009.10.12. 오후 1:46,알짜 지방 미분양 다시 보기,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O')]"
241,2009.10.12. 오후 1:45,㈜유엔알컨설팅 부동산 신新투자전략 세미나,"[('㈜', 'O'), ('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신新투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
242,2009.10.12. 오후 1:26,남광토건 토목사업등에서 8천억 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업', 'TERM'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2009.10.12. 오후 1:25,붕어빵 탈피 상가 눈에 띄네,"[('붕어빵', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈피', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
244,2009.10.12. 오후 1:19,“쌈짓돈” 4천투자 높은 수익처 노려볼만,"[('“쌈짓돈”', 'O'), (' ', 'O'), ('4천투자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익처', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
245,2009.10.12. 오후 1:11,2009국감도공 하도급 미지급금 3357억 방관..상생 역행종합,"[('2009', 'DATE'), ('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급금', 'O'), (' ', 'O'), ('3357억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방관..상생', 'O'), (' ', 'O'), ('역행종합', 'O')]"
246,2009.10.12. 오후 1:02,포천 호숫가 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호숫가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
247,2009.10.12. 오후 1:01,DTI 규제 적용되지 않는 광교 신대역 극동스타클래스 분양,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2009.10.12. 오후 1:01,종자돈 4천만원 투자면 연 15% 수익을,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자면', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익을', 'O')]"
249,2009.10.12. 오후 1:00,한강조망과 밤섬이 보이는집 청약통장 필요없이 내집마련의 기회,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
250,2009.10.12. 오후 12:54,남광토건 올 토목·해외공사 등 8천억 공사 수주,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토목·해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2009.10.12. 오후 12:36,건설 외길 70년 대림산업 녹색경영으로 ‘제2의 나래’ 편다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('외길', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나래’', 'O'), (' ', 'O'), ('편다', 'O')]"
252,2009.10.12. 오후 12:31,배점기준 따라 신청날짜 달라요,"[('배점기준', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('신청날짜', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
253,2009.10.12. 오후 12:31,카타르 공장 1억9000만弗 현대건설 수주 2012년 완공,"[('카타르 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억9000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
254,2009.10.12. 오후 12:31,서울 첫 상한제 민간아파트 청약전쟁 예고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
255,2009.10.12. 오후 12:31,신규분양 ‘후끈’ vs 기존주택 ‘찬바람’,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
256,2009.10.12. 오후 12:11,2금융 DTI 규제 확대이후…신규는 ‘후끈’ 기존은 ‘꽁꽁’,"[('2금융', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대이후…신규는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O'), (' ', 'O'), ('기존은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
257,2009.10.12. 오후 12:11,양주 덕정역 일성 트루엘 227세대 21일 분양…3.3㎡당 700만원대,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('227세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY')]"
258,2009.10.12. 오후 12:09,서울 전세값 강남비강남 격차는 사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('비강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차는', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
259,2009.10.12. 오후 12:02,버즈두바이만 한창…다른 곳은 멈췄다,"[('버즈두바이', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('한창…다른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
261,2009.10.12. 오전 11:58,남광토건 수주 8천억 돌파,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
262,2009.10.12. 오전 11:53,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2009.10.12. 오전 11:49,리츠 연평균 배당률 8.3%,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('배당률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY')]"
264,2009.10.12. 오전 11:46,서울 첫 상한제 민간아파트 청약전쟁 예고…14일 견본주택20일 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2009.10.12. 오전 11:34,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
266,2009.10.12. 오전 11:31,현대건설 카타르서 1억9000만달러 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억9000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2009.10.12. 오전 11:31,보금자리 사전예약 개시…‘3자녀 배점’ 계산 꼼꼼히 해야,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…‘', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배점’', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
268,2009.10.12. 오전 11:31,포스코건설  아시아특수제강 신설사업 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아특수제강', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
269,2009.10.12. 오전 11:30,상암 DMC 상징물 밀레니엄 아이 선정,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징물', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
270,2009.10.12. 오전 11:30,두산건설 자원봉사단 수확기들녘 봉사활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('수확기들녘', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
271,2009.10.12. 오전 11:23,고속道요금소 도공 퇴직직원 전유물,"[('고속道요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전유물', 'O')]"
272,2009.10.12. 오전 11:23,서울시 DMC 상징조형물 당선작 발표,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
273,2009.10.12. 오전 11:23,DTI發 강남권 아파트값 하락은 급등따른 자연스런 조정,"[('DTI發', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등따른', 'O'), (' ', 'O'), ('자연스런', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
274,2009.10.12. 오전 11:22,상암 DMC 상징조형물 밀레니엄 아이 최종 선정,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄 아이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
275,2009.10.12. 오전 11:22,SK건설 사랑의 땔깜 나누기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('땔깜', 'O'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
276,2009.10.12. 오전 11:20,대출규제 확대..확달라진 부동산시장,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..확달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
277,2009.10.12. 오전 11:15,민간 분양가상한제 아파트 비싸네,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
278,2009.10.12. 오전 11:11,헉 ‘3500억’ 뚝섬 4구역 주인찾을까,"[('헉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3500억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾을까', 'O')]"
279,2009.10.12. 오전 11:05,한강조망과 밤섬이 보이는집 청약통장 필요없이 내집마련의 기회,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
280,2009.10.12. 오전 11:00,가거초 해양과학기지 준공,"[('가거초 해양과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
281,2009.10.12. 오전 11:00,이어도 이어 가거도 해상에 해양과학기지 건설,"[('이어도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('가거도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양과학기지', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
282,2009.10.12. 오전 10:58,10월 둘째주 서울ㆍ수도권 집값 제자리 걸음,"[('10월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음', 'O')]"
283,2009.10.12. 오전 10:43,2009국감도공 하도급 미지급금 3357억원 방관..상생 역행,"[('2009', 'DATE'), ('국감도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급금', 'O'), (' ', 'O'), ('3357억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방관..상생', 'O'), (' ', 'O'), ('역행', 'O')]"
284,2009.10.12. 오전 10:39,SK건설 사랑의 땔감 나누기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('땔감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
285,2009.10.12. 오전 10:36,포스코건설 2300억짜리 일본 철강공장 준공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철강', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
286,2009.10.12. 오전 10:35,현대건설 카타르 2억달러 규모 카타르 요소비료 공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('요소비료 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2009.10.12. 오전 10:31,리츠 연평균 배당수익 8.34%..펀드의 두배,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('배당수익', 'O'), (' ', 'O'), ('8.34%', 'QUANTITY'), ('..펀드의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
288,2009.10.12. 오전 10:29,名品단지영종하늘도시 우미린 친환경에너지아파트,"[('名品단지', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 친환경에너지아파트', 'ARTIFACT')]"
289,2009.10.12. 오전 10:25,2009국감국토부 도공에 4대강사업비 500억 떠넘겨,"[('2009', 'DATE'), ('국감국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도공에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O')]"
290,2009.10.12. 오전 10:16,리츠 대박.. 연평균 배당률 8.34%,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('배당률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.34%', 'QUANTITY')]"
291,2009.10.12. 오전 10:16,보금자리 3자녀 특별공급 오늘부터 14일까지 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터 14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
292,2009.10.12. 오전 10:15,2009국감분당 절반 크기 고속도로 폐도 방치,"[('2009', 'DATE'), ('국감분당', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐도', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
293,2009.10.12. 오전 10:14,광장 힐스테이트①규모아파트 3동타운하우스 2동 453세대,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('①규모아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3동', 'ARTIFACT'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('453세대', 'QUANTITY')]"
294,2009.10.12. 오전 10:14,광장 힐스테이트②입지광장동 ‘현대타운’에 14번째 아파트,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대타운', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
296,2009.10.12. 오전 10:13,광장 힐스테이트③구성대로변에 1층 스트리트형 상가 조성,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트③', 'ARTIFACT'), ('구성대로변에', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
297,2009.10.12. 오전 10:13,광장 힐스테이트④평면세련된 실내 컬러 주목할 만,"[('광장', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('④평면세련된', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('컬러', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
298,2009.10.12. 오전 10:13,광장 힐스테이트⑤특징보안과 편의성 강조한 시스템 대거 도입,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('⑤특징보안과', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('강조한', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
299,2009.10.12. 오전 10:07,국감고속道요금소 도공 퇴직직원 독점,"[('국감고속道', 'ARTIFACT'), ('요금소', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('독점', 'O')]"
300,2009.10.12. 오전 9:59,8800가구 영종하늘도시 동시분양 개막,"[('8800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
301,2009.10.12. 오전 9:58,현대건설 6억弗 규모 카타르 비료공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2009.10.12. 오전 9:55,성신여대역 코아루아파트 선착순 특별분양,"[('성신여대역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
303,2009.10.12. 오전 9:47,현대건설 카타르 6억 달러 요소공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요소공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
304,2009.10.12. 오전 9:44,강남 전셋값 3.3㎡당 1천만원 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
305,2009.10.12. 오전 9:44,서울시 공공임대주택 1000가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2009.10.12. 오전 9:43,현대건설 6.1억불 카타르 비료공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2009.10.12. 오전 9:42,안태훈 기자의 뷰파인더 이지송 토지주택공사 사장의 고민,"[('안태훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰파인더', 'O'), (' ', 'O'), ('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
308,2009.10.12. 오전 9:41,도공 발주공사 낙찰률 ’07년 66%→’09년 77%,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('07년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), ('→’', 'O'), ('09년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY')]"
309,2009.10.12. 오전 9:39,대우건설 울산신정 푸르지오 16일 견본주택 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
310,2009.10.12. 오전 9:22,2001년 이후 개통 고속道 이용률 50% 그쳐,"[('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
311,2009.10.12. 오전 9:12,현대건설 6.1억불 카타르 비료공장 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.1억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2009.10.12. 오전 9:10,도공 제공 임대 하이패스 단말기 에러율 심각,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스 단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에러율', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
313,2009.10.12. 오전 9:04,보금자리 3자녀 특별공급 1214일 3일간 청약,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1214일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
314,2009.10.12. 오전 8:47,SK건설 사랑의 땔감 나누기 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('땔감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
315,2009.10.12. 오전 8:39,2009국감 하이패스 임대 단말기는 에러단말기,"[('2009', 'DATE'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단말기', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('에러단말기', 'O')]"
316,2009.10.12. 오전 8:30,수도권 돈되는 아파트,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
317,2009.10.12. 오전 8:20,현대건설 카타르 세계최대 비료공장 6단계수주상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('비료공장', 'O'), (' ', 'O'), ('6단계', 'QUANTITY'), ('수주상보', 'O')]"
318,2009.10.12. 오전 8:19,2009국감고속道 영업·휴게소는 도공 퇴직자들의 요람,"[('2009', 'DATE'), ('국감고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영업·휴게소는', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('요람', 'O')]"
319,2009.10.12. 오전 8:08,정부·서울시에 쓴소리하는 소신 구청장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴소리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('소신', 'O'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION')]"
320,2009.10.12. 오전 8:04,기자수첩서울시 시정 홍보냐 시장 홍보냐,"[('기', 'CIVILIZATION'), ('자수첩', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보냐', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보냐', 'O')]"
321,2009.10.12. 오전 8:03,오늘부터 보금자리 주택 사전예약 시작,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
322,2009.10.12. 오전 8:03,강남 16개高 특목고급으로 육성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
323,2009.10.12. 오전 7:20,대우건설 울산신정 푸르지오 1280가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산신정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2009.10.12. 오전 7:17,住소식地소식서울 다동 ‘YG타워’ 상가 분양 外,"[('住소식地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('YG타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
325,2009.10.12. 오전 7:17,닥터봉의 돈 되는 부동산개통 늦춰졌지만… ‘新분당선 효과’는 진행중,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개통', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰졌지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과’는', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
326,2009.10.12. 오전 6:05,광고시장 회복추이..IMF 회복기와 유사,"[('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복추이..', 'O'), ('IMF', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복기와', 'O'), (' ', 'O'), ('유사', 'O')]"
327,2009.10.12. 오전 5:11,멸종위기 야생식물 김포공항서 감상하세요,"[('멸종위기', 'O'), (' ', 'O'), ('야생식물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('감상하세요', 'O')]"
328,2009.10.12. 오전 4:07,행복도시 지능형국토연구사업 시범도시 선정,"[('행복도시 지능형국토연구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
329,2009.10.12. 오전 3:12,서울 강남구 전세금 1000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
330,2009.10.12. 오전 3:12,보금자리주택 특별공급 예상밖 미달,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
331,2009.10.12. 오전 3:08,부동산 캘린더‘보금자리’ 사전예약 등 전국 5곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
332,2009.10.12. 오전 3:08,아파트 미리보기인천 청라지구 눈길 끄는 두 곳,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY')]"
333,2009.10.12. 오전 3:08,매매 시황거래 감소세 뚜렷… 서울 재건축 또 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
334,2009.10.12. 오전 12:07,서울시 임대주택 1000가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2009.10.13. 오후 11:37,보금자리 3자녀 특별공급 둘째날 평균 22.2대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('22.2대 1', 'QUANTITY')]"
336,2009.10.13. 오후 11:25,보금자리 다자녀 특별공급 2순위 22.2대1..20가구 미달,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22.2대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('20가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
337,2009.10.13. 오후 11:10,보금자리 3자녀 특별공급 2순위 22대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22대 1', 'QUANTITY')]"
338,2009.10.13. 오후 11:01,보금자리 3자녀 특별공급 2순위 평균청약률 22.21,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('22.21', 'QUANTITY')]"
339,2009.10.13. 오후 9:55,새도시 옆 새 아파트 ‘꿩 먹고 알 먹고’,"[('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('먹고’', 'O')]"
340,2009.10.13. 오후 9:55,생애최초 특별공급 QA,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
341,2009.10.13. 오후 9:55,10월 14일 부동산 파일,"[('10월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
342,2009.10.13. 오후 9:45,‘친환경 아파트’ 시대 성큼,"[('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
343,2009.10.13. 오후 8:50,서울 은마아파트 안전진단 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
344,2009.10.13. 오후 8:23,대치동 은마아파트 안전진단 의뢰예정,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('의뢰예정', 'O')]"
345,2009.10.13. 오후 8:10,강남구 은마아파트 안전진단 실시키로,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시키로', 'O')]"
346,2009.10.13. 오후 7:48,충남 당진은 지방 분양시장의 ‘블루칩’,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O')]"
347,2009.10.13. 오후 7:46,김규정의 부동산 특강 규제에도 뜨거운 청약시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
348,2009.10.13. 오후 7:45,미분양 뚝… 지방 주택시장도 활기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
349,2009.10.13. 오후 7:38,국감“일단 벌여놓고..서울시 설계변경 2천억 낭비종합,"[('국감""일단', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여놓고..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계변경', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낭비종합', 'O')]"
350,2009.10.13. 오후 7:30,베일벗은 KTXⅡ 올해말 호남선부터 투입,"[('베일벗은', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호남선', 'ARTIFACT'), ('부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
351,2009.10.13. 오후 7:03,서울시 택지개발지구 분양가 보상가의 4배,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
352,2009.10.13. 오후 7:02,오세훈 시장 뉴타운 전세가 상승 주범 아니다,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
353,2009.10.13. 오후 7:02,‘반값아파트’ 토지임대부주택 세곡·우면지구에 내년 공급,"[('‘반값아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우면지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2009.10.13. 오후 7:00,재개발 조합원 “일반분양가 올리자”,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리자”', 'O')]"
355,2009.10.13. 오후 6:59,보문 하우스토리 60가구,"[('보문 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY')]"
356,2009.10.13. 오후 6:59,내달 수도권 입주 38%↓.. 전세난 계속,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
357,2009.10.13. 오후 6:58,충남 아산시 ‘와이몰’ 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('와이몰', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2009.10.13. 오후 6:57,수도권 유망단지를 가다 3남양주 별내지구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('3남양주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION')]"
359,2009.10.13. 오후 6:47,동양메이저 염분에 강한 콘크리트 개발,"[('동양', 'LOCATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('염분', 'MATERIAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
360,2009.10.13. 오후 6:40,수도권 연말까지 4만가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2009.10.13. 오후 6:33,보금자리 투기 합동 단속,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
362,2009.10.13. 오후 6:33,고덕동 차고지 24층 복합단지로 개발,"[('고덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('24층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
363,2009.10.13. 오후 6:32,그린홈 아파트만 지어라…에너지 15% 절감 의무화,"[('그', 'ARTIFACT'), ('린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('지어라…에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
364,2009.10.13. 오후 6:32,수색ㆍ부산ㆍ광명역 등 복합환승센터 고밀도 개발,"[('수색ㆍ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
365,2009.10.13. 오후 6:32,GS건설 이란서 1조6500억원 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2009.10.13. 오후 6:32,토지임대부 반값 아파트 5년간 전매제한,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
367,2009.10.13. 오후 6:30,국토해양위 서울 주택정책ㆍ용산 추궁종합,"[('국토해양위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택정책ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추궁종합', 'O')]"
368,2009.10.13. 오후 6:27,SH공사 도급 명세서 공개..이윤구조 드러날까,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도급', 'O'), (' ', 'O'), ('명세서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개..이윤구조', 'O'), (' ', 'O'), ('드러날까', 'O')]"
369,2009.10.13. 오후 6:26,은마의 힘 강남 재건축시장 파장,"[('은마', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
370,2009.10.13. 오후 6:24,金馬된 은마 예비안전조사 통과,"[('金馬된', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비안전조사', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
371,2009.10.13. 오후 5:57,알쏭달쏭 재개발 투자 조합원 이주비 감정평가따라 산정,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가따라', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
372,2009.10.13. 오후 5:45,SH공사 원가공개 상고포기..건설업체 이윤구조 드러날까,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('상고포기..건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이윤구조', 'O'), (' ', 'O'), ('드러날까', 'O')]"
373,2009.10.13. 오후 5:42,LIG건설 아파트에 젊은 아이디어 담아라,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('담아라', 'O')]"
374,2009.10.13. 오후 5:42,부동산 매매수수료 인터넷 등기땐 반값,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('등기땐', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
375,2009.10.13. 오후 5:33,이안 당진원당 이달중 분양,"[('이안 당진원당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2009.10.13. 오후 5:33,15일 건설주택포럼 세미나,"[('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
377,2009.10.13. 오후 5:33,뉴타운 구릉지에 저층 친환경 주거지 의무화,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('구릉지에', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
378,2009.10.13. 오후 5:27,서울시 보금자리주택 6000가구 추가공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
379,2009.10.13. 오후 5:27,청라지구 미분양에도 웃돈,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
380,2009.10.13. 오후 5:27,서울시내 1만㎡이상 부지 개발때 10∼15% 공공시설로 기부채납해야,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발때', 'O'), (' ', 'O'), ('10∼15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납해야', 'O')]"
381,2009.10.13. 오후 5:26,고가 부동산 보유 체납자 꼼짝 마,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O')]"
382,2009.10.13. 오후 5:25,4분기 주상복합 아파트 분양 봇물,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
383,2009.10.13. 오후 5:21,곳곳 빈자리… 낙찰경쟁률 뚝,"[('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('빈자리…', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
384,2009.10.13. 오후 5:18,무분별한 재개발…부작용 속출,"[('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
385,2009.10.13. 오후 5:18,서울 주택 2012년까지 6만 가구 부족,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
386,2009.10.13. 오후 5:18,토지임대주택 내년 분양…5년 전매제한,"[('토지임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
387,2009.10.13. 오후 5:18,에너지 15% 절감 그린 홈 건설 의무화,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
388,2009.10.13. 오후 5:17,국감허천 며느리도 모르는 서울 지하공간 오염실태,"[('국감허천', 'O'), (' ', 'O'), ('며느리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('오염실태', 'O')]"
389,2009.10.13. 오후 5:17,국감서울시 전세난·용산참사 공방,"[('국감', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난·', 'O'), ('용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
390,2009.10.13. 오후 5:17,주택대출금리바스켓방식추진,"[('주택대출금리바스켓방식추진', 'O')]"
391,2009.10.13. 오후 5:17,지나치게 비싼 카드론 수수료 낮춰라,"[('지나치게', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('카드론', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
392,2009.10.13. 오후 5:15,1기 신도시 후광효과… 인근 아파트 노려라,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
393,2009.10.13. 오후 5:14,아파트와 IT의 접목… 집이 똑똑해진다,"[('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('접목…', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해진다', 'O')]"
394,2009.10.13. 오후 5:12,유엔알 컨설팅 新부동산 투자전략 세미나,"[('유엔알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('新부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
395,2009.10.13. 오후 5:11,KTXII 더 편하게 더 넓게,"[('KTXII', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O')]"
396,2009.10.13. 오후 5:11,부동산 단신 건설주택포럼 공공관리자제도 세미나 개최 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신 건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공관리자제도 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
397,2009.10.13. 오후 5:09,서울시 불량체납자 재산 공매처분,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불량체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매처분', 'O')]"
398,2009.10.13. 오후 5:09,KTXII 우리 기술로 달린다,"[('KTXII', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
399,2009.10.13. 오후 5:03,KTXII 더 편하게 더 넓게,"[('KTXII', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O')]"
400,2009.10.13. 오후 5:02,고가 부동산 보유 체납자 꼼짝 마,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼짝', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'O')]"
401,2009.10.13. 오후 5:02,서울시 국감 용산참사와 전세난에 집중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('용산참사', 'EVENT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
402,2009.10.13. 오후 5:02,수도권 연말까지 4만가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2009.10.13. 오후 5:00,MK 추천매물 서울 신사동 사옥용 빌딩 62억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('62억원', 'QUANTITY')]"
404,2009.10.13. 오후 5:00,GS건설 이란서 1조6천억 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
405,2009.10.13. 오후 5:00,아파트만 즐비한 송도 국제업무지구,"[('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비한', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION')]"
406,2009.10.13. 오후 4:59,토지임대부 주택 5년간 전매제한,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
407,2009.10.13. 오후 4:52,검단신도시 1지구 토지보상 계획 공고돼,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('공고돼', 'O')]"
408,2009.10.13. 오후 4:51,서울시 대규모 부지 개발 협상기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
409,2009.10.13. 오후 4:27,DTI 직격탄에 강남재건축 거래 실종,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
410,2009.10.13. 오후 4:20,그린홈 설계 의무화···분양가 상승 예고,"[('그린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화···분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
411,2009.10.13. 오후 4:17,서울 첫 주상복합아파트 물량 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
412,2009.10.13. 오후 4:12,국감은평뉴타운 2지구 부실공사 의혹,"[('국감', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
413,2009.10.13. 오후 4:08,상위 1% 부자들도 주목하는 황금상권을 잡아라,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('황금상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
414,2009.10.13. 오후 3:46,강북 이수건설 최고 아파트 선착순 특별분양,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
415,2009.10.13. 오후 3:40,대한건설협회 건설계약관리 등 실무교육과정 11월 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
416,2009.10.13. 오후 3:34,가을 알짜 분양 블루칩 쏟아진다 청약통장 꺼내볼까,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
417,2009.10.13. 오후 3:33,가을 알짜 분양 모처럼 좋은 기회 … 전략 어떻게,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
418,2009.10.13. 오후 3:33,재건축ㆍ재개발 히든 카드 노려보세요,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('히든', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보세요', 'O')]"
419,2009.10.13. 오후 3:33,공덕5차 아현뉴타운 품속에…래미안타운 기대,"[('공덕', 'LOCATION'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품속에…', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
420,2009.10.13. 오후 3:32,광장 힐스테이트 453가구 첫 분양가 상한,"[('광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('453가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O')]"
421,2009.10.13. 오후 3:27,신규분양시장 열기 고가 주상복합아파트 공급도 재개,"[('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
422,2009.10.13. 오후 3:24,부동산개발 타당성 분석 교육프로그램 개설,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('교육프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
423,2009.10.13. 오후 3:22,은평뉴타운 또 부실시공,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O')]"
424,2009.10.13. 오후 3:20,청라 반도유보라 2.0 축구장 2배크기 중앙광장 눈길,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙광장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
425,2009.10.13. 오후 3:20,인천 청라지구 중대형 2559가구 손짓,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('2559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손짓', 'O')]"
426,2009.10.13. 오후 3:20,송도 3개단지 4664가구 교육환경 괜찮네,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4664가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮네', 'O')]"
427,2009.10.13. 오후 3:20,영종하늘도시 6개사 8851가구 동시분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
428,2009.10.13. 오후 3:19,광교 실속형 타운하우스의 유혹,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
429,2009.10.13. 오후 3:19,천안 쌍용지구 동일하이빌 미분양 무료상담코너 오픈,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담코너', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
430,2009.10.13. 오후 3:19,김포한강 강물따라 아파트친환경 생태도시,"[('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강물따라', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('생태도시', 'O')]"
431,2009.10.13. 오후 3:18,건설공사 일괄하도급대금 지급보증 첫 도입,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
432,2009.10.13. 오후 3:18,서산 복합쇼핑타운 르셀…유럽스타일 테마 스트리트몰,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑타운', 'O'), (' ', 'O'), ('르셀', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O')]"
433,2009.10.13. 오후 3:14,부동산 등기 인터넷으로 신청하면 수수료 반값,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
434,2009.10.13. 오후 3:10,분양소식 아산신도시 Ymall 상가,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Ymall', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
435,2009.10.13. 오후 3:08,요진건설산업 충남 아산신도시에 와이몰 분양,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('와이몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2009.10.13. 오후 3:07,이사 인테리어 비싸게 하지 마세요,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
437,2009.10.13. 오후 3:00,뚝섬 현대차·서초동 롯데 등 대규모 개발사업 본격화,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
438,2009.10.13. 오후 2:56,그래픽 서울 지역 주택 누적 부족분 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('부족분', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
439,2009.10.13. 오후 2:56,하반기 주상복합아파트 분양 봇물,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
441,2009.10.13. 오후 2:51,파주 푸르지오 아파트 무조건 잡아라,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
442,2009.10.13. 오후 2:36,강남까지 전철로7정거장,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전철로', 'ARTIFACT'), ('7정거장', 'QUANTITY')]"
443,2009.10.13. 오후 2:36,송도국제업무단지 랜드마크 커낼워크 상가분양,"[('송도국제업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
444,2009.10.13. 오후 2:36,경기 광주 ‘금강펜테리움’ 아파트 잔여세대 특별공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
445,2009.10.13. 오후 2:36,수도권 109.93㎡구 33평800만원 대 아파트 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('109.93㎡', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('33평800만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
446,2009.10.13. 오후 2:36,일산 대변혁 가좌지구 신도시조성완료,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대변혁', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시조성완료', 'O')]"
447,2009.10.13. 오후 2:25,국감박기춘 서울시 2011년까지 15만 가구 멸실…전세난 가중될 것,"[('국감', 'O'), ('박기춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멸실…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
448,2009.10.13. 오후 2:25,名品단지울산 월드시티 울산 최초의 미니신도시,"[('名品단지', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
450,2009.10.13. 오후 2:20,남광토건 보문 하우스토리 60가구 일반분양,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
451,2009.10.13. 오후 2:12,서울 건축물 51.5%서 석면 검출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('51.5%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
452,2009.10.13. 오후 2:12,LH 공기업 선진화 성공모델로4 국민신뢰 되찾으려면,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공모델로4', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾으려면', 'O')]"
453,2009.10.13. 오후 2:01,서울시 멀쩡한 건물 헐어내고 재개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('헐어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
454,2009.10.13. 오후 2:01,한국부동산칼리지 실전경매 무료강좌 개최,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2009.10.13. 오후 2:00,서울시 대규모 개발 협상 기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
456,2009.10.13. 오후 2:00,토지임대주택 내년 보금자리 지구부터 분양,"[('토지임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구부터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2009.10.13. 오후 2:00,20가구 이상 그린홈 건설 의무화,"[('20가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
458,2009.10.13. 오후 2:00,국감서울시 자체보금자리주택 6천가구 추가공급,"[('국감', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가공급', 'O')]"
459,2009.10.13. 오후 1:59,사당역 등 복합환승센터 고밀도 개발,"[('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
460,2009.10.13. 오후 1:59,내년부터 전국 어디서나 자동차 등록말소,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등록말소', 'O')]"
461,2009.10.13. 오후 1:58,펜트하우스가 게스트룸,"[('펜트하우스가', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트룸', 'O')]"
462,2009.10.13. 오후 1:56,건설 전문가집단 건설경제산업학회 창립,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'CIVILIZATION'), ('가집단', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경제산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O')]"
463,2009.10.13. 오후 1:55,한국부동산칼리지 부동산 재테크 무료강좌,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
464,2009.10.13. 오후 1:53,내년부터 자동차에 종합안전등급 표시,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종합안전등급', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O')]"
465,2009.10.13. 오후 1:52,요진건설산업 트렌드 애버뉴몰 Y몰 분양,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('애버뉴몰 Y몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2009.10.13. 오후 1:12,로또보다 욕심난 “5천만원 투자처” “연일 북새통”,"[('로또보다', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심난', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통”', 'O')]"
467,2009.10.13. 오후 1:09,복합환승센터 건축규모제한 150%까지 완화,"[('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규모제한', 'O'), (' ', 'O'), ('150%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
468,2009.10.13. 오후 1:02,포천 호숫가 전원토지 11900원㎡ 매각공고,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호숫가', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('11900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
469,2009.10.13. 오후 1:00,한강조망과 밤섬이 보이는 집 청약통장 필요없이 내집마련의 기회,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
470,2009.10.13. 오후 1:00,부동산 재테크 이제 전략적으로 꼼꼼히 체크하라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하라', 'O')]"
471,2009.10.13. 오후 12:59,행복도시 독일서 기술세미나 및 투자설명회,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
472,2009.10.13. 오후 12:59,GS건설 이란 가스플랜트 1조 6천억 원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('1조 6천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
473,2009.10.13. 오후 12:59,보금자리 3자녀 특별공급 첫날 3.7대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY')]"
474,2009.10.13. 오후 12:55,보금자리 가는 길 헷갈리네,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
475,2009.10.13. 오후 12:51,영종ㆍ청라ㆍ김포 ‘알짜물량’ 풍년,"[('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘알짜물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
476,2009.10.13. 오후 12:51,울산 태화강변에 1000여가구 대단지,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
477,2009.10.13. 오후 12:51,남광토건 올 수주액 8000억 돌파 초읽기,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
479,2009.10.13. 오후 12:51,까다로운 조건 부적격 당첨취소 양산 우려,"[('까다로운', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨취소', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
480,2009.10.13. 오후 12:51,“로또라고 다 같은 로또인가요”,"[('“로또라고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또인가요”', 'O')]"
481,2009.10.13. 오후 12:46,대전 둔산 랜드마크 ‘파이낸스타워’ 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파이낸스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
482,2009.10.13. 오후 12:34,서울지하철 안전불감증 심각,"[('서울', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전불감증', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
483,2009.10.13. 오후 12:29,영구임대주택 거주자 절반은 비영세민,"[('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('비영세민', 'O')]"
484,2009.10.13. 오후 12:17,사당·동대구역 등 복합환승센터 고밀도 개발 가능해진다,"[('사당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
485,2009.10.13. 오전 11:56,강북최고 아파트 이수건설 조합원 분양,"[('강북', 'LOCATION'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2009.10.13. 오전 11:41,요진건설 천안 아산 애버뉴몰 Y Mall 분양,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('애버뉴몰 Y M', 'ARTIFACT'), ('all', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
487,2009.10.13. 오전 11:40,사고 부동산재테크 투자 고수에 듣는다,"[('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수에', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
488,2009.10.13. 오전 11:39,연말부터 물류단지 임대주택용지 분양가 인하,"[('연말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
489,2009.10.13. 오전 11:38,삼성홈이엔씨 고양 원당역 삼성홈타워 오피스텔 분양,"[('삼성홈이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2009.10.13. 오전 11:37,전액돌려드립니다 전국 대명리조트대명콘도 절호의 기회,"[('전액돌려드립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
491,2009.10.13. 오전 11:35,강남세곡·서초우면서 토지임대부 첫 분양,"[('강남세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초우', 'LOCATION'), ('면서', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
492,2009.10.13. 오전 11:34,11월 서울·수도권 입주물량 ↓..전세난 가중,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('↓..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
493,2009.10.13. 오전 11:33,GS건설 2.1조원 이란 가스탈황 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스탈', 'ARTIFACT'), ('황', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
494,2009.10.13. 오전 11:31,한강조망과 밤섬이 보이는 집 청약통장 필요없이 내집마련의 기회,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망과', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
495,2009.10.13. 오전 11:30,대우건설 파주 푸르지오 특별분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
496,2009.10.13. 오전 11:23,국감2012년 서울주택 6만가구 부족..전세난 심화,"[('국감', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
497,2009.10.13. 오전 11:18,사당역 동대구역 등 22개역 복합환승로 탈바꿈,"[('사당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('22개', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('복합환승로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
498,2009.10.13. 오전 11:18,보금자리 가는 길 헷갈리네,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
499,2009.10.13. 오전 11:16,세금 체납한 부동산 부자들 딱 걸렸어,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('체납한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸어', 'O')]"
500,2009.10.13. 오전 11:16,구청에서 저공해차량 전자태그 발급,"[('구청에서', 'O'), (' ', 'O'), ('저공해차량', 'O'), (' ', 'O'), ('전자태그', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
501,2009.10.13. 오전 11:15,뚝섬 현대차 등 대규모개발 협상기준 마련,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
502,2009.10.13. 오전 11:15,서울시 뚝섬 현대차 부지 등 협상기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('협상기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
503,2009.10.13. 오전 11:15,서울시 1만㎡이상 부지 개발 협상지침 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협상지침', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
504,2009.10.13. 오전 11:15,고액 지방세 체납자 소유 고가부동산 공매처분,"[('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고가부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매처분', 'O')]"
505,2009.10.13. 오전 11:13,서울 우면산터널 혈세로 연14% 고수익,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우면산터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('혈세로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O')]"
506,2009.10.13. 오전 11:10,김경철 주택포럼 회장 재개발 공공관리 과도한 시장개입,"[('김경철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장개입', 'O')]"
507,2009.10.13. 오전 11:06,한강공원 무리한 공기단축 부실공사 우려,"[('한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('공기단축', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
508,2009.10.13. 오전 11:06,일산 대변혁 가좌지구 신도시조성완료,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대변혁', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시조성완료', 'O')]"
509,2009.10.13. 오전 11:06,에듀윌 ‘주택관리사 합격전략 설명회’ 개최,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택관리사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('합격전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
510,2009.10.13. 오전 11:05,조정식 서울 주택 2012년까지 6만가구 부족,"[('조정식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
511,2009.10.13. 오전 11:04,에너지 15% 줄여야 주택건설 허가,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
512,2009.10.13. 오전 11:03,하도급대금지급보증 한번에 해결,"[('하도급대금지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
513,2009.10.13. 오전 11:02,강남구 보금자리주택 투기예방 강화,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기예방', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
