,date,headline,keyword
0,2015.09.06. 오후 10:44,센트롤 국내 최초 산업용 주물사 3D 프린터 개발,"[('센트롤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용', 'O'), (' ', 'O'), ('주물사', 'O'), (' ', 'O'), ('3D 프린터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
1,2015.09.06. 오후 10:12,CBRE코리아 새 대표에 호주 출신 30대 경쟁사 출신 대런 크로코위악 영입,"[('CBRE코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁사', 'O'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대런 크로코위악', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
2,2015.09.06. 오후 10:12,신반포 7차 10년만에 재건축 시동,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
3,2015.09.06. 오후 10:12,서울 재개발 아파트 청약접수 줄이어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
4,2015.09.06. 오후 10:12,롯테캐슬 골드파크 타워960 분양,"[('롯테캐슬 골드파크 타워960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2015.09.06. 오후 10:10,마곡 오드카운티 266실 공급,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('266실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2015.09.06. 오후 9:35,이사 갈 데가 없다 ‘서울 전셋값 못 견뎌 왔더니…수도권도 전세난’,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('데가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('견뎌', 'O'), (' ', 'O'), ('왔더니…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난’', 'O')]"
7,2015.09.06. 오후 9:35,‘빚내 집 사라’더니…주택담보대출 52% ‘위험’,"[('‘빚내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라’더니…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘위험’', 'O')]"
8,2015.09.06. 오후 8:59,전세 시황 서울 전세수요 옮겨가… 수도권 0.12% 상승,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
9,2015.09.06. 오후 8:57,매매 시황 실수요자 이사철 앞두고 광명·안산 등 주목,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
10,2015.09.06. 오후 8:45,주택대출 절반이상 LTV·DTI한도 초과 위험,"[('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI한도', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
11,2015.09.06. 오후 7:20,오포 분양대전…착한 분양가 조합아파트 가세,"[('오포 분양대전', 'EVENT'), ('…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
12,2015.09.06. 오후 7:16,수도권에 복합리조트 개발 바람,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
13,2015.09.06. 오후 7:12,뉴 스테이 순조로운 출발…도화지구 경쟁률 5 대 1,"[('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순조로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발…', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5 대 1', 'QUANTITY')]"
14,2015.09.06. 오후 7:11,광교·기흥·송산 등 8개 단지 모델하우스 개장,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
15,2015.09.06. 오후 7:10,미사지구 그랑브뤼쉘 상가 분양,"[('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑브뤼쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2015.09.06. 오후 7:00,교통안전공단 주차장 통합관리시스템 개발 착수,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차장 통합관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
17,2015.09.06. 오후 6:36,미술 경매 열풍…올 1200억 큰장,"[('미술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O')]"
18,2015.09.06. 오후 6:08,뉴스테이 1호 e편한세상 도화 평균 5.5대1로 청약 마감,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
19,2015.09.06. 오후 5:48,한강 조망의 힘 힐스테이트 금호 오픈 후 3일간 7000여명 방문,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
20,2015.09.06. 오후 5:39,가을 이사철 전세시장 요동 강남 전셋값 넉달새 6000만원 껑충… 매물도 동나 전세난 심화,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('동나', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
21,2015.09.06. 오후 5:35,마곡지구 마지막 오피스텔 ‘마곡 오드카운티’ 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
22,2015.09.06. 오후 5:33,롯데캐슬 골드파크타워960,"[('롯데캐슬 골드파크타워960', 'ARTIFACT')]"
23,2015.09.06. 오후 5:32,뉴스테이 1호에 1만명 몰려,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
24,2015.09.06. 오후 5:32,전국 17곳 8641가구 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8641가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2015.09.06. 오후 5:31,MK 추천매물 강남구 강남대로 상업지역 빌딩 500억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY')]"
26,2015.09.06. 오후 5:30,작은 아파트·큰 오피스텔 떴다,"[('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·큰', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
27,2015.09.06. 오후 5:29,도로 뚫리고 재건축 물꼬..서울 서부권 주택시장 우량주로 떴다,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우량주로', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
28,2015.09.06. 오후 5:21,수도권 공공택지 막차 타볼까 올 가을 7만여가구 분양… 마곡·동탄2·미사 등 입맛 당기네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('당기네', 'O')]"
29,2015.09.06. 오후 5:20,위클리 분양관 힐스테이트 금호,"[('위클리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 금호', 'ARTIFACT')]"
30,2015.09.06. 오후 5:10,아파트 주간 시세 광명 0.26%↑… 수도권 강세 두드러져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
31,2015.09.06. 오후 5:09,전국 주요 견본주택 북적,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
32,2015.09.06. 오후 5:09,화제의 분양단지 주거형 오피스텔 신영 광교 지웰홈스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신영 광교 지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
33,2015.09.06. 오후 5:09,9·2 대책에 수도권 재건축 훈풍,"[('9·2', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
34,2015.09.06. 오후 5:09,건설사들 미분양 제로 세종시서 신규분양 대전,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
35,2015.09.06. 오후 5:09,이번 주 전국 1만2862가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2015.09.06. 오후 5:09,재개발·재건축 강자 GS건설 수주 6조 넘을까,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
37,2015.09.06. 오후 5:08,부동산 신탁사 상반기 순익 1052억,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('1052억', 'QUANTITY')]"
38,2015.09.06. 오후 5:07,부동산 전문가 30인 추석이후 집값 상승세·전월세난 심화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('30인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세·전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
39,2015.09.06. 오후 5:07,분양단지 들여다보기 송산시범단지 EG the1 레이크뷰,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('송산시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG the1 레이크뷰', 'ARTIFACT')]"
40,2015.09.06. 오후 5:01,최저금리 갈아타기 주의사항 은행별 주택아파트담보대출금리비교 서둘러 알아봐야,"[('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('알아봐야', 'O')]"
41,2015.09.06. 오후 4:51,부동산QA 투자대상 빌딩 선별은 어떻게,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대상', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선별은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
42,2015.09.06. 오후 4:49,다산 진건지구 첫 민간분양··· 2만6천여명 북적,"[('다산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진건지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
43,2015.09.06. 오후 4:39,영상모델하우스 개관 7일전부터 300미터 줄서기 무슨일이…,"[('영상모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('7일전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄서기', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이…', 'O')]"
44,2015.09.06. 오후 4:34,10억원 훌쩍 넘긴 한강 조망권 아파트에 쏠린 눈,"[('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
45,2015.09.06. 오후 3:51,9·2대책 서민도 재건축도 실효성 없다 한목소리,"[('9·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
46,2015.09.06. 오후 3:31,LH 9월부터 파독근로자에게 국민임대 우선 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파독근로자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
47,2015.09.06. 오후 3:18,소형 가뭄 광교신도시에 단비…5984㎡ 광교 지웰홈스,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비…', 'O'), ('5984', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
48,2015.09.06. 오후 3:06,e편한세상 신금호 견본주택에 주말새 2만1000여명 몰려,"[('e편한세상 신금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2015.09.06. 오후 3:05,뉴스테이 1호 e편한세상 도화 청약 1만여명 몰려,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 도화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
50,2015.09.06. 오후 3:00,3주 연속 1만가구 이상 대규모 공급…전국 18곳·1만1385가구,"[('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만1385가구', 'QUANTITY')]"
51,2015.09.06. 오후 2:33,추석직후 전세대란 피하자…서울 전셋값 63주 연속 상승,"[('추석직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('63주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
53,2015.09.06. 오후 2:13,‘힐스테이트 청계’ 3일간 모델하우스에 2만 여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 청계', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2015.09.06. 오후 2:13,뉴스테이 1호 인천 도화 평균 청약 경쟁률 5.5대 1,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5대 1', 'QUANTITY')]"
55,2015.09.06. 오후 2:01,e편한세상 용인 한숲시티 생활의 불편함 제로Zero로 만든다,"[('e편한세상 용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('불편함', 'O'), (' ', 'O'), ('제로Zero로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
56,2015.09.06. 오후 1:58,계약 7일전부터 줄서기…일당 20만원 알바까지,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('7일전부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄서기…일당', 'O'), (' ', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알바까지', 'O')]"
57,2015.09.06. 오후 1:40,희소가치 甲...서울 ‘4억원대 전용84㎡  새 아파트,"[('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('甲...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (""'"", 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
59,2015.09.06. 오후 1:01,LH 파독 근로자에 국민임대주택 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
60,2015.09.06. 오후 12:30,기업형 임대주택 1호 인천도화,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천도화', 'LOCATION')]"
62,2015.09.06. 오후 12:10,분양가 ‘고공행진’ 세종시 2생활권 미분양은 ‘0’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
63,2015.09.06. 오후 12:02,실투자금 2000만원 강원라마다호텔리조트 선착순특별분양 화제,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
64,2015.09.06. 오후 12:01,인천 논현 한양수자인 아르디에 테라스하우스 성공신화 잇다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아르디에 테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('잇다', 'O')]"
65,2015.09.06. 오후 12:01,순화·알파빌딩 등 도이치 3대 부동산 매각,"[('순화', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('알파빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
66,2015.09.06. 오후 12:00,부동산 신탁사 상반기 순익 1천52억원…43.1% 증가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('1천52억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('43.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
67,2015.09.06. 오전 11:57,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
68,2015.09.06. 오전 11:51,300만원 정액제 · 중도금무이자에 희소성 높은 그린조망권까지 잡았다,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금무이자에', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린조망권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
69,2015.09.06. 오전 11:42,저렴한 가격에 원하는 시기에 입주 가능한 부산 더클래식 분양,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시기에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
70,2015.09.06. 오전 11:20,LH 파독 근로자에게 국민임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2015.09.06. 오전 11:15,서울시 공개공지 되살리기 사업…시민 위한 녹색 쉼터로,"[('서울시 공개공지 되살리기 사업', 'TERM'), ('…', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터로', 'O')]"
72,2015.09.06. 오전 10:58,역주행한 분양가 아파트 청약률은 정주행,"[('역주행한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('정주행', 'O')]"
73,2015.09.06. 오전 10:33,경매사냥 잠실 우성 131.08㎡ 1회 유찰 8억7200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('131.08㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('8억7200만원', 'QUANTITY')]"
74,2015.09.06. 오전 10:24,LH 광부·간호사 등 파독근로자 국민임대주택 우선공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광부', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('간호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('파독근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
75,2015.09.06. 오전 10:15,‘월세 100만원’ 뉴스테이 누굴 위해 짓는가,"[('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('누굴', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는가', 'O')]"
76,2015.09.06. 오전 10:11,LH 파독派獨 근로자 국민임대주택 우선공급 시작,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파독派獨', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
77,2015.09.06. 오전 10:05,9월2주 분양시장 재개발ㆍ재건축 청약 풍성,"[('9월2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
78,2015.09.06. 오전 10:04,‘몰링족 램블링족 마이카족…’ 수익형 부동산 투자는 7족族을 잡는 것부터,"[('‘', 'O'), ('몰링족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('램블링족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마이카족', 'CIVILIZATION'), ('…’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('7족', 'QUANTITY'), ('族을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('것부터', 'O')]"
79,2015.09.06. 오전 10:02,모델하우스 인산인해…나주 남평 강변도시 양우내안애 1차 분양 성황,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
80,2015.09.06. 오전 9:56,혁신도시 인근 새 분양 잇따라…하반기에도 인기 이어갈까 관심 ‘업’,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업’', 'O')]"
81,2015.09.06. 오전 9:02,MK분양캘린더 추석 前 스퍼트…전국 28곳 1만3000가구 청약,"[('M', 'ARTIFACT'), ('K분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('스퍼트…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('28곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
82,2015.09.06. 오전 9:02,당해지역보다 기타지역 청약수요 많았던 나주 이번엔,"[('당해지역보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기타지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많았던', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O')]"
83,2015.09.06. 오전 9:02,7호선 초역세권 동작 e편한세상 주목받는 이유는,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
84,2015.09.06. 오전 9:01,부동산캘린더 분양 3주 연속 1만가구 넘어…1만2862가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('1만2862가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2015.09.06. 오전 9:01,이사철 물량 부족에 서울 전세금 0.26% 상승,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
86,2015.09.06. 오전 9:01,가을 전세난 홀수해 상승효과 올해는 더하다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('홀수해', 'O'), (' ', 'O'), ('상승효과', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('더하다', 'O')]"
87,2015.09.06. 오전 9:01,가을 전세난 이사철 본격화…전세가 없다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
88,2015.09.06. 오전 9:00,강남 재건축 안부러운 강북 재개발…일반분양 열기 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
89,2015.09.06. 오전 8:51,뉴스테이 1호 쾌속 출발…e편한세상 도화 평균 5.5대1 경쟁률,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌속', 'O'), (' ', 'O'), ('출발…', 'O'), ('e편한세상 도화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
90,2015.09.06. 오전 8:00,평택세인트하우스 전원 생활 열풍 속 마감 임박,"[('평택세인트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
91,2015.09.06. 오전 7:46,포커스 집주인 리모델링 임대 그게 뭐죠,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('그게', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐죠', 'O')]"
92,2015.09.06. 오전 6:02,선택 폭 넓어진 임대주택…내게맞는 맞춤전략은,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…내게맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤전략은', 'O')]"
93,2015.09.06. 오전 5:20,세종시 주상복합용지 6만6000㎡ 연말께 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2015.09.06. 오전 5:00,내 집 마련 전략 역발상…부동산 악재 활용하라,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하라', 'O')]"
95,2015.09.06. 오전 12:07,수익형 부동산의 대세 ‘평택 포승국가산업단지’ 그 노른자위 ‘평택 스마트빌포레’가 뜬다.,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승국가산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트빌포레', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다.', 'O')]"
96,2015.09.06. 오전 12:03,위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티 제2의 강남 생활을 누려라 모델하우스 오픈 구름관중 몰려...,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('구름관중', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려...', 'O')]"
97,2015.09.06. 오전 12:02,수원 영통 아이파크 오피스텔상가 회사보유분 마지막 잔여세대 특별분양 모델하우스 붐벼…,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('붐벼…', 'O')]"
98,2015.09.06. 오전 12:02,강남까지 20분대 이동 지역주택조합아파트 평택 지제역 센토피아 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 센토피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
99,2015.09.06. 오전 12:02,위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티 23억대 투룸 쓰리룸 모델하우스 마감임박,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
100,2015.09.07. 오후 10:52,산업단신해건협 해외건설 입문과정 실시,"[('산업단신해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
101,2015.09.07. 오후 10:21,금성백조주택 전국 9개 대학에서 신입공채 설명회,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신입공채', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
102,2015.09.07. 오후 10:15,공급 과잉 분양시장 수천만원 차 경품 등장,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
103,2015.09.07. 오후 8:51,삼성물산 신반포 통합재건축 3000가구 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2015.09.07. 오후 7:55,삼성물산 신반포 3000가구 통합재건축 사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000가구 통합재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
105,2015.09.07. 오후 7:54,삼성물산 신반포 3000가구 통합재건축 사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000가구 통합재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2015.09.07. 오후 7:52,문현금융단지 내 유일한 주거타운 BI CITY 관심 집중,"[('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('CITY', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
107,2015.09.07. 오후 7:50,에프씨에이코리아 지프 그랜드체로키 2126대 리콜,"[('에프씨에이코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지프 그랜드체로키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2126대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
109,2015.09.07. 오후 7:46,아파트 역세권만 숲세권 프리미엄도 껑충,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권만', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
110,2015.09.07. 오후 7:46,우리 동네 환골탈태 에코시티 전주 북부권 핵심주거지역으로 거듭난다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'LOCATION'), ('코시티', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심주거지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
111,2015.09.07. 오후 7:45,‘e편한세상 용인 한숲시티’ 합리적 분양가로 수도권 전세대안이 될듯,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대안이', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
112,2015.09.07. 오후 7:42,삼성물산 신반포 3천가구 통합재건축 사업 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천가구 통합재건축 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
113,2015.09.07. 오후 6:55,포장 푸는 동영상에 매출 쑥…장난감 언박싱 마케팅,"[('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('푸는', 'O'), (' ', 'O'), ('동영상에', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…장난감', 'O'), (' ', 'O'), ('언박싱', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
114,2015.09.07. 오후 6:48,대구도시공사 상업용지 38필지 공급,"[('대구도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('38필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
115,2015.09.07. 오후 6:47,서울경제TV 주거용오피스텔 인기… 연일 완판행진,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진', 'O')]"
116,2015.09.07. 오후 6:44,송산시범단지 EG더원 레이크뷰 시화호 한눈에…신 안산선으로 여의도 30분,"[('송산시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG더원 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에…신', 'O'), (' ', 'O'), ('안산선', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
117,2015.09.07. 오후 6:42,나주 강변도시 ‘양우내안애 리버시티’ 견본주택 주말 1만2000여명 다녀가,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
118,2015.09.07. 오후 6:40,소규모 개발사업·공장 설립 내년부터 인허가 78개월 단축,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업·공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('78개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
119,2015.09.07. 오후 6:39,하반기 전국서 ‘금강펜테리움’ 3700여가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2015.09.07. 오후 6:39,강남 통합재건축 붐…반포 5개단지 래미안 타운으로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운으로', 'O')]"
121,2015.09.07. 오후 6:39,구룡마을 재개발 탄력…강남구 개발관련 소송 승소,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
122,2015.09.07. 오후 6:36,분양 경품이 BMW미니·K5…,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경품이', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ARTIFACT'), ('미니', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT'), ('…', 'O')]"
123,2015.09.07. 오후 6:36,기흥역 더샵 분양 5일 만에 매진,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
124,2015.09.07. 오후 6:35,3박자 호재에 주목받는 여의도,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
125,2015.09.07. 오후 6:33,군포·의왕·안양도 전세가율 80% 시대,"[('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
126,2015.09.07. 오후 6:32,충북혁신도시 건영아모리움 양우내안애 10월 분양,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영아모리움 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2015.09.07. 오후 6:31,나성린 국세청 비정기 세무조사 실적 해마다 증가,"[('나성린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비정기', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
128,2015.09.07. 오후 6:18,부산시부산항만공사롯데 북항 복합리조트 유치 위한 3자 회동,"[('부산시부산항만공사롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('3자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
129,2015.09.07. 오후 6:17,SH공사 임대주택 4만가구에 소화기 지급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
130,2015.09.07. 오후 6:17,철도공단 광명역 주차장 부지 개발사업 주관자 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장 부지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주관자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
131,2015.09.07. 오후 6:17,건설기계 임대료 지급보증서 발급률 급증,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급률', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
132,2015.09.07. 오후 6:17,서울시 공동체주택 활성화 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
133,2015.09.07. 오후 6:16,한미글로벌 日 태양광 발전 건설사업관리 완수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광 발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O')]"
134,2015.09.07. 오후 6:16,가을 대목 서울 개발호재 단지 눈길,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대목', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
135,2015.09.07. 오후 6:16,금강주택 수도권 부산서 3700여가구 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
136,2015.09.07. 오후 6:16,화제의 분양단지 기흥역세권지구 기흥역 파크 푸르지오,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세권지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
137,2015.09.07. 오후 6:15,출퇴근 10분대 OK 직주근접 아파트 어디,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('OK', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
138,2015.09.07. 오후 6:15,울산상권의 핵심 프리미엄 원스톱 라이프 ‘울산센트럴자이 더 테라스가든’,"[('울산', 'CITY'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산센트럴자이 더 테라스가든', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
139,2015.09.07. 오후 6:15,용인 성복역 롯데캐슬 복합단지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2015.09.07. 오후 6:15,삼성물산 래미안 스타일 설명회 성황리 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 스타일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
141,2015.09.07. 오후 6:15,수도권 중대형아파트 다시 살아난다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
142,2015.09.07. 오후 6:15,건축허가 공장설립승인 등 복잡한 절차 간소화,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립승인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
143,2015.09.07. 오후 6:12,율하 일동미라주 더 스타 분양 청약경쟁률 49대 1,"[('율하 일동미라주 더 스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('49대 1', 'QUANTITY')]"
144,2015.09.07. 오후 6:07,‘5남매 아빠 이동국’ 전주 숙소 가격은 얼마,"[('‘', 'O'), ('5남매', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이동국', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
145,2015.09.07. 오후 6:06,대방건설주 2015년 고효율·친환경 주거 및 건축 기자재 대상 수상,"[('대방건설주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고효율·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
146,2015.09.07. 오후 6:06,팔래스·리츠칼튼·다이내스티…호텔 재건축 바람,"[('팔래스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('리츠칼튼', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('다이내스티', 'ORGANIZATION'), ('…호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
147,2015.09.07. 오후 6:03,제일건설 평택·전주 등서 연말까지 2525가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2015.09.07. 오후 6:03,절반 이상 엎어진 지역주택조합 어쩌나,"[('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엎어진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
150,2015.09.07. 오후 6:01,8월 낙찰가율 상승세 주춤 주택아파트담보대출금리비교 활용해서 매매잔금 해결,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
151,2015.09.07. 오후 5:54,어려워진 미국이민 미국투자이민법 개정 前 서둘러야,"[('어려워진', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('미국투자이민법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
152,2015.09.07. 오후 5:49,신영 광교신도시에 중소형 주거용 오피스텔 선보여종합,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여종합', 'O')]"
153,2015.09.07. 오후 5:49,서울 은평구 D건설 사업지연 책임 구청에 뒤집어 씌워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('D건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('구청에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어', 'O'), (' ', 'O'), ('씌워', 'O')]"
154,2015.09.07. 오후 5:39,먹튀 상가는 가라…‘임대 케어 서비스’ 로 상권 활성화,"[('먹튀', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…‘임대', 'O'), (' ', 'O'), ('케어', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
155,2015.09.07. 오후 5:35,입찰담합 자진신고 7일 마감… 건설사들 막판까지 눈치싸움,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('막판까지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O')]"
156,2015.09.07. 오후 5:34,한림건축 하반기 공개채용,"[('한림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
157,2015.09.07. 오후 5:29,새만금개발청 중국 최대 무역투자박람회서 투자유치,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('무역투자박람회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
158,2015.09.07. 오후 5:26,양주 백석 한양수자인 내 집 마련 실수요자 계약 급증 ‘조기마감 임박’,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조기마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박’', 'O')]"
159,2015.09.07. 오후 5:18,전원주택 페어에 출품 호평 받는 클라이드홈즈 더 시크릿 제주 대정,"[('전원주택 페어', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출품', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('클라이드홈즈 더 시크릿', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대정', 'LOCATION')]"
160,2015.09.07. 오후 5:12,실시간 거래현황교통·교육·생활환경 두루 갖춘 상도더샵1차아파트 매매 실거래가는 얼마,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황교통·교육·생활환경', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('상도더샵1차아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
161,2015.09.07. 오후 5:11,코레일 대학생 아이디어 공모전 수상작 발표,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
162,2015.09.07. 오후 5:11,톡톡 부동산 산업단지 인근 아파트 인기 짱,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('짱', 'O')]"
163,2015.09.07. 오후 5:11,수도권 공장 설립 인허가 8개월 단축,"[('수도권 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
164,2015.09.07. 오후 5:11,세종시 부동산 열기 다시 후끈,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
165,2015.09.07. 오후 5:10,신반포 통합재건축 닻올랐다…한강변에 3천가구 래미안타운,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('닻올랐다…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안타운', 'ARTIFACT')]"
166,2015.09.07. 오후 5:03,한미글로벌 日 태양광 발전시설 CM 완수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O')]"
167,2015.09.07. 오후 5:00,건물 도색도 로봇시대,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('도색도', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇시대', 'O')]"
168,2015.09.07. 오후 4:34,소비자가 홍보하는 이색풍경…견본주택 수요자 발길 늘어나는 이유는,"[('소비자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색풍경…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
169,2015.09.07. 오후 4:32,자연친화적 주거공간에 개인텃밭까지 천안아산 배방신도시 타운하우스 캐슬카운티 2차 분양,"[('자연친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인텃밭까지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('캐슬카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2015.09.07. 오후 4:31,‘위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티’ 1억원 경품행사..1등 K5,"[('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경품행사..', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT')]"
171,2015.09.07. 오후 4:21,신영 광교신도시에 중소형 주거용 오피스텔 선보여,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
172,2015.09.07. 오후 4:19,서울시 민관합동 공동체주택 활성화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
173,2015.09.07. 오후 4:18,한미글로벌이 CM 담당한 日 태양광 발전사업 준공,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('담당한', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
174,2015.09.07. 오후 4:18,아파트보다 빨리 분양된 상가…‘갈매역 아이파크 애비뉴’ 2일만에 완판,"[('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…‘', 'O'), ('갈매역 아이파크 애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
175,2015.09.07. 오후 4:16,카드뉴스 아파트 관리비 투명해 질 수 있을까,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
176,2015.09.07. 오후 4:15,내일부터 건축물 3000㎡ 미만 부동산개발땐 등록 면제,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('3000㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
177,2015.09.07. 오후 4:06,분양 열기 ‘후끈’..‘나주 남평 양우내안애 1차’ 명불허전 관심 입증,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’..‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명불허전', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
178,2015.09.07. 오후 4:01,4050세대 부동산 관심 이동 주택아파트담보대출금리비교 서비스로 최저이율 대환,"[('4050세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('최저이율', 'O'), (' ', 'O'), ('대환', 'O')]"
179,2015.09.07. 오후 4:00,유명작사가 고니의 요정의 숲 중국 온라인 쇼핑몰서 인기 급상승,"[('유명', 'O'), ('작사가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고니', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('요정의 숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
180,2015.09.07. 오후 4:00,노루페인트 이마트타운 킨텍스점에 신개념 ‘컬러 스튜디오 by 노루페인트’오픈,"[('노루페인트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이마트타운 킨텍스점', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컬러', 'O'), (' ', 'O'), ('스튜디오', 'O'), (' ', 'O'), ('by', 'O'), (' ', 'O'), ('노루페인트', 'ORGANIZATION'), ('’오픈', 'O')]"
181,2015.09.07. 오후 3:54,LH 진주시 저소득계층에 온누리상품권 3000만원 기증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('온누리상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
182,2015.09.07. 오후 3:50,나성린 의원 근로장려금 부정수급 5년간 155억원,"[('나성린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('근로장려금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('155억원', 'QUANTITY')]"
183,2015.09.07. 오후 3:50,한미글로벌 일본 태양광 발전사업 CM 완수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태양광 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O')]"
184,2015.09.07. 오후 3:44,한미글로벌 일본 태양광 발전소 건설사업관리 성공 완수,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태양광 발전소', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O')]"
185,2015.09.07. 오후 3:36,LH 최근 4년 새 임대아파트 하자 416% 폭증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근 4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('416%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
186,2015.09.07. 오후 3:34,재테크 이슈 보증금 안 준다는 막무가내 주인…임차인은 어쩌나,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('준다는', 'O'), (' ', 'O'), ('막무가내', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
187,2015.09.07. 오후 3:33,재테크 이슈 보증금 안 준다는 막무가내 주인…임차인은 어쩌나,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('준다는', 'O'), (' ', 'O'), ('막무가내', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
188,2015.09.07. 오후 3:33,수도권 공장설립 인허가 18개월서 10개월로 ‘단축’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단축’', 'O')]"
189,2015.09.07. 오후 3:29,김해 ‘율하 일동미라주 더 스타’ 뜨거운 관심 속에 청약경쟁률 491 기록,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율하 일동미라주 더 스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('491', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
190,2015.09.07. 오후 3:28,日태평양시멘트 쌍용양회 경영권 침해금지 가처분 소송,"[('日', 'LOCATION'), ('태평양시멘트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용양회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('침해금지', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
191,2015.09.07. 오후 3:27,청수지구 수혜단지 청수행정타운지역주택조합 관심집중,"[('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청수행정타운지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
192,2015.09.07. 오후 3:15,‘부엌·거실만 공유’···서울시 공동체주택 활성화,"[('‘부엌·거실만', 'O'), (' ', 'O'), ('공유’···', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
193,2015.09.07. 오후 3:14,소형아파트같은 오피스텔 젊은층 몰리며 ‘완판’,"[('소형아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
194,2015.09.07. 오후 3:07,부산·울산 아파트 가격 평준화 현상 뚜렷,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평준화', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
195,2015.09.07. 오후 2:57,포토LH 추석맞이 온누리상품권 3000만원 기탁,"[('포토LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('온누리', 'CIVILIZATION'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
196,2015.09.07. 오후 2:55,LH 진주 경제 활성화에 앞장서겠습니다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서겠습니다', 'O')]"
197,2015.09.07. 오후 2:54,코레일 스토리텔링 통한 역사꾸미기 공모전 수상작 11편 발표,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스토리텔링', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('역사꾸미기', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('11편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
198,2015.09.07. 오후 2:52,영동포서 관악까지 16분 신림선경전철…2021년 개통,"[('영동포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신림선경전철', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
199,2015.09.07. 오후 2:51,코레일 대전충남본부 편부모 가정 200여명 초청 행사 가져,"[('코레일 대전충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('편부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('200여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
200,2015.09.07. 오후 2:38,주말이 즐거운 아파트 e편한세상 용인 한숲시티,"[('주말', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 용인 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
201,2015.09.07. 오후 2:35,금강주택 하반기 4개 단지 3천700여가구 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3천700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2015.09.07. 오후 2:33,LH 온누리상품권 3000만원 진주시 저소득가정 추석선물로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온누리상', 'ARTIFACT'), ('품권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득가정', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('선물로', 'O')]"
203,2015.09.07. 오후 2:33,동탄2신도시 우성 KTX 타워 한달 만에 70% 분양 돌파하며 알짜배기 상권 입증,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파하며', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
204,2015.09.07. 오후 2:32,수익형 부동산 투자처로 우뚝 데이즈호텔 제주시티 투자열기 뜨겁다,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('데이즈호텔 제주시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
205,2015.09.07. 오후 2:31,건물 연면적 3천㎡ 미만 부동산 개발업 등록없이 개발,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3천㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록없이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
206,2015.09.07. 오후 2:31,실시간 거래현황주거인프라 두루 갖춘 잠원동 롯데캐슬갤럭시2차 대형면적 14.7억원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬갤럭시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형면적', 'O'), (' ', 'O'), ('14.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
208,2015.09.07. 오후 2:25,대형 복합상가 천안 상륙 천안 마치 에비뉴 2차 연일 관심,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O'), (' ', 'O'), ('천안 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
209,2015.09.07. 오후 2:24,9월 강서구 분양권 거래 1주일만에 월별 최고…힐스테이트의 인기와 굴욕이 빚은 기록,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월별', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기와', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕이', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
210,2015.09.07. 오후 2:21,군산 시민 77% 대형 쇼핑몰 개발 찬성,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
211,2015.09.07. 오후 2:19,여의도신림동 16분…신림선경전철 기공식,"[('여의도', 'LOCATION'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), ('…', 'O'), ('신림선경전철 기공식', 'EVENT')]"
212,2015.09.07. 오후 2:18,평균 경쟁률만 57대 1.. 강남 재건축 보다 뜨거운 열기,"[('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률만', 'O'), (' ', 'O'), ('57대 1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
213,2015.09.07. 오후 2:13,실시간 현장통신원광교신도시 호수조망 빅매치… 힐스테이트광교 VS 광교 중흥S클래스,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장통신원', 'CIVILIZATION'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수조망', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
215,2015.09.07. 오후 2:06,전주 금암동 ‘천년이지움’ 모델하우스 오픈 방문객 몰려,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천년이지움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
216,2015.09.07. 오후 2:06,700만원대 착한 분양가  e편한세상 양주신도시 청약 성적도 뛰어나,"[('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
217,2015.09.07. 오후 2:04,부동산개발업 등록 안해도 토지 면적 5000㎡ 미만 개발 가능해져,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5000㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
218,2015.09.07. 오후 2:03,연면적 3000㎡ 미만 오피스텔 사업자 등록없이 개발,"[('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3000㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록없이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
219,2015.09.07. 오후 2:02,SH공사 임대주택 4만307가구에 소화기 지급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만307가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
220,2015.09.07. 오후 2:02,한미글로벌 국내 첫 日 태양광발전 CM 완수,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('완수', 'O')]"
221,2015.09.07. 오후 2:00,삼성물산 하반기 래미안 스타일 설명회 성료,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
222,2015.09.07. 오후 1:59,서울시 민간과 공동체주택 종합계획 MOU,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
223,2015.09.07. 오후 1:58,국토부 산하 건설기계 임대료 지급보증서 발급율 급증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급율', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
224,2015.09.07. 오후 1:52,대박예감 서면 한양수자인 주택홍보관 문전성시,"[('대박예감', 'O'), (' ', 'O'), ('서면', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
225,2015.09.07. 오후 1:51,출제 유형 변경 주택관리사 시험 무료 인강 ‘주택드림’에서 해결,"[('출제', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('인강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택드림', 'ORGANIZATION'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
226,2015.09.07. 오후 1:47,용인의 숨겨놓은 최고의 입지 기흥 효성해링턴 플레이스,"[('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
227,2015.09.07. 오후 1:43,실시간 거래현황개포동 대치2단지아파트 귀한 전세...실거래가2.3억원 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세...실거래가', 'O'), ('2.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
228,2015.09.07. 오후 1:38,제일건설 연말까지 전국 4개 단지 2525가구 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2015.09.07. 오후 1:35,서울경제TV ‘창원 롯데캐슬 더 퍼스트’ 주말 3만4000여명 몰려,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
230,2015.09.07. 오후 1:34,골프존 2015 전국 어울림 골프 페스티벌 팡파르,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015 전국 어울림 골프 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('팡파르', 'O')]"
231,2015.09.07. 오후 1:33,아파트 관리비 횡령 등 불법행위 최근 2년간 172건 적발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('172건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
232,2015.09.07. 오후 1:31,즉시 입주 가능한 부산 1억원 초반대의 프리미엄하우스 더클래식 분양,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원 초반대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄하우스 더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.09.07. 오후 1:25,서울경제TV 가을 수도권 수익형 상가 ‘3파전’… 스트리트형·수변등 인기,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형·수변등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
234,2015.09.07. 오후 1:14,서울경제TV “아파트 관리비 쌈지돈처럼 사용” 2년새 172건 적발,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('쌈지돈처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('사용”', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('172건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
235,2015.09.07. 오후 1:00,아파트 경매 주춤한 사이 상가는 날았다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('날았다', 'O')]"
236,2015.09.07. 오후 12:50,쏠비치 호텔 앤 리조트 삼척 10년만기 전액 반환형 분양,"[('쏠비치 호텔 앤 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2015.09.07. 오후 12:26,지금은 분양중구리 갈매지구에 들어서는 갈매역 아이파크영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중구리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('영상', 'O')]"
238,2015.09.07. 오후 12:15,초 저금리시대 미사강변도시 112 상가 풍부한 배후수요로 각광,"[('초', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
239,2015.09.07. 오후 12:15,더블 역세권 품은 노른자 입지 ‘노량진메가스터디타워’ 투자자 눈독,"[('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량진메가스터디타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
240,2015.09.07. 오후 12:02,분당 전셋값이면 태전아이파크 한 채 매입 강남·판교 등 업무지구 접근성 높아 실수층 유입 多,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('태전아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('실수층', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O')]"
241,2015.09.07. 오후 12:02,경매 낙찰가율 상승세 주춤 주택아파트담보대출금리비교 활용해서 매매잔금 해결,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
242,2015.09.07. 오후 12:01,하반기 입주 가뭄 후폭풍…지역주택조합으로 알뜰 내 집 마련,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…지역주택조합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
243,2015.09.07. 오후 12:01,기준금리 1%시대 합리적 분양가로 투자자 몰리는 강원라마다호텔리조트,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강원라마다호텔리조트', 'ARTIFACT')]"
244,2015.09.07. 오전 11:56,명동 르와지르호텔 회사보유분 선착순 특별분양 즉시 수익률 발생,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르와지르호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
245,2015.09.07. 오전 11:55,월요광장정용덕 선거경제주기 증후군,"[('월요광장', 'LOCATION'), ('정용덕', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선거경제주기 증후군', 'TERM')]"
246,2015.09.07. 오전 11:53,현장에서박병국 전월세상한제 연구용역 공정성 유감,"[('현장에서', 'O'), ('박병국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연구용역', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
247,2015.09.07. 오전 11:51,300만원 계약금 정액제로 부담없이 구입할 절호의 기회,"[('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('정액제로', 'O'), (' ', 'O'), ('부담없이', 'O'), (' ', 'O'), ('구입할', 'O'), (' ', 'O'), ('절호의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
248,2015.09.07. 오전 11:51,현대엔지니어링 외국인직원 퀴즈 이벤트 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
249,2015.09.07. 오전 11:51,“마지막 서울 공공분양 잡자”…마곡지구 2차 인기몰이,"[('“마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
250,2015.09.07. 오전 11:50,2기신도시 찬밥 양주 ‘백조’ 변신,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
251,2015.09.07. 오전 11:50,용인 성복역 롯데캐슬 신분당선 개통·롯데몰 호재,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통·', 'O'), ('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
253,2015.09.07. 오전 11:49,‘청약제도 개편의 힘’…분양시장 폭발,"[('‘청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
254,2015.09.07. 오전 11:46,현대엔지니어링 외국인직원 퀴즈 이벤트 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2015.09.07. 오전 11:44,현대엔지니어링 외국인직원 퀴즈 이벤트 가져,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
256,2015.09.07. 오전 11:43,경기 서북부에 랜드마크 일산요진 와이시티Ycity,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('일산요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('Ycity', 'O')]"
257,2015.09.07. 오전 11:40,대명리조트 36주년특별분양 10년만기 전액반환 회원권 가입할 마지막기회,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('36주년', 'DATE'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('가입할', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
258,2015.09.07. 오전 11:39,금강펜테리움 하반기 3700여 가구 공급,"[('금강펜테리움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
259,2015.09.07. 오전 11:37,부동산개발업 등록요건 완화,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
260,2015.09.07. 오전 11:36,롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2015.09.07. 오전 11:36,퀴즈로 한국문화 배워요 현대ENG 외국인 직원 퀴즈대회,"[('퀴즈로', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('배워요', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퀴즈대회', 'O')]"
262,2015.09.07. 오전 11:35,재개발 반대주민 생활고로 사망…전철협 대책 촉구,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활고로', 'O'), (' ', 'O'), ('사망…', 'O'), ('전철협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
263,2015.09.07. 오전 11:32,정부 택배 등 드론 시범사업자 10월말 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
264,2015.09.07. 오전 11:27,다산신도시 첫 민간아파트 유승한내들 센트럴 3만 명 다녀가…,"[('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유승한내들 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3만 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가…', 'O')]"
265,2015.09.07. 오전 11:23,르포 미사 강변 찍고 다산신도시로…첫 민간주택 공급,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('미사 강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('로…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
266,2015.09.07. 오전 11:20,최고 경쟁률 96대 1 기록 ‘e편한세상 양주신도시’ 성공리에 청약 마감,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('96대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공리에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
267,2015.09.07. 오전 11:19,철도공단 추석 대비 임금체불 실태점검,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('실태점검', 'O')]"
268,2015.09.07. 오전 11:19,실시간 거래현황전세가율 90% 육박...동작구 상도동 상도래미안3차 전세 실거래가는,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박...', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도래미안', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
269,2015.09.07. 오전 11:18,연 면적 3000㎡ 미만 부동산개발업은 등록 면제,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3000㎡ 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발업은', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
270,2015.09.07. 오전 11:17,여의도동신림동 신림선경전철 기공식,"[('여의도동신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림선경전철 기공식', 'EVENT')]"
271,2015.09.07. 오전 11:16,경북도청 신도시 핵심입지 ‘소유메트로’ 오피스텔 실수요자들 관심집중,"[('경북도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소유메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
272,2015.09.07. 오전 11:16,경전철 신림선 기공식..오는 2020년 완공,"[('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신림선 기공식', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('오는 2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
273,2015.09.07. 오전 11:15,SH공사 임대주택 4만여 가구에 소화기 지급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여 가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
274,2015.09.07. 오전 11:15,SH공사 임대주택 4만307가구에 소화기 지급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만307가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
275,2015.09.07. 오전 11:15,SH공사 다가구 등 임대주택에 소화기 지급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('소화기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
276,2015.09.07. 오전 11:14,10만㎡ 규모 공장건설 인허가 기간 빨라진다,"[('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공장건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
277,2015.09.07. 오전 11:14,차고 넘치는 1순위 청약시장 달군다,"[('차고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
278,2015.09.07. 오전 11:08,철도시설공단 광명역 주차장부지 개발사업자 공모,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
280,2015.09.07. 오전 11:06,이달 8일부터 부동산개발업 등록요건 완화,"[('이달 8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
281,2015.09.07. 오전 11:03,저렴한 내 집 마련 수성 코오롱하늘채센텀 지역주택조합아파트 시선집중,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
282,2015.09.07. 오전 11:02,부동산개발업 등록요건 8일부터 완화,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
283,2015.09.07. 오전 11:02,세종에이스타워 알짜 상가 찾는 투자자들로 장사진 10만 유동인구 잡아라,"[('세종에이스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
284,2015.09.07. 오전 11:01,착한 분양가에 수요자와 투자자 몰려 ‘평택 세인트캐슬’,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인트캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
285,2015.09.07. 오전 11:01,경기 ‘기흥역 파크 푸르지오’ 수도권 1순위 청약 몰린다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
286,2015.09.07. 오전 11:01,‘세종에이스타워’ 상가 10만여 공공기관 임대수요 은퇴세대 대거 몰려 ‘분양 호황’,"[('‘', 'O'), ('세종에이스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10만여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴세대', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O')]"
287,2015.09.07. 오전 11:01,서울시 민간 협력 공동체주택 활성화 나서,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
288,2015.09.07. 오전 11:01,기업 공장설립 인·허가기간 대폭 단축,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
289,2015.09.07. 오전 11:01,두산인프라코어 굴삭기 2011대 리콜,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
290,2015.09.07. 오전 11:00,10만㎡ 공장 설립 인·허가 기간 7개월 단축,"[('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
291,2015.09.07. 오전 11:00,건축·개발행위·공장설립 허가 기간 대폭 단축,"[('건축·개발행위·공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
292,2015.09.07. 오전 11:00,두산인프라코어 굴삭기 2011대 리콜,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
293,2015.09.07. 오전 11:00,짚그랜드체로키 2126대 리콜…연료장치 결함,"[('짚그랜드체로키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2126대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜…연료장치', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
294,2015.09.07. 오전 11:00,건축·개발행위·공장설립 허가절차 간소화,"[('건축·개발행위·공장설립', 'O'), (' ', 'O'), ('허가절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
295,2015.09.07. 오전 11:00,국토부 산하기관 건설기계 임대료 지급보증서 발급률 급증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급률', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
296,2015.09.07. 오전 11:00,짚 그랜드체로키 2126대 연료장치 결함 리콜,"[('짚 그랜드체로키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2126대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연료장치', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
297,2015.09.07. 오전 11:00,LH 등 국토부 산하기관 건설기계 임대료 지급보증 92%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY')]"
298,2015.09.07. 오전 11:00,두산인프라코어 굴삭기 제작결함으로 리콜,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
299,2015.09.07. 오전 11:00,국토부 드론 안전성검증 시범사업 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론 안전성검증 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
300,2015.09.07. 오전 11:00,10만㎡ 공장 건축 인·허가 기간 7개월 단축된다,"[('10만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
301,2015.09.07. 오전 11:00,두산인프라코어 굴삭기 리콜…연료누유 결함,"[('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴삭기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜…연료누유', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O')]"
302,2015.09.07. 오전 10:58,분양 클로즈UP 현대건설 힐스테이트 청계,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 청계', 'ARTIFACT')]"
303,2015.09.07. 오전 10:57,금강주택 하반기4곳서  3700여 가구 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2015.09.07. 오전 10:55,최저가낙찰제 도입에도 공사비 급증,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
305,2015.09.07. 오전 10:55,롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2015.09.07. 오전 10:48,철도공단 이케아 인접한 광명역 주차장 사업자 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이케아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
307,2015.09.07. 오전 10:48,도로공사 ‘2015년 고속도로 장학금’ 신청 접수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로 장학금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
308,2015.09.07. 오전 10:48,용인 ‘기흥역 더샵’ 5일 만에 계약 완료,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
309,2015.09.07. 오전 10:45,저금리 속 전세 품귀 이어져…서울 중구 ‘황학동 황학아크로타워’ 인기,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학아크로타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
310,2015.09.07. 오전 10:45,철도공단 KTX 광명역 주차장부지 개발사업자 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
311,2015.09.07. 오전 10:38,철도공단 광명역 주차장부지 개발사업 사업주관자 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역 주차장부지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업주관자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
312,2015.09.07. 오전 10:38,한미글로벌 일본 태양광 발전사업 CM ‘완수’,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('태양광 발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완수’', 'O')]"
313,2015.09.07. 오전 10:34,단독서울 아파트 용적률 높이기 쉬워진다,"[('단독', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
314,2015.09.07. 오전 10:32,구룡마을 공공개발 탄력…민영개발 반려처분취소 행정소송 기각,"[('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…민영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반려처분취소', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
315,2015.09.07. 오전 10:32,경주황성 미소지움 주거문제 부담을 줄이고 쾌적한 주거단지로 각광,"[('경주황성 미소지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('부담을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
316,2015.09.07. 오전 10:31,‘양주 벨라시티’ 탄탄한 임대수요로 주목 임대수익 보장제로 인기,"[('‘', 'O'), ('양주 벨라시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장제로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
317,2015.09.07. 오전 10:30,라온건설. 진주혁신도시 A2블록 라온프라이빗 견본주택 북적북적,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('진주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
318,2015.09.07. 오전 10:30,숭실대입구역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('숭실대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
319,2015.09.07. 오전 10:29,서울 영구임대아파트 입주 바늘구멍,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('바늘구멍', 'O')]"
320,2015.09.07. 오전 10:29,입찰담합 자진신고 오늘 마감…눈치보는 건설사들,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감…눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
321,2015.09.07. 오전 10:26,분양시장 1순위 전성시대 열렸다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
322,2015.09.07. 오전 10:25,97 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('97 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
323,2015.09.07. 오전 10:24,수성알파시티 상업·주차용지 3차례 경쟁입찰로 공급,"[('수성알파시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업·주차용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2015.09.07. 오전 10:22,철도공단 광명역 주차장부지 개발사업 사업주관자 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명역 주차장부지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업주관자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
325,2015.09.07. 오전 10:20,도로공사 2015년 고속도로 장학금 신청 접수,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
326,2015.09.07. 오전 10:18,착한 공급가 초기부담금 없는 가칭‘파크시티동일하이빌’ 지역주택조합아파트,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가칭‘', 'O'), ('파크시티동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O')]"
327,2015.09.07. 오전 10:12,신분당선 초역세권 용인 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2015.09.07. 오전 10:12,한국도로공사 ‘2015년 고속도로 장학금’ 신청 접수,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로 장학금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
329,2015.09.07. 오전 10:12,실시간 거래현황조경 아름다운 인천 연수구 송도웰카운티2단지 실거래가 4억원 전세 계약,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래현황조경', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
330,2015.09.07. 오전 10:12,서울 최대 규모 판자촌 구룡마을 공영개발 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
331,2015.09.07. 오전 10:11,금강주택 수도권·부산 등서 4곳·3665가구 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3665가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2015.09.07. 오전 10:09,각산 서한 이다음 1순위 접수…분양열기 이어갈까,"[('각산 서한', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이다음', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수…분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
333,2015.09.07. 오전 10:09,LH 진주시민과 함께하는 추석맞이 나눔행사 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('추석맞이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2015.09.07. 오전 10:05,이재영 LH 사장 진주 저소득층에 3000만원 온누리상품권 전달,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온누리상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
335,2015.09.07. 오전 10:04,수도권 서남부 화제작 이안 화성남양 100% 토지확보로 사업추진에 날개 달아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화제작', 'O'), (' ', 'O'), ('이안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지확보로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달아', 'O')]"
336,2015.09.07. 오전 10:04,청약제도 제도 개편 6개월 들여다보니…‘폭발’ 분양시장 뚜렷,"[('청약제도 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들여다보니…‘폭발’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
337,2015.09.07. 오전 10:03,롯데건설 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2015.09.07. 오전 10:03,LH 진주시 저소득계층 위해 온누리상품권 3000만원 기탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('온누', 'CIVILIZATION'), ('리상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
339,2015.09.07. 오전 10:02,마곡지구 공공분양 2차 공급 청약통장 꺼내볼까,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내볼까', 'O')]"
340,2015.09.07. 오전 10:02,㈜건영·양우건설㈜ 충북혁신도시에 ‘건영아모리움 양우내안애愛’ 분양,"[('㈜건영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건영아모리움 양우내안애愛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
341,2015.09.07. 오전 10:01,1호 뉴스테이 ‘e편한세상 도화’ 청약 인기 이유 있네,"[('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 도화', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
342,2015.09.07. 오전 10:01,‘범일역 이즈팰리스 베스트’ 11일 모델하우스 오픈,"[('‘', 'O'), ('범일역 이즈팰리스 베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
343,2015.09.07. 오전 10:01,메머드급 브랜드타운 ‘나주 남평양우내안애1차’ 분양 본격화,"[('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평양우내안애', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
344,2015.09.07. 오전 10:01,주택아파트담보 대출금리비교 사이트 통해 은행별 고정금리 갈아타기,"[('주택아파트담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
345,2015.09.07. 오전 10:00,역외소득·재산 자진신고기획단 출범,"[('역외소득·재산', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고기획단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
346,2015.09.07. 오전 10:00,고속도로 교통사고 유자녀 장학금 신청하세요,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
347,2015.09.07. 오전 10:00,등촌역 쓰리룸 대명 투웨니퍼스트 아파트형 오피스텔 ‘분양열기 가득’,"[('등촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('대명 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가득’', 'O')]"
348,2015.09.07. 오전 9:59,고품격 타운하우스 ‘동탄 가든뷰’ 분양,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 가든뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2015.09.07. 오전 9:57,롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.09.07. 오전 9:56,박수현 의원 국토부 공기업 낙하산만 76명,"[('박수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산만', 'O'), (' ', 'O'), ('76명', 'QUANTITY')]"
351,2015.09.07. 오전 9:54,건영·양우건설 10월 충북혁신도시에 건영아모리움 양우내안애 분양,"[('건영·양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건영아모리움 양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2015.09.07. 오전 9:54,서울 강남 구룡마을 개발사업 최종결정 앞두고 법적공방 진행중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최종결정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('법적공방', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
353,2015.09.07. 오전 9:53,포스코건설 기흥역 더샵 주거용 오피스텔 5일만에 완판,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
354,2015.09.07. 오전 9:50,LH 진주시 저소득계층 위해 온누리상품권 3000만원 기탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('온누', 'CIVILIZATION'), ('리상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
355,2015.09.07. 오전 9:48,LH 진주시민과 추석 맞이 나눔행사 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2015.09.07. 오전 9:45,대전 신흥 주거단지 신탄진 주목 받자 금강 로하스 엘크루 프리미엄 기대감으로 계약자들 몰려,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신탄진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('금강 로하스 엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
357,2015.09.07. 오전 9:42,허위매물 비상 신축빌라 정보 제대로 알고 매매하기,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매하기', 'O')]"
358,2015.09.07. 오전 9:41,제일건설 연말까지 4개 단지·2525가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지·', 'O'), ('2525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2015.09.07. 오전 9:40,각산 서한이다음 모델하우스 공개… 1만5천여명 방문으로 열기 입증,"[('각산 서한이다음', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('입증', 'O')]"
360,2015.09.07. 오전 9:34,뉴스테이 1호 인천도화 경쟁률 5.5대 1로 청약마감,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
361,2015.09.07. 오전 9:34,롯데건설 ‘용인 성복역 롯데캐슬’ 2356가구,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2356가구', 'QUANTITY')]"
362,2015.09.07. 오전 9:32,단지 안에 초대형 쇼핑몰 성복역 롯데캐슬 10월 분양,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2015.09.07. 오전 9:31,삼성물산 현대건설 등 국내 건설사들 해외 수주 실적 급감 비상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
364,2015.09.07. 오전 9:28,2기신도시 중 찬밥이었던 양주신도시도 열기,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥이었던', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
365,2015.09.07. 오전 9:26,쌍용차 패밀리 오토캠핑 ‘사운드오브뮤직’ 개최,"[('쌍용차 패밀리 오토캠핑', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사운드오브뮤직', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2015.09.07. 오전 9:25,성복지구에 초대형 롯데복합단지 들어선다,"[('성복지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
367,2015.09.07. 오전 9:25,강남구 구룡마을 민영개발제안서 반려처분취소 소송 승소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영개발제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('반려처분취소', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
368,2015.09.07. 오전 9:25,롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 2356가구 10월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2356가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2015.09.07. 오전 9:20,최저가 낙찰의 역습..공사비 되레 급증,"[('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습..공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
370,2015.09.07. 오전 9:18,서울경제TV 롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 2700가구 10월 분양,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2015.09.07. 오전 9:17,540억 용인 신봉성북 터널도로공사 9월 재개된다,"[('540억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉성북 터널도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개된다', 'O')]"
372,2015.09.07. 오전 9:15,분양제일건설 인천·평택·동탄·전주에 제일풍경채 2525가구 공급,"[('분양제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2015.09.07. 오전 9:14,기흥역 더샵 주거용 오피스텔 5일만에 완판,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
374,2015.09.07. 오전 9:13,인천공항공사 황당한 명예퇴직제도 운영…방만경영 대표 사례,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황당한', 'O'), (' ', 'O'), ('명예퇴직제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영…방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
375,2015.09.07. 오전 9:12,가로주택정비사업 해외에서 배운다..유럽 연수단 모집,"[('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다..', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
376,2015.09.07. 오전 9:12,경기도 평택 오피스텔이 화제인 이유는,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('화제인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
377,2015.09.07. 오전 9:11,서울경제TV ‘기흥역 더샵’ 주거용 오피스텔 175실 5일만 완판,"[('서울경제TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('175실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
378,2015.09.07. 오전 9:04,용인 성복역 롯데캐슬 10월 분양…신분당선 개통 롯데몰 호재,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
379,2015.09.07. 오전 9:03,광교신도시... 입지 훌륭해 스마트한 실수요자에게 관심 집중,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('훌륭해', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
380,2015.09.07. 오전 9:01,영통역 아이파크 오피스텔 핵심입지와 브랜드 상품성 고루 갖춰...,"[('영통역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰...', 'O')]"
381,2015.09.07. 오전 9:01,기흥역 파크 푸르지오 ‘용인의 도곡동’에서 대단지 마지막 단추,"[('기흥역 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단추', 'O')]"
382,2015.09.07. 오전 8:58,제일건설 연말까지 전국서 ‘제일풍경채’ 2525가구 공급,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
383,2015.09.07. 오전 8:56,‘작지만 크다’ 소형아파트의 역습… 동작하이팰리스 인기 절정,"[('‘작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('크다’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습…', 'O'), (' ', 'O'), ('동작하이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
384,2015.09.07. 오전 8:55,강남구 구룡마을 민영개발 반려 처분취소 행정소송서 승소,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반려', 'O'), (' ', 'O'), ('처분취소', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송서', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
385,2015.09.07. 오전 8:55,분양롯데건설 용인 성복역 롯데캐슬 2356가구,"[('분양', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2356가구', 'QUANTITY')]"
386,2015.09.07. 오전 8:53,부동산개발 전문기업 한림건축 하반기 공개채용,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O')]"
387,2015.09.07. 오전 8:50,평택 바다가 보이는 힐링 오피스텔 분양가와 함께 눈길,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바다가', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
388,2015.09.07. 오전 8:44,지식산업센터…옥상에서 바비큐 파티를,"[('지식산업센터…옥상에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바비큐', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파티를', 'O')]"
389,2015.09.07. 오전 8:41,‘나주 남평 강변도시 양우내안애 리버시티 1차’ 모델하우스.. 주말에 1만2000여 명,"[('‘', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시 양우내안애 리버시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여 명', 'QUANTITY')]"
390,2015.09.07. 오전 8:40,마곡지구 2차분양 스타트…“마지막 서울 공공분양 잡자”,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…“마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”', 'O')]"
391,2015.09.07. 오전 8:38,제일건설 연말까지 총 2500여 가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2015.09.07. 오전 8:36,대명리조트 기간 단축상품 최종 마감 임박,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축상품', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
393,2015.09.07. 오전 8:35,인천도화 뉴스테이 1호 경쟁률 5.51,"[('인천도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.51', 'QUANTITY')]"
394,2015.09.07. 오전 8:24,기흥역 더샵 주거용 오피스텔 5일만에 완판,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
395,2015.09.07. 오전 8:06,위례 우남역 퍼스트 푸르지오 시티 BMW 미니쿠페 경품,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미니쿠페', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O')]"
396,2015.09.07. 오전 8:02,호수에 홀린 광교신도시…‘혁신학교’도 가세,"[('호수에', 'O'), (' ', 'O'), ('홀린', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('…‘혁신학교’도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
397,2015.09.07. 오전 7:33,오포 추자지구 서희스타힐스③구성·평면발코니 확장 포함 전가구 남향4베이 설계,"[('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('③구성·평면발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'TERM'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
398,2015.09.07. 오전 7:33,오포 추자지구 서희스타힐스④지역주택조합한국자산신탁 자금관리 신탁 등기도 완료,"[('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('④', 'O'), ('지역주택조합한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('등기도', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
399,2015.09.07. 오전 7:32,오포 추자지구 서희스타힐스②입지분당 생활권 광역 교통망 개통 예정,"[('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
400,2015.09.07. 오전 7:31,오포 추자지구 서희스타힐스①규모토지 100% 확보 2억원대 중소형 605가구,"[('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추자지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('①규모토지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('605가구', 'QUANTITY')]"
401,2015.09.07. 오전 7:03,분양 현장 포커스 송파 법조타운 푸르지오 시티 8호선·위례선·KTX수서 트리플 호재,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('위례선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('수서', 'O'), (' ', 'O'), ('트', 'QUANTITY'), ('리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
402,2015.09.07. 오전 7:03,분양 현장 포커스 가정 제일풍경채 수영장·골프연습장 등 부대시설 완비,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수영장·골프연습장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('완비', 'O')]"
403,2015.09.07. 오전 7:03,아파트 뺨치는 대단지 오피스텔…연말까지 1만8000실 공급한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
404,2015.09.07. 오전 7:02,수도권 테라스하우스에 사람들 몰리는 까닭,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
405,2015.09.07. 오전 7:02,분양 현장 포커스 계양 코아루 센트럴파크 상가 인천 계양구 첫 스트리트형 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
406,2015.09.07. 오전 7:01,김포 풍무 2차 푸르지오 남은 물량 잡아라 수요자들 발동동,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
407,2015.09.07. 오전 7:00,황영철 의원 LH임대아파트 하자 매년 반복해서 발생,"[('황영철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('반복해서', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
408,2015.09.07. 오전 6:30,천고마비의 계절 가을 주택시장이 두려운 이유,"[('천고마비의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
409,2015.09.07. 오전 6:30,母子리츠 등장…뉴스테이 리츠시장 후끈 달아오른다,"[('母子리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등장…뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
410,2015.09.07. 오전 6:21,미분양이 무서워..건설사들 찾아가는 분양마케팅 눈길,"[('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워..건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
411,2015.09.07. 오전 6:06,큐레이션 문 닫는 뉴타운…박원순式 도시재생 주목,"[('큐레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
412,2015.09.07. 오전 6:02,“빚내서 집사라는 정책에 악성 주택담보대출 늘었다”,"[('“빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('라는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다”', 'O')]"
413,2015.09.07. 오전 6:01,서울시 민간과 협력한 공동체주택 활성화 나선다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
414,2015.09.07. 오전 6:00,서울시 공동체주택 보급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
415,2015.09.07. 오전 6:00,서울시민간 협력 공동체주택 활성화 방안 마련,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
416,2015.09.07. 오전 6:00,서울시 공동체주택 활성화 모색…1인가구 주거문제 해결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…', 'O'), ('1인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
417,2015.09.07. 오전 6:00,물류산업 육성통해 일자리 창출 UCC 공모전,"[('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성통해', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
418,2015.09.07. 오전 6:00,서울시 민간과 손잡고 공동체주택 활성화 나선다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
419,2015.09.07. 오전 6:00,국토부 첨단 물류산업 청년 UCC 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('물류산업', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
420,2015.09.07. 오전 5:53,용인·평택·파주·하남 산단 수혜 아파트 주목,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
421,2015.09.07. 오전 5:53,분양 핫 플레이스 테마파크 같은 신개념 쇼핑 스트리트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O')]"
422,2015.09.07. 오전 5:02,부산을 대표하는 또 하나의 초고층 단지 한화건설 ‘동래 꿈에그린’,"[('부산', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('대표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
423,2015.09.07. 오전 5:02,도심에서도 ‘웰빙’ 공원 인근 아파트서 그린 프리미엄 누려볼까,"[('도심에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웰빙’', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('누려볼까', 'O')]"
424,2015.09.07. 오전 5:02,합정역 일대 고급 주거단지로 환골탈태중,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('환골탈태중', 'O')]"
425,2015.09.07. 오전 4:04,허울뿐인 CM능력평가제,"[('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('CM능력평가제', 'CIVILIZATION')]"
426,2015.09.07. 오전 4:04,분양현장 NOW 광교 지웰홈스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 지웰홈스', 'ARTIFACT')]"
427,2015.09.07. 오전 3:13,뉴스테이 1호 ‘대림 e편한세상 도화’ 경쟁률 5.5 대 1,"[('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대림 e편한세상 도화', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5 대 1', 'QUANTITY')]"
