,date,headline,keyword
0,2012.04.08. 오후 11:12,GS건설 과천6단지 재건축 시공사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
1,2012.04.08. 오후 10:38,과천주공6단지 2020가구 재건축 급물살,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
2,2012.04.08. 오후 9:13,권도엽 장관 4대강 사업 성공적으로 완수할 것,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완수할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
3,2012.04.08. 오후 9:06,‘개발공약’ 사라진 총선…수도권 아파트값 ‘잠잠’,"[('‘개발공약’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
4,2012.04.08. 오후 7:10,과천주공6단지 시공사 ‘GS건설’… 대우건설 35표 눌렀다종합,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눌렀다종합', 'O')]"
5,2012.04.08. 오후 7:05,종합GS건설 과천주공 6단지 시공사로 선정,"[('종합GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
6,2012.04.08. 오후 7:04,과천주공6단지 재건축 시공사 613표 ‘GS건설’ 선정2보,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('613표', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
7,2012.04.08. 오후 6:45,GS건설 과천주공6단지 재건축 따냈다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('따냈다', 'O')]"
8,2012.04.08. 오후 6:40,GS건설 과천주공 6단지 시공사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
9,2012.04.08. 오후 6:33,멋져야 팔린다…오피스텔도 디자인 경쟁 후끈,"[('멋져야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
10,2012.04.08. 오후 6:33,강남ㆍ송파에 임대아파트 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
11,2012.04.08. 오후 6:33,충청권 분양대전…상반기 1만5천가구 봇물,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
12,2012.04.08. 오후 6:33,감리協 감리제도 개선 건의,"[('감리', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('감리제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
13,2012.04.08. 오후 6:33,총선 앞둔 이번 주 분양시장 한산,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
14,2012.04.08. 오후 6:33,해외건설 개척 자금 상반기에 28억 푼다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
15,2012.04.08. 오후 6:33,한경 매물마당 목동 중심상업지 통매각 상가 75억 등 15건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('75억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
16,2012.04.08. 오후 6:31,분양현장 포커스 브라운스톤 태화 2단지 사통팔달…3.3㎡당 600만원대,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('태화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사통팔달…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
17,2012.04.08. 오후 6:31,분양현장 포커스 천안 신부동 스카이타워 천안 중심상권 명품 스카이타운,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이타운', 'O')]"
18,2012.04.08. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 서울약령시·경동시장 등 상권·유통시설 밀집…상가·원룸 임대수요 꾸준,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울약령시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경동시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상권·유통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집…상가·원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
19,2012.04.08. 오후 6:31,소형 아파트만 돈 된다고…될성부른 중대형 분양 잘되네,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다고…될성부른', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되네', 'O')]"
20,2012.04.08. 오후 6:31,분양현장 포커스 상암 한화 오벨리스크 1억대 투자가능 소형 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자가능', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
21,2012.04.08. 오후 6:31,강남 4개구 아파트 매매가 모두 내림세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
22,2012.04.08. 오후 6:31,상가 투자비 70%는  내 돈으로,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O')]"
23,2012.04.08. 오후 5:40,행정착오로 부과한 돈 돌려달라,"[('행정착오로', 'O'), (' ', 'O'), ('부과한', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려달라', 'O')]"
24,2012.04.08. 오후 5:40,청주·세종시 등 전국 4473가구 분양,"[('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4473가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2012.04.08. 오후 5:40,김포 한강시네폴리스개발 탄력,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
26,2012.04.08. 오후 5:40,MK 추천매물 천안 신방지구 신축 원룸 10억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억2천만원', 'QUANTITY')]"
27,2012.04.08. 오후 5:40,분양현장 NOW 상암DMC 첫 소형 오피스텔 한화 오벨리스크,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT')]"
28,2012.04.08. 오후 5:40,1억대 마당 딸린 집은 꿈이었나,"[('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마당', 'O'), (' ', 'O'), ('딸린', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이었나', 'O')]"
29,2012.04.08. 오후 5:40,우리가 진짜 더블 역세권,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
30,2012.04.08. 오후 5:27,임차인도 꺼리는 깡통 상가 주의보,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
31,2012.04.08. 오후 5:26,견본주택 탐방 청주두산위브지웰시티,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('청주두산위브지웰시티', 'ARTIFACT')]"
32,2012.04.08. 오후 5:12,4대강 캠핑장 가족 여행지로 인기,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여행지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
33,2012.04.08. 오후 5:06,해외 건설시장 개척 자금 지원한다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
34,2012.04.08. 오후 5:01,아파트 시세 서울 도심 주변·일부지역만 부분적 오름세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주변·일부지역만', 'O'), (' ', 'O'), ('부분적', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
35,2012.04.08. 오후 5:00,아파트 시세 총선따른 회복 기대감 반영안돼 침체 이어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('반영안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
36,2012.04.08. 오후 4:56,전국 LH단지내 상가 300곳 잡아라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
37,2012.04.08. 오후 4:55,10대 건설사 PF 시한폭탄 급한 불 껐나,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('P', 'ARTIFACT'), ('F', 'O'), (' ', 'O'), ('시한폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('껐나', 'O')]"
38,2012.04.08. 오후 4:50,강남재건축조합  낙선운동 으름장..잠잠한 이유는,"[('강남재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙선운동', 'O'), (' ', 'O'), ('으름장..잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
39,2012.04.08. 오후 4:46,제주 올레꾼도 티머니 좋아요 교통카드 전국 어디서나,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올레꾼', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('티머니', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서나', 'O')]"
40,2012.04.08. 오후 4:31,해외건설시장 개척 지원 확대,"[('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
41,2012.04.08. 오후 4:12,LH 세종시 아파트 용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2012.04.08. 오후 4:12,개포한신아파트 예비안전진단 통과,"[('개포한신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
43,2012.04.08. 오후 4:12,부산 소형주택 공급과잉 주의보,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
44,2012.04.08. 오후 3:42,아파트 주간 시세분당 이매동부 최대 1000만원 뚝,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
45,2012.04.08. 오후 3:19,청주 두산위브지웰시티 모델하우스 인산인해,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
46,2012.04.08. 오후 2:57,광주 아파트 분양가 3.3㎡당 평균 721만원… 4년만 재진입,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('721만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재진입', 'O')]"
47,2012.04.08. 오후 2:49,여수엑스포 교통망 완전 개통 눈앞…마무리 한창,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
48,2012.04.08. 오후 2:33,DTI폐지 부채 해결에 효과,"[('DTI폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
49,2012.04.08. 오후 1:10,경기도 토지거래 훈풍부나..16개지구 2236만㎡해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍부나..', 'O'), (' ', 'O'), ('16개지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2236만', 'QUANTITY'), ('㎡해제', 'O')]"
50,2012.04.08. 오후 1:07,LH 세종시 공동주택용지 15필지 57만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('57만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2012.04.08. 오후 1:05,포토 청주 두산위브지웰시티 견본주택 오픈,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
52,2012.04.08. 오후 12:52,LH 세종시 공동주택용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2012.04.08. 오후 12:47,중·소형 건설현장 안전시설 집중 점검,"[('중·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
54,2012.04.08. 오후 12:22,집값 강남보다 목동이 더 떨어졌다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
55,2012.04.08. 오후 12:09,국토부 해외건설 개척 자금 28억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
56,2012.04.08. 오전 11:48,청약 열기 뜨거운 세종시 1238가구 신규분양,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
57,2012.04.08. 오전 11:28,주간부동산서울 매매·전셋값 하락폭 확대,"[('주간부동산서울', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
58,2012.04.08. 오전 11:16,한남성수대교에서 강변북로 타기 쉬워진다,"[('한남성수대교', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강변북로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
59,2012.04.08. 오전 11:10,부동산캘린더총선 앞두고 분양시장 잠잠,"[('부동산캘린더총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
60,2012.04.08. 오전 11:03,주택보증 식목일 맞아 나무심기 봉사활동,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('식목일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('나무심기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
61,2012.04.08. 오전 11:02,4대강 캠핑장 인기 봄꽃놀이 사전예약 하세요,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('꽃놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
62,2012.04.08. 오전 11:02,항공요금 총액 미리 알 수 있다,"[('항공요금', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
63,2012.04.08. 오전 11:01,국토부 여수순천 자동차전용도로 개통,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
64,2012.04.08. 오전 11:01,여수순천 자동차 전용도로 12일 개통,"[('여수', 'CITY'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
65,2012.04.08. 오전 11:00,봄바람에 4대강 캠핑장 불티.. 이달 2곳 추가 개방,"[('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('불티..', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
66,2012.04.08. 오전 11:00,운임·유류할증료 등 항공요금 총액 표시제 도입,"[('운임·유류할증료', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('항공요금', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('표시제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
67,2012.04.08. 오전 11:00,여수순천 30분 시대 개막.. 자동차전용도로 완공,"[('여수', 'CITY'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막..', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
68,2012.04.08. 오전 11:00,여수엑스포 가는 길 좋아지네,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지네', 'O')]"
69,2012.04.08. 오전 11:00,4대강 캠핑장 빨리 예약하세요,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('예약하세요', 'O')]"
70,2012.04.08. 오전 10:39,여수순천 자동차전용도로 완공…엑스포 청신호,"[('여수순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
71,2012.04.08. 오전 9:04,국토부 해외건설 신시장개척 자금 28억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장개척', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
72,2012.04.08. 오전 8:46,年 57% 임대수익 올릴 수익형부동산은,"[('年', 'O'), (' ', 'O'), ('57%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산은', 'O')]"
73,2012.04.08. 오전 8:46,골목상권 보호로 대형 마트 입주 차질…고급주상복합 비상,"[('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('보호로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…고급주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
74,2012.04.08. 오전 8:45,부동산 투자 임대업 증가...리스크는↓ 수익률은 ↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크는↓', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
75,2012.04.08. 오전 8:24,옥수13구역 본격 개발…역세권 1987가구,"[('옥수', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1987가구', 'QUANTITY')]"
76,2012.04.08. 오전 8:00,국토부 해외건설 개척자금 28억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
77,2012.04.08. 오전 8:00,올해 해외건설 시장 개척에 28억4000만원 지원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척에', 'O'), (' ', 'O'), ('28억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
78,2012.04.08. 오전 6:19,총선 앞뒀지만 서울 아파트 시장 냉랭 전세도 약세,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞뒀지만', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
79,2012.04.08. 오전 6:19,부동산캘린더 청담역 푸르지오 시티 세종 한양수자인 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청담역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
80,2012.04.08. 오전 6:00,과천주공 재건축 시공사 오늘 선정…GS vs 대우 승자는,"[('과천주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
81,2012.04.08. 오전 3:05,이번주 분양 일정... 총선 끼고 숨 고르기,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정...', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
82,2012.04.08. 오전 1:06,포스코건설 임직원가족까지 건강 챙긴다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('건강', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
83,2012.04.09. 오후 11:41,성원상떼빌 3년만에 새주인 찾아,"[('성원상떼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
84,2012.04.09. 오후 10:55,이건희 회장 건보료 年 2748만원 납부,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('2748만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
85,2012.04.09. 오후 9:02,부동산 거래 활성화 총선후 대책 나올듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올듯', 'O')]"
86,2012.04.09. 오후 8:12,도시형 생활주택 주차장 기준 강화…주차난 해소 기대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
87,2012.04.09. 오후 8:12,도시형 생활주택 주차장 기준 강화…주차난 해소 기대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
88,2012.04.09. 오후 8:11,SK건설 10월 군자신도시에 아파트 1381가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2012.04.09. 오후 7:31,국내 2월 건설수주 9조원 전년比 80% 급증,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
90,2012.04.09. 오후 6:58,과천 재건축 가속도‥불꽃 수주전 예상,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도‥불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
91,2012.04.09. 오후 6:33,발품은 옛말 부동산도 스마트 시대,"[('발품은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
92,2012.04.09. 오후 6:32,SH공사 30일부터 문정지구 산업용지 공급 입찰,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
93,2012.04.09. 오후 6:32,서울시 아파트닥터 서비스 아파트 공사 무료 자문…시기ㆍ비용 타당성 분석,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트닥터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('자문…시기ㆍ비용', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
94,2012.04.09. 오후 6:32,서울시 상암동 133층 빌딩 사업변경 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사업변경', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
95,2012.04.09. 오후 6:32,수도권 매매가 금융위기 이후 최저…3월 3.3㎡당 1188만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1188만원', 'QUANTITY')]"
96,2012.04.09. 오후 6:32,주차장 더 넓혀라 도시형주택 찬바람,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀라', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
97,2012.04.09. 오후 6:32,삼성물산 주거성능연구소 개관…층간소음ㆍ누수 없는 아파트 짓겠다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…층간소음ㆍ누수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
98,2012.04.09. 오후 6:32,디큐브시티 오피스 빌딩 대성산업가스에 매각,"[('디큐브시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('대성산업가스', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
99,2012.04.09. 오후 6:21,건설공제조합 ‘밥퍼’ 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밥퍼', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
100,2012.04.09. 오후 6:20,삼성물산 카타르서 3억불 공사 따내,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
101,2012.04.09. 오후 6:08,건설공제조합 밥퍼 행사 봉사활동 벌여,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밥퍼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
102,2012.04.09. 오후 6:06,문정지구 미래형 용지… SH공사 2개 필지 분양,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('용지…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2012.04.09. 오후 6:06,대우건설 서산에 도시형 산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
104,2012.04.09. 오후 6:06,난개발 논란 도시형생활주택 주차장 기준 강화… 전용면적 30㎡당 1대로,"[('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
105,2012.04.09. 오후 5:52,삼성물산 카타르서 3억8550만불 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8550만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2012.04.09. 오후 5:46,집값 상승 기대감 확 꺾여,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
107,2012.04.09. 오후 5:43,사진LH 채권에 투자하세요,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
108,2012.04.09. 오후 5:41,서울 1분기 아파트 거래 꽁꽁..1만건 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁..', 'O'), ('1만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
109,2012.04.09. 오후 5:18,당산동 상아·현대아파트 재건축…이르면 2016년 입주,"[('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상아·', 'ARTIFACT'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축…이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
110,2012.04.09. 오후 5:18,수도권 집값 금융위기 때보다 더 추락…3.3㎡당 1188만원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1188만원', 'QUANTITY')]"
111,2012.04.09. 오후 5:18,도시형주택 주차장 깐깐해진다…국토부 지자체 권한 확대,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
112,2012.04.09. 오후 5:18,총선 격전지 부동산 공약도 불꽃,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('격전지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약도', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O')]"
113,2012.04.09. 오후 5:18,매경닷컴 총선후 부동산전략 세미나,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
114,2012.04.09. 오후 5:15,LH 여의도 기업설명회에 투자자들 대거 참석..채권 관심 있어요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참석..채권', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
116,2012.04.09. 오후 5:09,올해 광교 김포 별내에서 7만가구 입주 예정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
117,2012.04.09. 오후 5:02,삼성물산 카타르서 3.8억弗 공사계약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
118,2012.04.09. 오후 5:00,삼성물산 3.8억弗 카타르 신도시공사 수주상보,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.8억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 신도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
119,2012.04.09. 오후 4:51,서울 수도권 아파트값 금융위기 이후 최저점 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저점', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
120,2012.04.09. 오후 4:48,삼성물산 카타르서 3억8500만달러 규모 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2012.04.09. 오후 4:48,봄맞은 서울지역 주택거래량은 살아나는데..,"[('봄', 'DATE'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는데..', 'O')]"
122,2012.04.09. 오후 4:48,강남3구 재건축 매매가 추락 바닥은 어디,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
123,2012.04.09. 오후 4:46,2월 국내건설 수주액 전년比 80.4% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('80.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
124,2012.04.09. 오후 4:45,보안 튼튼 아파트 인기,"[('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
125,2012.04.09. 오후 4:42,삼성물산 카타르 신도시 공사 3억8000만불 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2012.04.09. 오후 4:41,아파트 층간소음·결로 모두 이곳에서 잡아낸다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음·결로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
127,2012.04.09. 오후 4:37,삼성물산 카타르서 3억8550달러 공사계약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억8550달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
128,2012.04.09. 오후 4:29,웹툰 청소년 유해물 지정 만화계 자율규제키로,"[('웹툰', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유해물', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('만화계', 'O'), (' ', 'O'), ('자율규제키로', 'O')]"
129,2012.04.09. 오후 4:26,지금은 분양중 송파 한양 립스 도시형생활주택,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('립스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
130,2012.04.09. 오후 4:25,삼성물산 3.8억달러 규모 카타르 신도시 인프라 공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2012.04.09. 오후 4:20,삼성물산 4400억원 규모 카타르 신도시 건설공사 계약,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
132,2012.04.09. 오후 4:19,2월 국내건설 수주액 9조원,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY')]"
133,2012.04.09. 오후 4:14,KTX 민영화 추진 총선 결과에 영향 없을 것,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('결과에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
134,2012.04.09. 오후 4:13,삼성물산 카타르 신도시 공사 3.8억달러 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
135,2012.04.09. 오후 4:12,대한지적공사 지적측량 수수료 할인,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
136,2012.04.09. 오후 4:12,과천 재건축 가속도‥불꽃 수주전 예상,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도‥불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
137,2012.04.09. 오후 4:11,서울시 한강다리 강교량 집중점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강다리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강교량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O')]"
139,2012.04.09. 오후 4:03,2월 국내건설공사수주액 전년동월比 80%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설공사수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
140,2012.04.09. 오후 3:59,민간임대 활성화.. 지방세 면제 등 인센티브 시급,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
141,2012.04.09. 오후 3:55,쌍용건설 강서 쌍용 예가 57가구 일반분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
142,2012.04.09. 오후 3:53,SK건설 10월 군자신도시 중심에 SK뷰 아파트 1381가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2012.04.09. 오후 3:42,스마트 시대 맞춤형 대연 롯데캐슬 분양,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2012.04.09. 오후 3:41,롯데캐슬 부산 남구 361가구 일반분양,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
145,2012.04.09. 오후 3:41,역세권 VS 항아리 상권 상가 분양시장의 승자는,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
146,2012.04.09. 오후 3:41,부동산 단신 강서 쌍용예가 152가구 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('152가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2012.04.09. 오후 3:40,삼성물산 주거연구소 문열어,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
148,2012.04.09. 오후 3:37,2월 국내 건설수주 1년 전보다 80% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
149,2012.04.09. 오후 3:34,대형건설사 1분기 분양 두배나 늘렸다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘렸다', 'O')]"
150,2012.04.09. 오후 3:31,성적좋은 혁신도시 5월에만 2963가구 쏟아져,"[('성적좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2963가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
151,2012.04.09. 오후 3:29,세종시 중앙행정타운 옆 15필지 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
152,2012.04.09. 오후 3:27,쌍용건설 강서 쌍용예가 57가구 일반분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
153,2012.04.09. 오후 3:27,GS건설 김포 자이 단지이름 공모전,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 단지', 'EVENT'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
154,2012.04.09. 오후 3:27,도시형 생활주택 주차장 기준 강화…주차난 해소 기대,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
155,2012.04.09. 오후 3:26,김한영 교통정책실장 총선 후 KTX경쟁체제 도입 영향없다,"[('김한영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('영향없다', 'O')]"
156,2012.04.09. 오후 3:25,쌍용건설 일반분양의 77%가 5층 이상으로 구성된 ‘강서 쌍용 예가’ 선보여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('5층 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
157,2012.04.09. 오후 3:22,삼성물산 주거성능연구소 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
158,2012.04.09. 오후 3:18,2월 국내건설 수주액 9.2조..전년比 80.4% ↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('80.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
159,2012.04.09. 오후 3:17,군인공제회 원주 ‘AK 플라자’에 300억 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AK 플라자', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
160,2012.04.09. 오후 3:17,지적공사 동일토지 패키지 측량땐 수수료 할인서비스,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동일토지', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('측량땐', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인서비스', 'O')]"
161,2012.04.09. 오후 3:00,김종훈 한미글로벌 회장 주식 12만주 기부,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('12만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
162,2012.04.09. 오후 2:58,LH 세종시 8100여가구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2012.04.09. 오후 2:55,부산시 부동산 경기 동향 모니터링제 운영,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
164,2012.04.09. 오후 2:55,수도권 아파트 3.3㎡ 매매가 금융위기 이후 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
165,2012.04.09. 오후 2:53,2월 국내건설수주액 전년비 80.4%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('80.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
166,2012.04.09. 오후 2:51,포스코건설 대학생 봉사단 해피빌더 2기 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
167,2012.04.09. 오후 2:48,오송역세권 개발 사업계획 수립… 용역 추진,"[('오송역세권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립…', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
168,2012.04.09. 오후 2:44,김종훈 한미글로벌 회장 10억원 주식 기부상보,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('기부상보', 'O')]"
169,2012.04.09. 오후 2:38,SK건설 10월 군자신도시 SK뷰 1천381가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2012.04.09. 오후 2:32,중흥건설 광주FC에 후원금 2억 기탁,"[('중흥건설 광주FC', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
171,2012.04.09. 오후 2:27,학산건설 천안에 도시형생활주택 분양,"[('학산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2012.04.09. 오후 2:24,비조합원에 로열층 배정 아파트 분양,"[('비조합원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2012.04.09. 오후 2:20,대우건설 서산 도시형 일반산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산 도시형 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
174,2012.04.09. 오후 2:20,가업승계 전략…가업법인 이용한 승계대책,"[('가업승계', 'O'), (' ', 'O'), ('전략…가업법인', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('승계대책', 'O')]"
175,2012.04.09. 오후 2:19,지적측량 패키지로하면 수수료 할인,"[('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지로하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
176,2012.04.09. 오후 2:19,군자신도시 SK뷰，총1381가구 공급,"[('군자신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('，총', 'O'), ('1381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2012.04.09. 오후 2:10,삼성물산 대규모 주거성능연구소 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
178,2012.04.09. 오후 2:04,대우건설 서산 도심형 일반산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('일반산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
179,2012.04.09. 오후 2:02,수도권 3.3㎡당 매매가 금융위기 이후 최저점 붕괴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저점', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
180,2012.04.09. 오후 2:02,부산 대연 롯데캐슬 361가구 일반분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
181,2012.04.09. 오후 2:02,수도권 아파트 금융위기 이후 최저가격 또 무너져,"[('수도권', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저가격', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
182,2012.04.09. 오후 2:01,지난해 중소건설업체 해외수주 비중 4년만에 반토막,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
183,2012.04.09. 오후 1:57,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 2기 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
184,2012.04.09. 오후 1:52,마곡지구 인근 강서 쌍용 예가 이달 말 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2012.04.09. 오후 1:52,부동산 단신 부산 대연 롯데캐슬 총 361가구 일반분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
186,2012.04.09. 오후 1:44,GS건설 김포 자이단지 이름 공모 이벤트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
187,2012.04.09. 오후 1:41,금호건설 익산 어울림 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2012.04.09. 오후 1:41,군인공제회 원주 백화점에 300억 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 백화점', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
189,2012.04.09. 오후 1:33,2월 국내 건설수주 9조.. 전년비 80% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
190,2012.04.09. 오후 1:30,금호건설 익산서 금호어울림 아파트 공급,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2012.04.09. 오후 1:27,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더2기 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
192,2012.04.09. 오후 1:26,강서 쌍용 예가 57가구 일반분양,"[('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
193,2012.04.09. 오후 1:11,포스코건설 대학봉사단과 해외서 봉사활동 펼쳐요,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학봉사단과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐요', 'O')]"
194,2012.04.09. 오후 12:59,LH 2011년도 매출 15조.. 전년보다 16%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
195,2012.04.09. 오후 12:56,국내건설공사 2월 수주액 9.19조원..전년비 80%↑,"[('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.19조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
196,2012.04.09. 오후 12:42,부동산 단신 김포 감정 자이아파트，단지 이름 공모이벤트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), ('，단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모이벤트', 'O')]"
197,2012.04.09. 오후 12:00,세종시 훈풍에 청주 두산위브 지웰시티 후끈,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브 지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
198,2012.04.09. 오전 11:56,모전 2지구 문경 코아루 성황리  공개중,"[('모전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('공개중', 'O')]"
199,2012.04.09. 오전 11:51,직장 가까운 근접형 오피스텔 인기 ‘상암 한화 오벨리스크’,"[('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 오벨리스크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
200,2012.04.09. 오전 11:51,G밸리 레지던스급 도시형생활주택 ‘양우 내안애愛애플’,"[('G밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레지던스급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우 내안애愛애플', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
201,2012.04.09. 오전 11:41,전원에서의 인생2막…홍천귀농귀촌협의회 발족,"[('전원에서의', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('홍천귀농귀촌협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
202,2012.04.09. 오전 11:41,수도권 아파트 매매가 최저점 붕괴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최저점', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
203,2012.04.09. 오전 11:37,SH공사 문정지구 미래형용지 2개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2012.04.09. 오전 11:36,현대·대우·현대산업개발 ‘선방’,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘선방’', 'O')]"
205,2012.04.09. 오전 11:36,주상복합·오피스텔 단지내 상가가 뜬다,"[('주상복합·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
206,2012.04.09. 오전 11:36,세종시 대규모 공동주택용지 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2012.04.09. 오전 11:35,포토뉴스 ‘청주 두산위브지웰시티’ 구름인파,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
208,2012.04.09. 오전 11:34,금호건설 ‘익산 금호어울림’ 732가구 대단지 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2012.04.09. 오전 11:32,쌍용건설 강서 쌍용 예가 로열층 57가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('57가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2012.04.09. 오전 11:30,부동산 단신 대우건설，서산 도시형 산단 조성,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형 산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
211,2012.04.09. 오전 11:30,강남3구 이래도 투기지역입니까,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이래도', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역입니까', 'O')]"
212,2012.04.09. 오전 11:24,현장르포개집에서 계속 살라는 거냐,"[('현장르포개집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('살라는', 'O'), (' ', 'O'), ('거냐', 'O')]"
213,2012.04.09. 오전 11:24,해피머니아이엔씨 해피카드 앱 출시,"[('해피머니아이엔씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해피카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
215,2012.04.09. 오전 11:23,금호건설 익산 금호어울림 260가구 일반분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
216,2012.04.09. 오전 11:23,GS건설 김포 자이 이름을 지어주세요‥네이밍 공모 이벤트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이름을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요‥네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
217,2012.04.09. 오전 11:23,대우건설 서산 도시형 일반산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산 도시형 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
218,2012.04.09. 오전 11:21,국내 첫 CNG자동차 검사장 완공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('CNG자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검사장', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
219,2012.04.09. 오전 11:19,GS건설 김포 감정동 아파트 이름 지어주세요,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
220,2012.04.09. 오전 11:19,성북구 도시형주택내 커뮤니티공간 설치 의무화,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형주택내', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
221,2012.04.09. 오전 11:19,LH 채권에 투자하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
222,2012.04.09. 오전 11:18,주목이 단지청주 위브지웰시티 조망권교통상권 3박자,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망권교통상권', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
223,2012.04.09. 오전 11:16,SH 문정 미래형용지 2개 필지 5만㎡ 분양,"[('SH 문정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미래형용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2012.04.09. 오전 11:16,도서관ㆍ문화회관ㆍ주민자치센터 등 공공시설을 내 집처럼 누리는 아파트 ‘관심’,"[('도서관ㆍ문화회관ㆍ주민자치센터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설을', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
226,2012.04.09. 오전 11:15,문정지구 미래형용지 2개 필지 분양,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2012.04.09. 오전 11:15,SH공사 문정지구 미래형용지 2필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
228,2012.04.09. 오전 11:13,GS건설 김포 랜드마크가 될 자이 네이밍 공모,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
229,2012.04.09. 오전 11:07,홍천 귀농귀촌협의회 발족.. 전원상생 지향,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('귀농귀촌협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족..', 'O'), (' ', 'O'), ('전원상생', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
230,2012.04.09. 오전 11:04,“1층에 필로티 도입하면 화단조성 안해도 돼”,"[('“', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('도입하면', 'O'), (' ', 'O'), ('화단조성', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼”', 'O')]"
231,2012.04.09. 오전 11:03,필로티 건물 2m 이격 규제 사라진다,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('2m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이격', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
232,2012.04.09. 오전 11:01,지자체가 원룸형 주택 주차장 기준 변경 가능,"[('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
233,2012.04.09. 오전 11:01,공동주택 외벽 이격거리 기준 완화 등 개정안 입법예고,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('이격거리', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
234,2012.04.09. 오전 11:00,도시형생활주택 주차기준 강화..최대 2배↑,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
235,2012.04.09. 오전 11:00,도시형생활주택 주차난 해소될까,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소될까', 'O')]"
236,2012.04.09. 오전 10:44,대한주택보증 진달래 묘목심기 식목행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진달래 묘목심기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('식목행사', 'O')]"
237,2012.04.09. 오전 10:42,부산 남구 ‘대연 롯데캐슬’ 361가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대연 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('361가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2012.04.09. 오전 10:34,별내 최고입지 동익미라벨 분양,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고입지', 'O'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2012.04.09. 오전 10:30,‘이천 갈산화성파크드림’ 168가구 분양,"[('‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('168가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2012.04.09. 오전 10:30,정부 관공서 공사 지연 막기 위해 계약제도 손질,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관공서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('계약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
241,2012.04.09. 오전 10:27,금호동 삼성래미안 단지내 상가 분양,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2012.04.09. 오전 10:25,도시형주택에도 커뮤니티시설 의무적 설치,"[('도시형주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무적', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
243,2012.04.09. 오전 10:23,송도굿마켓서 쇼핑도하고 야유회도 즐기고,"[('송도굿마켓', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑도하고', 'O'), (' ', 'O'), ('야유회도', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O')]"
244,2012.04.09. 오전 10:22,호반건설 500여명에게 장학금 10억원 지원,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
245,2012.04.09. 오전 10:21,소통의 권도엽“젊은 세대의 목소리 귀 기울일 것”,"[('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), ('“젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대의', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('귀', 'O'), (' ', 'O'), ('기울일', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
246,2012.04.09. 오전 10:19,LH 기업투자설명회,"[('LH 기업투자설명회', 'EVENT')]"
247,2012.04.09. 오전 10:18,반포자이 3600억원 소송 왜…조합·시공사 분양수익 놓고 격돌,"[('반포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…조합·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양수익', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
248,2012.04.09. 오전 10:18,성북구청신규공급 도시형생활주택에 커뮤니티공간 설치 의무화,"[('성북구청', 'ORGANIZATION'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
250,2012.04.09. 오전 10:11,SK건설 10월 군자신도시 중심에 SK뷰 아파트 1381가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2012.04.09. 오전 10:10,대한주택보증 봄정취 물씬 나는 진달래 꽃 심어요,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('정취', 'O'), (' ', 'O'), ('물씬', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('진달래', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어요', 'O')]"
252,2012.04.09. 오전 10:06,골프8학군 지도가 바뀐다…충북ㆍ강원 골프 메카로 부상,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('8', 'QUANTITY'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
253,2012.04.09. 오전 10:06,군인공제회 원주 백화점 ‘AK 플라자’에 300억원 투자,"[('군인공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AK 플라자', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
254,2012.04.09. 오전 10:06,슈프리마 초고성능 얼굴인식 제품 출시,"[('슈프리마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고성능', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴인식', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
255,2012.04.09. 오전 10:06,경기도 뉴타운 지구 토지거래허가구역 전면 해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
257,2012.04.09. 오전 10:04,지방 청약열기에 후속 분양단지들 함박 웃음,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('함박', 'O'), (' ', 'O'), ('웃음', 'O')]"
258,2012.04.09. 오전 10:01,삼성 래미안 기술력 실험하는 주거성능연구소 연다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('실험하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
259,2012.04.09. 오전 9:59,아파트 주거 1등급 책임진다..삼성 주거성능연구소 개관,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('책임진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 주거성능연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
260,2012.04.09. 오전 9:55,무결점 래미안 도전…최첨단 주거성능연구소 개관,"[('무결점', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도전…최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
261,2012.04.09. 오전 9:53,SK건설 시흥 군자신도시에 1381가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1381가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
262,2012.04.09. 오전 9:51,삼성물산 용인 동백 주거성능연구소 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백 주거성능연구소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
263,2012.04.09. 오전 9:49,끝없는 집값 추락.. 금융위기 후 최저점 붕괴,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락..', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저점', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
264,2012.04.09. 오전 9:46,총선 앞둔 이번주 전국 6곳 총 3990가구 분양,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('3990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2012.04.09. 오전 9:39,16개 뉴타운 지구 토지거래허가구역 전면 해제,"[('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
266,2012.04.09. 오전 9:37,서울시 아파트시설 공사 자문 범위 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
267,2012.04.09. 오전 9:36,대우건설 ‘서산 도시형 일반산업단지’ 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산 도시형 일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
268,2012.04.09. 오전 9:35,부산 남구 ‘대연 롯데캐슬’ 4월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대연 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2012.04.09. 오전 9:34,대우건설 1300억 규모 서산 산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서산 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
270,2012.04.09. 오전 9:31,호반건설 장학생 500명에 총 10억원 지원,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
271,2012.04.09. 오전 9:31,LH 9일 2012년도 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2012년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
272,2012.04.09. 오전 9:30,현장에서소득없는 이전투구식 수주전,"[('현장에서소득없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구식', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
273,2012.04.09. 오전 9:25,삼송호반베르디움 파격조건 분양 눈길,"[('삼송호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2012.04.09. 오전 9:23,LH 세종시 공동주택용지 15필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
275,2012.04.09. 오전 9:23,유동인구 80만명 도시형 생활주택 여의도 리버뷰분양,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('80만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버뷰', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
276,2012.04.09. 오전 9:22,이번주 세종시 등 전국 3990가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2012.04.09. 오전 9:12,삼성물산 대규모 주거성능연구소 개관,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
278,2012.04.09. 오전 9:12,지방 중소도시 아파트 1순위 마감 증가,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
279,2012.04.09. 오전 9:09,대우건설 서산에 일반산업단지 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
280,2012.04.09. 오전 9:00,대형건설사 마저도 적자 속출... 대형 상장 건설사 주택사업 성적표 분석해보니,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마저도', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니', 'O')]"
281,2012.04.09. 오전 8:59,서울시 “상암DMC 랜드마크 사업성 재검토”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토”', 'O')]"
282,2012.04.09. 오전 8:56,교통안전공단 강동버스공영차고지에 CNG자동차 전용 검사장 완공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동버스공영차고지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('CNG자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('검사장', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
283,2012.04.09. 오전 8:56,지방 중소도시 아파트 청약 열기 ‘후끈’...1순위 마감사례 늘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’...', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감사례', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
284,2012.04.09. 오전 8:56,부동산 Go Go…9개월 째 동결 기준금리 연 3.25%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Go', 'O'), (' ', 'O'), ('Go…', 'O'), ('9개월 째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3.25%', 'QUANTITY')]"
285,2012.04.09. 오전 8:56,부동산 투자 방식이 바뀐다…리스크는↓ 수익률은 ↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방식이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…리스크는↓', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
286,2012.04.09. 오전 8:56,교통학군편의시설까지 갖춘 직주근접 단지 분양 봇물,"[('교통학군편의시설까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
287,2012.04.09. 오전 8:50,부산 해운대 베르나움 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베르나움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2012.04.09. 오전 8:38,서울시 아파트닥터 자문 범위 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트닥터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
289,2012.04.09. 오전 8:24,혈세로 지은 보금자리 가진 자가 더하네,"[('혈세로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('더하네', 'O')]"
290,2012.04.09. 오전 8:05,청주 두산위브지웰시티’ 모델하우스 2만5000여명 방문객 운집,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (""'모델하우스"", 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
291,2012.04.09. 오전 7:56,LH 세종시에 8180여 가구 규모 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8180여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2012.04.09. 오전 7:38,과천주공6단지 재건축 시공사로 GS건설 선정,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
293,2012.04.09. 오전 7:28,‘청주 두산위브지웰시티’ 견본주택 개관 3일만에 2만5000명,"[('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY')]"
294,2012.04.09. 오전 7:19,23회 유찰 저렴해진 수익형부동산 눈길,"[('23회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해진', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
295,2012.04.09. 오전 6:02,꼼꼼한 살림9단이 제안하는 센트레빌은 달라요,"[('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('살림', 'PERSON'), ('9단', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('제안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
296,2012.04.09. 오전 6:00,서울시 아파트닥터 자문 범위 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트닥터', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
297,2012.04.09. 오전 6:00,서해 5도 무역항 등 해양쓰레기 실태조사 실시,"[('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무역항', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
298,2012.04.09. 오전 6:00,위험천만 남해안 연안해저지형 밝힌다,"[('위험천만', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연안해저지형', 'O'), (' ', 'O'), ('밝힌다', 'O')]"
299,2012.04.09. 오전 6:00,코오롱글로벌의 新동력 김천 열병합에 숨었다,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新동력', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열병합에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨었다', 'O')]"
300,2012.04.09. 오전 5:12,13조 경인선 지하화 선거 타고 속도내나,"[('13조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
301,2012.04.09. 오전 5:06,단독청약통장 불법매매 파파라치 뜬다,"[('단독청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법매매', 'O'), (' ', 'O'), ('파파라치', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
302,2012.04.09. 오전 3:11,아하 경제뉴스국내 초고층 건물 분포 등 건축물 현황은,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스국내', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('분포', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('현황은', 'O')]"
303,2012.04.09. 오전 3:11,부동산 캘린더12일 세종시울산 우정혁신도시 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
304,2012.04.09. 오전 3:11,올 신규분양 ‘신도시 톱 10’9 시흥은계지구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), (""신규분양'신도시"", 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""10'9"", 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시흥은계지구', 'LOCATION')]"
305,2012.04.09. 오전 3:11,매매 시황수도권 전역 ‘하락 한파’… 서울 16주 연속 ↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락', 'O'), (' ', 'O'), ('한파’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
306,2012.04.09. 오전 3:11,“프리미엄까지 보장해 드려요”… 계약금분양가 보장 넘어 분양률 높이기 안간힘,"[('“프리미엄까지', 'O'), (' ', 'O'), ('보장해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
307,2012.04.09. 오전 12:33,도내 부동산경매시장 인기 계속된다,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
308,2012.04.09. 오전 12:33,아파트 평균 분양면적 5년사이 22㎡ 줄었다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5년사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
309,2012.04.10. 오후 9:15,1분기 서울아파트 거래량 7년만에 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
310,2012.04.10. 오후 6:39,대학가 일대 오피스텔 없어 못 판다  GS 신촌자이엘라 눈길,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
311,2012.04.10. 오후 6:31,아이돌그룹 티아라 어쩌나…소속사 빌딩 경매로,"[('아이돌', 'OCCUPATION'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('어쩌나…소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
312,2012.04.10. 오후 6:31,부자도 별수없네…20억이상 주택 줄줄이 경매,"[('부자도', 'O'), (' ', 'O'), ('별수없네…', 'O'), ('20억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
313,2012.04.10. 오후 6:31,서울시 신설 재개발청 공무원 전담 보직제 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발청', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원 전담 보직제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
314,2012.04.10. 오후 6:31,비즈니스룸 갖춘 고급 오피스텔,"[('비즈니스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
315,2012.04.10. 오후 6:31,분양단신 염창동 강서 쌍용 예가 등,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
316,2012.04.10. 오후 6:31,1분기 서울아파트 거래량 2006년 이후 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
317,2012.04.10. 오후 6:21,층간소음 줄여라…삼성물산 주거성능연구소 가보니,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
318,2012.04.10. 오후 6:03,주택거래 침체 넘어 실종 상태,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O')]"
319,2012.04.10. 오후 5:41,서울 아파트거래 하루 98건…집값 하락 악순환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('98건', 'QUANTITY'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
320,2012.04.10. 오후 5:36,서울 1분기 아파트거래 사상 최저…56년前 집값으로 내놔도 안팔려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('56년前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
321,2012.04.10. 오후 5:32,현장르포 용인 동백지구내 삼성물산 주거성능연구소,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거성능연구소', 'O')]"
322,2012.04.10. 오후 5:21,진화하는 아파트 “작은 집도 넓게 쓰자”,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰자”', 'O')]"
323,2012.04.10. 오후 5:11,걸그룹 티아라 소속사 건물도 경매,"[('걸그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
324,2012.04.10. 오후 5:11,여야 전월세 상한제 한 목소리,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
325,2012.04.10. 오후 5:10,총선 끝나면 분양시장에 봄 올까,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올까', 'O')]"
326,2012.04.10. 오후 5:10,테헤란로에 빈 사무실 없나요,"[('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
327,2012.04.10. 오후 5:10,삼성동 아이파크 굴욕…다음달 3번째 입찰,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굴욕…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
328,2012.04.10. 오후 5:00,총선D1일강남 3구 부동산공약 개발 對 전세대책 대결,"[('총선', 'EVENT'), ('D1일', 'DATE'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대책', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
329,2012.04.10. 오후 4:58,한라건설 댐·호수 분야 환경신기술 인증획득,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증획득', 'O')]"
330,2012.04.10. 오후 4:52,부분형임대 주택 활성화 되나 전문가 자문회의 개최,"[('부분형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자문회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2012.04.10. 오후 4:50,총선D1일 분당·용인 부동산공약 집값’보다 교통이 우세,"[('총선', 'EVENT'), ('D1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), (""집값'보다"", 'O'), (' ', 'O'), ('교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('우세', 'O')]"
332,2012.04.10. 오후 4:43,테헤란로에 빈 사무실 없나요,"[('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
333,2012.04.10. 오후 4:42,부동산 침체 정보업체도 ‘휘청’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’', 'O')]"
334,2012.04.10. 오후 4:35,‘청담역 푸르지오 시티’  견본주택 10일 개관,"[('‘', 'O'), ('청담역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
335,2012.04.10. 오후 4:25,군산 지곡 쌍용 예가 3순위 청약 경쟁률 126 대 1,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('126 대 1', 'QUANTITY')]"
336,2012.04.10. 오후 4:25,경부선 만남의광장  알뜰주유소 오픈,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만남의광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
337,2012.04.10. 오후 4:25,골프존 스크린 골프대회 매장최강전 개최,"[('골프존 스크린 골프대회 매장최강전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
338,2012.04.10. 오후 4:25,한라건설 댐·호수분야 환경신기술 인증 획득,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐·호수분야', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
339,2012.04.10. 오후 4:24,현대건설 협력사 해외진출 지원 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
340,2012.04.10. 오후 4:23,부동산 침체 정보업체도 ‘휘청’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’', 'O')]"
341,2012.04.10. 오후 4:22,인천시 공항철도 청라·영종역 내년 신설,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
342,2012.04.10. 오후 4:21,해지하고… 예치금 줄이고… 청약통장 다이어트 바람,"[('해지하고…', 'O'), (' ', 'O'), ('예치금', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
343,2012.04.10. 오후 4:21,걸그룹 티아라 소속사 건물 경매로,"[('걸그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
344,2012.04.10. 오후 4:20,해양안전 심판변론인협회 출범,"[('해양안전 심판변론인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
345,2012.04.10. 오후 4:20,서울시 숙박업소 먹는 물 개선 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숙박업소', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
346,2012.04.10. 오후 4:19,여야 전월세 상한제 한 목소리,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O')]"
347,2012.04.10. 오후 4:09,부평 래미안· 아이원 중소형 순위내 마감,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
348,2012.04.10. 오후 3:27,원주 혁신·기업도시 인구 유입이 성공 열쇠,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신·기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('유입이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O')]"
349,2012.04.10. 오후 3:19,티아라 소속사 경매 나와,"[('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
350,2012.04.10. 오후 3:09,신도시·택지지구 오피스텔… “단지는 크게 내부는 작게”,"[('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('“단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('내부는', 'O'), (' ', 'O'), ('작게”', 'O')]"
351,2012.04.10. 오후 3:06,쌍용건설 군산 지곡 쌍용 예가 74㎡B 3순위 청약에 126 대 1 … 최고 경쟁률 기록,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('74㎡B', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('126 대 1 …', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
352,2012.04.10. 오후 3:06,대우건설 청담역 푸르지오시티 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
353,2012.04.10. 오후 3:05,혁신도시 공급 봇물…줄을 서시오,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오', 'O')]"
354,2012.04.10. 오후 2:54,현대건설 협력업체 해외진출 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
355,2012.04.10. 오후 2:46,청담역 푸르지오 시티 10일 모델하우스 개관,"[('청담역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
356,2012.04.10. 오후 2:21,대우건설 ‘청담역 푸르지오 시티’ 오피스텔 10일 모델하우스 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
358,2012.04.10. 오후 2:07,발길 끊긴 경기·인천 아파트 시장,"[('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
359,2012.04.10. 오후 1:37,한신공영 SOC 전문가 이선관씨 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이선관', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
360,2012.04.10. 오후 1:22,파주 도시형생활주택 ‘우린’ 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우린’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2012.04.10. 오후 1:21,해운대 더샵 센텀누리 계약률 93% 넘어 흥행몰이,"[('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
362,2012.04.10. 오전 11:54,현대건설 협력사 해외진출 지원 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
363,2012.04.10. 오전 11:46,티아라 소속사 건물 경매로…김광수 대표 뭘 했길래,"[('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로…', 'O'), ('김광수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('했길래', 'O')]"
364,2012.04.10. 오전 11:45,줌인 리더스클럽 현대차전자 출자 참여 성장성 기대…K9에 신규부품 장착 효과도 주목,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('성장성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규부품', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
365,2012.04.10. 오전 11:44,한라건설 댐·호수 분야 환경신기술 인증,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('환경신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
366,2012.04.10. 오전 11:39,분양대우건설 청담 푸르지오시티 10일 분양,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2012.04.10. 오전 11:36,현대건설 협력사 해외진출 지원 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
368,2012.04.10. 오전 11:30,상가투자할까…역세권 상가 항아리 상권가 잘 따져봐야,"[('상가투자할까…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
369,2012.04.10. 오전 11:23,레미콘 2위 삼표 유진과 격차 줄여,"[('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼표 유진', 'PERSON'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
370,2012.04.10. 오전 11:21,현대건설 협력사 13곳 해외진출 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
371,2012.04.10. 오전 11:21,한강 조망 중소형단지 인기 예감,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
372,2012.04.10. 오전 11:20,포스코건설 해운대 센텀누리 계약률 93%,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
373,2012.04.10. 오전 11:20,일반분양 77%가 로열층이라고,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층이라고', 'O')]"
374,2012.04.10. 오전 11:18,2천만원 받으려 1764억 땅을 경매에,"[('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받으려', 'O'), (' ', 'O'), ('1764억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O')]"
375,2012.04.10. 오전 11:16,시흥동 남서울 힐스테이트 아이원 272가구 선착순 분양,"[('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('272가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2012.04.10. 오전 11:16,과천 재건축 바람…새집 지고 헌집 뜬다,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…새집', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
377,2012.04.10. 오전 11:16,“살던 집이 안팔려 이사 가고 싶어도 못가요”,"[('“살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못가요”', 'O')]"
378,2012.04.10. 오전 11:09,LH，마포 펜트라우스 잔여분 100가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2012.04.10. 오전 11:07,상반된 오피스 공실률 통계…누가 맞는거야,"[('상반된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('통계…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는거야', 'O')]"
380,2012.04.10. 오전 11:06,LH 기업설명회에 채권투자자 관심 집중…지난 9일 주요 투자기관 대상으로 기업설명회 성황리 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('채권투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), ('지난 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기관', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('기업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2012.04.10. 오전 11:03,역시 중소형…부평 래미안ㆍ아이원 중소형만 순위내 마감,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
383,2012.04.10. 오전 11:00,건설근로자공제회 서울 건설일드림센터 개소 반값 취업지원서비스 제공,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설일드림센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개소', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취업지원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
384,2012.04.10. 오전 11:00,심판변론인협회 출범 해양사고도 법률서비스 한다,"[('심판변론인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('해양사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('법률서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
385,2012.04.10. 오전 10:56,대형건설사 태평양 건너 중남미로,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
386,2012.04.10. 오전 10:56,도공 서울만남의광장 주유소에 알뜰주유소 개점,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울만남의광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소에', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
387,2012.04.10. 오전 10:56,‘마포자이2차’ 자투리 공간 활용한 넉넉한 수납공간 돋보여…,"[('‘', 'O'), ('마포자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('수납공간', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여…', 'O')]"
388,2012.04.10. 오전 10:54,국내 건설사，덩치 키워야 산다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사，덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('키워야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
389,2012.04.10. 오전 10:53,부산 해운대 더샵 센텀누리 계약률 93%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
390,2012.04.10. 오전 10:51,부동산태인 27일부터 3일 간 주말 경매집중교육,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산태', 'ORGANIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매집중교육', 'O')]"
391,2012.04.10. 오전 10:47,한강조망 래미안 밤섬 리베뉴 이달말 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2012.04.10. 오전 10:47,北 로켓발사땐 선박·항공기 우회 운항,"[('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로켓', 'ARTIFACT'), ('발사땐', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우회', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
393,2012.04.10. 오전 10:46,경부고속道 관문 서울만남광장 “알뜰주유소” 전환,"[('경부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관문', 'O'), (' ', 'O'), ('서울만남광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“알뜰주유소”', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
394,2012.04.10. 오전 10:45,포스코건설 해운대 센텀누리 계약률 93% 기염,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기염', 'O')]"
395,2012.04.10. 오전 10:31,포스코건설 부산 ‘해운대 더샵 센텀누리’u300093% 계약률 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('u300093%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
396,2012.04.10. 오전 10:31,아파트 분양 계약조건 반드시 따지세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('따지세요', 'O')]"
397,2012.04.10. 오전 10:31,대우건설 청담역 푸르지오시티 183실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('183실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2012.04.10. 오전 10:26,잘 고르면 ‘작은 집도 넓게 쓸 수 있다’…주택시장 트렌드 맞춰 진화하는 아파트 평면,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘작은', 'O'), (' ', 'O'), ('집도', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O')]"
399,2012.04.10. 오전 10:21,매머드급 오피스텔 세대는 초미니로,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('초미니로', 'O')]"
400,2012.04.10. 오전 10:19,중흥건설 광주FC에 후원금 2억원 기탁,"[('중흥건설 광주FC', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
401,2012.04.10. 오전 10:18,강남구 오피스 공실률 2.5%‥서울 평균의 절반,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
402,2012.04.10. 오전 10:14,대우건설 ‘청담역 푸르지오 시티’ 오늘 견본주택 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
403,2012.04.10. 오전 10:08,한라건설 댐 호수 정화 신기술 인증,"[('한라건설 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
404,2012.04.10. 오전 10:03,대우건설 청담역 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2012.04.10. 오전 10:01,수도권 아파트 매매가 최저점 붕괴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('최저점', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
406,2012.04.10. 오전 10:00,한라건설 댐·호수 생태복원 신기술 인증,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('생태복원', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
407,2012.04.10. 오전 10:00,해운대 더샵 센텀누리 계약률 93% 호조,"[('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
408,2012.04.10. 오전 9:59,LH 마포 펜트라우스 선착순 무이자 할부 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2012.04.10. 오전 9:54,경기도 재건축·재개발 정비업체 54개사 현장조사,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('54개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O')]"
410,2012.04.10. 오전 9:52,현대건설 협력사 해외진출 지원 앞장,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
411,2012.04.10. 오전 9:50,LH 마포펜트라우스 선착순 무이자 할부분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부분양', 'O')]"
412,2012.04.10. 오전 9:47,그래픽 인천시 공항철도 청라ㆍ영종역 내년 신설,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
413,2012.04.10. 오전 9:44,부산 해운대 더샵 센텀누리 계약률 93% 달성,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
414,2012.04.10. 오전 9:43,티아라 어쩌나…소속사 건물까지 경매 왜,"[('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('어쩌나…소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
415,2012.04.10. 오전 9:42,티아라 소속사 건물 경매 나온다,"[('티아라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소속사', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
416,2012.04.10. 오전 9:41,현대건설 협력사 해외진출 지원 앞장...13개사 이끌고 중동지역 6개 현장 시찰.해외진출 발판 마련,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장...', 'O'), ('13개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이끌고', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰.해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
417,2012.04.10. 오전 9:41,과천 재건축 바람에 신규아파트 지고 구 아파트 뜨고,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
418,2012.04.10. 오전 9:41,LH ‘마포 펜트라우스’ 잔여세대 선착순 무이자 할부 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2012.04.10. 오전 9:40,줌인리더스 현대모비스 현대차전자 성장과실 향유K9 신규부품 장착 효과,"[('줌인리더스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대모비스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장과실', 'O'), (' ', 'O'), ('향유', 'O'), ('K9', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규부품', 'O'), (' ', 'O'), ('장착', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
420,2012.04.10. 오전 9:38,현대건설 협력사에 해외현장 교육.. 동반성장 실천,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('교육..', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
421,2012.04.10. 오전 9:32,해운대 더샵 센텀누리 계약률 93%,"[('해운대 더샵 센텀누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY')]"
422,2012.04.10. 오전 9:26,서울시 기능경기대회 개최,"[('서울시 기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2012.04.10. 오전 9:26,1분기 항공교통량 13만대...5.8%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('13만대', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('5.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
424,2012.04.10. 오전 9:25,김포한강신도시 분양시장 봄기운,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
425,2012.04.10. 오전 9:20,경부선 만남의 광장에 알뜰주유소 설치,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만남의 광장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
426,2012.04.10. 오전 9:15,1분기 서울 아파트 거래량 7년만에 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
427,2012.04.10. 오전 9:01,삼성물산주거품질 높인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('주거품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
428,2012.04.10. 오전 8:59,GS 김포자이 이름 공모,"[('GS 김포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
429,2012.04.10. 오전 8:56,청담역 푸르지오시티 오피스텔 청약접수,"[('청담역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
430,2012.04.10. 오전 8:47,바가지 코리아오명 씻으려 남산 택시통행금지,"[('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'CIVILIZATION'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('씻으려', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('통행금지', 'O')]"
431,2012.04.10. 오전 8:47,서울시 벚꽃축제 기간 막차 연장 운행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벚꽃축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
432,2012.04.10. 오전 8:47,서울시 내년 음식물쓰레기 종량제 전면 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기 종량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
433,2012.04.10. 오전 8:42,인천시 공항철도 청라ㆍ영종역 내년 신설,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
434,2012.04.10. 오전 8:36,대우건설 ‘서산 도시형 일반산업단지’ 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서산 도시형 일반산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
435,2012.04.10. 오전 8:36,GS건설 김포 분양예정 3503가구 대규모 자이 단지 네이밍 공모 이벤트 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('3503가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
436,2012.04.10. 오전 8:29,1분기 서울 아파트거래 사상 최저,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
437,2012.04.10. 오전 8:15,일반분양의 77%가 5층 이상으로 구성된 재건축 화제...강서 쌍용 예가 이달 분양. 3.3㎡당 1580만원.,"[('일반분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('5층 이상', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성된', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('화제...', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양.', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1580만원', 'QUANTITY'), ('.', 'O')]"
438,2012.04.10. 오전 7:46,살던 집 안팔려 이사도 못간다…1분기 서울 아파트 거래량 7년만에 최저,"[('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('이사도', 'O'), (' ', 'O'), ('못간다…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
439,2012.04.10. 오전 7:39,5월 광고시장 상승세 이어가…KAI 129.2,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가…', 'O'), ('KAI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('129.2', 'QUANTITY')]"
440,2012.04.10. 오전 7:30,얼어붙은 아파트 매매.. 서울 1분기 거래 사상최저,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최저', 'O')]"
441,2012.04.10. 오전 6:55,래미안 2015년까지 결로·누수 없앤다,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결로·누수', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
442,2012.04.10. 오전 6:51,조치원 주택분양 소형만 뜨겁네,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
443,2012.04.10. 오전 6:37,여행객 증가.. 1분기 항공교통량 5.8% 증가,"[('여행객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
444,2012.04.10. 오전 5:14,땡처리만도 못한 환매조건부 미분양 매입,"[('땡처리만도', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
445,2012.04.10. 오전 4:03,승인취소된 안성 미산골프장 이름만 바꿔 재추진논란,"[('승인취소된', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미산골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진논란', 'O')]"
446,2012.04.10. 오전 3:11,수도권 아파트 매매가 금융위기 때보다 더 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
447,2012.04.10. 오전 12:33,춘천·원주 46월 2051세대 신규 분양,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2051세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
448,2012.04.11. 오후 9:51,50억원 미만 건설공사도 신기술 도입시 규제완화,"[('50억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('도입시', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
449,2012.04.11. 오후 9:51,1000세대 이상 아파트 분할건설 가능,"[('1000세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분할건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
450,2012.04.11. 오후 9:51,공간정보산업 육성 공론의 장 필요,"[('공간정보산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('공론의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
451,2012.04.11. 오후 9:51,대형 건설사 수익형 부동산 눈독,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
452,2012.04.11. 오후 8:15,선택 4·11 총선 임대 확대·전월세 상한제 등 주거복지 논쟁 더 거세진다,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('4·11 총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세진다', 'O')]"
453,2012.04.11. 오후 8:11,‘마포 펜트라우스’ 선착순 무이자 할부 분양,"[('‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
454,2012.04.11. 오후 8:10,부동산 단신 쌍용건설 5월 염창동에 ‘강서 쌍용 예가’ 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('염창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
455,2012.04.11. 오후 8:08,김규정의 부동산특강 분양시장 생존전략,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O')]"
456,2012.04.11. 오후 8:08,수도권 아파트 연내 7만가구 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
457,2012.04.11. 오후 7:58,대규모 주택단지 2개이상 단지로 분할 공급 가능,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2개이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
458,2012.04.11. 오후 7:31,역세권 VS 항아리 상권 상가 분양시장의 승자는,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('항아리', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
459,2012.04.11. 오후 7:06,선거와 집값 관계는 별무효과,"[('선거와', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('관계는', 'O'), (' ', 'O'), ('별무효과', 'O')]"
460,2012.04.11. 오후 7:06,리모델링 때 필로티 높이 관계없이 1개층만 수직 증축,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1개층만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O')]"
461,2012.04.11. 오후 6:33,부산 장영자 빌딩 14년 만에 새주인 찾았다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장영자 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O')]"
462,2012.04.11. 오후 6:33,GS건설 신촌서 도시형주택 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
463,2012.04.11. 오후 6:33,서울 도심권 아파트 봇물…연내 1만5000가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY')]"
464,2012.04.11. 오후 6:33,LH 경영실적 확 좋아진 이유는,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
465,2012.04.11. 오후 6:33,1000가구 넘는 대단지…쪼개기 분양 허용한다,"[('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허용한다', 'O')]"
466,2012.04.11. 오후 6:33,서울시 토지정보 홈페이지서 3부터 개별공시지가 열람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지서', 'O'), (' ', 'O'), ('3부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
467,2012.04.11. 오후 6:33,특허ㆍ신기술 보유한 원도급자 50억원 미만 공사도 하청 발주,"[('특허ㆍ신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('원도급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('하청', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
468,2012.04.11. 오후 6:33,집값 하락에 부동산 경매 시들,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
469,2012.04.11. 오후 6:33,공익사업에 수용된 토지 보상 평가기준 깐깐해진다,"[('공익사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('수용된', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('평가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
470,2012.04.11. 오후 6:31,4·11 총선 반값 등록금 19대 국회 최대 쟁점,"[('4·11 총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('등록금', 'O'), (' ', 'O'), ('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
471,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 상암 한화오벨리스크 첨단 보안시스템 갖춘 친환경 오피스텔,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('보안시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
472,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 불황에도 끄떡 없는…강남권 초소형아파트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡', 'O'), (' ', 'O'), ('없는…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형아파트', 'O')]"
473,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 작은 평면의 놀라운 매직,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('평면의', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라운', 'O'), (' ', 'O'), ('매직', 'O')]"
474,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 청주 두산위브지웰시티 세종시 수혜지역의 1956가구 복합단지,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수혜지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('1956가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
475,2012.04.11. 오후 6:31,분양단신 광주 브라운스톤 진월 광주 최고학군에 탁 트인 제석산 조망,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('제석산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
476,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 서울 합정역메세나폴리스 독창적 스트리트몰 소비층 유혹,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정역메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독창적', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('소비층', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
477,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 인천 부평동웰스하임 전철 초역세권…임대수요 풍부,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평동웰스하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권…임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
478,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 서울 염창동강서쌍용예가 재건축 단지로 드물게 로열층 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염창동강서쌍용예', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('드물게', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2012.04.11. 오후 6:31,분양단신 가평 현리 유원지 인근 전원주택지,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유원지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
480,2012.04.11. 오후 6:31,분양단신 경기 파주 접경지역 토지 특별 매각,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
481,2012.04.11. 오후 6:31,Real Estate 전북 익산금호어울림 탁월한 조망권 · 저층 채광도 높여 설계 차별화,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('채광도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
