,date,headline,keyword
0,2014.08.10. 오후 9:34,현대산업개발 7785가구,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7785가구', 'QUANTITY')]"
1,2014.08.10. 오후 8:44,전세 시황 가을 이사철 앞두고 서울·수도권 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2014.08.10. 오후 8:44,매매 시황 부동산 규제완화 효과… 서울 3주째 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
3,2014.08.10. 오후 8:36,임대상가 뜨고 월세주택 지고…엇갈린 명암,"[('임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지고…엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O')]"
4,2014.08.10. 오후 8:09,SEN 하이라이트 건축 자재공급서 시공까지 원스톱 대건건설,"[('SEN', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('자재공급서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('대건건설', 'ORGANIZATION')]"
5,2014.08.10. 오후 5:37,정부의 활성화대책에도 싸늘한 주택시장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
6,2014.08.10. 오후 5:29,잠실5단지 조합원 설문…재건축 뒤 소형 2채 원해,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원해', 'O')]"
7,2014.08.10. 오후 5:29,광명역 4200가구 분양,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2014.08.10. 오후 5:29,공간정보 창업 지원,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
9,2014.08.10. 오후 5:29,미디어시티 변신 상암동 집값 들썩,"[('미디어시티', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
10,2014.08.10. 오후 5:29,상가 몸값 껑충 경매 낙찰가율 64%,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY')]"
11,2014.08.10. 오후 5:28,MK 추천매물 하남 미사강변도시 단지 내 상가 5억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8천만원', 'QUANTITY')]"
12,2014.08.10. 오후 5:28,위례 호반베르디움 13일 청약,"[('위례 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2014.08.10. 오후 5:28,국토부 일반주택에도 고령자 설계기준 신설,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
14,2014.08.10. 오후 5:14,추석 열차승차권 12일부터 예매,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
15,2014.08.10. 오후 5:08,강남발 집값 상승 훈풍 주변으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('주변으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
16,2014.08.10. 오후 5:06,영등포 아크로타워 스퀘어 9월 분양,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2014.08.10. 오후 5:03,아파트 주간 시세 금융규제 완화 훈풍… 서울 재건축 0.15%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('금융규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.15%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
18,2014.08.10. 오후 5:00,부동산 QA 빌라 구입 때 주의사항은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
19,2014.08.10. 오후 4:56,中 징선고속철 공사 현지사무소 개설,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('징선고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현지사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
20,2014.08.10. 오후 4:56,노인·장애인 위한 일반주택 설계기준 만든다,"[('노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
21,2014.08.10. 오후 4:56,상가에 돈 몰린다.. 1∼7월 경매 낙찰가율 64%,"[('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY')]"
22,2014.08.10. 오후 4:56,포스코건설 제철 플랜트 사업 위축,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제철', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
23,2014.08.10. 오후 4:54,박원순 시장 창조경제 기반 강화 유럽순방,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('순방', 'O')]"
24,2014.08.10. 오후 4:54,공간정보 벤처기업 창업 지원,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
25,2014.08.10. 오후 4:54,이번주 전국 2851가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
26,2014.08.10. 오후 4:54,현장르포 입주 2개월 강서구 마곡지구,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION')]"
27,2014.08.10. 오후 4:53,코레일 추석 열차승차권 12일부터 예약 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
28,2014.08.10. 오후 4:14,철도공단 북경심양간 고속철도건설 첫 발,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북경심양간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
29,2014.08.10. 오후 4:09,기업 사내유보금 과세 순익의 4% 넘지 않는다,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사내유보금', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('순익의', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
30,2014.08.10. 오후 4:04,송파구 싱크홀 논란 국토부 잠재울까,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠재울까', 'O')]"
31,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 대림산업 반포 아크로리버파크 2차,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
32,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 현대건설  검단힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
33,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 마곡지구 미르웰 플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미르웰 플러스', 'ARTIFACT')]"
34,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 반도건설 동탄 2신도시 반도유보라 아이비파크 4.0,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.0', 'QUANTITY')]"
35,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 롯데건설  운정신도시 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
36,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 삼성물산 영등포 래미안에스티움,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안에스티움', 'ARTIFACT')]"
37,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 클럽ES리조트 통합회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽ES리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합회원권', 'O')]"
38,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 계룡건설 증평2일반산업단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증평2일반산업단지', 'LOCATION')]"
39,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 마곡시티 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
40,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 정선 하이원시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이원시티', 'LOCATION')]"
41,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 롯데건설  서초 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
42,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 청계산입구역 자연누리 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청계산입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연누리 상가', 'ARTIFACT')]"
43,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 최경환發 훈풍…내집마련 알짜 물량 쏟아진다,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
44,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 KB부동산신탁 서귀포 라마다 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT')]"
45,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 현대산업개발 수원 아이파크시티 4차,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
46,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 만강건설  한남동 주상복합,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('만강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
47,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 오피스텔 신림 큐브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신림 큐브', 'ARTIFACT')]"
48,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 일성콘도 회원권 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일성콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
49,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 GS건설 위례자이,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례자이', 'ARTIFACT')]"
50,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 남한강 전원주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
51,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 강원도개발공사  알펜시아리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아리조트', 'ORGANIZATION')]"
52,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 도시형 생활주택 포스큐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포스큐', 'ARTIFACT')]"
53,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 우미건설 구미 확장단지 우미린,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT')]"
54,2014.08.10. 오후 3:45,분양 하이라이트 신안골프그룹 신안퍼펙트 선불카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신안골프그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신안퍼펙트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선불카드', 'O')]"
55,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 금성백조주택 세종 예미지,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 예미지', 'ARTIFACT')]"
56,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 강남역 센트럴애비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'LOCATION')]"
57,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 MDM 위례신도시 C15·6블록 주상복합,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('MDM', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C15·', 'QUANTITY'), ('6블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
58,2014.08.10. 오후 3:45,가을맞이 분양 롯데건설 양산 롯데캐슬,"[('가을', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
59,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 한화리조트 콘도회원권 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 투룸 부평 씨말레,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨말레', 'ARTIFACT')]"
61,2014.08.10. 오후 3:45,분양 단신 수상호텔 가평 퍼핀스베이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('수상호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼핀스베이', 'LOCATION')]"
62,2014.08.10. 오후 3:45,현장르포입주 2개월 마곡지구 가보니..“전셋값 바닥찍고 상승전환”,"[('현장르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('“전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환”', 'O')]"
63,2014.08.10. 오후 3:25,금고대여·투자자문 서비스에 부가세 과세 추진…ATM은 제외 가닥,"[('금고대여·투자자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스에', 'O'), (' ', 'O'), ('부가세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('ATM', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
64,2014.08.10. 오후 3:24,철도시설공단 북경심양 철도공사 본격 착수,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북경심양 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
65,2014.08.10. 오후 3:13,철도시설공단 中 경심고속철 공사 현지사무소 개설,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경심고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현지사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
66,2014.08.10. 오후 2:59,상가 경매 낙찰가율 역대 최고치,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
67,2014.08.10. 오후 2:46,코레일 1213일 추석 열차승차권 예약 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1213일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
68,2014.08.10. 오후 2:42,이라크 공습에 韓건설사들 긴장…공습 지역과 거리 있어,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공습에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장…공습', 'O'), (' ', 'O'), ('지역과', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
69,2014.08.10. 오후 2:34,주택 임대소득 감소에 상가로 돈 몰려… 상가 경매낙찰가율 역대 최고,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
70,2014.08.10. 오후 2:08,일반주택에도 고령자 등 위한 무장애주택 설계기준 마련,"[('일반주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
71,2014.08.10. 오후 2:04,서울시 영등포 쪽방촌 개선 사업 국제 주거복지상 수상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포 쪽방촌 개선 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제 주거복지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
72,2014.08.10. 오후 1:59,동부건설 삼탄과 동부발전당진 매각 본계약 체결,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼탄', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동부발전당진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
73,2014.08.10. 오후 1:35,11일부터 1주택 보유자도 디딤돌대출 가능,"[('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
74,2014.08.10. 오후 1:35,1주택자도 디딤돌대출 내집마련 해볼까,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
75,2014.08.10. 오후 1:35,1주택 보유자도 11일부터 디딤돌대출 가능,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
76,2014.08.10. 오후 1:34,1주택 보유자 11일부터 디딤돌대출 이용 가능,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디', 'CIVILIZATION'), ('딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
77,2014.08.10. 오후 1:34,1주택자도 디딤돌대출 가능,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
78,2014.08.10. 오후 1:34,11일부터 1주택자도 디딤돌대출 가능,"[('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
79,2014.08.10. 오후 1:34,1주택자도 디딤돌대출 가능... 내집마련 쉬워지나,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능...', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워지나', 'O')]"
80,2014.08.10. 오후 1:34,내일부터 1주택자도 디딤돌대출 가능,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
81,2014.08.10. 오후 1:28,송도국제도시 더샵 마스터뷰 분양 중...업체 측 하반기 주목할 알짜 미분양단지,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중...업체', 'O'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양단지', 'O')]"
82,2014.08.10. 오후 1:20,위례 인기 하반기에도 계속된다,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
83,2014.08.10. 오후 1:15,여윳돈 ‘상가로’… 경매 낙찰가율 64.2% ‘역대 최고’,"[('여윳돈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가로’…', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
84,2014.08.10. 오후 1:14,영등포 쪽방 리모델링 국제 주거복지상 수상,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국제 주거복지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
85,2014.08.10. 오후 1:14,“상가에 몰리는 돈”..상업시설 낙찰가율 2001년 이후 최고,"[('“상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈”..상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
86,2014.08.10. 오후 1:06,세종 예미지 22생활권 672세대 8월 분양,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('672세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2014.08.10. 오후 12:47,휴가철에도 분양은 계속된다… 위례·양산·광주 등 주요단지,"[('휴가철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주요단지', 'O')]"
88,2014.08.10. 오후 12:04,25일 공간정보 벤처 지원 ‘엔젤투자 활성화’ 장 열린다,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엔젤투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
89,2014.08.10. 오후 12:03,이번주 위례신도시 두번째 물량 포함 2851가구 선보여,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('2851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
90,2014.08.10. 오전 11:57,올 추석 열차승차권 예매 1213일 이틀간,"[('올 추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('1213일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE')]"
91,2014.08.10. 오전 11:47,제주서귀포 라마다호텔 분양...윈덤 브랜드의 수익형 호텔,"[('제주', 'CITY'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('윈덤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
92,2014.08.10. 오전 11:42,상가 낙찰가율 17월 평균 64.2%..역대 최고,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('17월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('64.2%', 'QUANTITY'), ('..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
93,2014.08.10. 오전 11:41,경매사냥 대구 수성구 범물동 보성송정 134.9㎡ 1회 유찰 1억8200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범물동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보성송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('134.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8200만원', 'QUANTITY')]"
94,2014.08.10. 오전 11:39,삼성물산 건설 시공능력평가 9년만에 1위,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
95,2014.08.10. 오전 11:36,스마트국토엑스포서 공간정보 엔젤투자 유치 및 교육 실시,"[('스마트국토엑스포서', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('엔젤투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
96,2014.08.10. 오전 11:32,부동산캘린더 광복절 연휴에 분양 증가…위례신도시 등 2851가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광복절 연휴', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2851가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
97,2014.08.10. 오전 11:30,국토부 공간정보 창업위한 엔젤투자 방법 교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('창업위한', 'O'), (' ', 'O'), ('엔젤투자', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2014.08.10. 오전 11:23,LTV·DTI 완화했다더니 대출한도 되레 감소,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화했다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
99,2014.08.10. 오전 11:18,노인·장애인 위한 무장애주택 설계기준 마련,"[('노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
100,2014.08.10. 오전 11:15,저금리시대 ‘수익형부동산’ 수익률이 甲이다.,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('甲이다.', 'O')]"
101,2014.08.10. 오전 11:15,서울시 영등포 쪽방 리모델링 국제 주거복지상 수상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국제 주거복지상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
102,2014.08.10. 오전 11:15,영등포 쪽방 리모델링 국제건축가 연맹 주거복지상,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('국제건축가 연맹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지상', 'CIVILIZATION')]"
103,2014.08.10. 오전 11:15,서울시 영등포 쪽방 리모델링 사업 로버트 매튜상 수상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포 쪽방 리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로버트 매튜상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
104,2014.08.10. 오전 11:01,엔젤투자 유치 어떻게 공간정보 창업지원,"[('엔젤투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O')]"
105,2014.08.10. 오전 11:00,국토부 공간정보 창업박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 창업박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2014.08.10. 오전 11:00,국토부 25일 1회 공간정보 엔젤투자 멘토링 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보 엔젤투자 멘토링', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
107,2014.08.10. 오전 10:55,상가에 경매 낙찰가율 역대 최고치,"[('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
108,2014.08.10. 오전 10:45,대형건설사들 부산에서 가을 분양대전 펼친다,"[('대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
109,2014.08.10. 오전 10:31,‘갈매더샵나인힐스’ 분양 ‘활기’…부동산규제 완화 기대감 상승,"[('‘', 'O'), ('갈매더샵나인힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활기’…부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
110,2014.08.10. 오전 9:33,MK 분양캘린더 위례신도시 청약불패 이어질까,"[('MK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
111,2014.08.10. 오전 9:01,서울 아파트값 4주째 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
112,2014.08.10. 오전 8:43,빵빵한 수익에 절세까지… 꿩먹고 알먹는 ‘수익형 부동산’이 뜬다,"[('빵빵한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('절세까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
113,2014.08.10. 오전 8:27,방학 이주수요에 월세 전환… 전셋값 상승세 지속,"[('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
114,2014.08.10. 오전 8:16,취재X파일 부동산업계 신종 마케팅기법 파워블로거 날다,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅기법', 'O'), (' ', 'O'), ('파워블로거', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('날다', 'O')]"
115,2014.08.10. 오전 8:12,부동산 시황서울·수도권 아파트값 4주 연속↑…강남 재건축 ↑↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('↑↑', 'O')]"
116,2014.08.10. 오전 8:04,개장 준비 한창인 제2롯데월드 괜찮을까,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('한창인', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괜찮을까', 'O')]"
117,2014.08.10. 오전 7:02,구룡마을끝내 풀리지 않는 두가지 의문,"[('구룡마을', 'LOCATION'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
118,2014.08.10. 오전 7:00,청주 아파트값 고공행진에 세종으로 엑소더스,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O')]"
119,2014.08.10. 오전 6:02,지지부진 재개발 추진委 주민 매몰비용 소송·가압류 날벼락,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('소송·가압류', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
120,2014.08.11. 오후 9:35,아파트도 소형이 인기… 서울 비강남권 60㎡ 이하 역대 최고가,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
121,2014.08.11. 오후 8:47,9월 아파트 분양시장 큰 장 선다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
122,2014.08.11. 오후 8:45,극동건설 법정관리 졸업,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
123,2014.08.11. 오후 8:42,서울·수도권 집값 평균 1.5% 떨어져,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
124,2014.08.11. 오후 7:34,쏟아지는 부동산 대책…실효성은 글쎄,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
125,2014.08.11. 오후 6:54,2014 한·중 민간경제협력 활성화포럼 개최,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한·중 민간경제협력 활성화포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2014.08.11. 오후 6:36,LH 목포남교 트윈스타 상가 등 신규 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포남교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
127,2014.08.11. 오후 6:25,교황 방한 시복식 16일 새벽 임시전동열차 투입,"[('교황', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('시복식', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), (' ', 'O'), ('임시전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
128,2014.08.11. 오후 6:20,광명시 뉴타운사업 절차 전면 중단,"[('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
129,2014.08.11. 오후 6:19,극동건설 회생절차 종결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('종결', 'O')]"
130,2014.08.11. 오후 6:12,LH 목포남교 트윈스타 등 전남권 단지내 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포남교 트윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2014.08.11. 오후 6:09,영종도 제2의 라스베가스를 꿈꾼다...’영종 한라비발디’ 시선집중,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('라스베가스', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다...', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
132,2014.08.11. 오후 6:09,포스코건설 지하주차장 공기단축 신공법 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공기단축', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
133,2014.08.11. 오후 5:54,세종시 입주 대학·병원 건축비 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
134,2014.08.11. 오후 5:53,금난새 배곧신도시 한라비발디 전속모델 계약,"[('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
135,2014.08.11. 오후 5:51,세종시 입주 대학·병원에 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
136,2014.08.11. 오후 5:41,지휘자 금난새 배곧신도시 한라비발디 전속모델,"[('지휘자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION')]"
137,2014.08.11. 오후 5:38,행복도시 자족시설 건축비 최대 25% 지원,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
138,2014.08.11. 오후 5:33,Kwater 세계 28개국 물 기관 능력 평가,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
139,2014.08.11. 오후 5:29,소형아파트 ‘전성시대’ 중형보다 비싸네,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전성시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('중형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
140,2014.08.11. 오후 5:20,5만가구 분양 내달 큰 場 선다,"[('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('場', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
141,2014.08.11. 오후 5:20,한국판 롯폰기힐스 요진 와이시티 관심,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
142,2014.08.11. 오후 5:20,서울 강남구인천 강화군 전용 85㎡ 가격차 7억3천만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3천만원', 'QUANTITY')]"
143,2014.08.11. 오후 5:20,세종시 입주 대학·병원에 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
144,2014.08.11. 오후 5:20,서대문·중구·동작 소형아파트값 사상 최고…3.3㎡당 1455만원,"[('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1455만원', 'QUANTITY')]"
145,2014.08.11. 오후 5:19,9월 분양 큰 장… 서울 재개발·위례 주목,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
146,2014.08.11. 오후 5:18,LH 목포 트윈스타 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 트윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
147,2014.08.11. 오후 5:17,지하도로위 초고층 빌딩…도쿄의 파격 도라노몬힐스,"[('지하도로위', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩…', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('도라노몬힐스', 'LOCATION')]"
148,2014.08.11. 오후 5:16,서승환 장관 국토부 직원 자녀 초청 가족 행복공감 행사,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('가족 행복공감', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
149,2014.08.11. 오후 5:16,주거·상업공간 분리 주상복합단지 인기,"[('주거·상업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
150,2014.08.11. 오후 5:16,‘신흥 분양강자’ 위례·부산 하반기에도 잘 나갈까,"[('‘신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('분양강자’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈까', 'O')]"
151,2014.08.11. 오후 5:15,수도권 아파트값 격차 최대 7억,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY')]"
152,2014.08.11. 오후 5:15,삼성물산 ‘래미안 장전’ 고객홍보대사 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 장전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고객홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
153,2014.08.11. 오후 5:15,화제의 주거단지 영종하늘도시 한라비발디,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
154,2014.08.11. 오후 5:15,포스코건설 지하주차장 PC공법 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
155,2014.08.11. 오후 5:14,‘마곡나루역 일성 트루엘플래닛’ 프리미엄 붙으며 큰 인기,"[('‘', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘플래닛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙으며', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
156,2014.08.11. 오후 5:06,수자원公 28개국 물 기관 평가한다,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
157,2014.08.11. 오후 5:05,소외계층 주거안정 돕는 SH공사 주거복지상담사 “독거노인·장애인과 말벗하며 정 나누죠”,"[('소외계층', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“독거노인·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('말벗하며', 'O'), (' ', 'O'), ('정', 'O'), (' ', 'O'), ('나누죠”', 'O')]"
158,2014.08.11. 오후 4:55,행복도시내 자족시설 건설비 25% 지원받는다종합,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원받는다종합', 'O')]"
159,2014.08.11. 오후 4:54,포스코건설 지하주차장 공기단축 및 원가절감 시공법 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공기단축', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
160,2014.08.11. 오후 4:42,아파트 닮은 단지형 주상복합 ‘눈길’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
161,2014.08.11. 오후 4:24,세종 행복도시 자족시설에 건축비 최대 25% 보조금 지원,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
162,2014.08.11. 오후 4:22,JDC 면세한도 상향으로 매출증대 기대,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면세한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매출증대', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
163,2014.08.11. 오후 4:20,쉐어하우스 월세 낮아 좋고…투자자 현금 수익 꾸준해,"[('쉐어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O')]"
164,2014.08.11. 오후 4:09,한라 지휘자 금난새와 배곧 한라비발디 전속모델 계약 체결,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지휘자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
165,2014.08.11. 오후 4:04,LTV·DTI 완화 열흘째… 아파트경매 줄고 재건축 호가·실거래가 상승,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘째', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가·실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2014.08.11. 오후 3:55,포스코건설 지하주차장 PC공법 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
167,2014.08.11. 오후 3:54,서승환 국토부 장관 직원 가족 초청 행사,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
168,2014.08.11. 오후 3:42,도시개발사업지구 신도시 안 부럽네,"[('도시개발사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽네', 'O')]"
169,2014.08.11. 오후 3:36,호텔그룹 윈덤의 세계적 체인 하워드존슨 면세점관광객 끌어 모을 제주분양형호텔,"[('호텔그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('윈덤', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('체인', 'O'), (' ', 'O'), ('하워드존슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('면세점', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('모을', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('분양형호텔', 'O')]"
170,2014.08.11. 오후 3:34,금난새 배곧 한라비발디 모델된다,"[('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델된다', 'O')]"
171,2014.08.11. 오후 3:25,화제의 주거단지영종하늘도시 한라비발디..개발 본격화 ‘주목’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
172,2014.08.11. 오후 3:18,포스코건설 지하주차장 PC공법 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
173,2014.08.11. 오후 3:15,극동건설 법정관리 2년만에 조기졸업,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
174,2014.08.11. 오후 3:12,행복도시 자족시설 건축비 25% 내에서 지원받는다,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
175,2014.08.11. 오후 3:08,KDI 미분양주택 투자이민제 제어장치 갖춰야,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제어장치', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰야', 'O')]"
176,2014.08.11. 오후 3:07,사통팔달 교통망에 저렴한 분양가 충남 예산일반산업단지 분양 순항,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
177,2014.08.11. 오후 3:07,소형아파트값 서울 7개구서 역대 최고가 경신,"[('소형아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
178,2014.08.11. 오후 3:00,고려개발 수원인천 복선전철 노반 공사 729억원 수주,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원인천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노반', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('729억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
180,2014.08.11. 오후 2:51,군산지곡동서희스타힐스 뛰어난 입지조건…구매욕 자극,"[('군산지곡동서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지조건…구매욕', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O')]"
181,2014.08.11. 오후 2:50,포스코건설 ‘지하주차장 PC공법’ 개발…국토부 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('공법’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
182,2014.08.11. 오후 2:41,16일 광화문 시복식 임시전동열차 투입,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시복식', 'O'), (' ', 'O'), ('임시전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
183,2014.08.11. 오후 2:41,강남구 공사 등 계약 전 원가심사‥116억 절감,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('원가심사‥', 'O'), ('116억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
184,2014.08.11. 오후 2:41,LH 전남권 단지내 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2014.08.11. 오후 2:41,강감창 서울시의원 석촌호수·싱크홀 민관합동 조사위 긴급제안,"[('강감창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시', 'CIVILIZATION'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), ('·싱크홀 민관합동 조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급제안', 'O')]"
186,2014.08.11. 오후 2:40,9월 전국 5만여 가구 분양..전년대비 153% 급증,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('153%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
187,2014.08.11. 오후 2:40,수자원공사 28개국 물 기관 평가,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
188,2014.08.11. 오후 2:40,대림그룹 대림미술관서 직원가족 초청행사 실시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
189,2014.08.11. 오후 2:40,수도권 내 85㎡ 아파트 매매가 차이 최대 7억원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
190,2014.08.11. 오후 2:40,서울시 정책 토론모임 시민 시장실 운영,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론모임', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
191,2014.08.11. 오후 2:40,포스코건설 지하주차장 PC공법 신기술 지정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
192,2014.08.11. 오후 2:36,아시아초대석한남더힐 논란 죄송…독립 감독기관 필요,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('죄송…독립', 'O'), (' ', 'O'), ('감독기관', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
193,2014.08.11. 오후 2:31,제주도 내 호텔투자 붐 서귀포 라마다호텔 분양 입소문,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔투자', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
194,2014.08.11. 오후 2:24,고려개발 철도시설공단과 729억 공사 계약,"[('고려개발 철도시설공단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('729억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
195,2014.08.11. 오후 2:17,9월 분양 큰 장 선다…올해 최대 규모,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
196,2014.08.11. 오후 2:16,롯데건설 춘천 초고층 고품격단지 ‘온의동 롯데캐슬 스카이클래스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2014.08.11. 오후 2:12,지금은 분양중한라건설 영종 한라비발디 할인 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
198,2014.08.11. 오후 2:08,법원 극동건설 회생절차 종결 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('종결', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
199,2014.08.11. 오후 2:04,수도권 내 전용 85㎡ 가격 천차만별,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
200,2014.08.11. 오후 2:03,Kwater “28개국 물 기관 평가”15일까지 국제숙련도 시험 운영,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가”', 'O'), ('15일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제숙련도', 'O'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
201,2014.08.11. 오후 1:51,남양주 호평 파라곤 배산임수 풍수명당…일대 힐링아파트로 눈길,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호평 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배산임수', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수명당…일대', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
202,2014.08.11. 오후 1:50,마곡지구 블루칩 투자처 럭스나인 상가분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
203,2014.08.11. 오후 1:48,내달 1∼3일 대한민국광고대상 작품 공모,"[('내달 1∼3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국광고대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
204,2014.08.11. 오후 1:47,산업 단신한국수자원공사 한국토지주택공사,"[('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION')]"
205,2014.08.11. 오후 1:46,제주의 강남 노형동에 ‘호텔위드제주’ 객실 특별분양,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호텔위드제주', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
207,2014.08.11. 오후 1:41,세종시 입주 대학·병원·연구기관 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원·연구기관', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
208,2014.08.11. 오후 1:35,LH 목포남교 트윈스타등 전남권 단지내 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포남교 트윈스타', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2014.08.11. 오후 1:35,같은 85㎡지만...강남은 8억대vs인천 강화는 1억대,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('지만...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('8억대', 'QUANTITY'), ('vs', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY')]"
210,2014.08.11. 오후 1:22,수자원공사 세계 28개국 물 기관 평가한다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
211,2014.08.11. 오후 1:19,서울 동작·서대문 등 7개구 소형아파트 역대 최고가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
212,2014.08.11. 오후 1:13,집값 조정 국면 들어간 세종…미래 보고 투자하라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('…미래', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
213,2014.08.11. 오후 1:01,몽골 누흐트 빌리지 최고의 외국인 투자처로 주목,"[('몽골', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('누흐트 빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
214,2014.08.11. 오후 12:50,매달 ‘따박따박’ 월세수입이 좋다 ‘수익률평점1위’,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따박따박’', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수입이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익률평점', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
215,2014.08.11. 오후 12:36,KDI 對 외국인 국내 부동산투자 유치 필요,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
216,2014.08.11. 오후 12:15,행복도시 자족시설 건축비 최대 25% 지원,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
217,2014.08.11. 오후 12:12,2Q 집값 서울은 부진…전세 상승세 지속,"[('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
218,2014.08.11. 오후 12:00,KDI 5월 서울 집값대비 전세값 64%..2009년 대비 28%p ↑,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('28%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
219,2014.08.11. 오전 11:50,바이오산업 투자로 가치상승중인 송도국제도시 명품아파트 송도 더샵마스터뷰 분양,"[('바이오산업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승중인', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵마스터뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2014.08.11. 오전 11:41,가을 성수기…내달 분양‘큰 장’선다,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’선다', 'O')]"
221,2014.08.11. 오전 11:41,미분양 소진…웃돈도 수천만원,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…웃돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
222,2014.08.11. 오전 11:35,월요광장정용덕 지방분권의 합리적 선택,"[('월요광장', 'ARTIFACT'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지방분권의', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
223,2014.08.11. 오전 11:34,LH 목포 광주서 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2014.08.11. 오전 11:31,장항선 개량2단계 철도건설사업 올 하반기 착공,"[('장항선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
225,2014.08.11. 오전 11:28,대림그룹 미술관서 직원 가족행사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미술관서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('행사', 'O')]"
226,2014.08.11. 오전 11:23,수공 세계 28개국 물 기관 평가한다,"[('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
227,2014.08.11. 오전 11:22,면적 85㎡로 같아도 지역별로 최대 7억3000만원 ‘가격차’,"[('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('같아도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘가격차’', 'O')]"
228,2014.08.11. 오전 11:13,대림산업 2014년 직원가족 초청행사 개최,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
229,2014.08.11. 오전 11:12,일성리조트 콘도 특별회원권 최저 500만원대 파격 분양,"[('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2014.08.11. 오전 11:11,대림그룹 대림미술관서 직원가족 초청 문화행사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('문화행사', 'O')]"
231,2014.08.11. 오전 11:10,이라크 공급 위기…현지 진출 국내 건설사 괜찮나,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…현지', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
232,2014.08.11. 오전 11:09,세종시에 입주하는 대학·병원에 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
233,2014.08.11. 오전 11:08,담합 대해부⑤ 건설업 담합 가장 빈번한 업종…들러리 입찰 일상화,"[('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('대해부⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번한', 'O'), (' ', 'O'), ('업종…들러리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('일상화', 'O')]"
234,2014.08.11. 오전 11:07,대림그룹 직원가족 초청 문화 행사 열어,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
235,2014.08.11. 오전 11:04,LH 목포·광주에 상가 21개 점포 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
236,2014.08.11. 오전 11:04,대림그룹 임직원 가족 초청 행사 진행,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
237,2014.08.11. 오전 11:04,KCC 협력업체 대상 실무교육 실시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
238,2014.08.11. 오전 11:04,대림그룹 대림미술관서 ‘2014년 직원가족 초청행사’,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('직원가족 초청행사', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
239,2014.08.11. 오전 11:03,부산 신항만 개발 최대 수혜 단지 ‘부산신항만 에이스카운티’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산신항만 에이스카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
240,2014.08.11. 오전 11:03,LH 광주·목포서 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2014.08.11. 오전 11:03,LH 목포남교 트윈스타 등 전남권 단지내 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포남교 트윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2014.08.11. 오전 11:02,행복도시 입주 대학ㆍ병원 등 건축비 25%까지 지원받는다,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학ㆍ병원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
243,2014.08.11. 오전 11:01,행복도시 입주 자족시설에 건축비 25% 지원,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
244,2014.08.11. 오전 11:01,국토부 행복도시 자족시설에 대한 지원금 기준 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
245,2014.08.11. 오전 11:01,세종시 입주 대학·병원 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
246,2014.08.11. 오전 11:00,행복도시내 자족시설 건설비 25% 지원받는다,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원받는다', 'O')]"
247,2014.08.11. 오전 11:00,세종시 입주 대학·병원에 건축비 25% 지원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대학·병원에', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
248,2014.08.11. 오전 10:59,우남건설 분양전환 임대 용인 역북 우남퍼스트빌 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2014.08.11. 오전 10:51,MK 하우스이동식 목조 주택 MK202,"[('MK 하우스', 'ARTIFACT'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('MK202', 'ARTIFACT')]"
250,2014.08.11. 오전 10:46,수도권 전용 85㎡ 매매가 시군구별 최대 7억3000만원 격차,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('시군구별', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
251,2014.08.11. 오전 10:45,‘소형아파트 전성시대’ 서울 7개구 3.3㎡ 시세 사상최고가,"[('‘소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O')]"
252,2014.08.11. 오전 10:44,9월 분양시장 큰 장 선다 전국 4만9275가구 6년래 최대,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
253,2014.08.11. 오전 10:44,실수요자 소형아파트 선호…서울시 강북 7개 구 소형아파트 역대 최고가,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
254,2014.08.11. 오전 10:43,李기자의 리얼티 톡 부동산 규제 완화는 찬성하지만…,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성하지만…', 'O')]"
255,2014.08.11. 오전 10:37,울트라건설 화성동탄 상록아파트 공사 843억 수주,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상록아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('843억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2014.08.11. 오전 10:36,소노펠리체 빌리지 100% 반환제 신규회원 모집,"[('소노펠리체 빌리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
257,2014.08.11. 오전 10:36,기준금리 하락에 대출금리도 인하 주택·아파트담보대출금리비교로 확인 가능,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·아파트담보대출금리비교로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
258,2014.08.11. 오전 10:32,래미안 장전 고객홍보대사 래미안 앰버서더 모집,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앰버서더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
259,2014.08.11. 오전 10:31,‘한강센트럴자이’ 선착순 동·호수 지정분양…특별혜택에 날개 달았다,"[('‘', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정분양…특별혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'ANIMAL'), ('개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
260,2014.08.11. 오전 10:31,대림그룹 대림미술관에서 ‘직원가족 초청행사’ 벌여,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
261,2014.08.11. 오전 10:28,9월 분양시장 4만9천여 가구 큰 장,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
262,2014.08.11. 오전 10:28,삼성물산 래미안 장전 홍보 앰배서더 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 장전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('앰배서더', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
263,2014.08.11. 오전 10:27,아파트 관리비·사용료··서울 최고 광주 최저,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비·사용료··', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
264,2014.08.11. 오전 10:24,대림그룹 대림미술관서 직원가족 초청행사 실시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
265,2014.08.11. 오전 10:23,삼성물산 래미안 장전 고객홍보대사 500명 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 장전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고객홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
266,2014.08.11. 오전 10:20,대림그룹 직원가족 초청행사 가져…대림미술관 관람,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져…', 'O'), ('대림미술관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
267,2014.08.11. 오전 10:18,문정지구 프라비다O 분양 대박…테헤란로 떠난 기업들 몰려온다,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라비다O', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
268,2014.08.11. 오전 10:18,래미안 장전 ‘앰버서더’ 모집 이벤트 실시,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('앰버서더', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
269,2014.08.11. 오전 10:17,케이워터 28개국 물 기관 평가한다,"[('케이워터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
270,2014.08.11. 오전 10:17,파우제 파격 분양 수익률 10년보장 이자 10년 지급,"[('파우제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
271,2014.08.11. 오전 10:13,LH  목포남교 트윈스타 등 전남권 단지내상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포남교 트윈스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2014.08.11. 오전 10:12,10년 동안 묵혔던 땅 전철역 덕분에 대박,"[('10년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('묵혔던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
273,2014.08.11. 오전 10:10,수도권 같은 85㎡ 아파트 값 최대 7억 차이난다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이난', 'LOCATION'), ('다', 'O')]"
274,2014.08.11. 오전 10:10,미니신도시급 단지 ‘인천SK스카이뷰’ 분양 인기몰이,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
275,2014.08.11. 오전 10:08,삼성물산 래미안 장전 분양 앞두고 고객 홍보대사 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
276,2014.08.11. 오전 10:05,삼성물산 래미안 장전 ‘앰버서더’ 모집 이벤트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('앰버서더', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
277,2014.08.11. 오전 10:05,단독전셋값 폭등…서울시 ‘장기안심주택’ 기준 높인다,"[('단독전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
278,2014.08.11. 오전 10:01,서울 잠실권 아파트 매물 많은 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
279,2014.08.11. 오전 9:59,LH 목포 트윈스타·광주학동2지구서 상가 21개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포 트윈스타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('학동2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
280,2014.08.11. 오전 9:55,울산 반구동 주택재개발사업 주민 스스로 철회,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반구동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
281,2014.08.11. 오전 9:43,9월 분양 큰장…역대 최대 5만가구 쏟아진다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
282,2014.08.11. 오전 9:41,9월 전국에 새 아파트 5만가구 쏟아진다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
283,2014.08.11. 오전 9:32,같은 면적 아파트도 입지 따라 최대 7억원 격차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
284,2014.08.11. 오전 9:30,울산시 신·증축된 개별주택가격안 열람,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신·증축된', 'O'), (' ', 'O'), ('개별주택가격안', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
285,2014.08.11. 오전 9:30,KCC 협력업체 창호 품질 강화 위해 교육 실시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2014.08.11. 오전 9:30,서울시 우수 마을기업 21개 7.3억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('마을기업', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7.3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
287,2014.08.11. 오전 9:30,추석 열차승차권 12일부터 예매,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
288,2014.08.11. 오전 9:29,‘분양권 고공행진’ 위례신도시 둘러보니…미분양 소진되고 웃돈 수천만원,"[('‘분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러보니…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소진되고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
289,2014.08.11. 오전 9:28,서울시 자생력있는 마을기업 21개 선정…총 7억2800만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자생력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을기업', 'O'), (' ', 'O'), ('21개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…총', 'O'), (' ', 'O'), ('7억2800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
290,2014.08.11. 오전 9:28,아파트 9월에만 4만9천여 가구 쏟아진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
291,2014.08.11. 오전 9:25,전용면적 85㎡ 몸값 지역별 천차만별,"[('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
292,2014.08.11. 오전 9:24,월요광장 지방분권의 합리적 선택,"[('월요광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방분권의', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
293,2014.08.11. 오전 9:13,자이·아이파크 삼성동의 결투,"[('자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('결투', 'O')]"
294,2014.08.11. 오전 9:13,일성리조트 창립 25주년 특별회원권 파격분양,"[('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('25주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('파격분양', 'O')]"
295,2014.08.11. 오전 9:09,아파트 청약도 아닌데…래미안 짓는다니 경쟁률만 3.5대 1,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데…', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다니', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률만', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY')]"
296,2014.08.11. 오전 9:06,송파·성동에 ‘지식산업센터’ 공급 잇달아,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식산업센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
297,2014.08.11. 오전 8:55,신흥업무지구 송파·성동에 지식산업센터 속속 공급,"[('신흥업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2014.08.11. 오전 8:44,위례 대구 부산 등 청약 ‘인기지역’ 열기 이어가나,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나', 'O')]"
299,2014.08.11. 오전 8:33,분양정보 대로변 코너 상가 ‘우성메디피아Ⅱ’ 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우성메디피아Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2014.08.11. 오전 8:33,부동산시장 훈풍 수도권 미분양 때 만났네,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네', 'O')]"
301,2014.08.11. 오전 8:29,분양정보 지식산업센터 ‘삼송테크노밸리’ 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2014.08.11. 오전 8:17,청약경쟁률로 보는 돈 되는 아파트,"[('청약경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
303,2014.08.11. 오전 8:09,9월 아파트 분양시장 홍수…6년 만에 최대 물량,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수…', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
304,2014.08.11. 오전 7:06,상가로 몰려드는 투자자…경매 낙찰가율 역대 최고,"[('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
305,2014.08.11. 오전 7:03,알쏭달쏭 세금 주상복합 신축때 양도세 피하려면 주거용 면적 고려해야,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('신축때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
306,2014.08.11. 오전 7:03,살아나는 아파트 거래 시장…e편한세상 광주역 분양 호조세,"[('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조세', 'O')]"
307,2014.08.11. 오전 7:03,가치투자 활용해 포트폴리오 전략 짜야,"[('가치투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('짜야', 'O')]"
308,2014.08.11. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 산수화 걸어놨더니 기운이…,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('산수화', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('걸어놨더니', 'O'), (' ', 'O'), ('기운이…', 'O')]"
309,2014.08.11. 오전 7:01,분양 현장 포커스 보문파크뷰자이 트리플 역세권…편의시설도 근접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('보문파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…편의시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O')]"
310,2014.08.11. 오전 7:01,분양 현장 포커스 양산 롯데캐슬 부산 생활권…3.3㎡ 당 600만원대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권…', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
311,2014.08.11. 오전 7:01,분양 현장 포커스 광명역 푸르지오 KTX광명역 인접…녹지 조망권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
312,2014.08.11. 오전 7:01,서울 아파트 매매값 4주째 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
313,2014.08.11. 오전 7:01,송파·마포구 등 신축 원룸 거래 활발,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
314,2014.08.11. 오전 6:35,국내 최대 9510가구 가락시영 14년만에 분양 기지개,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('9510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
315,2014.08.11. 오전 6:27,서울 7개구 소형 아파트값 역대 최고가 경신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
316,2014.08.11. 오전 6:10,대출규제 푼지 열흘넘었는데…어떤 효과가 있다는 건지,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('푼지', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('넘었는데…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('효과가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는', 'O'), (' ', 'O'), ('건지', 'O')]"
317,2014.08.11. 오전 6:04,휴가 떠난 강남부동산… 78월 12건 거래 그쳐,"[('휴가', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
318,2014.08.11. 오전 5:25,단독재건축 연면적 50%이상 소형공급 폐지,"[('단독재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형공급', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
319,2014.08.11. 오전 5:18,커버스토리 피맛골서 만난 동창 야 그 집 어디 갔어,"[('커버스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('피맛골', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('동창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('갔어', 'O')]"
320,2014.08.11. 오전 5:01,회복세 보이는 주택시장..아파트 과잉공급이 발목잡나,"[('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡나', 'O')]"
321,2014.08.11. 오전 5:01,기자수첩주택시장 훈풍 속에 숨은 불안,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
322,2014.08.11. 오전 4:08,삼성·대우·대림 강남재건축 분양대전,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남재건축 분양대전', 'EVENT')]"
323,2014.08.11. 오전 3:31,LTV·DTI 완화 1주일…주택거래·경매 활기,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('…주택거래·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
324,2014.08.11. 오전 3:30,위례·광주 첨단 등 2970가구 청약,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2970가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
326,2014.08.11. 오전 3:30,수익형 부동산 인기몰이…상가경매 낙찰가율 사상 최고,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…상가경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
327,2014.08.11. 오전 3:30,국토부 일반주택도 장애인 배려 설계기준 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
328,2014.08.11. 오전 3:30,LTV·DTI 완화 1주일 모델하우스에 3만 인파…서울 거래량 54%↑,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 인파', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
329,2014.08.11. 오전 12:33,“올림픽 진입로 분할발주시 120억 더 풀린다”,"[('“', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('분할발주시', 'O'), (' ', 'O'), ('120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다”', 'O')]"
330,2014.08.11. 오전 12:33,일반주택 고령자 설계기준 마련,"[('일반주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
331,2014.08.12. 오후 10:16,대구·부산서 중견건설사 ‘약진’,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O')]"
332,2014.08.12. 오후 9:56,‘최경환 효과’… 서울 아파트 시총 4조 증가,"[('‘', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2014.08.12. 오후 9:55,‘안전관리비 못 줄이게’… LH 입찰 심사 강화,"[('‘안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이게’…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
334,2014.08.12. 오후 9:29,아파트 전셋값 상승세 중대형으로 번져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번져', 'O')]"
335,2014.08.12. 오후 7:40,재개발 몸살 부산 지역주택조합으로 활로 찾나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
336,2014.08.12. 오후 7:39,재개발 몸살 부산 지역주택조합으로 활로 찾나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
337,2014.08.12. 오후 7:00,삼성ENG 삼성사우디에 1031억 규모 채무보증,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성사우디', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1031억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O')]"
338,2014.08.12. 오후 6:41,삼성엔지니어링 삼성사우디에 1031억 규모 채무보증,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성사우디', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1031억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('채무보증', 'O')]"
340,2014.08.12. 오후 6:39,서울 중소형 아파트 전세값 상승세 중대형으로 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
341,2014.08.12. 오후 6:37,분양 클로즈UP 호반건설 위례 호반베르디움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례 호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
342,2014.08.12. 오후 6:31,추석 열차 승차권 첫날 예매율 57.7%,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매율', 'O'), (' ', 'O'), ('57.7%', 'QUANTITY')]"
343,2014.08.12. 오후 6:20,건설사 하반기 내실 다지고 수익성 확보,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다지고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
344,2014.08.12. 오후 6:14,화성 유니버설스튜디오 사업 전환점…경기도 기대감,"[('화성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유니버설스튜디오 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환점…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
345,2014.08.12. 오후 6:07,중대형 전셋값도 급증…8년만에 중소형 상승률 앞질러,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
346,2014.08.12. 오후 5:52,혁신도시 자족기능 파란불,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
347,2014.08.12. 오후 5:45,다세대·오피스텔도 층간소음 기준 적용,"[('다세대·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
348,2014.08.12. 오후 5:44,인천 부동산 ‘들썩들썩’…오피스텔 시장도 날개 달았다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩들썩’…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달았다', 'O')]"
349,2014.08.12. 오후 5:41,다세대·오피스텔도 층간소음 기준 적용한다,"[('다세대·오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
350,2014.08.12. 오후 5:38,건설업계 국내외 시장 공략 강화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
351,2014.08.12. 오후 5:37,15兆 서비스산업 투자활성화 대책 물류 서비스 신규 물류단지 조성 1조원 이상 투자 유발 기대,"[('15', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
352,2014.08.12. 오후 5:30,현대건설 마곡지구 오피스텔 힐스테이트 에코 동익 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2014.08.12. 오후 5:29,경제적 비행로 연료비 절감 커,"[('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('비행로', 'O'), (' ', 'O'), ('연료비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
354,2014.08.12. 오후 5:28,저소득층 집고칠때 최고 950만원 지원,"[('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('집고칠때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('950만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
355,2014.08.12. 오후 5:26,대림산업 다음달 중순 아크로리버 파크 2회차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2014.08.12. 오후 5:25,삼부토건 나로우주센터 2단계 건설공사 진행률 10.85%,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나로우주센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행률', 'O'), (' ', 'O'), ('10.85%', 'QUANTITY')]"
357,2014.08.12. 오후 5:23,제2롯데월드 추석 전 조기개장…승인 여부 주목,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추석 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기개장…승인', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
358,2014.08.12. 오후 5:23,MK 추천매물 서울 문정동 수익용 빌딩 150억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY')]"
359,2014.08.12. 오후 5:23,삼성·대림·롯데 영등포 대첩,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포 대첩', 'EVENT')]"
360,2014.08.12. 오후 5:23,마곡 에코동익 899실 분양,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('899실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2014.08.12. 오후 5:23,대구·부산서 중견 건설사 분양열풍,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열풍', 'O')]"
362,2014.08.12. 오후 5:23,중대형마저 전세금 급등,"[('중대형마저', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
363,2014.08.12. 오후 5:23,서울아파트 시가총액 두달새 4조원 늘었다,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
364,2014.08.12. 오후 5:23,아크로텔 강남역 470실 분양,"[('아크로텔 강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('470실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2014.08.12. 오후 5:23,현장르포 7·24 부동산대책 이후 버블세븐 희비 엇갈려,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('7·24 부동산대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
366,2014.08.12. 오후 5:22,아크로리버파크 3.3㎡당 분양가 4천만원 넘을듯,"[('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
367,2014.08.12. 오후 5:22,LH 목포·광주 상가분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
368,2014.08.12. 오후 5:18,서울 중소중대형 전셋값 8년 만에 격차 벌어졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어졌다', 'O')]"
369,2014.08.12. 오후 5:16,과천 상가는 2년째 한겨울,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
370,2014.08.12. 오후 5:16,오피스텔도 바닥 더 두껍게 시공해야,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('두껍게', 'O'), (' ', 'O'), ('시공해야', 'O')]"
371,2014.08.12. 오후 5:14,힐스테이트 에코 동익 오피스텔 899실 분양,"[('힐스테이트 에코 동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('899실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2014.08.12. 오후 5:14,아크로리버 파크 2회차 213가구 9월 일반분양,"[('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('213가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
373,2014.08.12. 오후 5:14,공사입찰때 안전관리비 설계금액 그대로 투찰,"[('공사입찰때', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('설계금액', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('투찰', 'O')]"
374,2014.08.12. 오후 5:14,오피스텔도 층간소음 방지 의무화,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
375,2014.08.12. 오후 5:13,“공공임대 불법양도 수도권·세종시에 몰려”,"[('“공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법양도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려”', 'O')]"
376,2014.08.12. 오후 5:13,서울 중대형중소형 전세가 격차 8년만에 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
377,2014.08.12. 오후 5:13,‘분양 불패’ 혁신도시 하반기에도 주목,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
378,2014.08.12. 오후 5:11,서울시에 인어공주 온다… 안데르센 동화공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인어공주', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('온다…', 'O'), (' ', 'O'), ('안데르센 동화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
379,2014.08.12. 오후 5:02,한강변 빌딩숲 속 아마존 조성…투트랙 진행,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩숲', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아마존', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…투트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
380,2014.08.12. 오후 5:02,국토부 싱크홀 방지 위한 제도개선 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
381,2014.08.12. 오후 4:53,부동산 법률 상식 소유권이전청구권 가등기 득보려다 독될수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상식', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권이전청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가등기', 'O'), (' ', 'O'), ('득보려다', 'O'), (' ', 'O'), ('독될수도', 'O')]"
383,2014.08.12. 오후 4:50,건설업계 국내·외 시장 공략 강화,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
384,2014.08.12. 오후 4:42,신평 LH 천년나무 아파트 청약경쟁률 최고 16.3대 1,"[('신평 LH 천년나무 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16.3대 1', 'QUANTITY')]"
386,2014.08.12. 오후 4:24,층간소음 잡느라…바닥 두께 늘리고 양변기 벽에 달고,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡느라…바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('양변기', 'O'), (' ', 'O'), ('벽에', 'O'), (' ', 'O'), ('달고', 'O')]"
387,2014.08.12. 오후 4:18,LH 건설공사 발주시 안전관리비 설계금액 100% 투찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('설계금액', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투찰', 'O')]"
388,2014.08.12. 오후 4:18,코레일 부산경남본부 신입사원 간담회,"[('코레일 부산경남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원 간담회', 'EVENT')]"
389,2014.08.12. 오후 4:15,화성개발 고양 삼송지구 연립주택용지 매입,"[('화성', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
390,2014.08.12. 오후 4:02,중견건설업계 위기탈출 아직은 먼 얘기,"[('중견건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('위기탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
392,2014.08.12. 오후 3:45,조성신의 富동산 현장 고만고만한 위례 ‘신평면·특화서비스’로 차별화,"[('조성신', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('富동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('고만고만한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘신평면·특화서비스’로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
393,2014.08.12. 오후 3:44,부산 신항만 개발 프리미엄 최대 수혜단지 ‘에이스 카운티’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 카운티', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
394,2014.08.12. 오후 3:18,경제적 비행로 적극 활용 민간항공기 연료비 올 상반기만 50억원 절감,"[('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('비행로', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연료비', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
395,2014.08.12. 오후 3:18,국토부 싱크홀 예방 위한 제도개선 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱크홀', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
396,2014.08.12. 오후 3:10,부동산 시장의 새로운 강자 남양주 다산진건 지구,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산진건 지구', 'LOCATION')]"
397,2014.08.12. 오후 3:06,최경환 효과 서울 아파트 시가총액 두달새 4조 올라,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
398,2014.08.12. 오후 3:06,다세대 오피스텔도 층간소음 기준 적용,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
399,2014.08.12. 오후 2:47,제주도 한류호텔투자 바람..서귀포 ‘라마다호텔’ 분양 관심↑,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류호텔투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람..', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
400,2014.08.12. 오후 2:45,한신공영 인천공항 제2합동청사 건립공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2합동청', 'ARTIFACT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2014.08.12. 오후 2:41,현대건설 마곡지구서 힐스테이트 에코 동익 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2014.08.12. 오후 2:40,한신공영 인천공항 제2합동청사 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2합', 'ARTIFACT'), ('동청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2014.08.12. 오후 2:40,추천 부동산경매2억3억대 수도권 매물…실수요자 노려볼만,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), ('2억3억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
404,2014.08.12. 오후 2:38,LTV·DTI 규제 완화 시행 소식에 수원 아파트 분양시장 훈풍,"[('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
405,2014.08.12. 오후 2:36,살인도 부르는 오피스텔·다세대 층간소음 기준 마련,"[('살인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
406,2014.08.12. 오후 2:30,대구·부산 중견건설사 열풍 하반기 이어질까,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
407,2014.08.12. 오후 2:24,현대건설 이달 마곡지구 내 힐스테이트 에코 동익 오피스텔 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2014.08.12. 오후 2:24,대림산업 다음달 중순 아크로리버 파크 2회차 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
409,2014.08.12. 오후 2:15,다세대 오피스텔 원룸 등도 층간소음 방지기준 적용한다,"[('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
410,2014.08.12. 오후 2:06,ERA코리아 14일 서울 마곡지구 투자 세미나 열어,"[('ERA코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
411,2014.08.12. 오후 2:01,한신공영 ‘인천 제2합동청사 등 4개동 시설공사’ 도급계약 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2합동청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
412,2014.08.12. 오후 2:01,박인호의 전원별곡 제4부 자연과 사람24 김형선·이강자 부부 “내 자식 키우듯 내가 먹을 농사이기에 정성을 다하지요”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제4부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연과', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사람24', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형선', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이강자', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우듯', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('농사이기에', 'O'), (' ', 'O'), ('정성을', 'O'), (' ', 'O'), ('다하지요”', 'O')]"
413,2014.08.12. 오후 1:53,서울에 안데르센 동화공원 조성,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안데르센 동화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
414,2014.08.12. 오후 1:40,한신공영인천 제2합동청사 등 4개동 시설공사627억원 수주,"[('한신공영인천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2합동청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), ('627억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2014.08.12. 오후 1:38,제2롯데월드 임시개장 올림픽대로 하부구간 막판협상,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하부구간', 'O'), (' ', 'O'), ('막판협상', 'O')]"
416,2014.08.12. 오후 1:38,서울 중소형·중대형 전세가 격차 8년 만에 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
417,2014.08.12. 오후 1:35,마곡지구 토지 매각 속도 붙는다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
418,2014.08.12. 오후 1:27,공공기관 임대주택 실적 제로…입법 취지 무색,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('제로…입법', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
419,2014.08.12. 오후 1:12,LH 공공임대주택 불법양도 적발 2배 급증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법양도', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
420,2014.08.12. 오후 12:59,현대건설 마곡지구 오피스텔 힐스테이트 에코 동익 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코 동익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2014.08.12. 오후 12:55,제주의 명작 함덕해변과 8m ‘스위트리젠시’ 주목,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명작', 'O'), (' ', 'O'), ('함덕해변', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('8m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스위트리젠시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
422,2014.08.12. 오후 12:47,제주 서귀포 라마다호텔 투자수익처로 인기몰이,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자수익처로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
423,2014.08.12. 오후 12:26,LH 건설공사 입찰시 안전관리 심사기준 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
424,2014.08.12. 오후 12:21,오픈 전 방문 문의가 끊이질 않는 서정스마트빌듀오,"[('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('문의가', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이질', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서정스마트빌듀오', 'ORGANIZATION')]"
425,2014.08.12. 오후 12:15,한신공영 인천공항 제2합동청사 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2합', 'ARTIFACT'), ('동청사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2014.08.12. 오전 11:53,한경창업마당 양천구 파리바게뜨 창업 외 11건,"[('한경창업마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파리바게뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('11건', 'QUANTITY')]"
427,2014.08.12. 오전 11:52,제주호텔분양 서귀포라마다호텔 1차 이어 2차 분양 중,"[('제주호텔', 'ORGANIZATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포라마다호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
428,2014.08.12. 오전 11:46,프리미엄 오피스텔 서초미라쉘…투룸 분양 마감 임박,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초미라쉘', 'ARTIFACT'), ('…투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
429,2014.08.12. 오전 11:42,강남 대표부촌 아파트 아크로리버 파크 9월 2차 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2014.08.12. 오전 11:38,IFC 젊은 작가 미술전 개최…사회 공헌 일환,"[('IFC 젊은 작가 미술전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…사회', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('일환', 'O')]"
431,2014.08.12. 오전 11:37,코레일 철도부품 성적 위변조 차단위해 시험성적 공개,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도부품', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('위변조', 'O'), (' ', 'O'), ('차단위해', 'O'), (' ', 'O'), ('시험성적', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
432,2014.08.12. 오전 11:35,철도공단 철도역사 설계 디자인 공모전 개최,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
433,2014.08.12. 오전 11:33,원룸·고시원도 층간소음 방지공사 해야,"[('원룸·고시원도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지공사', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
434,2014.08.12. 오전 11:32,추석이 낼모레인데… 제2롯데월드 임시개장 어쩌나,"[('추석', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('낼모레', 'DATE'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
435,2014.08.12. 오전 11:28,프리미엄 붙은 마곡나루역 일성 트루엘플래닛 마감 임박,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘플래닛', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
436,2014.08.12. 오전 11:26,LH공사 안전관리비 저가 투찰 관행 없앤다,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('투찰', 'O'), (' ', 'O'), ('관행', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
437,2014.08.12. 오전 11:21,LH 건설공사 입찰시 안전관리 심사기준 강화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
438,2014.08.12. 오전 11:20,지휘자 금난새 배곧 한라비발디 전속 모델 됐다,"[('지휘자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
439,2014.08.12. 오전 11:18,서울 중소형·중대형 전세가 격차 8년만에 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형·중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
440,2014.08.12. 오전 11:15,현대건설 마곡 힐스테이트 에코 동익 총 899실 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡 힐스테이트 에코 동익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('899실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2014.08.12. 오전 11:15,2020년 인천공항 직행 ‘화물 KTX’,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화물', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
442,2014.08.12. 오전 11:14,“공공임대주택 불법양도 수도권.세종시 절반 이상”...이노근 의원,"[('“공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법양도', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('”...', 'O'), ('이노근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION')]"
443,2014.08.12. 오전 11:14,미분양 ‘제로’ 청정 주거지 양평 한신 휴플러스’  분양,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
444,2014.08.12. 오전 11:13,마곡지구에 ‘힐스테이트 에코 동익’ 899실 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 동익', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('899실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2014.08.12. 오전 11:13,신규 투자 유발 ‘지역경제 살리기’…부동산도 호재,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기’…부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
446,2014.08.12. 오전 11:12,디딤돌 대출 확대 본격 시행...조건 까다로워 실효성 ‘글쎄’,"[('디딤돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행...조건', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
447,2014.08.12. 오전 11:12,국토연·해건협 18일 해외개발금융 현황과 미래 세미나 개최,"[('국토연', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외개발금융', 'O'), (' ', 'O'), ('현황과', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
448,2014.08.12. 오전 11:08,LH 공공임대 불법 양도 4년새 5배 이상 증가,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
449,2014.08.12. 오전 11:06,택배차 1만2000대 증차…4.5톤 트럭도 하이패스 달린다,"[('택배차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만2000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증차…', 'O'), ('4.5톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
450,2014.08.12. 오전 11:06,배곧신도시 한라비발디 지휘자 금난새와 전속모델 계약,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지휘자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금난새', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
451,2014.08.12. 오전 11:05,대림산업 반포 아크로리버파크 213가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('213가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2014.08.12. 오전 11:04,한국의 롯폰기힐스 원스톱 생활권 일산 요진와이시티’ 아파트·오피스텔 인기몰이,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'LOCATION'), (""'아파트·오피스텔"", 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
453,2014.08.12. 오전 11:01,포스코건설  내달 부산 더샵 시티애비뉴II 공급,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 시티애비뉴II', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2014.08.12. 오전 11:01,소규모 건축물 층간소음 방지 의무화,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
455,2014.08.12. 오전 11:01,다세대·오피스텔 층간소음 줄어든다,"[('다세대·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
456,2014.08.12. 오전 11:01,장기역 역세권 랜드마크 선점 기회 한강센트럴자이 잡아라,"[('장기역', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
457,2014.08.12. 오전 11:01,오피스텔·다세대도 층간소음 기준 적용,"[('오피스텔·다세대도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
458,2014.08.12. 오전 11:00,강원 에스지건설 원주 최초 고급 중소형아파트 ‘봉화산 벨라시티 1차’ 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에스지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉화산 벨라시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2014.08.12. 오전 11:00,대림산업 1612가구 아크로리버 파크 2회차 일반분양 9월 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1612가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
460,2014.08.12. 오전 11:00,데이터랩 초이노믹스 약발…서울아파트 시총 4조↑,"[('데이터랩', 'O'), (' ', 'O'), ('초이노믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
461,2014.08.12. 오전 11:00,오피스텔도 층간소음 기준 적용,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
462,2014.08.12. 오전 11:00,오피스텔 층간소음 갈등 푼다…층간소음 방지 가이드라인 마련,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다…층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
463,2014.08.12. 오전 11:00,하늘 지름길 이용 비행기 연료비 100억원 절감,"[('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연료비', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
