,date,headline,keyword
0,2007.12.30. 오후 9:14,서울시 재건축.재개발 용적률 상향조정하나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정하나', 'O')]"
1,2007.12.30. 오후 9:00,일산 ‘위시티’ 4일부터 선착순 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2007.12.30. 오후 7:04,주공 ‘아파트 원가 연내공개’ 끝내 불발,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('연내공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
3,2007.12.30. 오후 7:04,새해 아파트 31만여가구 분양,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('31만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2007.12.30. 오후 6:11,연립ㆍ다세대 경매 큰 인기,"[('연립ㆍ다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
5,2007.12.30. 오후 6:11,개발호재 있는 땅만 활기,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅만', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
6,2007.12.30. 오후 6:11,고양 덕이지구 4872가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4872가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2007.12.30. 오후 6:11,오세훈시장 잠실에 컨벤션 벨트 조성,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
8,2007.12.30. 오후 6:11,남양주 지금 국민임대단지 지정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
9,2007.12.30. 오후 6:11,경북 경산에 택지개발지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
10,2007.12.30. 오후 6:11,금호건설 노인시설 기증,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인시설', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
11,2007.12.30. 오후 6:11,고양 식사 대거 미분양 5600여 가구 남아,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5600여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
12,2007.12.30. 오후 5:41,대명.한국운용 베트남 호텔건설 합작사 설립,"[('대명', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('한국운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔건설', 'O'), (' ', 'O'), ('합작사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
13,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집주택대출 ‘고정금리 혼합상품’ 유리,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합상품’', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
14,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집취·등록세 인하 ‘가닥’ 1주택자 세부담 완화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집취·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
15,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집C우방 신림 C백화점 국내 최초 100％ 등기분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집C우방', 'O'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
16,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집부산 두산 위브더제니스 80층 초고층 해운대가 한눈에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
17,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집동양 김포 오스타·파라곤 한강 조망권 등 친환경 단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오스타', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
18,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집‘재건축·재개발 알짜’ 노려볼까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집‘재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
19,2007.12.30. 오후 5:33,부동산 특집수원 영통임광그대가 경기 남부1급 주거지 ‘각광’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
20,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집경남 아너스빌 탄벌장지 광주 최초 ‘청정 미니신도시’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄벌장지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청정', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시’', 'O')]"
21,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집부천 금호 리첸시아 66층 초고층 ‘수도권 랜드마크’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크’', 'O')]"
22,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집“내년 수도권 집값 15％ 상승”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('15％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
23,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집용인 신봉 동일하이빌 교통·교육·자연·투자 多만족,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집용인', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통·교육·자연·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('多만족', 'O')]"
24,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집동탄 쌍용 플래티넘 40층 주상복합 도시가 한눈에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
25,2007.12.30. 오후 5:28,부동산 특집용인 신봉 센트레빌 도심속 명당에 리조트형 단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집용인', 'O'), (' ', 'O'), ('신봉 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('명당에', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
26,2007.12.30. 오후 5:23,국민주택기금 대출 주먹구구식 운영,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
27,2007.12.30. 오후 5:15,현장르포 대운하 물류허브 예정지 여주 ‘투기 바람’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('물류허브', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘투기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람’', 'O')]"
28,2007.12.30. 오후 5:15,구로에 1566가구 국민임대주택,"[('구로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O')]"
29,2007.12.30. 오후 5:15,fn 금주 부동산 브리핑 12월31일∼2008년1월6일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('12월31일∼2008년1월6일', 'DATE')]"
30,2007.12.30. 오후 5:15,경북 9곳·전북 4곳 특정지역 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
31,2007.12.30. 오후 5:15,새해 첫달 전국 1만2300가구 분양,"[('새해 첫달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2007.12.30. 오후 5:15,남양주 지금동 국민임대단지 지정..7744가구 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), ('7744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2007.12.30. 오후 4:33,서대문구 냉천동 143㎡ 25.3％올라 1위,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('143㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25.3％', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
34,2007.12.30. 오후 3:48,분양하이라이트 고양 덕이 새해 첫 분양테이프,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양테이프', 'O')]"
35,2007.12.30. 오후 3:48,고양 덕이지구도 미분양 공포,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
36,2007.12.30. 오후 3:48,비축용 임대사업 폐기될듯,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('폐기될듯', 'O')]"
37,2007.12.30. 오후 3:48,남양주 지금동 일대 국민임대단지 지정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
38,2007.12.30. 오후 3:42,내년 민간아파트 33만가구 분양,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('33만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2007.12.30. 오후 3:20,올해 새 아파트 웃돈 작년보다 19% 극감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('극감', 'O')]"
40,2007.12.30. 오후 3:18,새 정부 부동산정책 밑그림 그려졌다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그려졌다', 'O')]"
41,2007.12.30. 오후 3:15,나 홀로 우뚝 2007 부동산 경매..사상 최고 낙찰가율 경신,"[('나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
42,2007.12.30. 오후 2:48,참여정부 부동산정책 결정 줄줄이 내년으로..,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로..', 'O')]"
43,2007.12.30. 오후 2:45,현대엔지니어링 임원 34명 인사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('34명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
44,2007.12.30. 오후 2:40,외곽순환도로 길 뚫리니 아파트값도 들썩,"[('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
45,2007.12.30. 오후 2:25,덕이지구 동문굿모닝힐 3.3㎡당 1452만원,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1452만원', 'QUANTITY')]"
46,2007.12.30. 오후 2:09,투자포인트청약성적 분양가에서 갈렸다,"[('투자포인트청약성적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈렸다', 'O')]"
47,2007.12.30. 오후 2:09,내년 건설업체 하루 평균 임금 10만5424원,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만5424원', 'QUANTITY')]"
48,2007.12.30. 오후 1:20,인사한국토지공사,"[('인사한국토지공사', 'ORGANIZATION')]"
50,2007.12.30. 오전 11:16,성냥갑 아파트 또 무더기 탈락,"[('성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
51,2007.12.30. 오전 11:16,동국제강 사옥 건축위 조건부 통과,"[('동국제강', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
52,2007.12.30. 오전 11:05,대우자판건설  2008년 아파트 7148세대 분양,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7148세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2007.12.30. 오전 11:05,서해EEZ서 골재 4000만㎥ 채취,"[('서해EEZ', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('골재', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만㎥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채취', 'O')]"
54,2007.12.30. 오전 11:05,철도건설시 환경 전문가 참여한다,"[('철도건설시', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
55,2007.12.30. 오전 11:05,남양주 지금지구 7744가구 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7744가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2007.12.30. 오전 11:05,경북 경산무학지구 6600가구 건설,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산무학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
57,2007.12.30. 오전 11:02,경북 경산 무학 택지개발 추진,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
58,2007.12.30. 오전 11:02,군산 어청도 외해 22㎢ 골재채취구간 지정,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어청도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외해', 'O'), (' ', 'O'), ('22㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골재채취구간', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
59,2007.12.30. 오전 11:01,경북 동해안권 및 전북 해양·농경 역사문화권 특정지역 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해양·농경', 'O'), (' ', 'O'), ('역사문화권', 'O'), (' ', 'O'), ('특정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
60,2007.12.30. 오전 11:01,지하수 말라간다…대규모 공사 등으로 수위 점점 낮아져,"[('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('말라간다…대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
61,2007.12.30. 오전 11:01,경원선 신탄리철원간 철도복원 공사 착공,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신탄리철원간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
62,2007.12.30. 오전 11:00,경원선 신탄리철원간 철도복원 착공,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신탄리철원간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도복원', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
63,2007.12.30. 오전 11:00,남양주 지금지구 2012년 국민임대 3500여가구 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2007.12.30. 오전 11:00,경북 경산 택지개발예정지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
65,2007.12.30. 오전 11:00,남양주 지금동 일대 국민임대주택단지 지정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
66,2007.12.30. 오전 11:00,경원선 신탄철원 복원공사 착수,"[('경원선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신탄철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
67,2007.12.30. 오전 10:48,건설업 평균임금 10만5424원,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('평균임금', 'O'), (' ', 'O'), ('10만5424원', 'QUANTITY')]"
68,2007.12.30. 오전 10:26,내년 새 아파트 31만가구 입주,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('31만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
69,2007.12.30. 오전 10:09,덕이지구 동문굿모닝힐 3.3㎡당 1452만원,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1452만원', 'QUANTITY')]"
70,2007.12.30. 오전 9:07,주간부동산매수문의 늘어도 거래는 꽁꽁,"[('주간부동산매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
71,2007.12.30. 오전 9:01,북한에서는 주택 매매 가능할까,"[('북한', 'COUNTRY'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
72,2007.12.30. 오전 8:03,부산공동어시장 시설현대화로 새단장,"[('부산공동어시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시설현대화로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
73,2007.12.30. 오전 6:11,내년 새 아파트 입주 31만가구...올해보다 1.59%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('31만가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.59%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
74,2007.12.30. 오전 6:05,결국 해 넘기는 부동산정책들,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책들', 'O')]"
75,2007.12.30. 오전 6:05,올해를 달군 부동산 10대 뉴스,"[('올해', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
76,2007.12.30. 오전 6:03,오세훈시장 잠실 일대에 컨벤션 벨트 조성,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
77,2007.12.30. 오전 6:02,서울시 컨벤션 벨트로 미래 먹거리 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
78,2007.12.30. 오전 6:01,100여개 지자체 관리지역내 공장·숙박시설 못짓는다,"[('100여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
79,2007.12.30. 오전 6:00,보금자리론 금리 0.25%p 인상,"[('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
80,2007.12.31. 오후 10:52,새해 아파트 입주 31만여가구,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('31만여가구', 'QUANTITY')]"
81,2007.12.31. 오후 10:52,오피스텔 기준시가 8.3% 오른다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
82,2007.12.31. 오후 6:11,최재덕서종대 새 정부 부동산 정책 브레인 등극,"[('최재덕', 'PERSON'), ('서종대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('브레인', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
83,2007.12.31. 오후 5:49,새정부 경제정책 ‘세제 완화로 집값 급등’ 가장 우려,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등’', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
84,2007.12.31. 오후 5:48,새해부터 달라지는 부동산 제도,"[('새해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
85,2007.12.31. 오후 5:48,주택·공장용지 확보 수월해질듯,"[('주택·공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('수월해질듯', 'O')]"
86,2007.12.31. 오후 5:44,새해 ‘판교·광교’가 뜬다…신도시 아파트 분양 쏟아져,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
87,2007.12.31. 오후 5:42,은평뉴타운·용산·뚝섬등 알짜 풍성,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
88,2007.12.31. 오후 5:36,올 한해 아파트 값 2.2% 상승 그쳐,"[('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
89,2007.12.31. 오후 5:36,고양 덕이 4천800가구 새해 첫 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('4천800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2007.12.31. 오후 4:39,신년사 원문안상수 인천시장,"[('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('원문', 'O'), ('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
91,2007.12.31. 오후 4:19,신년사 원본이용섭 건설교통부 장관,"[('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('원본', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
92,2007.12.31. 오후 4:12,뉴타운·신도시등 내집마련·수익성 동시 만족,"[('뉴타운·신도시등', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련·수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
93,2007.12.31. 오후 4:09,규제완화 기대감 분양 숨통 트일 듯,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
94,2007.12.31. 오후 3:54,“ 주택시장 흔들림없게 철저 관리” 이용섭 건교 신년사,"[('“', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들림없게', 'O'), (' ', 'O'), ('철저', 'O'), (' ', 'O'), ('관리”', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O')]"
95,2007.12.31. 오후 3:37,아듀 2007년 부동산시장,"[('아듀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
96,2007.12.31. 오후 3:32,경쟁력 갖춘 1등부처로 거듭날 것신년사 이용섭 건설교통부 장관,"[('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('부처로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('것신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
97,2007.12.31. 오후 3:32,JDC 조직개편..서울사무소 신설키로,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('신설키로', 'O')]"
98,2007.12.31. 오후 3:26,무자년 부동산 경매시장..다세대.연립 인기 지속,"[('무자년', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장..다세대.연립', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
99,2007.12.31. 오후 3:10,신동아건설 임원인사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
100,2007.12.31. 오후 2:36,대우자판건설 2008년도 분양 계획 발표,"[('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
101,2007.12.31. 오후 2:35,‘오산KCC스위첸’ 408세대 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('오산KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('408세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
102,2007.12.31. 오후 2:31,KCC건설 수원 장안 광교산 스위첸 1월 11일 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교산 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2007.12.31. 오후 2:31,수원 영통 ‘매탄 e편한세상’ 580가구 분양 중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매탄 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('580가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
104,2007.12.31. 오후 2:30,월드마크 송도 오피스텔 100% 계약,"[('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
105,2007.12.31. 오후 1:44,공공주택 후분양제 적용2008 달라지는 부동산 제도·정책,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도·정책', 'O')]"
106,2007.12.31. 오후 1:30,건설공제조합 하도급대금지급보증 부본제도 전자화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급대금지급보증 부본제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전자화', 'O')]"
107,2007.12.31. 오후 1:23,권홍사 건협회장 과감한 규제철폐 필요,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제철폐', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
108,2007.12.31. 오후 12:42,대한민국의 新발전시대를 열어갑시다신년사  김문수 경기도지사,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新발전시대를', 'O'), (' ', 'O'), ('열어갑시다신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('도지사', 'CIVILIZATION')]"
109,2007.12.31. 오후 12:06,신년사대한건설협회 회장,"[('신년', 'DATE'), ('사', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
110,2007.12.31. 오전 11:43,행정도시 주변지역 개발행위 일부 허용,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
111,2007.12.31. 오전 11:37,행정도시건설청 주변지역 지원사업 확정,"[('행정도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변지역 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
112,2007.12.31. 오전 11:34,프리즘주택정책 디자이너 최재덕서종대,"[('프', 'THEORY'), ('리즘주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('디자이너', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), ('서종대', 'ORGANIZATION')]"
113,2007.12.31. 오전 11:15,신년사 원문권홍사 대한건설협회장 새롭게 도약하는 한해 되길,"[('신년사', 'O'), (' ', 'O'), ('원문권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('도약하는', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('되길', 'O')]"
114,2007.12.31. 오전 11:03,덕이지구 하이파크시티 2일부터 1순위 청약,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
115,2007.12.31. 오전 10:50,건교부 난개발 눈감아주는 지자체 봐주기 행정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('눈감아주는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주기', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O')]"
116,2007.12.31. 오전 10:46,미세분 관리지역 건축제한 강화,"[('미세분', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
117,2007.12.31. 오전 10:32,새해 내집마련 신규분양시장 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
118,2007.12.31. 오전 10:09,2007년 아파트값 2.2%상승,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
119,2007.12.31. 오전 10:07,고양덕이 하이파크시티 오늘 청약 시작,"[('고양덕이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
120,2007.12.31. 오전 10:04,미세분 관리지역 건축제한 강화,"[('미세분', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
121,2007.12.31. 오전 10:01,안상수 인천시장 2008년 도시엑스포 성공적 추진 최우선,"[('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
122,2007.12.31. 오전 10:01,2009년부터 미세분 관리지역 건축규제 강화,"[('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미세분', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
123,2007.12.31. 오전 9:59,5분경제 2007 부동산 시장 불패신화 흔들,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
124,2007.12.31. 오전 9:57,새해 분양물량 3233만 가구 작년의 70% 수준,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3233만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
125,2007.12.31. 오전 9:56,부동산 캘린더 1월 첫째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 첫째주', 'DATE')]"
126,2007.12.31. 오전 9:55,인수위 부동산 집값안정·규제완화..일거양득,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정·규제완화..일거양득', 'O')]"
127,2007.12.31. 오전 9:54,판교·파주 잔여물량도 노려볼만,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잔여물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
128,2007.12.31. 오전 9:53,새해에는 신도시에 내집마련 해볼까,"[('새해', 'DATE'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
129,2007.12.31. 오전 9:35,인사대성광업개발,"[('인사대성광업개발', 'ORGANIZATION')]"
130,2007.12.31. 오전 9:12,고양 식사지구 대거 미분양 사태,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
131,2007.12.31. 오전 9:12,서울시 잠실에 컨벤션 벨트 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
132,2007.12.31. 오전 8:58,새해 내집마련 어디가 좋을까,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
133,2007.12.31. 오전 8:42,식사지구 위시티 5684가구 미달,"[('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5684가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
134,2007.12.31. 오전 8:12,주부 재테크 대선 후 부동산 시장 동향,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O')]"
135,2007.12.31. 오전 7:35,관세청 몽골에 관세행정시스템·전문가 파견,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('몽골', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관세행정시스템', 'TERM'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
136,2007.12.31. 오전 7:31,막연한 기대감 속에 호가만 상승,"[('막연한', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
137,2007.12.31. 오전 7:26,충남 천안 병천용두리 국도 4차로 오늘 개통,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병천용두리 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
138,2007.12.31. 오전 7:21,새해 내집마련 신규분양시장 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
139,2007.12.31. 오전 7:07,건교부 서종대 본부장 등 인수위 파견,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
140,2007.12.31. 오전 6:10,행정도시內 연기 금남면 11개 마을 용도변경,"[('행정도시內', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('금남면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O')]"
141,2007.12.31. 오전 6:10,참여정부 야심찬 부동산 정책 줄줄이 내년으로,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야심찬', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
142,2007.12.31. 오전 6:01,새해 아파트 청약 이 곳을 노려라,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
143,2007.12.31. 오전 3:10,비축용 임대송파신도시 사업 해 넘긴다,"[('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대송파신도시 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
144,2007.12.31. 오전 2:08,“송도신도시는 뉴욕 파리 시드니를 합친 꿈의 도시” NY타임스,"[('“', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시드니', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('합친', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시”', 'O'), (' ', 'O'), ('NY타임스', 'ORGANIZATION')]"
145,2008.01.01. 오후 10:18,건설업계 대운하 이해득실 따지는 중,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('이해득실', 'O'), (' ', 'O'), ('따지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
146,2008.01.01. 오후 9:51,롯데그룹，제2롯데월드 불허에 헌법소원,"[('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불허에', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O')]"
147,2008.01.01. 오후 9:47,‘잘 나가는’ 용인 흥덕지구 다음주 막바지 분양,"[('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2008.01.01. 오후 9:31,李당선인 집값상승 어떤 식이든 억제,"[('李', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('식이든', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
149,2008.01.01. 오후 8:39,2008 신년특집 부동산 전망“개발이익 환수책 마련후 규제완화”,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년특집', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망“개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련후', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화”', 'O')]"
150,2008.01.01. 오후 8:22,‘집 살까 말까’ 고민되네..실수요자 상반기 매수적기,"[('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까’', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네..', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매수적기', 'O')]"
151,2008.01.01. 오후 6:43,올해 종부세 대상 주택 19％ 줄어…분당·강남 감소세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('19％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
152,2008.01.01. 오후 6:33,“수도권 집값 상승 올 5%이내”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%이내', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
153,2008.01.01. 오후 6:31,제2롯데월드 건축 憲載서 가린다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('憲載서', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
154,2008.01.01. 오후 6:28,비거주용 건물 신축 가격 기준액 1㎡당 기준액 51만원으로,"[('비거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('기준액', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준액', 'O'), (' ', 'O'), ('51만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
155,2008.01.01. 오후 6:28,권오규 부총리 “금산분리·부동산 규제 지켜져야”,"[('권오규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“금산분리·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜져야”', 'O')]"
156,2008.01.01. 오후 6:06,고양 덕이지구 2일 1순위 청약,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
157,2008.01.01. 오후 6:06,작년 해외건설서 398억달러 수주,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설서', 'O'), (' ', 'O'), ('398억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2008.01.01. 오후 5:54,2008 신년특집 부동산 전망“세금 규제부터 먼저 풀어라”,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년특집', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망“세금', 'O'), (' ', 'O'), ('규제부터', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라”', 'O')]"
159,2008.01.01. 오후 5:51,아파트·빌딩 웃고，상가·해외부동산 울고,"[('아파트·빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고，상가·해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
160,2008.01.01. 오후 5:42,버블세븐 종부세 대상 5만가구 감소,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
161,2008.01.01. 오후 5:42,아파트 보유세 작년과 비슷할듯…가격 떨어져도 과표 적용률 높아져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷할듯…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('적용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
162,2008.01.01. 오후 5:24,2008 신년특집 부동산 전망“분양시장 하반기부터 회복”,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신년특집', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망“분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복”', 'O')]"
163,2008.01.01. 오후 5:18,대운하 구체적 실무작업 이미 돌입,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('구체적', 'O'), (' ', 'O'), ('실무작업', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
164,2008.01.01. 오후 4:51,이젠 옐로우칩이다 1 수색동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐로우칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수색동', 'LOCATION')]"
165,2008.01.01. 오후 4:48,경남기업 작년 공공부문 수주 1兆원 돌파,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
166,2008.01.01. 오후 4:48,서초동 네스피아 24가구 분양,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네스피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2008.01.01. 오후 4:48,의정부 호원동·장암동등 후광효과,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호원동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장암동', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
168,2008.01.01. 오후 4:48,건축기행 건축은 문화다 31 압구정동 세컨드호텔 사옥,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세컨드호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O')]"
169,2008.01.01. 오후 4:36,잠실 시장 선도 가능성,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
170,2008.01.01. 오후 4:36,해외건설 수주 기상도 쾌청,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌청', 'O')]"
171,2008.01.01. 오후 4:33,워터프런트 타운 주목하세요,"[('워터프런트 타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목하세요', 'O')]"
172,2008.01.01. 오후 3:47,인수위 건설업계 빅5에 대운하 검토 요청종합,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('요청종합', 'O')]"
173,2008.01.01. 오후 2:39,서울 종로구 탄력근무제 실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄력근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
174,2008.01.01. 오후 1:46,경남기업 공공부문 수주 1조클럽 가입,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
175,2008.01.01. 오후 1:08,인수위 건설업계에 대운하 검토요청,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토요청', 'O')]"
176,2008.01.01. 오후 12:17,동정오세훈 서울시장,"[('동정', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
177,2008.01.01. 오전 11:31,서울 재건축 0.3% 5개월만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
178,2008.01.01. 오전 11:15,해외건설사상최대실적..건설강국 대한민국의 힘,"[('해외건설사상최대실적..건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
179,2008.01.01. 오전 11:15,해외건설 지난해 398억달러 최대실적...두산중공업 1위종합,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('398억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대실적...', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
180,2008.01.01. 오전 11:03,대박난 해외건설..역대 최대 398억 기록,"[('대박난', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설..역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('398억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
181,2008.01.01. 오전 11:00,해외건설IT기술 접목 등 새 수주상품 개발,"[('해외건설IT', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
182,2008.01.01. 오전 11:00,해외건설건설펀드 등 해외 금융지원 강화,"[('해외건설건설펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
183,2008.01.01. 오전 11:00,해외건설시장점유율 8%이상 달성 목표...5대 건설강국 진입,"[('해외건설시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('8%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표...', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설강국', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
184,2008.01.01. 오전 11:00,해외건설두산중공업 56억2000만달러로 수주액 1위,"[('해외건설두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('56억2000만달러', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
185,2008.01.01. 오전 11:00,해외건설지난해 398억달러로 최대실적,"[('해외건설', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('398억달러', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O')]"
186,2008.01.01. 오전 11:00,2007년 해외건설수주 398억달러 사상최대,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('398억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
187,2008.01.01. 오전 10:04,한국 건설의 힘 두바이에서 꽃 피우다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('피우다', 'O')]"
188,2008.01.01. 오전 10:00,집값 완만한 상승세...재건축 멀리봐야전문가들이 본 2008 부동산 시장,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리봐야', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
189,2008.01.01. 오전 9:46,북촌 한옥마을 23층으로 제한되나,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한되나', 'O')]"
190,2008.01.01. 오전 9:26,“최고층 버즈 두바이 한국위상 높이는 일”,"[('“최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('버즈', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('일”', 'O')]"
191,2008.01.01. 오전 8:46,2008 대예측부동산 투자 키워드는 ‘재개발’,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대예측부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재개발’', 'O')]"
192,2008.01.01. 오전 8:00,사막의 신화 그속에 대한민국 있다,"[('사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('그속에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
193,2008.01.01. 오전 6:11,전문가들 새해 부동산 1분기에 뉴타운 사라,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
194,2008.01.01. 오전 2:12,부동산시장 전망 주택시장 활성화 해법은,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
195,2008.01.01. 오전 2:12,부동산시장 전망 집값 어떻게 될까,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
196,2008.01.01. 오전 2:12,부동산시장 전망 전셋값 동향은,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
197,2008.01.01. 오전 2:12,주택 공급 재건축·재개발로 풀어낼까,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어낼까', 'O')]"
198,2008.01.01. 오전 2:01,한반도 대운하로 부동산시장 요동칠까,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('요동칠까', 'O')]"
199,2008.01.02. 오후 11:25,덕이지구 하이파크시티 全주택형 미달,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('全주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
200,2008.01.02. 오후 10:37,고양덕이 하이파크시티 1순위 청약 91.2% 미달,"[('고양덕이 하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('91.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
201,2008.01.02. 오후 10:13,10大 민생과제 내집 마련,"[('10大', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민생과제', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
202,2008.01.02. 오후 10:13,연 50만 가구 공급 가능할까,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
203,2008.01.02. 오후 9:18,롯데건설 현대제철 코크스 설비 공사 1284억에 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코크스', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1284억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2008.01.02. 오후 8:55,인수위 재건축 용적률 상향조정 검토한 바 없다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토한', 'O'), (' ', 'O'), ('바', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
205,2008.01.02. 오후 6:41,‘한반도 대운하→충주 땅값 들썩인다고’,"[('‘', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하→', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다고’', 'O')]"
206,2008.01.02. 오후 6:22,서울시의회 송파신도시 조건부 반대,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
207,2008.01.02. 오후 6:18,분양정보 당진 휴먼빌 461가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY')]"
208,2008.01.02. 오후 6:18,토공 새 브랜드 ‘L’도입,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('L', 'ORGANIZATION'), ('’도입', 'O')]"
209,2008.01.02. 오후 6:15,일반·전문건설업종간 겸업 가능,"[('일반·전문건설업종간', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
210,2008.01.02. 오후 6:15,최재덕·서종대 부동산 ‘친시장·규제 합작’？,"[('최재덕', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친시장·규제', 'O'), (' ', 'O'), ('합작’？', 'O')]"
211,2008.01.02. 오후 6:12,서울 번동솔그린 82㎡ 2배 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('번동솔그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
212,2008.01.02. 오후 6:12,심영섭 우림건설 부회장 대표이사 회장으로 선임,"[('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
213,2008.01.02. 오후 6:12,주공 8만9255가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2008.01.02. 오후 6:06,GS 김갑렬 사장 태국서 해외사업 총괄,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O')]"
215,2008.01.02. 오후 6:06,현대제철 당진 설비공사… 롯데건설 1284억에 수주,"[('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설비공사…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1284억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2008.01.02. 오후 6:06,롯데건설 주택사업본부장에 박희윤 전 GS건설 부사장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
217,2008.01.02. 오후 6:06,우림건설 회장 심영섭씨 대표이사 총괄사장 원완권씨,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원완권', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
218,2008.01.02. 오후 6:06,토지공사 새 브랜드 선포,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
219,2008.01.02. 오후 6:06,올해 2000가구 이상 대규모 단지 분양 풍성,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
220,2008.01.02. 오후 6:06,분양 서울 구로 한솔로이젠트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔로이젠트', 'ORGANIZATION')]"
221,2008.01.02. 오후 6:05,분양 서울 등촌동 예다인상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예다인상가', 'ARTIFACT')]"
222,2008.01.02. 오후 6:05,분양 수원 KCC 광교산 스위첸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교산 스위첸', 'ARTIFACT')]"
223,2008.01.02. 오후 5:43,우림건설 심영섭 회장 선임,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
224,2008.01.02. 오후 5:43,수도권 주택공급 올 목표 76% 그칠 것,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
225,2008.01.02. 오후 5:42,서울시 의회 송파신도시 반대로 선회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('의회', 'O'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대로', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
226,2008.01.02. 오후 5:42,주공 올해 8만 9천 가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만 9천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2008.01.02. 오후 5:42,참여정부 강남 아파트값 93% 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
228,2008.01.02. 오후 5:42,대운하 수혜지역 충주 땅값 들썩,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
229,2008.01.02. 오후 5:42,작년 아파트값 2.21% 올라,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
230,2008.01.02. 오후 5:03,토공 심볼 마크 L로 교체,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('심볼', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('L로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
231,2008.01.02. 오후 5:03,주공 올 8만9000여가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2008.01.02. 오후 5:03,알쏭달쏭 부동산교실 대출 많은 집 안전하게 전세 계약…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O')]"
233,2008.01.02. 오후 5:03,분양단지 들여다보기 해운대 두산 위브더제니스,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
234,2008.01.02. 오후 5:03,주목 이곳 왕십리·행당동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('행당동', 'LOCATION')]"
235,2008.01.02. 오후 4:51,올 수도권 공급 30만가구 그칠듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
236,2008.01.02. 오후 4:51,재건축에 MB바람 글쎄,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
237,2008.01.02. 오후 4:48,GS건설 올해는 해외사업 확장 원년,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
238,2008.01.02. 오후 4:48,뉴타운 분양 잔치 열린다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
239,2008.01.02. 오후 4:42,풍성주택 화성동탄에 상가 분양,"[('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2008.01.02. 오후 4:39,롯데건설 박희윤 GS건설 부사장 영입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
241,2008.01.02. 오후 4:39,롯데건설 당진 일관제철소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일관제철소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2008.01.02. 오후 4:32,지난해 집값 3.1% 상승 그쳐..규제 세 부담 탓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐..규제', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
244,2008.01.02. 오후 4:24,주공 올해 대전.충남에 6천651가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('.', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6천651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2008.01.02. 오후 3:39,동양레저 동양메이저 251만주 장내매수..지분율 15% 확대,"[('동양레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('251만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장내매수..지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
246,2008.01.02. 오후 3:21,GS건설 비전2015 발표..글로벌 탑10 진입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표..글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('탑10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
247,2008.01.02. 오후 3:18,롯데건설 박희윤 전 GS건설 부사장 영입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
248,2008.01.02. 오후 3:13,인사남광토건,"[('인사남광토건', 'ORGANIZATION')]"
250,2008.01.02. 오후 3:11,새정부 부동산정책 방향은,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
251,2008.01.02. 오후 3:10,3세대 항공사 퍼플젯 에어라인즈 출범,"[('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼플젯 에어라인즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
252,2008.01.02. 오후 3:10,글로벌 성장 원년 선언 신년사김갑렬 GS건설 사장,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O'), (' ', 'O'), ('신년사', 'O'), ('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
253,2008.01.02. 오후 3:09,교통방송 우리말 고운말 발간,"[('교', 'ORGANIZATION'), ('통방송', 'O'), (' ', 'O'), ('우리말', 'O'), (' ', 'O'), ('고운말', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
254,2008.01.02. 오후 3:09,남광토건 대대적 임원 승진 단행,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
255,2008.01.02. 오후 3:08,롯데건설 현대제철 코크스·화성 설비 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코크스·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
256,2008.01.02. 오후 3:06,GS건설 2015년 글로벌 10대 건설사 진입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
257,2008.01.02. 오후 3:06,일신건영 당진 남산공원 휴먼빌 9일 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2008.01.02. 오후 3:06,우림건설 심영섭 부회장 회장 선임,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
259,2008.01.02. 오후 3:06,전원주택의 로망 호주에 내 집 있다,"[('전원주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
260,2008.01.02. 오후 3:05,롯데건설 주택사업본부장에 박희윤씨 영입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
261,2008.01.02. 오후 3:03,GS건설 “2015년 글로벌 10대 건설사 진입”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('진입”', 'O')]"
262,2008.01.02. 오후 3:02,남광토건 정규 임원승진·신규임원 위촉,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정규', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('승진·', 'O'), ('신규임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
263,2008.01.02. 오후 3:01,GS건설 2015년 매출 18조·수주 24조원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('18조', 'QUANTITY'), ('·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('24조원', 'QUANTITY')]"
264,2008.01.02. 오후 3:00,GS건설 Vision 2015 선포...수주 24조,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Vision', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선포...수주', 'O'), (' ', 'O'), ('24조', 'QUANTITY')]"
266,2008.01.02. 오후 2:56,롯데건설 현대제철 코크스·화성 설비 계약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코크', 'ORGANIZATION'), ('스·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
267,2008.01.02. 오후 2:49,롯데건설현대제철 코크스·화성 설비 건설공사 계약,"[('롯데건설현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코크스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
268,2008.01.02. 오후 2:40,한국기업이 UAE에 미니도시 만든다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
269,2008.01.02. 오후 2:39,남광토건 임원승진 인사,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
270,2008.01.02. 오후 2:34,롯데건설 주택사업본부장에 박희윤씨 영입,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
271,2008.01.02. 오후 2:12,아자 부동산시장 엠코 타운,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코 타운', 'ARTIFACT')]"
272,2008.01.02. 오후 2:12,아자 부동산시장 신창건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신창건설', 'ORGANIZATION')]"
273,2008.01.02. 오후 2:12,아자 부동산시장 현진,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현진', 'O')]"
274,2008.01.02. 오후 2:12,아자 부동산시장 반도건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION')]"
275,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 동일하이빌,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ORGANIZATION')]"
276,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 남광토건,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION')]"
277,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 우림건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION')]"
278,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 동문건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION')]"
279,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 벽산건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION')]"
280,2008.01.02. 오후 2:06,아자 부동산시장 동부건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION')]"
281,2008.01.02. 오후 2:03,아자 부동산시장 경남기업,"[('아', 'LOCATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION')]"
282,2008.01.02. 오후 2:03,아자 부동산시장 두산건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
283,2008.01.02. 오후 2:03,아자 부동산시장 금호건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION')]"
284,2008.01.02. 오후 2:03,아자 부동산시장 현대산업개발,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
285,2008.01.02. 오후 1:51,아자 부동산시장 포스코건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION')]"
286,2008.01.02. 오후 1:51,아자 부동산시장 대림산업,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
287,2008.01.02. 오후 1:51,아자 부동산시장 삼성물산,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION')]"
289,2008.01.02. 오후 1:48,아자 부동산시장 현대건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
290,2008.01.02. 오후 1:48,아자 부동산시장 대우건설,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
291,2008.01.02. 오후 1:42,김현중 한화건설 사장 수주 4조원·매출 2조1000억원 달성할 것,"[('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), ('·매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
292,2008.01.02. 오후 1:42,아자 부동산시장 지방 분양 대전,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
293,2008.01.02. 오후 1:42,아자 부동산시장 수도권 분양 대전,"[('아자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
294,2008.01.02. 오후 1:42,아자 부동산시장 이명박시대 부동산시장 어떻게 될까,"[('아자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
295,2008.01.02. 오후 1:41,굿모닝 2008 3ㆍ3ㆍ3 올 부동산 관전 포인트,"[('굿', 'ARTIFACT'), ('모닝', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3ㆍ3ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
296,2008.01.02. 오후 1:41,주공 올 전국 9만여가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2008.01.02. 오후 1:41,교육특구 ‘목동 학군 수요’들썩,"[('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요’들썩', 'O')]"
298,2008.01.02. 오후 1:41,MB시대 부동산 축 수도권 서북부로‘턴’,"[('MB', 'PERSON'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('로‘턴’', 'O')]"
299,2008.01.02. 오후 1:41,올 수도권주택 30만가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
300,2008.01.02. 오후 1:36,아자 부동산시장 연초부터 분양홍수 겨울 잠도 잊었다,"[('아자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠도', 'O'), (' ', 'O'), ('잊었다', 'O')]"
301,2008.01.02. 오후 1:25,희림 환태평양지역 2위 설계회사로 선정,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환태평양', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계회사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2008.01.02. 오후 1:22,풍산 서병민씨 사장 승진 등 임원인사,"[('풍산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서병민', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
303,2008.01.02. 오후 1:21,용인 예금가입자 신봉동 일대 주목,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예금가입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
304,2008.01.02. 오후 1:18,김종근 코오롱건설 신임사장 Basics  Change으로 초일류 기업 만들 터,"[('김종근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('Basics', 'O'), (' ', 'O'), ('Change으로', 'O'), (' ', 'O'), ('초일류', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O')]"
305,2008.01.02. 오후 1:18,일신건영 당진 휴먼빌 461가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2008.01.02. 오후 12:53,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2008.01.02. 오후 12:51,충주 땅값 들썩..대운하개발 기대감,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩..대운하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
308,2008.01.02. 오후 12:50,주공 올해 8만9000여가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
309,2008.01.02. 오후 12:32,부동산따라잡기 용산 지분 쪼개기 투자 기승,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
310,2008.01.02. 오후 12:32,부동산따라잡기 올해 달라지는 부동산 제도,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
311,2008.01.02. 오후 12:31,포커스 당선자 집값 상승 어떤 식이든 억제,"[('포', 'PERSON'), ('커스', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('식이든', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
312,2008.01.02. 오전 11:44,토지공사 새 브랜드 L 발표,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('L', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
313,2008.01.02. 오전 11:39,올해부터 달라지는 부동산 제도 뭐가 있나,"[('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
314,2008.01.02. 오전 11:26,새해 42만가구 공급 판교·광교 주목,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('42만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
317,2008.01.02. 오전 11:18,일신건영 충남 당진에 휴먼빌 461가구 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2008.01.02. 오전 11:18,주공，올해 8만9000여가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2008.01.02. 오전 11:15,서울시 한강교량 안전점검 강화한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
321,2008.01.02. 오전 11:14,한반도 대운하 초기부터 논란 가열,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('초기부터', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
322,2008.01.02. 오전 11:13,우림건설 심영섭 회장 선임,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
323,2008.01.02. 오전 11:13,토공 새 브랜드 선포,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
324,2008.01.02. 오전 11:09,이종수 현대건설 사장 신년 직원 출근맞이 행사,"[('이종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출근맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
325,2008.01.02. 오전 11:06,일반전문건설업 진입장벽 없어졌다,"[('일반전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('진입장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('없어졌다', 'O')]"
326,2008.01.02. 오전 11:05,주택금융공사 무주택 서민지원 대폭 확대,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'CIVILIZATION'), ('민지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
327,2008.01.02. 오전 11:03,일반·전문건설업 상호 시장진출 가능,"[('일반·전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('시장진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
328,2008.01.02. 오전 11:02,르노삼성 SM5LPLi·임프레션 승용차 리콜,"[('르노삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SM5LPLi', 'ARTIFACT'), ('·임프레션', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
329,2008.01.02. 오전 11:01,희림 亞·太 빅2 건축설계사로 선정,"[('희림 亞', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('太', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축설계사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
330,2008.01.02. 오전 11:01,한국 2010년 세계 5대 해외건설 강국 노린다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('강국', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
331,2008.01.02. 오전 11:00,토공 새 브랜드 L 발표,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('L', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
332,2008.01.02. 오전 11:00,토공 새 커뮤니케이션 브랜드 L 발표,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('L', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
333,2008.01.02. 오전 11:00,이색 시무식 현대건설 신년 직원 출근맞이,"[('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('시무식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신', 'DATE'), ('년', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출근맞이', 'O')]"
334,2008.01.02. 오전 10:55,주공 올해 전국에 8만9255가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
335,2008.01.02. 오전 10:50,재태크수도권 서북부 호재 만발…투자 주목,"[('재태크', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
336,2008.01.02. 오전 10:48,서울시의회 송파신도시 당선인에 부담돼선 안돼,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부담돼선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
337,2008.01.02. 오전 10:46,사진현대건설 신년직원 출근맞이 행사,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출근맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
338,2008.01.02. 오전 10:36,우림건설 심영섭 대표 회장 승진,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심영섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
339,2008.01.02. 오전 10:35,꿩먹고 알먹고 호주 웰빙 건축기행을 잡아라,"[('꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기행을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
340,2008.01.02. 오전 10:25,주공 올해 전국 92곳서 8만9천채 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('92곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
341,2008.01.02. 오전 10:23,주공 올해 전국에 8만9255가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
342,2008.01.02. 오전 10:17,계룡건설 대전서남부 9블록 아파트공사 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2008.01.02. 오전 10:11,서울시의회 송파신도시 그린벨트 해제 반대 전환,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
344,2008.01.02. 오전 10:06,천안 원도심 3곳 재개발 시동,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
345,2008.01.02. 오전 10:02,올해 집값은 보합세,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
346,2008.01.02. 오전 9:45,전문기자 리포트올해  부동산 333 관전 포인트,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('333', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
347,2008.01.02. 오전 9:45,주공 올해 전국 92개 지구 총 8만9255가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('92개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8만9255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2008.01.02. 오전 9:37,부동산 규제 풀고 공급 확대 ‘훈풍’ 증시 경기부양 운송·건설株 떠,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('운송·건설株', 'O'), (' ', 'O'), ('떠', 'O')]"
349,2008.01.02. 오전 9:33,국내 저가항공사 설립 봇물,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
350,2008.01.02. 오전 9:28,참여정부 이후 강남권 매매가 93% 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
351,2008.01.02. 오전 9:27,2008년 내집 마련 때가 왔다…초반부터 적극 나서라,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('때가', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다…초반부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서라', 'O')]"
352,2008.01.02. 오전 9:25,현대건설 덕담으로 戊子年 첫 출근,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('戊子年', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출근', 'O')]"
353,2008.01.02. 오전 9:18,외곽순환로 개통 고양↔양평 37분 단축,"[('외곽순환로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('↔', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
354,2008.01.02. 오전 9:00,동영상버즈두바이 114층에 오르다,"[('동영상버즈', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('114층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오르다', 'O')]"
355,2008.01.02. 오전 8:45,부동산 규제완화 새 정부 해법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
356,2008.01.02. 오전 8:43,용인지역 12월 1만4000여가구 분양 러시,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
357,2008.01.02. 오전 8:43,건설업계 대운하 사업계획에 바쁘다 바뻐,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁘다', 'O'), (' ', 'O'), ('바뻐', 'O')]"
358,2008.01.02. 오전 8:38,강남 6억이상 아파트 5년새 15만가구 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
359,2008.01.02. 오전 8:30,경기도 오늘부터 개별공시지가 조사 착수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
360,2008.01.02. 오전 8:27,코레일 부산지사 김용옥씨 2년 연속 수익왕 선정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김용옥', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익왕', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
361,2008.01.02. 오전 8:01,제2롯데월드 층고제한 헌법소원 제기,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
362,2008.01.02. 오전 7:58,새정부 부동산정책 이렇게 펼쳐진다,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다', 'O')]"
363,2008.01.02. 오전 7:16,대운하TF 장석효 팀장 내년초 구간별로 대운하 동시착공,"[('대운하TF', 'O'), (' ', 'O'), ('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구간별로', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('동시착공', 'O')]"
364,2008.01.02. 오전 7:16,연초부터 아파트 청약전략 잘 짜세요,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('짜세요', 'O')]"
365,2008.01.02. 오전 6:06,올해 수도권 주택건설 30만가구..로드맵의 76% 수준,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), ('..로드맵의', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
366,2008.01.02. 오전 3:12,새정부 부동산시장 기상도… ‘안’은 햇살 ‘밖’은 흐림,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안’은', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('‘밖’은', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
367,2008.01.02. 오전 3:12,강남 6억이상 아파트 5년새 15만채↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15만채', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
368,2008.01.03. 오후 7:17,종부세 주택 절반이 줄어든다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
369,2008.01.03. 오후 7:11,여기를 노려라 10억 이상 문정동 훼밀리 추천,"[('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훼밀리', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O')]"
370,2008.01.03. 오후 6:49,대운하 52 사업제안서 2월말 제출,"[('대운하', 'TERM'), (' ', 'O'), ('52', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
371,2008.01.03. 오후 6:36,재건축 용적률 일률 상향은 부담,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('일률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향은', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
372,2008.01.03. 오후 6:36,현대·대우등 5개 건설사 대운하추진 협의체 구성,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하추진', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
373,2008.01.03. 오후 6:36,지방 비투기지구 전매제한 이르면 5월부터 폐지될 듯,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
374,2008.01.03. 오후 6:33,2008 부동산 시장 쟁점 신혼부부 주택공급 어떻게…,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
375,2008.01.03. 오후 6:33,사무용 빌딩·토지 취·등록세 절반으로,"[('사무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
376,2008.01.03. 오후 6:32,인수위 보고내용 수도권 규제 대폭 줄이겠다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고내용', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이겠다', 'O')]"
377,2008.01.03. 오후 6:16,청약통장 금리인상 ‘생색내기’에 그쳤다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생색내기’에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳤다', 'O')]"
378,2008.01.03. 오후 6:11,지방 비투기과열지구 전매제한 풀릴듯,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴듯', 'O')]"
380,2008.01.03. 오후 6:06,건설주택산업硏 ‘부동산정책 제언’ 토론회,"[('건설주택산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('제언’', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
381,2008.01.03. 오후 6:06,서울 장기전세주택 765가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2008.01.03. 오후 6:06,이명박 당선인 부동산 공약 6 전매제한 완화·재당첨 금지 손질,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
383,2008.01.03. 오후 6:06,주공 인천가정오거리 설계 공모,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천가정오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
384,2008.01.03. 오후 6:06,종부세 기준 9억원되면 서울 12만가구 혜택본다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택본다', 'O')]"
385,2008.01.03. 오후 6:06,오세훈 서울시장 송파신도시 재검토해야,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
386,2008.01.03. 오후 6:06,MK추천매물 서초동 수익용빌딩 280억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('280억원', 'QUANTITY')]"
387,2008.01.03. 오후 6:06,분양 광주 탄벌 경남 아너스빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아너스빌', 'ARTIFACT')]"
388,2008.01.03. 오후 6:06,분양 홍천 숲속마을 하늘청,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘청', 'ORGANIZATION')]"
389,2008.01.03. 오후 6:06,한국생산성본부 부동산 개발전문가 과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
390,2008.01.03. 오후 6:06,서울 장기전세 765가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2008.01.03. 오후 6:06,고양 덕이 1순위 청약률 10%도 안돼,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
392,2008.01.03. 오후 6:06,일신건영 당진 휴먼빌 분양,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2008.01.03. 오후 6:06,실익보다 역효과 크다 판단,"[('실익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O'), (' ', 'O'), ('크다', 'O'), (' ', 'O'), ('판단', 'O')]"
394,2008.01.03. 오후 6:03,공공택지내 미분양 ‘MB 훈풍’에 신바람,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('훈풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
395,2008.01.03. 오후 5:42,민간택지 아파트는 분양원가 공개 안한다,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
396,2008.01.03. 오후 5:37,대우건설 올해 1만 가구 일반분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
397,2008.01.03. 오후 5:37,건설사들 블루오션 찾기 잰걸음,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
398,2008.01.03. 오후 5:37,SH공사 장기전세 765세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('765세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2008.01.03. 오후 5:36,올해 뉴타운 분양물량 작년의 두배,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
400,2008.01.03. 오후 5:36,초첨새 정부 부동산 세제 완화 강남권 배불리기,"[('초첨새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배불리기', 'O')]"
401,2008.01.03. 오후 5:27,SH공사 장기전세 4차분 765가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('4차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2008.01.03. 오후 5:27,창업 50주년 맞은 화성산업 올 전국 4000여가구 공급,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2008.01.03. 오후 5:27,분양정보 일신건영 당진 남산공원 휴먼빌 461가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('461가구', 'QUANTITY')]"
404,2008.01.03. 오후 5:27,분양정보 성원건설 경기 광주 쌍령동 상떼빌 198가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍령동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY')]"
405,2008.01.03. 오후 5:21,과세기준 상향할땐 ‘종부세 아파트’ 절반 줄어,"[('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
406,2008.01.03. 오후 5:21,분양정보 익현개발 화성 이너매스 오피스텔 131가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('익현개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성 이너매스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY')]"
407,2008.01.03. 오후 5:21,리모델링 추진단지 재건축 선회,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
408,2008.01.03. 오후 5:21,강남 개포동 3.3㎡당 5000만원 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
409,2008.01.03. 오후 5:21,Real Estate내 집 마련 최적기 ‘봄’ 재건축·재개발 ‘파란불’  2008년 부동산 시장 전망,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최적기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파란불’', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
410,2008.01.03. 오후 5:18,미분양 넘치는데 분양시장 후끈,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
411,2008.01.03. 오후 5:18,건설·부동산시장에 희망을 1 지방중소업체를 살려라상,"[('건설·부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지방중소업체를', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라상', 'O')]"
412,2008.01.03. 오후 5:16,돈이 보인다 부자되는 법 올해 꼭 내집마련 하고 싶다면… 광교ㆍ용산등 알짜단지를 노려라,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
413,2008.01.03. 오후 5:06,지방입주단지，마이너스프리미엄 속출,"[('지방입주단지，마이너스프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
414,2008.01.03. 오후 4:38,인천도개공 구대건학교옆 주변 180여가구 아파트 공급,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('구대건학교', 'ARTIFACT'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('180여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2008.01.03. 오후 4:37,종부세 기준 9억으로 올리면 강남권 30% 이득,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올리면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이득', 'O')]"
416,2008.01.03. 오후 4:37,내달 1만7000채 집들이..인천 22%몰려,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('몰려', 'O')]"
417,2008.01.03. 오후 4:28,오세훈 송파신도시 재검토해야상보,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재검토해야상보', 'O')]"
418,2008.01.03. 오후 4:00,관악산에 7만6521㎡ 규모 생태공원 조성,"[('관악산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만6521㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('생태공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
419,2008.01.03. 오후 3:55,지방 비투기과열지구 전매제한 폐지 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
420,2008.01.03. 오후 3:33,새정부 기대심리로 경북지역 땅값 들썩,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대심리로', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
421,2008.01.03. 오후 3:33,서울 장기전세주택 765가구 7일부터 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
422,2008.01.03. 오후 3:31,정읍 내장산리조트 상반기 착공될 듯,"[('정읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내장산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
423,2008.01.03. 오후 3:25,서울시 시프트 새정부 주택정책으로 채택,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
424,2008.01.03. 오후 3:21,빅5 건설사 이달 중 대운하 추진 공동협의체 구성,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
425,2008.01.03. 오후 3:13,새 정부 부동산 로드맵 곧 발표,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
426,2008.01.03. 오후 3:12,종부세 9억 상향땐 강남권 30% 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향땐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
427,2008.01.03. 오후 3:12,5대건설사 대운하사업 협의체 만든다,"[('5대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
428,2008.01.03. 오후 2:57,오세훈 송파신도시 재검토해야,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
429,2008.01.03. 오후 2:55,종합오세훈 시장 용적률 일괄샹향은 부담스러운 조치,"[('종합오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄샹향은', 'O'), (' ', 'O'), ('부담스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
430,2008.01.03. 오후 2:47,비투기과열지구내 공공아파트도 전매제한 폐지,"[('비투기과열지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
431,2008.01.03. 오후 2:46,뉴타운 투자 ‘상가’도 짭짤하네,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가’도', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤하네', 'O')]"
432,2008.01.03. 오후 2:46,작년 집값 상승률 3.1%…3년만에 최저,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
433,2008.01.03. 오후 2:46,당진 남산공원 휴먼빌 일신건영 461채 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('461채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2008.01.03. 오후 2:46,굿모닝 2008신규브랜드 론칭…이미지 쇄신 박차,"[('굿모', 'ARTIFACT'), ('닝', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), ('신규브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭…이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄신', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
435,2008.01.03. 오후 2:46,굿모닝 2008“2015년 글로벌 톱10 진입” 야심,"[('굿모닝', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입""야심', 'O')]"
436,2008.01.03. 오후 2:46,굿모닝 2008브랜드강화 이어 제철설비 잇단 수주,"[('굿모닝 2008', 'ARTIFACT'), ('브랜드강화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('제철설비', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
437,2008.01.03. 오후 2:31,건설 빅5 대운하 공동협의체 구성,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
438,2008.01.03. 오후 2:31,5대 건설사 한반도 대운하 공동TF 꾸린다,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공동TF', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸린다', 'O')]"
439,2008.01.03. 오후 2:30,대형건설 5개사 한반도대운하 공동협의체 구성,"[('대형건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한반도대운하 공동협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
440,2008.01.03. 오후 2:17,吳시장 재건축 용적률 상향 집값폭등 우려,"[('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('집값폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
441,2008.01.03. 오후 2:02,오세훈 용적률 일괄샹향은 부담스러운 조치,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄샹향은', 'O'), (' ', 'O'), ('부담스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
442,2008.01.03. 오후 12:55,참여정부 5년간 전국 집값 24% 상승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
443,2008.01.03. 오후 12:53,재테크광고용인 포곡 금어리 개발예정지 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금어리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
444,2008.01.03. 오후 12:23,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2008.01.03. 오후 12:20,추천매물서울 강서구 방화동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
446,2008.01.03. 오후 12:01,개발 기대감 도심권 재개발 거래 활기,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
448,2008.01.03. 오전 11:22,파주시 자유로변 심학산 일대 개발제한,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자유로', 'ARTIFACT'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('심학산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O')]"
449,2008.01.03. 오전 11:22,인사한일시멘트그룹,"[('인사한일시멘트그룹', 'ORGANIZATION')]"
450,2008.01.03. 오전 11:18,SH공사 7일부터 장기전세 765세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('765세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2008.01.03. 오전 11:15,SH공사 7일 시프트 765가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
452,2008.01.03. 오전 11:14,비투기과열지구 전매제한 폐지될 듯,"[('비투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
453,2008.01.03. 오전 10:55,미래도시는 어떤 모습..파주 유비파크 북적,"[('미래도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습..', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
454,2008.01.03. 오전 10:47,롯데건설 매출 4조원·수주 9조원,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), ('·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY')]"
455,2008.01.03. 오전 10:44,대우건설 올해 1만7천가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2008.01.03. 오전 10:40,종부세 완화되면 서울지역 12% 과세대상서 제외,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
457,2008.01.03. 오전 10:33,종부세 기준 9억 되면 강남은 30% 혜택,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
458,2008.01.03. 오전 10:32,고양 식사지구 4일 선착순 모집 시작,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
459,2008.01.03. 오전 10:17,고양 덕이지구 1순위 청약 90% 이상 미달,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
460,2008.01.03. 오전 10:16,은평뉴타운 등서 장기전세 765가구 나온다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('765가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
461,2008.01.03. 오전 10:16,뉴타운 투자 ‘상가도 있다’… 은평ㆍ 왕십리 주목,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다’…', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
462,2008.01.03. 오전 10:16,이르면 5월부터 비투기과열지구 전매제한 폐지,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
463,2008.01.03. 오전 10:10,개포동 집값 전국 최초 3.3㎡당 5000만원,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
464,2008.01.03. 오전 10:08,작년 시흥 집값 20%↑..전국 1위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
465,2008.01.03. 오전 10:05,동대문 복합 대형 패션몰 맥스타일 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('패션몰', 'O'), (' ', 'O'), ('맥스타일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2008.01.03. 오전 10:02,李당선자 대운하 임기내 완료 목표,"[('李', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
467,2008.01.03. 오전 9:59,해운대 두산위브 더제니스 1순위 청약 99% 미달,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
468,2008.01.03. 오전 9:57,프리즘건설업계 대운하 딜레마,"[('프리즘건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
469,2008.01.03. 오전 9:48,고양 덕이지구도 대규모 미분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
470,2008.01.03. 오전 9:39,강남구 개포동 3.3㎡당 5000만원 돌파..전국 최초,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
471,2008.01.03. 오전 9:30,시흥집값 19.8% 상승률 1위…과천 4.2% 하락률2위,"[('시흥', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('19.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락률', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
472,2008.01.03. 오전 9:14,건설업 겸업허용…업체 절반 퇴출,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('겸업허용…업체', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
473,2008.01.03. 오전 9:00,역대 최고가 부산 해운대 고분양가 아파트 1순위 대거 미달,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
474,2008.01.03. 오전 8:56,알면 돈되는 부동산제도,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
475,2008.01.03. 오전 8:50,주공 대전ㆍ충남 올 6651가구 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2008.01.03. 오전 8:38,경남기업 공공부문 수주 1조원클럽 가입,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
477,2008.01.03. 오전 8:33,덕이지구 1순위 청약률 8.8%,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.8%', 'QUANTITY')]"
478,2008.01.03. 오전 8:28,조달청 최우수 혁신조달인에 김봉헌씨,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신조달인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김봉헌', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
479,2008.01.03. 오전 8:22,대전 서남부 트리풀시티 계약률 75% 기록,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('트리풀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
480,2008.01.03. 오전 7:41,부동산시장 올 상반기까지 관망세‥가격 급등 없을듯,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관망세‥가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
481,2008.01.03. 오전 7:26,올해는 뉴타운서 내집마련 해볼까,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
482,2008.01.03. 오전 7:26,대형 건설사 대운하 본격검토,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('본격검토', 'O')]"
483,2008.01.03. 오전 7:26,재건축 용적률 10%P 상향되면 은마아파트 이익 2억늘어,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향되면', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('늘어', 'O')]"
484,2008.01.03. 오전 7:26,12월 용인 아파트를 주목하라,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
485,2008.01.03. 오전 7:25,고양덕이 하이파크시티 1순위 청약 91.2% 미달종합,"[('고양덕이 하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('91.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달종합', 'O')]"
486,2008.01.03. 오전 7:16,재건축 용적률 10%P 일괄 상향,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
487,2008.01.03. 오전 7:08,서울시의회 송파신도시 조건부 반대,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
488,2008.01.03. 오전 6:54,고양 식사지구 벽산 위시티 4일 4순위 접수,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽산 위시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
489,2008.01.03. 오전 6:45,해운대 두산위브더제니스 청약 첫날 99% 미달,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
490,2008.01.03. 오전 6:17,인천경기인천 서구 금곡동 공공택지지구 될듯,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
491,2008.01.03. 오전 6:04,종부세 9억원 조정시 강남권 아파트 30% 혜택본다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택본다', 'O')]"
492,2008.01.03. 오전 3:10,수도권판교 아파트 공사 지연…주공 “중도금 납부연기”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연…', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부연기”', 'O')]"
493,2008.01.03. 오전 1:21,인천시 가정오거리 입체구조물 건축설계 공모,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정오거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
494,2008.01.03. 오전 1:21,게일 송도 세계적 친환경 도시 조성,"[('게일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
495,2008.01.03. 오전 1:20,강남구 개포동 3.3㎡당5000만원 돌파,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
496,2008.01.04. 오후 8:07,재건축값 상승 주춤…‘대선효과’ 끝,"[('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…‘', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
497,2008.01.04. 오후 8:01,청약 참패 고양 식사지구 무순위서 선전,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('참패', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
498,2008.01.04. 오후 7:10,영통 임광그대家 24블록 총 802세대 분양,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대家', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('802세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2008.01.04. 오후 6:59,대우자판 건설부문 7214가구 분양2008 건설사 분양물량,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('7214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
500,2008.01.04. 오후 6:57,풍림산업 8400가구 공급2008 건설사 분양물량,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
501,2008.01.04. 오후 6:57,대림산업 9190가구 공급2008 건설사 분양물량,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
502,2008.01.04. 오후 6:56,SK건설 6698가구 공급2008 건설사 분양물량,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6698가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
503,2008.01.04. 오후 6:48,서울·수도권 재건축 가격 상승세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
504,2008.01.04. 오후 6:39,인수위 주택거래세 1％포인트 인하 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1％포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2008.01.04. 오후 6:36,‘年 50만가구 공급’ 딜레마 3제,"[('‘年', 'O'), (' ', 'O'), ('50만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('3제', 'QUANTITY')]"
506,2008.01.04. 오후 6:36,“주택거래세 1%p 인하”인수위,"[('“', 'O'), ('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하”', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION')]"
507,2008.01.04. 오후 6:30,분양정보 동탄 ‘이너매스 오피스텔’ 131가구 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이너매스 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
508,2008.01.04. 오후 6:28,월드건설죽전에 월드메르디앙 47가구 분양,"[('월드건설죽전', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
509,2008.01.04. 오후 6:27,재건축 ‘MB효과’ 벌써 끝나나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
510,2008.01.04. 오후 6:15,고양 식사 위시티 4순위 청약 후끈,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
511,2008.01.04. 오후 6:06,현대건설 1만3991가구 공급2008 건설사 분양물량,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만3991가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
512,2008.01.04. 오후 6:06,부산 강서구일대 운하시티 건설 추진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('운하시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
513,2008.01.04. 오후 6:06,4월부터 터널 주변에 주유소 짓기 쉬워져,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
514,2008.01.04. 오후 6:06,눈치보는 아파트시장 상승 멈추고 매수 문의 뜸해져,"[('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜸해져', 'O')]"
515,2008.01.04. 오후 6:06,일산대교 개통되면 인근단지 빛볼까,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통되면', 'O'), (' ', 'O'), ('인근단지', 'O'), (' ', 'O'), ('빛볼까', 'O')]"
516,2008.01.04. 오후 6:06,금호건설 공사 중지제도 도입,"[('금호건설', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중지제도', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
517,2008.01.04. 오후 6:06,신한미지엔 서산시 동문동 200가구 분양,"[('신한미지', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
518,2008.01.04. 오후 6:06,경남기업 공공수주 1조원 달성,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
519,2008.01.04. 오후 6:06,GS건설 올해 6720가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
520,2008.01.04. 오후 5:55,고양 식사지구 무순위.선착순 분양 호조,"[('고양 식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위.선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
521,2008.01.04. 오후 5:51,인수위 주택거래세 2%  1%로 인하 추진종합,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
522,2008.01.04. 오후 5:47,월드건설 5141가구 공급2008 건설사 분양물량,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5141가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O')]"
523,2008.01.04. 오후 5:45,인수위 부동산정책 先안정 後완화,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('先안정', 'O'), (' ', 'O'), ('後완화', 'O')]"
524,2008.01.04. 오후 5:29,서울직업학교 무료훈련생 2607명 모집,"[('서울직업학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료훈련생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2607명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
525,2008.01.04. 오후 5:19,인수위 주택거래세 인하 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
