,date,headline,keyword
1,2019.06.16. 오후 7:56,고양창릉 3기 신도시 이번엔 ‘서오릉 훼손’ 논란,"[('고양창릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서오릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('훼손’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
2,2019.06.16. 오후 6:36,파주 운정신도시 12년만에 동시분양… GTX호재에 관심 증폭,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
3,2019.06.16. 오후 6:35,현장르포 서울울릉도 비행기 타고 1시간… 뱃삯내고 날아서 간다,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('뱃삯내고', 'O'), (' ', 'O'), ('날아서', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
4,2019.06.16. 오후 6:35,아파트로 바뀌는 역삼 일진스포월드.. 서울서 가장 비싼 공공임대 나올 듯,"[('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일진스포월드', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('나올', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
5,2019.06.16. 오후 6:34,분양 하이라이트 종로 한 복판에 1000가구 규모 대단지 새 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
6,2019.06.16. 오후 6:26,대우건설 중도금 무이자 · 도보권 통학 장점,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
7,2019.06.16. 오후 6:26,중흥건설 대단지로 준공 前 분양권 전매 가능,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
8,2019.06.16. 오후 6:26,대방건설 낮은 분양가·무상옵션 혜택 승부수,"[('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·무상옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
9,2019.06.16. 오후 5:38,분양단지 들여다보기 현대ENG 힐스테이트 세운...세운지구 13년만에 첫 분양,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG 힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2019.06.16. 오후 5:34,분양캘린더 파주 운정 등 이번주 6364가구 공급,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2019.06.16. 오후 5:33,LH 과천지구 화훼유통센터 주민 설문 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통센터', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
12,2019.06.16. 오후 5:33,파주 운정 분양 신도시 물량폭탄 이겨낼까,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨낼까', 'O')]"
13,2019.06.16. 오후 5:32,정부 고분양가 옥죄기에 아파트 분양 줄줄이 지연,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
14,2019.06.16. 오후 5:32,한강변 광진구의 힘…높은 가격에도 완판 코앞,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…높은', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
15,2019.06.16. 오후 5:32,톡톡 부동산 분양가 제동…재건축 후분양도 쉽지 않네,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
16,2019.06.16. 오후 5:32,영종 KCC스위첸 아파트에 책 1만권 있는 도서관 만든다,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸 아파트', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('1만권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
17,2019.06.16. 오후 5:32,3기신도시 발표 한달서울 집값 잡으려던 3기 신도시 일산만 잡았다,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려던', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
18,2019.06.16. 오후 5:32,줄줄이 밀리는 서울 공급,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
19,2019.06.16. 오후 5:28,유명인들이 사랑한 한남 더 힐…소지섭도 61억 현금구매,"[('유명인', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑한', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 더 힐', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('소지섭', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('61억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금구매', 'O')]"
20,2019.06.16. 오후 5:26,강남 아파트는 안전자산… 유동자금 유입에 집값 들썩 안전자산으로 쏠리는 돈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전자산…', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유입에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('안전자산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O')]"
21,2019.06.16. 오후 5:15,물 들어올 때 배 띄우자···롯데리츠·NH리츠 10월 상장 잰걸음,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어올', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('띄우자···', 'O'), ('롯데리츠', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('NH리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
22,2019.06.16. 오후 5:09,과천지식정보타운·북위례 등 알짜 분양 줄줄이 연기,"[('과천지식정보타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
23,2019.06.16. 오후 5:09,한남뉴타운 2구역 재개발 급물살,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
24,2019.06.16. 오후 5:08,6600가구 청약…운정신도시에선 동시분양,"[('6600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
25,2019.06.16. 오후 5:08,규제탓…서울 아파트 신축 반토막,"[('규제탓…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
26,2019.06.16. 오후 5:08,도심 마지막 재개발 세운지구 분양 스타트,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
27,2019.06.16. 오후 4:58,3기 신도시 LID 적용… 친환경 도시공간 조성,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('LID', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
28,2019.06.16. 오후 4:48,유동성 넘쳐나자 주택시장 기웃…  하반기 복병은 금리인하 fn선임기자의 경제노트,"[('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐나자', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복병은', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('fn', 'O'), ('선임기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제노트', 'O')]"
29,2019.06.16. 오후 4:40,현장르포서울울릉도 1시간의 꿈 울릉신공항 부지 가다,"[('현장르포', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
30,2019.06.16. 오후 4:31,김병수 울릉군수 인구 1만명인데 6634억 투입…난개발 없을 것,"[('김병수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('울릉', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('6634억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
31,2019.06.16. 오후 4:15,소지섭이 산 용산 최고급 단지 한남더힐은,"[('소지섭', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('은', 'O')]"
32,2019.06.16. 오후 3:50,그래픽 3기 신도시 고양 창릉 지구 정보 유출 논란,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창릉 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
33,2019.06.16. 오후 3:46,부동산 반등 조짐…금리·공급 흐름 예의주시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…금리·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O')]"
34,2019.06.16. 오후 3:32,소지섭 ‘61억원’ 한남더힐 현금 매입…신혼집 용도,"[('소지섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('61억원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('매입…신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O')]"
35,2019.06.16. 오후 3:30,여의도·광화문서 주거시설 드디어 나온다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
36,2019.06.16. 오후 3:28,파주 운정3지구 12년 만에 동시분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
37,2019.06.16. 오후 3:03,정부·민간 통계 서울 집값 바닥쳤다…정부 추가 규제 나올까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
38,2019.06.16. 오후 3:03,고분양가 옥죄는 정부... 연기되는 아파트 분양,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('연기되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2019.06.16. 오후 3:01,분양 시작된 파주운정신도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION')]"
40,2019.06.16. 오후 3:01,예비청약자들로 붐비는 파주운정신도시,"[('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION')]"
41,2019.06.16. 오후 3:01,파주운정신도시 분양 예비청약자들의 선택은,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
42,2019.06.16. 오후 3:01,예비청약자들 찾은 파주운정신도시 견본주택,"[('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
43,2019.06.16. 오후 3:00,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 ‘운정신도시 대방 노블랜드’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
44,2019.06.16. 오후 3:00,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 ‘운정신도시 중흥S클래스’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
45,2019.06.16. 오후 3:00,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 ‘운정신도시 파크 푸르지오’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
46,2019.06.16. 오후 2:51,교통 대책으로 안 되니 환경 카드… 3기 신도시 친환경 녹지 조성,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('되니', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('카드…', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
47,2019.06.16. 오후 2:47,정부발 고분양가 논란에…공공택지 아파트 분양일정 못잡아,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에…공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O')]"
48,2019.06.16. 오후 2:42,미계약 쏟아지더니 홍제역 해링턴 조합원 입주권 웃돈 4.1억 얹어 거래,"[('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지더니', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얹어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
49,2019.06.16. 오후 2:39,울릉도 공항 내년 4월 ‘첫 삽’ 뜬다,"[('울릉도 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
50,2019.06.16. 오후 2:29,3기 신도시 ‘친환경 도시’로 조성···“저영향 개발기법 적용”,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성···“저영향', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용”', 'O')]"
51,2019.06.16. 오후 2:27,대학과 기업이 만나는 곳 캠퍼스 혁신파크 선도사업 공모,"[('대학과', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스 혁신파크 선도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
52,2019.06.16. 오후 2:20,“같은 푸르지오인데”…새 모델하우스 앞에서 펼쳐진 하자 시위,"[('“같은', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('인데”…새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
53,2019.06.16. 오후 2:20,친환경 택지조성을 위한 국토부환경부 MOU 체결,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('택지조성을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
54,2019.06.16. 오후 2:18,HUG 분양가 제동에 수도권 공공택지·민영 아파트 분양 올스톱,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지·민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
55,2019.06.16. 오후 2:10,LH 친환경 공공택지 조성을 위한 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
56,2019.06.16. 오후 2:07,LH 제2회 대한민국 공공주택 설계공모 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2019.06.16. 오후 1:39,10년 만의 첫 분양 전용 84㎡ 시세 차익 2억 기대…봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트,"[('10년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT')]"
58,2019.06.16. 오후 1:39,3기 신도시 교통대안 안 먹히자 친환경 녹지 조성 카드 꺼낸 김현미,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('교통대안', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히자', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
59,2019.06.16. 오후 1:30,바닥 찍었나···서울 아파트 30주만에 상승,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
60,2019.06.16. 오후 1:03,파주운정신도시 분양 계획은,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획은', 'O')]"
61,2019.06.16. 오후 1:02,파주운정신도시 예비청약자들 관심,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
62,2019.06.16. 오후 1:02,GTX 생활권 파주운정신도시 예비청약자들의 선택은,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
63,2019.06.16. 오후 1:02,예비청약자들 주목 받는 파주운정신도시,"[('예비청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION')]"
64,2019.06.16. 오후 1:02,파주운정신도시 견본주택 찾은 예비 청약자들,"[('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
65,2019.06.16. 오후 1:02,예비 청약자들로 붐비는 파주운정신도시 견본주택,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
66,2019.06.16. 오후 12:42,꿈틀대는 서울 아파트 매수세,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O')]"
67,2019.06.16. 오후 12:12,서울주택공급 부족 대안은 재건축·재개발…건산연 토론회,"[('서울', 'CITY'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
68,2019.06.16. 오후 12:06,울릉공항 GPS 10배 정확도로 안정성↑,"[('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GPS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정확도로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성↑', 'O')]"
69,2019.06.16. 오후 12:01,3기신도시 면적 3분의 1 친환경 공원녹지로 조성,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공원녹지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
70,2019.06.16. 오후 12:01,신규 공공택지서 환경 보존 강화···저영향개발기법 활성화 추진,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지서', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('강화···저영향개발기법', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
71,2019.06.16. 오후 12:01,6월 3주 동향 6천여가구 청약…파주 운정신도시 동시분양,"[('6월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
72,2019.06.16. 오후 12:00,3기 신도시 친환경 공간으로 개발…국토부환경부 MOU,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
73,2019.06.16. 오후 12:00,수도권 30만호 친환경 물순환…아스팔트 대신 식생포장,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('물순환…', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('식생포장', 'O')]"
74,2019.06.16. 오후 12:00,3기 신도시 최대한 녹지 보존…LH 친환경 업무협약 체결,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('보존…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
75,2019.06.16. 오전 11:41,LH 과천지구 화훼유통복합센터 설문조사 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통복합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
76,2019.06.16. 오전 11:41,분양일정 글쎄요…고분양가 논란에 공공택지 분양 줄줄이 지연,"[('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄요…고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
77,2019.06.16. 오전 11:33,공공주택 고정관념 바꾸자···대한민국 공공주택 설계공모 대전 개최,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고정관념', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자···', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2019.06.16. 오전 11:19,분양현장 운정신도시 파크 푸르지오 동시분양 3社 중 특화설계 으뜸,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
79,2019.06.16. 오전 11:13,서울 마곡·청주 수곡 등 11곳 공공주택 디자인 공모대상지 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
80,2019.06.16. 오전 11:11,파주 운정 분양 3파전…GTX 호재 업고 홈런칠까,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM'), ('칠까', 'O')]"
81,2019.06.16. 오전 11:07,건단연 20일 건설의 날 행사 ,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
82,2019.06.16. 오전 11:04,50년 숙원사업 울릉공항 내년 4월 첫 삽 뜬다,"[('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
83,2019.06.16. 오전 11:02,국토부LH 대한민국 공공주택 설계공모대전 개최,"[('국토부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 공공주택 설계공모대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2019.06.16. 오전 11:02,경매사냥 대전시 유성구 아파트 1회 유찰 5억1100만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억1100만원', 'QUANTITY')]"
85,2019.06.16. 오전 11:02,대학과 기업이 만나는 ‘캠퍼스 혁신파크’ 선도 사업 공모,"[('대학과', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('만나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('캠퍼스 혁신파크', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
86,2019.06.16. 오전 11:02,LH 제2회 대한민국 공공주택 설계공모 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2019.06.16. 오전 11:01,공공주택 품질 향상위한 ‘디자인 공모전’ 개최,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
88,2019.06.16. 오전 11:01,마곡·진접지구 등 11곳 공공주택 설계 공모,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진접지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
89,2019.06.16. 오전 11:01,과천지구 화훼유통복합센터 주민 설문조사 착수,"[('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통복합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
90,2019.06.16. 오전 11:01,올 건설투자 건축부문 부진속 감소세 지속될듯…현대硏 SOC조기착공 제시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('건축부문', 'O'), (' ', 'O'), ('부진속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC조기착공', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
91,2019.06.16. 오전 11:00,LH 과천지구 화훼유통복합센터 주민 설문조사 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통복합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
92,2019.06.16. 오전 11:00,LH 제2회 대한민국 공공주택 설계공모 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2019.06.16. 오전 11:00,공공주택 이미지 바꾸자… 11곳서 디자인 공모,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자…', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2019.06.16. 오전 11:00,정부 캠퍼스 혁신파크 후보지 21일부터 공모 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신파크', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
95,2019.06.16. 오전 11:00,공공주택 품격 높인다…LH 설계공모 대전 개최,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2019.06.16. 오전 11:00,LH 과천 화훼유통복합센터 건립 주민 설문조사 착수 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통복합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
97,2019.06.16. 오전 11:00,캠퍼스 혁신파크 본격화…내일 선도사업 공모설명회 개최  ,"[('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신파크', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
98,2019.06.16. 오전 11:00,과천 화훼유통복합센터 건립 타당성검토 첫발,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화훼유통복합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성검토', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
99,2019.06.16. 오전 10:44,‘참여정부 데자뷔’…서울 아파트값 ‘규제後 재상승’ 악순환 ,"[('‘', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데자뷔’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제後', 'O'), (' ', 'O'), ('재상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
100,2019.06.16. 오전 10:30,서울 집값 반등…추가 대책 나오나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
101,2019.06.16. 오전 10:02,서울 아파트값 30주만에 상승…재건축 아파트 강세 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('30주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
102,2019.06.16. 오전 9:20,부동산 알쏭달쏭 아파트 고분양가 심사기준 변경…‘줍줍족’ 운명은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경…‘줍줍족’', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
103,2019.06.16. 오전 9:16,‘3기 신도시’ 도면 유출 사태 놓고 김현미 지역민과 신경전,"[('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
104,2019.06.16. 오전 9:16,3기 신도시 직격탄…서울 은평구 원룸 월세 1년 만에 12만원↓,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
105,2019.06.16. 오전 9:16,6월 셋째주 전국 7421가구 분양…견본주택 4곳 개관,"[('6월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7421가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
106,2019.06.16. 오전 9:02,“아파트 저층 탑층으로 이사할 필요 없어요” 층간소음이 바꾼 주거트렌드…블록형 단독주택,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('탑층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('주거트렌드…블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
107,2019.06.16. 오전 9:01,부동산캘린더 주안 캐슬더샵 에듀포레 등 6364가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('주안 캐슬더샵 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
108,2019.06.16. 오전 8:39,김하나의 R까기일단 덮고 보자…서울 아파트 공급 쪼그라들 수 밖에 없는 이유,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기일단', 'O'), (' ', 'O'), ('덮고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼그라들', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('밖에', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
109,2019.06.16. 오전 7:21,3기신도시 정보 유출 논란…투기 있었다 vs 거래 되레 줄어,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
110,2019.06.16. 오전 7:02,집코노미TV 자녀 부자 만들어주려면 무적통장부터,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어주려면', 'O'), (' ', 'O'), ('무적통장부터', 'O')]"
111,2019.06.16. 오전 7:00,서울 원·투·스리룸 평균 월세 3개월째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원·투·스리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
112,2019.06.16. 오전 6:41,공항철도 아파트는 ‘황금라인’일까,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금라인’일까', 'O')]"
113,2019.06.16. 오전 6:01,GTXC 급물살 타자…개통호재 기대감 상승,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…개통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
114,2019.06.16. 오전 6:01,10대 건설사 6월 지방광역시에서 분양 각축전,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방광역시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('각축전', 'O')]"
115,2019.06.16. 오전 6:00,넘치는 부동자금…은마·잠실5 매수인 절반 젊은 현금부자,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동자금…', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('잠실5', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('현금부자', 'O')]"
116,2019.06.17. 오후 11:02,지난달 서울 주택 거래 작년동기대비 31.1% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('31.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
117,2019.06.17. 오후 9:28,‘현금 부자’ 다주택자에 더 유리 일반보다 뜨거운 ‘무순위 청약’,"[('‘현금', 'O'), (' ', 'O'), ('부자’', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반보다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O')]"
118,2019.06.17. 오후 8:18,南北美 냉랭 접경지 땅값에 찬물,"[('南北美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
119,2019.06.17. 오후 7:50,가족과 휴식 위한 것 아이유 경기 양평에 30억원 주택·토지 매입,"[('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아이유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
120,2019.06.17. 오후 7:30,민간분양 20개 단지 중 17곳  무순위 청약 경쟁률 더 높았다,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
121,2019.06.17. 오후 7:20,‘사대문 내 마지막 도심 재개발’ 세운지구 분양 시작,"[('‘', 'O'), ('사대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
122,2019.06.17. 오후 6:50,대한민국창업대상서울경제 사장상 함스피알,"[('대한민국창업대상서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('함스피알', 'PERSON')]"
123,2019.06.17. 오후 6:46,지난달 대구 주택 매매 거래량 완만한 회복세…부산 광주보다 많아 ,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('완만한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
124,2019.06.17. 오후 6:21,마약혐의 박유천 오피스텔 경매 나와,"[('마약혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
125,2019.06.17. 오후 6:21,대형사 公共공사 일감 싹쓸이에 벼랑끝 내몰린 중견건설사,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('公共공사', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이에', 'O'), (' ', 'O'), ('벼랑끝', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O')]"
126,2019.06.17. 오후 6:21,무순위 청약 전성시대… 경쟁률 일반청약 앞질러,"[('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
127,2019.06.17. 오후 6:21,반등하는 서울 집값… 변수는 최저 거래량,"[('반등하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O')]"
128,2019.06.17. 오후 6:21,10%이상 뛴 서울 새 아파트 분양값… 3.3㎡당 2569만원 12.5% 올라,"[('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양값…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2569만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
129,2019.06.17. 오후 6:01,박유천 31억 오피스텔 경매…채권 총액 50억 ↑,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('31억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…채권', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
130,2019.06.17. 오후 5:58,강성 노조에 몸살앓던 건설현장…상생 가능할까 ,"[('강성', 'O'), (' ', 'O'), ('노조에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살앓던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장…상생', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
131,2019.06.17. 오후 5:57,전국N네트워크  박남춘 인천시장 붉은 수돗물 대응 미흡 사과 ,"[('전국N네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박남춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붉은', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O'), (' ', 'O'), ('사과', 'O')]"
132,2019.06.17. 오후 5:57,양대 건설노조 손 잡긴 했는데… 서명합의 실효 있을까,"[('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡긴', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('서명합의', 'O'), (' ', 'O'), ('실효', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
133,2019.06.17. 오후 5:57,박유천 고급 오피스텔 또 경매 나왔다,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
134,2019.06.17. 오후 5:57,마포·용산·목동도 랜드마크 아파트 꿈틀,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
135,2019.06.17. 오후 5:56,대우건설 하반기 분양 맑음… 대전·파주 견본주택 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
136,2019.06.17. 오후 5:56,인천영종·양주옥정 민간임대주택 우선협상자 선정,"[('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('옥정', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
137,2019.06.17. 오후 5:50,도우씨앤디 9510세대 고정수요 독점 송파 헬리오시티 상가 분양,"[('도우씨앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9510세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2019.06.17. 오후 5:45,서울 민간아파트 분양가격 ㎡당 평균 778만6천원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('778만6천원', 'QUANTITY')]"
139,2019.06.17. 오후 5:44,조달청 공무원건설업체 검은 커넥션…퇴임 후엔 평가 맡은 곳 재취업 다반사,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('검은', 'O'), (' ', 'O'), ('커넥션…퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('후엔', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('재취업', 'O'), (' ', 'O'), ('다반사', 'O')]"
140,2019.06.17. 오후 5:43,재개발 막힐때마다…구원투수로 나선 CM,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막힐때마다…', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O')]"
141,2019.06.17. 오후 5:43,건설현장 월례비 없애자…여론 빗발치자 노조도 서명,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('월례비', 'O'), (' ', 'O'), ('없애자…여론', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발치자', 'O'), (' ', 'O'), ('노조도', 'O'), (' ', 'O'), ('서명', 'O')]"
142,2019.06.17. 오후 5:43,세운지구 13년 만의 첫 분양…이달 말 힐스테이트 세운 분양,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2019.06.17. 오후 5:43,판교동생 성남고등·대장지구 출격 앞으로,"[('판교', 'LOCATION'), ('동생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O')]"
144,2019.06.17. 오후 5:42,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
145,2019.06.17. 오후 5:37,5월 아파트 거래 서울 늘고 지방 줄고,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
146,2019.06.17. 오후 5:37,식지않는 줍줍 열기… 무순위 청약경쟁률이 더 높았다,"[('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
147,2019.06.17. 오후 5:37,가점 계산 등 복잡한 청약제도…부적격자 양산 막고 싶었다,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶었다', 'O')]"
148,2019.06.17. 오후 5:35,중산층 장기전세 오세훈 아파트 사라진다,"[('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
149,2019.06.17. 오후 5:34,개포 마지막 재건축...중층 단지들 속도내나,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축...중층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
150,2019.06.17. 오후 5:33,조단위 사업 시동...서울 부동산지도 달라진다,"[('조단위', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산지도', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
151,2019.06.17. 오후 5:31,지역주택조합 허위 광고 조심...경고 현수막 건 성동구청,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('조심...경고', 'O'), (' ', 'O'), ('현수막', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구청', 'ORGANIZATION')]"
152,2019.06.17. 오후 5:29,노사정 건설현장 불법 근절 손은 잡았는데...,"[('노사정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았는데...', 'O')]"
153,2019.06.17. 오후 5:26,마약혐의 구속 박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('마약혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
154,2019.06.17. 오후 5:25,기계설비 발전 쾌적한 주거환경을 SH공사 MOU 체결,"[('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경을', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
155,2019.06.17. 오후 5:24,5월 전국 주택 거래량 1년새 15.8% 줄었다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
156,2019.06.17. 오후 5:23,해건협 해외건설 자재조달 실무 Case Study 과정 교육 개최,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('자재조달', 'O'), (' ', 'O'), ('실무', 'O'), (' ', 'O'), ('Case', 'O'), (' ', 'O'), ('Study', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2019.06.17. 오후 5:23,반포우성 분양가 4950만원 안 넘으면 후분양,"[('반포우성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4950만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
158,2019.06.17. 오후 5:19,5월 주택거래량 역대 최저…1년 전보다 15.8% 줄어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
159,2019.06.17. 오후 5:19,무순위 청약 경쟁률 본청약보다 높아,"[('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
160,2019.06.17. 오후 5:13,SH공사 제로에너지 등 기계설비 분야 MOU 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기계설비', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
161,2019.06.17. 오후 5:10,발주 감소·분양 차질…건설사 상반기 실적 적신호,"[('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('적신호', 'O')]"
162,2019.06.17. 오후 5:10,대구시 지역 하도급 비율 높여달라…역외 대형건설사들에 요청,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여달라…역외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사들에', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
163,2019.06.17. 오후 5:10,복층 오피스텔형 기숙사 갖춘 ‘하남 미사 U테크밸리 지식산업센터’ 이목 집중,"[('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U테크밸리 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
164,2019.06.17. 오후 5:09,코레일  호캉스 상품 선보여…기차여행호텔 숙박 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여…기차여행호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박', 'O')]"
165,2019.06.17. 오후 5:06,대구시 대구롯데몰 건립 사업 업무협약 체결,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구롯데몰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
166,2019.06.17. 오후 5:05,시설안전공단 안전산업 역량 강화 간담회,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전산업', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
167,2019.06.17. 오후 4:59,대전 동구 천동3구역 주거환경개선사업 시행계획 인가,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천동3구역 주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
168,2019.06.17. 오후 4:54,LG하우시스 육군과 6·25참전용사 주거환경 개선 지원,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('육군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('6·25참전용사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
169,2019.06.17. 오후 4:53,리버뷰 나루 하우스 1718일 계약 진행,"[('리버뷰 나루 하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1718일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
170,2019.06.17. 오후 4:51,강남 부동산 확실한 투자처로 수요 몰려…오피스텔 상승 기대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
171,2019.06.17. 오후 4:42,세운재정비촉진지구 13년 만에 첫 분양…힐스테이트 세운,"[('세운재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT')]"
172,2019.06.17. 오후 4:38,롯데자산개발 대구 수성의료지구 복합쇼핑몰 개발 박차,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
173,2019.06.17. 오후 4:38,1년새 분양가 21% 뛴 광주 충북은 13% 다운,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운', 'O')]"
174,2019.06.17. 오후 4:37,코레일 ‘우리의 여름 레일 好캉스’ 여행 상품 출시,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘우리의 여름', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('레일 好캉스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
175,2019.06.17. 오후 4:34,여의도 MBC부지 복합개발 등 호재 풍부한 여의도 브라이튼 관심,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
176,2019.06.17. 오후 4:34,여의도 신흥 투자지역으로 부상... 내달 브라이튼 여의도 공급 개시,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상...', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브라이튼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
177,2019.06.17. 오후 4:32,건설현장 노사정 상생 협약서 체결…건설문화 조성될까,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('노사정', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협약서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성될까', 'O')]"
178,2019.06.17. 오후 4:32,월례비 없앤다…타워크레인 사태 2주 만에 노사정 협력 약정서 체결,"[('월례비', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다…', 'O'), ('타워크레인 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노사정', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('약정서', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
179,2019.06.17. 오후 4:28,서울 세운지구 13년만의 아파트…‘힐스테이트 세운’ 이달 말 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…‘', 'O'), ('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2019.06.17. 오후 4:28,대중교통 편리한 성북구 길음뉴타운6단지래미안 전세 거래돼,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운6단지', 'ARTIFACT'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
181,2019.06.17. 오후 4:26,서울 아파트 분양가 ㎡당 평균 778만원…1년전보다 12.5% 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('778만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
182,2019.06.17. 오후 4:24,서울 아파트 3.3㎡당 분양가 2570만원…1년 새 13%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2570만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
183,2019.06.17. 오후 4:16,한국경제TV 건물주대학 개강 아파트 전세금으로 건물주된 사례 소개,"[('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물주대학', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
184,2019.06.17. 오후 4:16,HDC 현대산업개발 모델하우스 유튜브에 선 공개,"[('HDC 현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
185,2019.06.17. 오후 4:15,서부산권 개발 본격화…수혜단지 힐스테이트 사하역 분양예정,"[('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사하역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
186,2019.06.17. 오후 4:13,강릉 주문진 삼부르네상스 아파트 214가구 분양,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주문진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2019.06.17. 오후 4:12,서울 민간아파트 분양가 3.3㎡당 2569만원… 광역·세종시 더 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2569만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('광역·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
188,2019.06.17. 오후 4:10,롯데자산개발 대구 수성의료지구 내 복합쇼핑몰 개발 박차,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
189,2019.06.17. 오후 4:03,광안대교 조망 프리미엄 타워더모스트 스퀘어 · 가든 테라스 분양,"[('광안대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('타워더모스트 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('가든 테', 'ARTIFACT'), ('라스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2019.06.17. 오후 4:01,재건축 활발한 과천… 주거환경 개선하는 과천 오피스텔,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선하는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
191,2019.06.17. 오후 4:01,잔액 코픽스 두달 연속 하락...신규 기준 전달과 같아,"[('잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('코픽스', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...신규', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('같아', 'O')]"
192,2019.06.17. 오후 3:56,롯데자산개발 대구시·대구경북경제자유구역청과 3자 MOU 체결,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대구경북경제자유구역청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('3자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
193,2019.06.17. 오후 3:55,5월 전국 민간아파트 ㎡당 평균분양가 348만원…전월대비 0.97%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('348만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.97%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
194,2019.06.17. 오후 3:54,금천구 빈집프로젝트 도시재생사업 실시,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집프로젝트 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
195,2019.06.17. 오후 3:53,김포시 풍무동 유현마을신동아 전용 140㎡ 매매 완료 ,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유현마을신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('140㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
196,2019.06.17. 오후 3:52,5대 광역시 내 노후주택 밀집지역 새 아파트 선호 뚜렷,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
197,2019.06.17. 오후 3:51,인천세관 개청 136주년 기념식… 세정협조자·우수 직원 등 포상,"[('인천세관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개청', 'O'), (' ', 'O'), ('136주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식…', 'O'), (' ', 'O'), ('세정협조자', 'CIVILIZATION'), ('·우수', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
198,2019.06.17. 오후 3:46,롯데자산개발 대구수성의료지구 롯데몰 개발 박차,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
199,2019.06.17. 오후 3:44,분양뉴스현대건설 힐스테이트 과천 중앙 오피스텔상가섹션오피스 분양,"[('분양뉴스', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2019.06.17. 오후 3:43,롯데자산개발 대구시와 수성의료지구 롯데몰 사업 MOU,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
201,2019.06.17. 오후 3:40,부동산침체기에도 분양가 고고…서울평당 2569만원 전년비 12.54%↑,"[('부동산침체기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고고…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2569만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
202,2019.06.17. 오후 3:40,경남 거제시 부동산 부활하나…고현항 매립지 개발 탄력,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부활하나…', 'O'), ('고현항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
203,2019.06.17. 오후 3:38,안성 무능산업단지 실시계획 승인 취소,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무능산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
204,2019.06.17. 오후 3:38,제일건설 판교 대장지구 제일풍경채 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2019.06.17. 오후 3:28,5월 서울 아파트 분양가 ㎡당 평균 778만원···작년보다 12.5% ↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('778만원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
206,2019.06.17. 오후 3:26,수완을 더 빛나게 하는 이름  모아엘가 더 수완 7월 오픈 임박 ,"[('수완을', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나게', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('모아엘가 더 수완', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
207,2019.06.17. 오후 3:26,HUG 도시재생 수익성 향상위해 신규금융기법 도입…심포지엄 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상위해', 'O'), (' ', 'O'), ('신규금융기법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
208,2019.06.17. 오후 3:26,삼부토건 강릉 주문진 삼부르네상스 아파트 214가구 분양,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주문진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼부르네상스 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('214가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2019.06.17. 오후 3:23,현대건설 힐스테이트 과천 중앙 7월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2019.06.17. 오후 3:18,서울 아파트 분양가 ㎡당 평균 778만원…작년보다 12.5% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('778만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
211,2019.06.17. 오후 3:07,‘월례비’ 사라지나··· 노·사·정 일단 손은 잡았는 데,"[('‘월례비’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나···', 'O'), (' ', 'O'), ('노·사·정', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O')]"
212,2019.06.17. 오후 3:06,전국 5월 매매거래량은 5만7000건…전월과 비슷,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
213,2019.06.17. 오후 3:04,건설산업 상생ㆍ공정한 노사문화 정착 위해 노사정 협력,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('상생ㆍ공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('노사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('정착', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('노사정', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
214,2019.06.17. 오후 3:04,현대건설 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 7월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2019.06.17. 오후 3:04,‘마약 투약 혐의’ 박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와 ,"[('‘마약', 'O'), (' ', 'O'), ('투약', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의’', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
216,2019.06.17. 오후 3:01,노사정 ‘노조 채용 갑질·외국인 불법고용 근절’ 협력,"[('노사정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질·', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불법고용', 'O'), (' ', 'O'), ('근절’', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
217,2019.06.17. 오후 3:01,대장지구 ‘판교 대장지구 제일풍경채’ 6월 분양,"[('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2019.06.17. 오후 3:00,노·사·정 건설업계 상생·공정 노사문화 MOU,"[('노·사·정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('상생·공정', 'O'), (' ', 'O'), ('노사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
219,2019.06.17. 오후 3:00,타워크레인 월천기사 갑질 막는다…부당금품 근절 ,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월천기사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…부당금품', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
220,2019.06.17. 오후 3:00,월례비 사라지나… 건설현장 부당관행 근절 맞손,"[('월례비', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('부당관행', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
221,2019.06.17. 오후 2:49,대우증권 과천연수원 과천 첫 힐스테이트로 탈바꿈,"[('대우증권 과천연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
222,2019.06.17. 오후 2:48,‘준공 10년 초과 아파트’ 광역시 자치구 최다는 ‘부산’,"[('‘준공', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 초과', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('최다는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’', 'O')]"
223,2019.06.17. 오후 2:44,대우건설 하반기 분양성적 맑음... 대전·파주 견본주택 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음...', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
224,2019.06.17. 오후 2:42,현대건설 힐스테이트 과천 중앙 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2019.06.17. 오후 2:41,박유천 오피스텔 경매로 나왔다…근저당만 30억 채권 총액 50억 넘어,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…근저당만', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
226,2019.06.17. 오후 2:40,대형 건설사 체면 어딨나…주택 규제가 부른 공공공사 수주 혈투,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체면', 'O'), (' ', 'O'), ('어딨나…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('혈투', 'O')]"
227,2019.06.17. 오후 2:39,국토부 낡은 집수리·주민 돌봄·일자리 지원사업 신청하세요 ,"[('국토부 낡은 집수리·', 'TERM'), ('주민 돌봄·일자리 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
228,2019.06.17. 오후 2:36,5월 서울 새 아파트 평균 분양가 ‘껑충’…3.3㎡당 2569만원,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2569만원', 'QUANTITY')]"
229,2019.06.17. 오후 2:32,대우건설 사흘간 대전·파주 견본주택에 4.5만여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
230,2019.06.17. 오후 2:32,HUG 대한민국 도시재생 심포지엄…사업자 수요 맞춘 자금조달 필요,"[('HUG 대한민국 도시재생 심포지엄', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
231,2019.06.17. 오후 2:29,반등 조짐 보이는 서울 집값…하반기 변수는 ‘거래량’,"[('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래량’', 'O')]"
232,2019.06.17. 오후 2:27,계룡건설·대우건설 공공지원 민간임대주택 우선협상 대상자 선정,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2019.06.17. 오후 2:27,핫한 푸르지오 분양 단지…견본주택 주말 4만5000명 몰려,"[('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
234,2019.06.17. 오후 2:25,HUG ‘2019 대한민국 도시재생 심포지엄’ 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 도시재생 심포지엄', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2019.06.17. 오후 2:25,롯데자산개발 대구 수성의료지구 내 복합쇼핑몰 개발 본격 추진,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
236,2019.06.17. 오후 2:24,한국수자원공사 여름철 녹조 대응 전담반 구성,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전담반', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
237,2019.06.17. 오후 2:20,대우건설 대전·파주 본보기집에 주말 4만5000명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
238,2019.06.17. 오후 2:17,무순위청약이 본청약보다 경쟁률 높다… 20개 단지 중 17곳서 강세,"[('무순위청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약보다', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높다…', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
239,2019.06.17. 오후 2:17,롯데자산개발대구시 수성의료지구 복합쇼핑몰 개발 MOU,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), ('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
240,2019.06.17. 오후 2:14,SK바이오랜드 첫 광고모델은 김혜수…건강한 아름다움,"[('SK바이오랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('김혜수', 'PERSON'), ('…건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다움', 'O')]"
241,2019.06.17. 오후 2:09,동네방네용산구 이촌역 4번 출구에 승강기 설치,"[('동네방네용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출구에', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
242,2019.06.17. 오후 2:04,롯데자산개발 대구 수성의료지구 내 복합쇼핑몰 개발 본격화,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
243,2019.06.17. 오후 1:56,민간특례사업 무산 대전 도시공원 사유지 보상 갈등 막 오르나,"[('민간특례사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('사유지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
244,2019.06.17. 오후 1:55,LH 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2019.06.17. 오후 1:54,박유천 소유 고급 오피스텔 라테라스 경매 나와…대부업체가 신청,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…대부업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
246,2019.06.17. 오후 1:53,양주 옥정·인천 영종에 공공지원 민간임대 1천768가구 건설,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천768가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
247,2019.06.17. 오후 1:52,다온건축 춘천 전원주택단지 16세대 분양 중,"[('다온건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
248,2019.06.17. 오후 1:47,롯데자산개발 대구 수성의료지구내 복합쇼핑몰 개발 속도,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성의료지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
249,2019.06.17. 오후 1:43,LH  국회서 스마트시티 정책토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
250,2019.06.17. 오후 1:43,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
251,2019.06.17. 오후 1:43,3기 신도시 바람에 견본주택도 북적...운정 푸르지오 흥행 예감,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적...', 'O'), ('운정 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
252,2019.06.17. 오후 1:42,인천영종 민간임대 우선협상대상자에 대우건설컨소 선정,"[('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설컨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
253,2019.06.17. 오후 1:42,6월 중 분양 주거 가치 더하는 쾌적한 환경 눈길 ‘부천 동도센트리움 까치울숲’,"[('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('더하는', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움 까치울숲', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
254,2019.06.17. 오후 1:40,LH 스마트시티 정책토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2019.06.17. 오후 1:35,청약통장 필요없는 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 7월 분양,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2019.06.17. 오후 1:23,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나온 사연은,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
257,2019.06.17. 오후 1:20,아이유 30억 주택 매입.. 경기도 양평 가족과 휴식용,"[('아이유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식용', 'O')]"
258,2019.06.17. 오후 1:20,5월 전국 주택매매량 최근 5년새 최저,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
259,2019.06.17. 오후 1:17,현대건설 힐스테이트 과천 중앙 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2019.06.17. 오후 1:17,코레일 ‘스테이션 청춘카페 창업 공모전’ 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스테이션 청춘카페 창업 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
261,2019.06.17. 오후 12:26,현대건설 7월 힐스테이트 과천 중앙 오피스텔 319실 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('319실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2019.06.17. 오후 12:01,MK 추천경매서울 금천구 가산동 지식산업센터 5억6000만원,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('추천경매', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('5억6000만원', 'QUANTITY')]"
263,2019.06.17. 오후 12:00,농신협·새마을금고 부동산 담보신탁 수수료 17로 낮춘다,"[('농신협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새마을금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('담보신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('17', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
264,2019.06.17. 오전 11:57,LH건설사 상생협력 추진…‘설비기술 컨퍼런스’,"[('LH건', 'ORGANIZATION'), ('설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…‘설비기술', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스’', 'O')]"
265,2019.06.17. 오전 11:57,소지섭·조은정 방탄소년단 사는 한남더힐 알고보니 풍수지리 명당,"[('소지섭', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조은정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방탄소년단', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O')]"
266,2019.06.17. 오전 11:56,실수요 중심 주택시장 가격은 ‘합리적’ 입지는 ‘실속’이 대세,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘합리적’', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
267,2019.06.17. 오전 11:42,세종 최중심지 입지 세종 어울림 파밀리에 센트럴 주목,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 어울림 파밀리에 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
268,2019.06.17. 오전 11:39,공유오피스 이노스페이스 27일 네트워크데이 개최,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('이노스페이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('네트워크데이', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2019.06.17. 오전 11:36,대림 대구 서구에 676가구 일반분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('676가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
270,2019.06.17. 오전 11:31,작을수록 강하다…수도권 소형아파트 여전히 강세,"[('작을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('강하다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
271,2019.06.17. 오전 11:31,현대건설 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 7월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2019.06.17. 오전 11:30,힐스테이트 세운 이달 말 분양…세운3구역 아파트 공급 시작,"[('힐스테이트 세운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
273,2019.06.17. 오전 11:25,아파트 몸값 브랜드가 나눈다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈다', 'O')]"
274,2019.06.17. 오전 11:25,서울 주택공급 대신 또 규제…與·국토부 ‘딜레마’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), ('與', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘딜레마’', 'O')]"
275,2019.06.17. 오전 11:24,현대건설 내달 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2019.06.17. 오전 11:24,반포 2300가구 이주 ‘초읽기’…집값 안정에 ‘찬물’,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초읽기’…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬물’', 'O')]"
277,2019.06.17. 오전 11:24,집 살 때 아니다…주택 매매거래 13년 만에 최저치,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
278,2019.06.17. 오전 11:24,견본주택 ‘구름인파’…역세권·초품아·브랜드 저울질 ‘분주’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구름인파’…역세권·초품아·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분주’', 'O')]"
279,2019.06.17. 오전 11:23,본게임보다 예비게임이 더 후끈…무순위 청약 경쟁률 高高,"[('본게임보다', 'O'), (' ', 'O'), ('예비게임이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
280,2019.06.17. 오전 11:21,청약경쟁률이 214대 1 일반분양보다 ‘무순위’ 경쟁률 높은 이유는,"[('청약경쟁률이', 'O'), (' ', 'O'), ('214대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무순위’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
281,2019.06.17. 오전 11:19,수도권 소형아파트 강세…과천제이드자이 눈길 ,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
282,2019.06.17. 오전 11:19,아파트 몸값...브랜드가 가치 나눠,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값...브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
283,2019.06.17. 오전 11:16,대우건설 분양 핫플레이스 운정신도시·대전중구에 출사표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전중구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표', 'O')]"
284,2019.06.17. 오전 11:12,게시판 옥션 취향존중 캠페인 모델로 이승우 발탁,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취향존중', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이승우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
285,2019.06.17. 오전 11:12,도시공원 보상 매수청구 규정 손본다,"[('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('매수청구', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다', 'O')]"
286,2019.06.17. 오전 11:11,경기도 부동산 허위매물 신고 절반 감소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
287,2019.06.17. 오전 11:11,‘마약 투약 혐의’ 가수 박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('‘', 'O'), ('마약', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투약', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의’', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
288,2019.06.17. 오전 11:11,박유천 소유 강남 삼성동 고급 오피스텔 경매로 나와,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
289,2019.06.17. 오전 11:11,김현미 서울 주택 공급 충분…3기 신도시로 수요 분산,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O')]"
290,2019.06.17. 오전 11:11,우리동네 낡은 집수리 신청하세요,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
291,2019.06.17. 오전 11:10,HDC현산 아이파크 모델하우스 유튜브 공개,"[('HDC현산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
292,2019.06.17. 오전 11:08,대출 규제가격 상승으로 소형 전성시대… 학세역세권 다 잡은 ‘화랑대 디오베이션’,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('학세역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화랑대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디오베이션’', 'O')]"
293,2019.06.17. 오전 11:08,양원지구 첫 단지내 상가 ‘신내역 힐데스하임 참좋은’ 눈길,"[('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내역 힐데스하임 참좋은', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
294,2019.06.17. 오전 11:07,송석준 의원 19일 층간소음 이대로 괜찮은가 토론회,"[('송석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
295,2019.06.17. 오전 11:04,현대건설 힐스테이트 과천 중앙 7월 분양 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2019.06.17. 오전 11:03,5월 주택 매매거래량 5.7만건…전년동월 대비 15.8% ↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
297,2019.06.17. 오전 11:03,코레일 역내 창업 지원 스테이션 청춘카페 공모전,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역내', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('스테이션', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('청춘카페', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
298,2019.06.17. 오전 11:02,5월 주택매매거래량 전월보다 0.1% 증가... 주택시장 기지개,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
299,2019.06.17. 오전 11:01,새뜰마을 대상 “집수리 등 민관협력 지원사업 신청하세요”.,"[('새뜰마을', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('집수리 등 민관협력 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청하세요”.', 'O')]"
300,2019.06.17. 오전 11:01,5월 강남4구 주택 매매거래 35% 껑충,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
301,2019.06.17. 오전 11:01,정부 노후주택 개선 등 취약지역 지원사업 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('취약지역 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
302,2019.06.17. 오전 11:00,5월 주택거래량 작년보다 15.8%↓…2006년 이후 최저,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
303,2019.06.17. 오전 11:00,주택 매매거래 위축 지속…5월 매매거래량 전년比 15.8%↓ ,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('15.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
304,2019.06.17. 오전 11:00,달동네·쪽방촌 주거환경 개선 추진…새뜰마을사업 8월 개시,"[('달동네·쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
305,2019.06.17. 오전 11:00,주택 매매량 4개월 연속 역대 최저…서울은 꿈틀 ,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
306,2019.06.17. 오전 11:00,서울 주택 매매거래 회복세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
307,2019.06.17. 오전 11:00,5월 주택 거래량 5.7만건…지난해 대비 16% ↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7만건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
308,2019.06.17. 오전 10:59,신영건설 모란 먹자골목 신규 상가 ‘모란역 센트럴 스퀘어’ 분양 ,"[('신영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모란 먹자골목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모란역 센트럴 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2019.06.17. 오전 10:56,‘e편한세상 중문’ 주택 전시관에 주말 동안 7천여명 찾아,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 중문', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
310,2019.06.17. 오전 10:52,본 청약률보다 높은 무순위청약률…20개 단지중 17곳서 더 강세,"[('본', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위청약률…', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지중', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
311,2019.06.17. 오전 10:52,르포역세권 vs. 초품아 vs. 브랜드…‘동시분양 대전’ 파주운정 가보니,"[('르포역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드…‘동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
312,2019.06.17. 오전 10:47,포스코건설 제4회 인천시 어린이 합창대회 예선 참가 접수,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천시 어린이 합창대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
313,2019.06.17. 오전 10:46,올 여름 분양물량 봇물…68월 전국 8만여 세대 나온다,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('68월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
314,2019.06.17. 오전 10:45,현대건설 과천 첫 힐스테이트 과천 중앙 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2019.06.17. 오전 10:45,배보다 배꼽 더 커.. 본 청약보다 더 높은 무순위 청약경쟁률,"[('배', 'ANIMAL'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('배꼽', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커..', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('청약보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
316,2019.06.17. 오전 10:44,얼마집 학세권·역세권 문래 현대6차 50㎡ 실거래가 4억5600만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('문래', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5600만원', 'QUANTITY')]"
317,2019.06.17. 오전 10:43,아주복지재단 중증장애자녀 어머니와 아주 특별한 여행,"[('아주복지재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중증장애', 'CIVILIZATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어머니', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O')]"
318,2019.06.17. 오전 10:42,현대건설 주거용 오피스텔 ‘힐스테이트 과천 중앙’ 7월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 과천 중앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
319,2019.06.17. 오전 10:41,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 ,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
320,2019.06.17. 오전 10:41,권리금 없는 신규분양상가 지식산업센터 가좌타워 내 상가 눈길,"[('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가좌타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
321,2019.06.17. 오전 10:41,슬금슬금 오르는 서울 집값… ‘바닥’ 찍었나,"[('슬금슬금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
322,2019.06.17. 오전 10:41,을지로 복판에 4개 역세권 주상복합,"[('을지로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복판에', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
323,2019.06.17. 오전 10:39,7호선 장승배기역 단 100M 초역세권 품은 장승배기역스카이팰리스공급 예정,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장승배기역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('100M', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('장승배기역스카이팰리스', 'ARTIFACT'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
324,2019.06.17. 오전 10:39,6성급 호텔 서비스 제공 해운대 ‘엘시티 더 레지던스’ 인기몰이,"[('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
325,2019.06.17. 오전 10:36,GTX C노선 경유하는 금정역 품었다 트리플역세권 장점 갖춘 금정역 동양 라파크 눈길,"[('GTX C', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('경유하는', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양 라파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
326,2019.06.17. 오전 10:35,박유천씨 소유 고급 오피스텔 경매行…총채권액 50억 넘어,"[('박유천', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매行…총채권액', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
327,2019.06.17. 오전 10:35,노후 아파트 밀집된 5대 광역시…새 아파트 선호도↑,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집된', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도↑', 'O')]"
328,2019.06.17. 오전 10:34,에미레이트항공 비즈니스석 최대 30% 반짝 특가… 21일까지,"[('에미레이트항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스석', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('특가…', 'O'), (' ', 'O'), ('21일까지', 'DATE')]"
329,2019.06.17. 오전 10:34,LH 이달 20일 스마트시티 정책토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2019.06.17. 오전 10:34,통장 필요 없는 무순위 청약 열풍 어느 정도인지 보니,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도인지', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
331,2019.06.17. 오전 10:34,‘2019 아시아 도시 조명 워크숍’ 개최...17개국 도시 전문가 서울에 모인다,"[('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아 도시 조명 워크숍', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최...', 'O'), ('17개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O')]"
332,2019.06.17. 오전 10:32,박유천 강남 고급 오피스텔 또 경매로,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
333,2019.06.17. 오전 10:32,마약투약 혐의 박유천 살던 오피스텔 경매 나와,"[('마약투약', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
334,2019.06.17. 오전 10:31,남향에 동 간 거리 넓은 ‘순천 한신 더 휴’,"[('남향', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 더 휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
335,2019.06.17. 오전 10:31,서귀포 중문에 280가구 첫 ‘브랜드 아파트’,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중문', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('280가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
336,2019.06.17. 오전 10:31,LH 공공민간임대주택 우선협상자에 계룡건설·대우건설 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
337,2019.06.17. 오전 10:27,박유천 강남 오피스텔 경매에… 감정가 31억,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에…', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('31억', 'QUANTITY')]"
338,2019.06.17. 오전 10:27,모델하우스도 유튜브로···HDC현대산업개발 유튜브 콘텐츠 강화,"[('모델하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('로···', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
339,2019.06.17. 오전 10:26,유튜브에 모델하우스 공개한 HDC현대산업개발,"[('유튜브', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION')]"
340,2019.06.17. 오전 10:25,아파트 분양 ‘줍줍족’ 전성시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줍줍족’', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
341,2019.06.17. 오전 10:24,무순위청약도 똘똘한 한채 선호…분양가·입지·규모 따라 양극화 ,"[('무순위청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선호…분양가·입지·규모', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
342,2019.06.17. 오전 10:23,코바코 혁신성장본부장에 서명석씨 임명,"[('코바코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신성장본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서명석', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
343,2019.06.17. 오전 10:22,LH 스마트시티 정책토론회 20일 개최…국내 스마트시티 정책 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
344,2019.06.17. 오전 10:19,규제 침체 분위기에도 걱정 없다 경기 이천 비규제지역 단지 분양,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2019.06.17. 오전 10:18,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나왔다,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
346,2019.06.17. 오전 10:17,포스코건설 ‘제 4회 인천시 어린이 합창대회’ 예선 참가접수,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제 4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천시 어린이 합창대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('예선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가접수', 'O')]"
347,2019.06.17. 오전 10:14,고현항 매립지 개발 가속화…거제 빅아일랜드 사업 기대감↑,"[('고현항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화…', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빅아일랜드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
348,2019.06.17. 오전 10:13,부동산 증여거래 증가세···자식에게 물려줄 상가 찾아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세···', 'O'), ('자식', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려줄', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
349,2019.06.17. 오전 10:12,제일건설 판교 대장지구제일풍경채 6월 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2019.06.17. 오전 10:12,다가오는 여름철 분양시장 큰 장 선다,"[('다가오', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
351,2019.06.17. 오전 10:11,서울 재건축 아파트 주변단지 매매가 오름세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
352,2019.06.17. 오전 10:10,젊은이 모여드는 검단신도시 어린 자녀 키우기에 딱,"[('젊은이', 'O'), (' ', 'O'), ('모여드는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키우기에', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
353,2019.06.17. 오전 10:08,무순위 청약 인기↑ 본 청약 경쟁률 앞질렀다,"[('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
354,2019.06.17. 오전 10:03,단신층간소음 이대로 괜찮은가 토론회,"[('단신층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은가', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
355,2019.06.17. 오전 10:01,‘화성 우방 아이유쉘 메가시티 모델하우스 북새통,"[(""'"", 'O'), ('화성 우방 아이유쉘 메가시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
356,2019.06.17. 오전 10:00,마약 혐의 박유천 소유 서울 삼성동 오피스텔 경매 나와,"[('마약', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
357,2019.06.17. 오전 10:00,마약 투약 박유천 강남 고급 오피스텔 경매,"[('마약', 'O'), (' ', 'O'), ('투약', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
358,2019.06.17. 오전 9:59,한신공영 대구 수성 한신더휴 7월 분양 예정,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
359,2019.06.17. 오전 9:59,바다 보이는 오피스텔 수익률도 보인다 바다조망 오피스텔 힐스테이트 속초 센트럴 눈길,"[('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 속초 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
360,2019.06.17. 오전 9:58,LH 스마트시티 정책토론회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2019.06.17. 오전 9:57,대우건설 대전·파주 견본주택에 3일간 4.5만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
362,2019.06.17. 오전 9:57,박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
363,2019.06.17. 오전 9:57,한경부동산 서울지역 유망 상가 어디가 좋을까···26일 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까···', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
364,2019.06.17. 오전 9:55,LH 2019년 1차 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
365,2019.06.17. 오전 9:54,3기 신도시 후폭풍…일산 집값 얼마나 떨어졌나 봤더니,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
366,2019.06.17. 오전 9:52,박유천의 고급 오피스텔 ‘라테라스’ 경매행… 감정가 32억,"[('박유천', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행…', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('32억', 'QUANTITY')]"
367,2019.06.17. 오전 9:52,박유천 고급 오피스텔 경매 나와… 대부업체가 경매 신청,"[('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
368,2019.06.17. 오전 9:51,서울 공급 대신 또 규제 카드…딜레마 빠진 與ㆍ국토부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카드…딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('與ㆍ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
369,2019.06.17. 오전 9:50,미분양 쌓여가는데 또 짓고… 경기도 아파트 공급과잉 경고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여가는데', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
370,2019.06.17. 오전 9:49,로얄앤컴퍼니 2122일 알짜바자 개최  ,"[('로얄앤컴퍼니', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜바자', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2019.06.17. 오전 9:49,한경부동산 2019 인천광역시 유망 수익형 부동산 大전망 세미나 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('大전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
372,2019.06.17. 오전 9:48,1조원대 대어를 잡아라…건설업계 재개발 수주 격전 잇따라,"[('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대어를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('격전', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
373,2019.06.17. 오전 9:48,일반청약 경쟁률 앞지른 ‘무순위 청약’…20곳 중 17곳에서 강세,"[('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞지른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약’…', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
374,2019.06.17. 오전 9:48,제일건설 ‘판교 대장지구 제일풍경채’ 이달 말 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2019.06.17. 오전 9:48,HDC현대산업개발 “유튜브에서 아이파크 모델하우스 확인하세요”,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
376,2019.06.17. 오전 9:45,LH 스마트시티 정책토론회 국회서 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2019.06.17. 오전 9:40,국내 부동산규제 피해 해외부동산 투자기회 찾는 부자들,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기회', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O')]"
378,2019.06.17. 오전 9:39,일반 분양비율 높은 재건축·재개발 당첨 가능성 높아 관심,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
379,2019.06.17. 오전 9:38,‘마약 투약혐의’ 박유천 소유 고급 오피스텔 경매 나와,"[('‘마약', 'O'), (' ', 'O'), ('투약혐의’', 'O'), (' ', 'O'), ('박유천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
380,2019.06.17. 오전 9:38,반포 2300가구 이주 초읽기…집값 부담될라,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부담될라', 'O')]"
381,2019.06.17. 오전 9:34,걸림돌 빼내는 한남뉴타운 재개발 가시권,"[('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('빼내는', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시권', 'O')]"
383,2019.06.17. 오전 9:33,올해 경기도 부동산 허위매물 신고 작년보다 45% 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
384,2019.06.17. 오전 9:33,LH 올해 1차 공공지원 민간임대 사업자 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2019.06.17. 오전 9:30,동네방네서울 구로구 개봉1동 소규모 도시재생사업 추진,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
386,2019.06.17. 오전 9:29,HDC현대산업개발 견본주택 유튜브 선 공개 인기…유튜브 9만뷰 기록,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9만뷰', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
387,2019.06.17. 오전 9:28,LH 양주옥정·인천영종 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
388,2019.06.17. 오전 9:27,내삶이 달라지는 ‘스마트시티’… 국회 정책토론회 개최,"[('내삶이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트시티’…', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
389,2019.06.17. 오전 9:26,LH 1차 공공지원 민간임대주택 우선협상대상자 선정…양주옥정 계룡건설·인천영종 대우건설 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION')]"
390,2019.06.17. 오전 9:25,중흥건설 봉담2지구 중흥S클래스 더 퍼스트 주말 약 2만명 방문,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉담2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
391,2019.06.17. 오전 9:24,저렴한 분양 내정가 지축역 한림 풀에버 단지 내 상가 입찰,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내정가', 'O'), (' ', 'O'), ('지축역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한림 풀에버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
392,2019.06.17. 오전 9:19,대구시 타 지역 시공사 초청 상생협력 간담회 개최,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
393,2019.06.17. 오전 9:18,대우건설 ‘운정신도시 파크 푸르지오’ 개관 첫날 방문객 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
394,2019.06.17. 오전 9:14,도시에 문화를 입히는 금촌문화재단 빈집프로젝트 추진,"[('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('입히는', 'O'), (' ', 'O'), ('금촌문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
395,2019.06.17. 오전 9:14,K9·스팅어·카니발 바꿔가며 탄다…기아 플렉스 프리미엄,"[('K9', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('스팅어', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('카니발', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바꿔가며', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다…', 'O'), ('기아 플렉스 프리', 'ARTIFACT'), ('미엄', 'O')]"
396,2019.06.17. 오전 9:13,3기신도시 악재 뚫을까… 파주 운정 견본주택 열기 후끈,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫을까…', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
397,2019.06.17. 오전 9:13,3기 신도시로 집값 떨어졌다던 일산 아파트 실거래가 살펴보니,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다던', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
398,2019.06.17. 오전 9:12,대구시 타 지역 시공사 초청 상생협력 간담회 개최,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
399,2019.06.17. 오전 9:11,동네방네동작구 사당4동 도시재생 설명회 개최,"[('동네방네', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사당4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
400,2019.06.17. 오전 9:09,유튜브로 아파트 모델하우스 둘러보기… 인기폭발,"[('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보기…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
401,2019.06.17. 오전 9:09,그래픽 고양시 주간 아파트매매가격 지수 변동률 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
402,2019.06.17. 오전 9:06,본계약 경쟁률 앞서는 ‘무순위청약’ 인기 이유는,"[('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무순위청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
403,2019.06.17. 오전 8:59,대전 중천·운정신도시 푸르지오 견본주택에 4.5만명 몰려 ,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중천·', 'LOCATION'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
404,2019.06.17. 오전 8:59,‘운정신도시 파크 푸르지오’ 모델하우스 주말 동안 3만명 방문,"[('‘', 'O'), ('운정신도시 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
405,2019.06.17. 오전 8:56,아이파크 ‘유튜브로 보는 모델하우스’ 영상 대박났다,"[('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유튜브', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('대박났다', 'O')]"
406,2019.06.17. 오전 8:55,동네방네금천구 금촌문화재단 ‘빈집프로젝트’ 본격 가동,"[('동네방네금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금촌문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빈집프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
407,2019.06.17. 오전 8:53,주택공급 가뭄 도심에  힐스테이트 세운 899가구 이달 일반분양,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('899가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
408,2019.06.17. 오전 8:53,집객효과 노림수 성공한 ‘운정신도시’…“청약결과는 미지수”,"[('집객효과', 'O'), (' ', 'O'), ('노림수', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), ('’…“청약결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수”', 'O')]"
409,2019.06.17. 오전 8:52,‘판교 대장지구 제일풍경채’ 이달 분양… 예비당첨자 5배수로 기회확대,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구 제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5배수', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('기회확대', 'O')]"
410,2019.06.17. 오전 8:48,노량진 ‘역세권 청년주택’ 10월 착공… 299가구 규모,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
411,2019.06.17. 오전 8:48,LH 20일 국회서 ‘스마트시티 정책토론회’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트시티 정책토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2019.06.17. 오전 8:47,LH 민간임대사업자 양주옥정 계룡·인천영종 대우,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION')]"
413,2019.06.17. 오전 8:46,계룡건설·대우건설 공공지원 민간임대주택 우선협상 대상자 선정,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
414,2019.06.17. 오전 8:43,LH 양주옥정·인천영종 민간임대주택 우선협상대상자 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주옥정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
