,date,headline,keyword
0,2019.12.22. 오후 10:54,12·16 대책 1주일...서울 아파트 매물도 매수도 뚝,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
1,2019.12.22. 오후 10:26,16일 이전 관리처분인가 받은 재건축·재개발 조합원도 대출규제 예외,"[('16일 이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O')]"
2,2019.12.22. 오후 9:20,임대주택 ‘더불어 사는 공간’으로,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더불어', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간’으로', 'O')]"
3,2019.12.22. 오후 9:20,HDC현대산업개발 ‘당진 아이파크’ 426가구 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2019.12.22. 오후 9:20,부영주택 ‘창원월영 마린애시앙’ 4298가구 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원월영 마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4298가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2019.12.22. 오후 9:20,GS건설 ‘개포프레지던스자이’ 일반분양 255가구,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('255가구', 'QUANTITY')]"
6,2019.12.22. 오후 9:20,대림산업 ‘e편한세상 홍제 가든플라츠’ 일반분양 347가구,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 홍제 가든플라츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('347가구', 'QUANTITY')]"
7,2019.12.22. 오후 8:19,부동산 규제 정책이 부를 나비효과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('나비효과', 'O')]"
8,2019.12.22. 오후 8:04,올해 청약시장 ‘막차’…홍제·위례 등 8300여가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘막차’…', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2019.12.22. 오후 7:44,11채 이상 집 가진 주택부자 3만 7487명,"[('11채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부자', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 7487명', 'QUANTITY')]"
10,2019.12.22. 오후 7:31,11채 이상 집부자 사상 최대로 늘었다…뒷북 규제 통할까,"[('11채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다…뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
11,2019.12.22. 오후 6:55,10채 넘는 다주택자 역대 최다…통계청 집계 3만7487명,"[('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), ('통계청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7487명', 'QUANTITY')]"
12,2019.12.22. 오후 6:55,올 정비사업 수주 1위 현대건설…전국 10건 2조8322억원 달성,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조8322억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
14,2019.12.22. 오후 6:54,창원월영마린애시앙 청약…분양가 50% 납부 즉시입주,"[('창원월영마린애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O')]"
15,2019.12.22. 오후 6:54,26일 로또아파트 나온다…북위례 호반써밋 송파,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION')]"
16,2019.12.22. 오후 6:54,매물잠김 주범 민간임대…서울만 47만 가구,"[('매물잠김', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('47만 가구', 'QUANTITY')]"
17,2019.12.22. 오후 6:54,현대건설 부산 가천2구역 재개발 수주… 올해 정비사업 수주 1위 전망,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
18,2019.12.22. 오후 6:51,집 11채 이상 보유자 3만7487명으로 ‘2012년 통계 작성 이후 최다’,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('11채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만7487명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최다’', 'O')]"
19,2019.12.22. 오후 6:42,썰렁한 강남권 … 매물·매수세 뚝,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물·매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
20,2019.12.22. 오후 6:42,4923억 부산 감천2구역 재개발 수주… 현대건설 도시정비사업 최고액 달성,"[('4923억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
21,2019.12.22. 오후 6:42,全평형 9억 이하 중도금 대출 가능 … 역세·숲세권 갖춰,"[('全평형', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역세·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
22,2019.12.22. 오후 6:42,명확한 답변없는 정부 ‘대출중단’ 시장혼란만 커진다,"[('명확한', 'O'), (' ', 'O'), ('답변없는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘대출중단’', 'O'), (' ', 'O'), ('시장혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
23,2019.12.22. 오후 6:36,월세 올린 집 주인 때문에 폭탄 맞게 생겼어요,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맞게', 'O'), (' ', 'O'), ('생겼어요', 'O')]"
25,2019.12.22. 오후 6:31,수원 청약광풍에… 9억 이하 호가 들썩 ‘풍선효과’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약광풍에…', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
26,2019.12.22. 오후 6:31,현대건설 올 도시정비사업 수주 1위 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
27,2019.12.22. 오후 6:31,강현재 한양 신재생에너지사업본부장,"[('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지사업본부장', 'CIVILIZATION')]"
28,2019.12.22. 오후 6:31,부산 동래구 ‘더샵 온천헤리티지’ 이달 중 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2019.12.22. 오후 6:28,서울 15억 초과 주택 10채 중 6채는 현금 등으로 매입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
30,2019.12.22. 오후 6:22,반도건설 동탄노인복지관서 송회·봉사활동,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄노인복지관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('송회·봉사활동', 'O')]"
31,2019.12.22. 오후 6:12,‘현금 부자’만 가능한 호반써밋송파…모델하우스 1만여명 방문,"[('‘현금', 'O'), (' ', 'O'), ('부자’만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋송파', 'ARTIFACT'), ('…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
32,2019.12.22. 오후 6:09,23일부터 투기지역·투기과열지구 9억원 넘는 집 사면 대출 한도 줄어,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
33,2019.12.22. 오후 5:59,반도건설 7년연속 연말 임직원 송년 봉사활동으로 한해 마무리,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
34,2019.12.22. 오후 5:54,한양 신재생에너지본부장에 강현재 한전 처장 영입,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
35,2019.12.22. 오후 5:50,한채 빼고 팔라는건 재산권 침해 고위직 솔선수범 보여야 어떻게 생각하십니까,"[('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔라는건', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('고위직', 'O'), (' ', 'O'), ('솔선수범', 'O'), (' ', 'O'), ('보여야', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O')]"
36,2019.12.22. 오후 5:45,전셋값에 기름 부은 12·16규제…대치·목동에선 웃돈 줄테니 구해만 달라,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('부은', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'EVENT'), ('규제…', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄테니', 'O'), (' ', 'O'), ('구해만', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
37,2019.12.22. 오후 5:41,포토 2020 비전 선포식 하이파이브 투게더,"[('포', 'EVENT'), ('토', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('하이파이브', 'O'), (' ', 'O'), ('투게더', 'O')]"
38,2019.12.22. 오후 5:37,포토 동양건설산업 라인건설 하이파이브 투게더,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이파이브', 'O'), (' ', 'O'), ('투게더', 'O')]"
39,2019.12.22. 오후 5:37,포토 동양건설산업 라인건설 2020비전선포식,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라인건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020비전선포식', 'EVENT')]"
40,2019.12.22. 오후 5:33,2주택자 생활자금 대출 고삐…9억초과땐 LTV 10%뿐,"[('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐…', 'O'), ('9억초과', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
41,2019.12.22. 오후 5:33,반포·잠실 전세 잇단 최고가…결국 세입자가 稅폭탄 맞은셈,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가…결국', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('稅폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은셈', 'O')]"
42,2019.12.22. 오후 5:24,천안논산고속道 통행료 23일부터 절반 내린다,"[('천안논산고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
43,2019.12.22. 오후 5:12,12·16 대출규제서 빠진 대전 전용84㎡ 10억 돌파···풍선효과 커지나,"[('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출규제서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파···풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나', 'O')]"
44,2019.12.22. 오후 5:07,稅부담에도 팔려는 사람 없어 매물 쏙···전세는 가격 1억 껑충,"[('稅부담에도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙···전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
45,2019.12.22. 오후 5:02,12·16대책 역풍…집주인 전세금 올린다,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
46,2019.12.22. 오후 5:01,분양캘린더홍은1 재건축·호반써밋송파 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), ('홍은', 'ARTIFACT'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('호반써밋송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
47,2019.12.22. 오후 5:01,두류 파크 KCC스위첸 낮은 분양가에 대형공원 품은 공세권,"[('두류 파크 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O')]"
48,2019.12.22. 오후 5:00,현대건설 올 정비사업 1위···10개 단지 2조8300억 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2019.12.22. 오후 5:00,현대건설 올 정비사업 수주 1위…감천2구역 포함 3조원 넘을 듯,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('감천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
50,2019.12.22. 오후 4:58,전세 기간 2→4년으로 늘어날까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2→4년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
51,2019.12.22. 오후 4:57,3기 신도시 시범단지 청약하려면 이사 서두르세요,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요', 'O')]"
52,2019.12.22. 오후 4:55,양도소득세 중과 유예…부담부증여 뜬다,"[('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('유예…부담부증여', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
53,2019.12.22. 오후 4:53,‘초고강도 대출 규제’에…날벼락 맞은 재건축조합원들 ‘멘붕’,"[('‘초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’에…날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘멘붕’', 'O')]"
54,2019.12.22. 오후 4:44,단독 땅 지분 거래액 연 5조원↑···그뒤엔 기획부동산 있었다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), ('↑···그뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
55,2019.12.22. 오후 4:43,내일부터 투기·과열지구 9억 초과 주택담보대출 20%로 축소,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
56,2019.12.22. 오후 4:38,대구시 신청사 달서구 동갑내기 대구와 인천 신청사 추진史,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동갑내기', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진史', 'O')]"
57,2019.12.22. 오후 4:31,단독 “기획부동산이 국토 갈가리 쪼갠다”···토지거래 30%가 지분 12년새 2배로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('“기획부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('갈가리', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼갠다”···토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('12년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
58,2019.12.22. 오후 4:12,대구 수성구 중동 수성 뷰웰 리버파크 26 27일 무순위 청약,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뷰웰 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2019.12.22. 오후 4:10,㈜태왕 공사비 1천억 규모 평택고덕 LH 공공주택 수주,"[('㈜태왕', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
60,2019.12.22. 오후 4:03,15억원 초과 대출 규제에도…강남 아파트 최고가 26억원,"[('15억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY')]"
61,2019.12.22. 오후 4:01,분양시장에 조경·평면설계 특화 아파트 바람 분다,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
62,2019.12.22. 오후 3:57,창원월영마린애시앙24일 1순위 청약,"[('창원월영마린애시앙', 'ARTIFACT'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
63,2019.12.22. 오후 3:51,투기지역 9억15억원 초과분 LTV 40→20% 축소,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9억15억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
64,2019.12.22. 오후 3:49,내일부터 9억 초과분 주담보 LTV 40%→20%,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('주담보', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
65,2019.12.22. 오후 3:48,내일부터 주택담보대출 조인다,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조인다', 'O')]"
66,2019.12.22. 오후 3:48,12·16 대책 일주일 시장은 혼란 속 눈치 보기··· 전세가는 꿈틀,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보기···', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
67,2019.12.22. 오후 3:47,투기지역 9억 이상 고가주택 주택담보대출 강화,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
68,2019.12.22. 오후 3:47,시가 9억 이상 주택 대출 옥죄기,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O')]"
69,2019.12.22. 오후 3:46,9억15억 주택 주택담보대출 축소,"[('9억15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
70,2019.12.22. 오후 3:46,내일부터 투기지역·투기과열지구 9억 초과 주택 LTV 축소,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
71,2019.12.22. 오후 3:44,반도건설 임직원 송년 봉사활동 나서,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
72,2019.12.22. 오후 3:43,투기지역 9억 초과 주택 LTV 축소,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
73,2019.12.22. 오후 3:30,10년 보유 다주택자 6개월이내 매도 고려할 만,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
74,2019.12.22. 오후 3:20,미분양서 완판행진…지방 부동산의 반전,"[('미분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
75,2019.12.22. 오후 3:20,고급 인공해변 조성기업 크리스탈라군 송도 진출,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('인공해변', 'O'), (' ', 'O'), ('조성기업', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스탈라군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
77,2019.12.22. 오후 3:18,모십니다 1월16·18일 한경부동산 멘토 특강,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('1월16·18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
78,2019.12.22. 오후 3:09,주요 56개국 집값 상승 둔화...한국은 3.2%로 29위,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화...', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('29위', 'QUANTITY')]"
79,2019.12.22. 오후 3:09,이혜훈 1주택 실소유자 종부세 증가율 130% 상한 설정,"[('이혜훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실소유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가율', 'O'), (' ', 'O'), ('130%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('설정', 'O')]"
80,2019.12.22. 오후 3:05,반도건설 노인복지관에 생필품 200박스 등 전달,"[('반도건설 노인복지관', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('200박스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
81,2019.12.22. 오후 2:53,반도건설 7년 연속 임직원 송년 봉사활동 나서,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
82,2019.12.22. 오후 2:46,이혜훈 “12·16 대책은 징벌적 보유세”···종부세 개정안 발의,"[('이혜훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('징벌적 보유세', 'CIVILIZATION'), ('”···', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
83,2019.12.22. 오후 2:38,포스코건설 더샵 온천레리티지 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 온천레리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2019.12.22. 오후 2:35,대구시청 달서구로…동갑내기 대구·인천 신청사 추진史,"[('대구시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), ('로…동갑내기', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진史', 'O')]"
85,2019.12.22. 오후 2:34,첫 대구시청 건물은 시의회 청사…1993년 현 위치로,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대구시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사…', 'O'), ('1993년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('위치로', 'O')]"
86,2019.12.22. 오후 2:31,서울 15억 초과 주택 구매자 중 빚낸 사람 37%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('빚낸', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY')]"
87,2019.12.22. 오후 2:26,KCC건설 대구 ‘두류 파크 KCC스위첸’ 24일 1순위 청약,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두류 파크 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2019.12.22. 오후 2:24,천안논산 고속도로 통행료 23일 0시부터 반값,"[('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('23일 0시부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
89,2019.12.22. 오후 2:23,한화건설 ‘포레나 거제 장평’ 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 거제 장평', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2019.12.22. 오후 2:22,내일부터 천안논산 고속도로 통행료 반값 인하,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
91,2019.12.22. 오후 2:20,북위례 마지막 5억 로또 단지…호반써밋 송파 1·2차 북적,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
92,2019.12.22. 오후 2:20,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 역세권·숲세권 갖춘 ‘e편한세상 가든플라츠’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 가든플라츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
93,2019.12.22. 오후 2:17,황교안 집값 잡겠다면서 국민만 때려잡은 文 사과하라,"[('황교안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다면서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('때려잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사과하라', 'O')]"
94,2019.12.22. 오후 2:17,한양 태양광 사업 신재생에너지본부장에 강현재 전 한전 처장 영입,"[('한양 태양광 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신재생에너지본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
95,2019.12.22. 오후 2:17,유달리 치열했던 올 도시정비사업 수주1위는,"[('유달리', 'O'), (' ', 'O'), ('치열했던', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
96,2019.12.22. 오후 2:15,은퇴고령자 세금폭탄 피해 없도록…이혜훈 종부세 개정안 대표 발의,"[('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록…', 'O'), ('이혜훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
97,2019.12.22. 오후 2:15,초고강도 대출 규제 날벼락 맞은 수요자들 집단 멘붕,"[('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O')]"
98,2019.12.22. 오후 2:15,12·16 대책 첫 주말 썰렁한 강남 아파트 시장…매물·매수세 뚝,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…매물·매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
99,2019.12.22. 오후 2:09,반도건설 동탄노인복지관에 생필품 200박스 등 전달,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄노인복지관', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('200박스', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
100,2019.12.22. 오후 2:03,12·16 대책 대출규제 안내문 걸린 부동산중개업소,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O')]"
101,2019.12.22. 오후 2:03,일주일 맞은 12·16 주택시장 안정화 대책,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
102,2019.12.22. 오후 2:03,일주일 맞은 12·16 주택시장 안정화 대책,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
103,2019.12.22. 오후 2:03,12·16 대책 일주일…서울 부동산시장 일단 관망세,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
104,2019.12.22. 오후 2:03,12·16 대책 일주일…서울 부동산시장 일단 관망세,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
105,2019.12.22. 오후 2:03,머니 부동산 QA 빌라 하자 발생때 대처는,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('발생때', 'O'), (' ', 'O'), ('대처는', 'O')]"
106,2019.12.22. 오후 2:02,12·16 대책 일주일…서울 부동산시장 일단 관망세,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
107,2019.12.22. 오후 2:02,일주일 맞은 12·16 주택시장 안정화 대책,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
108,2019.12.22. 오후 2:02,일주일 맞은 12·16 주택시장 안정화 대책,"[('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
109,2019.12.22. 오후 2:02,12·16 대책 대출규제 안내문 걸린 부동산중개업소,"[('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안내문', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O')]"
110,2019.12.22. 오후 1:58,현대건설 올해 도시정비사업 수주 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
111,2019.12.22. 오후 1:24,한양 신재생에너지본부장에 강현재 한전 처장 영입,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
112,2019.12.22. 오후 1:23,12·16 대책의 모순...팔라면서 퇴로 차단 재건축하라며 대출은 제한,"[('12·16 대책', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모순...팔라면서', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴로', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축하라며', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
113,2019.12.22. 오후 1:09,반도건설 화성 동탄노인복지관에 생필품 및 교육기자재 구입비 전달,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄노인복지관', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('교육기자재', 'O'), (' ', 'O'), ('구입비', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
114,2019.12.22. 오후 1:01,한양 신재생에너지사업본부장에 강현재,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON')]"
115,2019.12.22. 오후 1:00,한양 신재생에너지본부장에 강현재 전 한전 계통계획처장 영입,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계통계획처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
116,2019.12.22. 오후 12:57,코레일 내년 안전투자 2배 확대…국민신뢰 받도록 최선,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('받도록', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
117,2019.12.22. 오후 12:46,23일 0시 천안논산 고속도로 통행료 인하…9400원→4900원 47.9%↓,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('9400원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('47.9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
118,2019.12.22. 오후 12:46,일산 등 신도시 주민 10명 중 6명 리모델링 찬성,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
119,2019.12.22. 오후 12:44,동양건설산업·라인건설 송년의 밤 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송년의 밤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
120,2019.12.22. 오후 12:32,정비사업 수주 1위 현대건설…3조 돌파 눈앞,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
121,2019.12.22. 오후 12:28,반도건설 7년연속 연말 임직원 송년 봉사활동,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
122,2019.12.22. 오후 12:23,현대건설 올해 도시정비사업 수주액 2.8조 기록…국내 건설사 중 최고액 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
123,2019.12.22. 오후 12:14,주택 51채 넘는 집 부자 1882명...2015년 이후 감소세,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('1882명', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('2015년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
124,2019.12.22. 오후 12:12,12·16 일주일 서울 아파트 매물도 매수세도 뚝…일단 관망세종합,"[('12·16 일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세종합', 'O')]"
125,2019.12.22. 오전 11:56,동양건설산업·라인건설 송년의 밤 High Five Together 개최,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송년의 밤', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('High', 'O'), (' ', 'O'), ('Five', 'O'), (' ', 'O'), ('Together', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2019.12.22. 오전 11:53,5억 저렴 호반써밋송파 등 9000가구 분양… 개포프레지던스자이 개관,"[('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
127,2019.12.22. 오전 11:50,현대건설 올해 도시정비사업 수주 1위… 2조8322억원 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8322억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
128,2019.12.22. 오전 11:47,26일 청약 주목...북위례 호반써밋 송파 1·2차등 로또아파트 찜,"[('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목...', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O')]"
129,2019.12.22. 오전 11:35,내일부터 투기지역·투기과열지구 9억원 초과 주담대 대폭 축소,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
130,2019.12.22. 오전 11:24,반도건설 7년 연속 연말 임직원 송년 봉사활동…노인복지관 찾아 생필품 지원,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동…노인복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
131,2019.12.22. 오전 11:14,현대건설 올해 도시정비사업 수주 1위…2조8천억원 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
132,2019.12.22. 오전 11:11,12·16 일주일 일시적 2주택자 기준이 뭐죠 시장 혼란 여전,"[('12·16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐죠', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
133,2019.12.22. 오전 11:11,12·16 일주일 서울 아파트 매물도 매수세도 뚝…일단 관망세,"[('12·16 일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…일단', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
134,2019.12.22. 오전 11:07,현대건설 2019년 도시정비 1위…수주액 2조8322억원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조8322억원', 'QUANTITY')]"
135,2019.12.22. 오전 11:04,공병탁 라인건설 사장 “미래사업 개척해 초우량 건설사로 거듭날 것”,"[('공병탁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“미래사업', 'O'), (' ', 'O'), ('개척해', 'O'), (' ', 'O'), ('초우량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭날', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
136,2019.12.22. 오전 11:01,23일 자정부터 천안논산 고속도로 통행료 48%↓,"[('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자정부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
137,2019.12.22. 오전 11:01,국립도시건축박물관 건립에 공공건축가 전숙희 위촉,"[('국립도시건축박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전숙희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
138,2019.12.22. 오전 11:01,그린리모델링으로 올해 1만1000가구 따뜻해져,"[('그린리모델링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따뜻해져', 'O')]"
139,2019.12.22. 오전 11:00,23일부터 천안논산 고속도로 통행료 인하,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
140,2019.12.22. 오전 11:00,난방비 절감 그린리모델링 사업 올해 1만1천가구 지원,"[('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
141,2019.12.22. 오전 11:00,내일부터 천안논산고속도로 통행료 반값으로 인하,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('천안논산고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
142,2019.12.22. 오전 11:00,국립도시건축박물관 공공건축가에 전수희씨 위촉,"[('국립도시건축박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건축가', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전수희', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
143,2019.12.22. 오전 11:00,난방비 잡는 그린리모델링… 국토부 올해 1만1000가구 지원,"[('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
144,2019.12.22. 오전 11:00,천안논산 고속도로 통행료 반값 인하,"[('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
145,2019.12.22. 오전 11:00,세종시에 국립박물관단지 짓는다,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국립박물관단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
146,2019.12.22. 오전 11:00,천안논산 고속道 통행료 9400→4900원 인하…23일부터 적용,"[('천안논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('9400', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('4900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
147,2019.12.22. 오전 11:00,그린리모델링 효과 있네…난방비 44% 절약,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있네…난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
148,2019.12.22. 오전 11:00,국립도시건축박물관 건립에 민간전문가 힘 보탠다,"[('국립도시건축박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('보탠다', 'O')]"
149,2019.12.22. 오전 10:57,다주택자 잡겠다더니…10채 넘는 다주택자 3만7487명 역대 최대,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡겠다더니…', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만7487명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
150,2019.12.22. 오전 10:56,내일부터 투기지역·투기과열지구 9억원 넘는 주택 대출한도 줄어,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
151,2019.12.22. 오전 10:22,총선 앞두고 다급해진 정부 종부세 강화 입법 속도…야당 순순히 협조 안할 것,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('다급해진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…야당', 'O'), (' ', 'O'), ('순순히', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2019.12.22. 오전 10:15,우리나라 집값 상승률  56개국 중 몇위인가 보니,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('몇위인가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
153,2019.12.22. 오전 10:12,다주택자 잡겠다고… 10채 이상 다주택자 3만7487명 역대 최고,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡겠다고…', 'O'), (' ', 'O'), ('10채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만7487명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
154,2019.12.22. 오전 10:01,현대건설 4923억 규모 부산 ‘감천2구역’ 수주…“올해 도시정비사업 최고액 달성”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4923억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('감천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최고액', 'O'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
155,2019.12.22. 오전 9:53,아시아나항공 인수 성공 주역 김대철 HDC현대산업개발 대표 부회장 승진,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('주역', 'O'), (' ', 'O'), ('김대철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
156,2019.12.22. 오전 9:27,HUG 부패방지 경영시스템 국제표준 ‘ISO37001’ 인증 취득,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패방지', 'O'), (' ', 'O'), ('경영시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ISO37001', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
157,2019.12.22. 오전 9:22,올해 마지막 전국 9000가구 분양…모델하우스 4곳 개관,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
158,2019.12.22. 오전 9:14,종부세 강화 입법 속도전…정부 5월말까지 통과,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
159,2019.12.22. 오전 9:11,부영그룹 무주덕유산리조트 크리스마스송년 이벤트 개최,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), ('송년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
160,2019.12.22. 오전 9:09,韓 미친 집값 상승률 전세계 주요 56개국 중 29위,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('29위', 'QUANTITY')]"
161,2019.12.22. 오전 9:02,롯데건설 은평 독바위역세권재개발사업 우선협상대상자 확정... ‘시공사 선정 기대감’,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독바위역세권재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감’', 'O')]"
162,2019.12.22. 오전 9:01,한양 강현재 신재생에너지사업 본부장 선임,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신재생에너지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
163,2019.12.22. 오전 9:00,롯데건설 은평구 독바위역세권재개발사업 공동사업시행자 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독바위역세권재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
164,2019.12.22. 오전 8:57,박원순 부동산으로 연일 때리자…한국당 대통령병 걸린 정치인의 편가르기,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('때리자…', 'O'), ('한국당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('병', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('정치인', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('편가르기', 'O')]"
165,2019.12.22. 오전 8:00,제주도 공시지가 상승률 과도…5% 이하로 낮춰달라 건의,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('과도…', 'O'), ('5% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
166,2019.12.22. 오전 7:11,韓 최근 1년 집값 상승률 주요 56개국 중 29위,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근 1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('56개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('29위', 'QUANTITY')]"
167,2019.12.22. 오전 7:10,은행장 전망 저성장·저금리 시대에 인컴형 자산들에 관심을,"[('은행장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('저성장·저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('인컴형', 'O'), (' ', 'O'), ('자산들에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
168,2019.12.22. 오전 7:02,집코노미TV 레버리지 시대의 종언…집값 한 방에 훅,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('레버리지', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('종언…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('한 방', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('훅', 'O')]"
169,2019.12.22. 오전 7:01,다주택자 매도 고민해야…무주택자는 청약가점 확보가 우선,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해야…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('확보가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
170,2019.12.22. 오전 7:01,내년도 집값 오를까…증권업계 서울은 상승세 꺾일 가능성 커,"[('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까…증권업계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
171,2019.12.22. 오전 6:36,김현미 올해 부동산정책 성적표는,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표는', 'O')]"
172,2019.12.22. 오전 6:15,내일부터 투기지역·투기과열지구 9억원 초과주택 대출한도 줄어,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원 초과', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
173,2019.12.22. 오전 6:02,세종시 아파트 보유한 다주택 장·차관 최소 1억7000만원 시세차익 추정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장·차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('추정', 'O')]"
174,2019.12.22. 오전 6:01,지방서도 역세권·비역세권 집값 상승폭 차이 커,"[('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·비역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
175,2019.12.22. 오전 6:01,금융위기 촉발 美부동산 거품 뒤엔 다주택자…韓 데자뷔 되나,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('촉발', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('…韓', 'O'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
176,2019.12.22. 오전 6:01,10채 넘는 다주택자 3만7천487명…역대 최대,"[('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만7천487명', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
177,2019.12.22. 오전 6:00,한 달 새 1억 올라…심상찮은 서울 전셋값 급등,"[('한 달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
178,2019.12.23. 오후 10:55,강남 재건축 시장에 2억 낮춘 ‘급매물’…‘12·16 대책’ 효과,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급매물’…‘', 'O'), ('12·16 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
179,2019.12.23. 오후 10:09,반포1단지 3주구 HDC현대산업개발와 시공 계약 취소,"[('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
180,2019.12.23. 오후 9:15,반포주공1단지 3주구 시공사 ‘HDC현대산업개발’ 선정 취소,"[('반포주공1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
181,2019.12.23. 오후 9:05,반포3주구 조합 HDC현대산업개발 시공사 지위 취소,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
182,2019.12.23. 오후 8:41,반포3주구 현대산업개발 시공사 지위 취소 가결,"[('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지위', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
183,2019.12.23. 오후 8:26,한국프롭테크포럼 부동산 거짓·과장 광고 해결위한 자율 가이드라인 마련,"[('한국프롭테크포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('해결위한', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
185,2019.12.23. 오후 8:26,반포1단지 3주구  HDC현대산업개발 시공사 선정 취소,"[('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
186,2019.12.23. 오후 8:23,오늘23일부터 9억 초과 주택 대출한도↓…현장 반응은,"[('오늘23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도↓…현장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
187,2019.12.23. 오후 6:56,동양건설산업 검단파라곤 센트럴파크 내달 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단파라곤 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2019.12.23. 오후 6:56,인도 다이섹현장 무재해 5000만인시… 삼성물산 소통형 안전교육 통했다,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('다이섹현장', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만인', 'QUANTITY'), ('시…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통형', 'O'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
189,2019.12.23. 오후 6:43,성남시 판교구청 부지 매각 재공고…실제 가격 1조원 이상 전망,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재공고…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
190,2019.12.23. 오후 6:39,대우건설 이삿날 도시락 서비스로 인기 만점,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이삿날', 'O'), (' ', 'O'), ('도시락', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'QUANTITY'), ('점', 'O')]"
191,2019.12.23. 오후 6:36,고가주택 산 ‘금수저’ 229명 집중 세무조사,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금', 'CIVILIZATION'), ('수저’', 'O'), (' ', 'O'), ('229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
192,2019.12.23. 오후 6:32,강남 재건축 호가 2억3억 내렸다… 실거래가와 갭 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내렸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가와', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
193,2019.12.23. 오후 6:32,롯데건설 컨소 3조3000억 투자.. 마곡 MICE 복합단지 개발사업,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('3조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 MICE 복합단지 개발사업', 'TERM')]"
194,2019.12.23. 오후 6:32,삼성물산 해외현장서 안전경영,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O')]"
195,2019.12.23. 오후 6:28,전셋값 상승만 부추긴 文정부 … 반포·잠실 전세 호가 17억,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY')]"
196,2019.12.23. 오후 6:28,예외 없다더니 또 뒤집어… 못 믿을 정부대책,"[('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('없다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어…', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('대책', 'O')]"
197,2019.12.23. 오후 6:20,평택 고덕국제신도시에 중소형 대단지 눈길,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
198,2019.12.23. 오후 6:14,SH공사 초록우산 어린이재단과 아동 주거권 보장 업무협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초록우산 어린이재단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아동 주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
199,2019.12.23. 오후 6:13,제주 드림타워 경력직 270명 모집에 8100명 몰려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('270명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('8100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
200,2019.12.23. 오후 6:06,15억 넘는 집 매수문의 뚝 끊겼어요…9억 이하는 연일 최고가,"[('15억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겼어요…', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
201,2019.12.23. 오후 6:01,대구시청 이전 달서구 부동산시장 대형호재 될까,"[('대구시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
202,2019.12.23. 오후 6:00,가계약금만 걸어놓은 예비 매수자 대출 막힐라 발만 동동현장르포,"[('가계약금만', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('막힐라', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('동동현장르포', 'O')]"
203,2019.12.23. 오후 6:00,대출규제 강화로 서울 전셋값 상승.. 전세 끼고 사는 갭투자 다시 불붙나12·16대책 후폭풍,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O'), ('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
204,2019.12.23. 오후 5:57,그래픽 편법 증여 통한 고가아파트 취득 탈루 혐의 포착,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
205,2019.12.23. 오후 5:57,SH공사 서울시 아동주거권 보장 팔 걷었다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아동주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
206,2019.12.23. 오후 5:48,SH공사 초록우산 어린이재단과 아동 주거권 보장 위한 업무협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초록우산 어린이재단', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
207,2019.12.23. 오후 5:47,고객에게 친숙한 공항철도… 시민 공모전 시상,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('친숙한', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
208,2019.12.23. 오후 5:47,관리처분단지 집단대출 가능…15억 초과 대출금지 예외 허용,"[('관리처분단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출금지', 'O'), (' ', 'O'), ('예외', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
209,2019.12.23. 오후 5:45,성남 낙생 등 3곳 지구개발 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙생', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
210,2019.12.23. 오후 5:45,가뜩이나 신축 귀한데..서울 분양권시장도 문닫는다,"[('가뜩이나', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('문닫는다', 'O')]"
211,2019.12.23. 오후 5:45,신용대출로 주택 구입 힘들어진다…30대 실수요자 “집 살 생각 말라는 건가”,"[('신용대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('말라는', 'O'), (' ', 'O'), ('건가”', 'O')]"
212,2019.12.23. 오후 5:44,1억2억 낮춰서라도 팔아달라…강남 재건축 호가 뚝,"[('1억2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아달라…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
213,2019.12.23. 오후 5:43,규제 무풍지역에 몰리는 주택 매수자금,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자금', 'O')]"
214,2019.12.23. 오후 5:43,부산외국어대 터에 청년창업지원공간,"[('부산외국어대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업지원공간', 'O')]"
216,2019.12.23. 오후 5:42,제주 드림타워 경력직 공개채용 경쟁률 30대1 기록,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('30대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
217,2019.12.23. 오후 5:41,동양건설·라인건설 하이 파이브 투게더 비전 선포,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이 파이브 투게더', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
218,2019.12.23. 오후 5:39,강화된 LTV·DSR 첫날…강남·마용성 등 은행 문의 잇따라,"[('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
219,2019.12.23. 오후 5:32,명지대 부동산대학원 30일까지 석사과정 모집,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
220,2019.12.23. 오후 5:26,청정 고급 인공해변 조성기업 크리스탈 라군 한국시장 진출,"[('청정', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('인공해변', 'O'), (' ', 'O'), ('조성기업', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스탈 라군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
221,2019.12.23. 오후 5:26,부진 예상 깨고…사상 최대 12兆 몰린 서울 오피스빌딩 마켓인사이트,"[('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('깨고…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('12兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('마켓인사이트', 'ARTIFACT')]"
222,2019.12.23. 오후 5:25,규제에도...경매 낙찰가율 더뛴 서울 아파트,"[('규제에도...경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('더뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
223,2019.12.23. 오후 5:24,집값도 쾌속으로 달리는 GTXB사업...힐스테이트 푸르지오 주안 눈길,"[('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXB사업', 'TERM'), ('...', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
224,2019.12.23. 오후 5:23,용산공원 303만㎡로 확장,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('303만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
225,2019.12.23. 오후 5:23,옛 방위사업청·군인아파트 편입…더 넓어지는 용산공원,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('방위사업청', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('군인', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편입…더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION')]"
226,2019.12.23. 오후 5:23,명지대 부동산대학원 30일까지 석사과정 모집,"[('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
227,2019.12.23. 오후 5:21,1주택자 보유세 인상 속도 너무 빠르다,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르다', 'O')]"
228,2019.12.23. 오후 5:18,롯데건설 컨소시엄 SH와 마곡 MICE 복합단지 개발사업 협약,"[('롯데건설 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 MICE 복합단지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
229,2019.12.23. 오후 5:03,용산공원 60만㎡ 확장...민자 유치 불허 재확인,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장...민자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
230,2019.12.23. 오후 5:02,식지 않는 상경투자 열기...강남4구 27% 외지인 매입,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('상경투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기...', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
231,2019.12.23. 오후 5:00,한국철도 외부 전문가 참여 ‘철도안전조사위원회’ 출범,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('철도안전조사위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
232,2019.12.23. 오후 4:58,‘최초 국가공원’ 용산공원 더 커진다…“임대주택 짓지 않을 것”,"[('‘최초', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공원’', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다…“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것""', 'O')]"
233,2019.12.23. 오후 4:54,골프존카운티 직영골프장 불우이웃에 8000여만원 전달,"[('골프존카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직영골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('불우이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
234,2019.12.23. 오후 4:54,대구 중구 대봉 서한포레스트 24일 1순위 청약,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대봉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서한포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
236,2019.12.23. 오후 4:54,강남 재건축 일단 호가부터 23억 하락...실거래가와 차이 줄어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('호가부터', 'O'), (' ', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락...실거래가와', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
237,2019.12.23. 오후 4:51,호반건설 강릉시에 소외계층 위한 희망Car 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('희망Car', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
238,2019.12.23. 오후 4:50,옛 부산외대 부지에 행정타운,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O')]"
239,2019.12.23. 오후 4:50,성남 낙생 등 3곳 공공주택지구 지정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙생', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
240,2019.12.23. 오후 4:49,삼성물산 해외 현장 안전관리 성과,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
241,2019.12.23. 오후 4:38,SH공사 중학생 23명과 ‘SH 인문학 동행’ 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('23명', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SH 인문학 동행', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
242,2019.12.23. 오후 4:36,서울주택도시공사 SH 청소년 인문학 동행 진행,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동행', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
243,2019.12.23. 오후 4:35,호반건설 강릉시에 희망카 1대 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
244,2019.12.23. 오후 4:32,국토부 내년 예산 안전에 방점…블랙아이스·SOC 집중투자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점…블랙아이스·SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('집중투자', 'O')]"
245,2019.12.23. 오후 4:31,호반건설 강릉시에서 ‘희망카’ 전달식 가져,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달식', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
246,2019.12.23. 오후 4:30,SH공사 ‘SH 인문학 동행’ 2박3일간 제주서 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SH 인문학 동행', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2박3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
247,2019.12.23. 오후 4:26,호반건설 강릉시에 ‘희망카’ 전달…총 44대 후원,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달…총', 'O'), (' ', 'O'), ('44대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
248,2019.12.23. 오후 4:24,상한제 지역 확대됐는데···폐업하는 서울 분양권 시장,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확대됐는데···폐업하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
249,2019.12.23. 오후 4:22,부산외대 옛터 혁신산업·창업공간 거점으로 육성,"[('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛터', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신산업·창업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
250,2019.12.23. 오후 4:20,호반건설 사회공헌 희망카 강릉시 소외계층에 차량기부,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('희망카', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소외계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('차량기부', 'O')]"
251,2019.12.23. 오후 4:18,제주 드림타워 270명 모집에 8100명 몰려,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('270명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('8100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
252,2019.12.23. 오후 4:17,호반건설 강릉시에 44번째 ‘희망카’ 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('44번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
253,2019.12.23. 오후 4:16,코레일 철도안전조사위 출범…위원장에 안형환 교수,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도안전조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안형환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
254,2019.12.23. 오후 4:16,용산공원 추진 급물살… 용산 일대 가치 레벨업,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('레벨업', 'O')]"
255,2019.12.23. 오후 4:16,303만㎡ 규모 용산공원 계획…참여정부 이어서 속도 낸다,"[('303만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획…', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어서', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
256,2019.12.23. 오후 4:16,SH공사 우리은행과 ‘SH인문학동행’ 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SH인문학동행', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
257,2019.12.23. 오후 4:15,국토부 15억 초과 주택 구매 대출자는 37%…63%가 현금,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('대출자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O')]"
258,2019.12.23. 오후 4:15,전셋값 급등...초고가 주택 갭투자 불쏘시개 되나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등...', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('불쏘시개', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
259,2019.12.23. 오후 4:14,오픈 첫 날부터 청약자 인산인해 ‘광안 신동아 파밀리에’ 관심 집중,"[('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
260,2019.12.23. 오후 4:13,9억 원 초과 주택 대출 한도 축소,"[('9억 원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
261,2019.12.23. 오후 4:13,대우조선해양건설 수도권세종 잇는 고속도로 등 공공공사 신규수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('신규수주', 'O')]"
262,2019.12.23. 오후 4:13,서울주택도시공사 SH 인문학 동행…제주서 체험형으로,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인문학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('동행…', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('체험형으로', 'O')]"
263,2019.12.23. 오후 4:12,내년 2∼3월 충북 청주시 아파트 2622가구 입주,"[('내년 2∼3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2622가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
264,2019.12.23. 오후 4:12,호반건설 강릉자유푸드뱅크에 소외계층 위한 희망Car 기증,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉자유푸드뱅크', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('희망Car', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
265,2019.12.23. 오후 4:11,SM그룹 경남기업 2019년 27회 안전경영대상 건설부문 대상 수상,"[('SM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('27회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전경영대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
266,2019.12.23. 오후 4:06,규제지역 9억 원 초과 주택 대출 한도 제한,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
267,2019.12.23. 오후 4:06,대우조선해양건설 830억 규모 공공분야 건설 수주,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('830억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분야', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2019.12.23. 오후 4:05,콧대 높던 강남 재건축 결국… 12·16 대책 후 호가 뚝,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('결국…', 'O'), (' ', 'O'), ('12·16 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
269,2019.12.23. 오후 4:05,옛 두류정수장 주변 토지거래허가구역 지정 추진,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('두류정수장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
270,2019.12.23. 오후 4:03,투기·과열지구 ‘9억 초과 주택’ 대출 축소,"[('투기·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
272,2019.12.23. 오후 4:01,3040은 규제에 내 집 마련 포기하는데…전셋값이 오른다,"[('3040', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하는데…전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
273,2019.12.23. 오후 3:58,제주 드림타워 복합리조트 3100여 고급 일자리 창출,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('3100여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
274,2019.12.23. 오후 3:56,오늘부터 9억 원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
275,2019.12.23. 오후 3:56,세종시 신도시 중앙부 공원 ‘세종중앙공원’으로 명칭 확정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙부', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종중앙공원', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
276,2019.12.23. 오후 3:56,한국도로공사 ‘고속도로 장학금’ 231명에 6억 전달,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금’', 'O'), (' ', 'O'), ('231명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
277,2019.12.23. 오후 3:55,오늘부터 규제지역 9억 원 초과 주택 대출 한도 제한,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
278,2019.12.23. 오후 3:55,걸어서 지하철 닿는 역세권 아파트 지방서도 몸값 높다,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('닿는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
279,2019.12.23. 오후 3:51,9억원 초과 주택 대출한도 줄어든다,"[('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
280,2019.12.23. 오후 3:50,청약 개시 ‘광안 신동아 파밀리에’ 오픈 첫 날 청약자 몰리며 흥행 예고,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
281,2019.12.23. 오후 3:48,오늘부터 9억 초과 주택 대출 한도 축소,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
282,2019.12.23. 오후 3:48,한국건설 광주 봉선동 한국아델리움57 견본주택 관심고객 발길 이어져,"[('한국건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국아델리움57', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
283,2019.12.23. 오후 3:46,투기 과열·지구 9억 초과주택 대출한도 20%로 줄인다,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
284,2019.12.23. 오후 3:46,순창군 중심 상권 중앙로를 문화거리로 조성,"[('순창군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('문화거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
285,2019.12.23. 오후 3:46,고양시·여의도 등 지반침하 고강도 조사,"[('고양시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
286,2019.12.23. 오후 3:44,호반건설 강릉자유푸드뱅크에 희망카 전달,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉자유푸드뱅크', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
287,2019.12.23. 오후 3:44,투기지역·투기과열지구 9억원 초가 주탁 LTV 20%,"[('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초가', 'O'), (' ', 'O'), ('주탁', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
288,2019.12.23. 오후 3:37,호반건설 강릉시에 4000만원 상당 ‘희망카’ 전달…“소외 이웃에 생활용품 나눔”,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망카', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전달…“소외', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃에', 'O'), (' ', 'O'), ('생활용품', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔”', 'O')]"
289,2019.12.23. 오후 3:32,23일부터 9억원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
290,2019.12.23. 오후 3:32,23일부터 9억원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
291,2019.12.23. 오후 3:32,오늘부터 9억원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
292,2019.12.23. 오후 3:31,오늘부터 9억원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
293,2019.12.23. 오후 3:31,오늘부터 9억원 넘는 주택으로 대출받으면 강화된 DSR 규제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
294,2019.12.23. 오후 3:29,개포동역 5분 거리에 최고 35층 3375가구 대단지,"[('개포동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3375가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
295,2019.12.23. 오후 3:29,고강도 규제 빗겨간 수익형부동산 이목 집중,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
296,2019.12.23. 오후 3:28,부동산 금수저인줄 알았더니 집값 7할이 빚…고가아파트 정체불명 자금 세무조사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금수저인줄', 'O'), (' ', 'O'), ('알았더니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7할', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('빚…고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정체불명', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
298,2019.12.23. 오후 3:22,연말에 공급되는 ‘로또’ 분양 아파트 어디,"[('연말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
299,2019.12.23. 오후 3:21,연말 분양 ‘e편한세상 홍제 가든플라츠’에 수요자 관심 급증,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 홍제 가든플라츠', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
300,2019.12.23. 오후 3:20,3억짜리만 사도 탈탈 털겠다는데…누가 집사겠나,"[('3억짜리만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('탈탈', 'O'), (' ', 'O'), ('털겠다는데…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('겠나', 'O')]"
301,2019.12.23. 오후 3:17,제주 명소 기대되는 드림타워 공개채용 인기폭발,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공개채용', 'O'), (' ', 'O'), ('인기폭발', 'O')]"
302,2019.12.23. 오후 3:14,둔촌 주공·반포 주공1단지 대출 가능…이주비·추가분담금 대출길 열려,"[('둔촌 주공', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('반포 주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…이주비·추가분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
303,2019.12.23. 오후 3:10,그래픽 고가아파트 취득 탈루 의심사례 주택 취득자금 중 부채 비중,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('의심사례', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득자금', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O')]"
304,2019.12.23. 오후 3:09,코레일 철도안전조사위원회 출범…민간전문가 참여,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도안전조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), ('민간전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
305,2019.12.23. 오후 3:09,SH공사 서울 거주 중학생들과 ‘SH 인문학 동행’ 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('중학생', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SH 인문학', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동행’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
306,2019.12.23. 오후 3:07,용산공원 60만㎡ 더 넓어진다… 임대주택 논란 여전,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
307,2019.12.23. 오후 3:04,규제전 서울 아파트 사자…11월 외지인 매입 9·13 이후 최대,"[('규제전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
308,2019.12.23. 오후 3:04,한국철도 외부 전문가 참여 철도안전조사위원회 출범,"[('한국철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('철도안전조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
309,2019.12.23. 오후 3:02,누더기 땜질에 예외조항까지…원칙 사라진 부동산 정책에 현장만 ‘혼란’,"[('누더기', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질에', 'O'), (' ', 'O'), ('예외조항까지…원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혼란’', 'O')]"
310,2019.12.23. 오후 2:54,정부 15억 초과 주택 대출 금지에 이어 9억 초과 주택 대출 한도 줄이기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금지에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O')]"
311,2019.12.23. 오후 2:52,투기지역·투기과열지구 9억이상 집 대출한도 줄인다,"[('투기지역·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
312,2019.12.23. 오후 2:52,9억 초과 주택 대출한도 줄이기 부동산시장 효과는,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
313,2019.12.23. 오후 2:52,9억 초과 주택 대출 한도 40% 에서 20%,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
314,2019.12.23. 오후 2:52,정부 9억 이상 집 대출 줄인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
315,2019.12.23. 오후 2:51,이창종 금성백조주택 전무 국민훈장 동백장 수훈,"[('이창종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동백장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
316,2019.12.23. 오후 2:51,투기 과열·지구 9억 초과주택 대출한도 20%로 줄인다,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
317,2019.12.23. 오후 2:51,정부 부동산 대책 9억 초과 주택 대출한도 줄인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
318,2019.12.23. 오후 2:51,9억 초과 주택 대출한도 20%,"[('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
319,2019.12.23. 오후 2:51,재개발·재건축 10건 따내… 현대건설 올 수주 1위올라,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따내…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
320,2019.12.23. 오후 2:51,국토부 SOC 예산 예년 수준 회복…“블랙아이스 등 안전·유지·보수 투자”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…“블랙아이스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·유지·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
321,2019.12.23. 오후 2:49,GS건설 ‘개포프레지던스자이’ 공급…‘반포자이’ 이후 10년만에 시그니처 단지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포프레지던스자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
322,2019.12.23. 오후 2:47,12ㆍ16 대책으로 상업시설에 돈 몰릴까,"[('12ㆍ16', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
323,2019.12.23. 오후 2:46,이창종 금성백조주택 전무 국민훈장 동백장 수상,"[('이창종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동백장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
324,2019.12.23. 오후 2:41,전셋값까지 불지른 文정부…반포 아리팍 전용 84㎡ 호가 17억,"[('전셋값까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불지른', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아리팍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY')]"
325,2019.12.23. 오후 2:40,고덕신도시 최고 입지 ‘고덕 리슈빌 파크뷰’ 분양 중,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕 리슈빌 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
326,2019.12.23. 오후 2:33,코엑스 1.5배 마곡 MICE 복합단지 개발 롯데건설 컨소시엄이 맡는다,"[('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
327,2019.12.23. 오후 2:28,방치된 공원에 집 짓는다…성남 낙생 등 3곳 공공주택지구 지정,"[('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙생', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
328,2019.12.23. 오후 2:21,반도건설 7년연속 연말 임직원 송년 봉사활동 벌여,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
329,2019.12.23. 오후 2:21,LH부산시 옛 부산외대 부지 개발 협약 체결,"[('LH부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
330,2019.12.23. 오후 2:20,만 19세 이상 무주택 청년 무주택 세대구성원 신혼부부를 위한 프리미엄 특화설계로 주거 편의성 높인 ‘두정역 범양레우스 알파’ 주목,"[('만 19세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대구성원', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두정역 범양레우스 알파', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
331,2019.12.23. 오후 2:20,서울 용산공원 60만㎡ 더 커진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
332,2019.12.23. 오후 2:18,정부 정선·장수 등 마을정비형 공공주택사업지 10곳 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
333,2019.12.23. 오후 2:16,6억 초과 고가 전세 거래 줄었다,"[('6억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
334,2019.12.23. 오후 2:03,60만㎡ 더 넓어지는 용산공원…내년엔 외인아파트 개방,"[('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('외인', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
335,2019.12.23. 오후 2:02,기숙사 역세권 상업시설 모두 품다… 한강신도시 지식산업센터 ‘디원시티’ 분양 주목,"[('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('품다…', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디원시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
336,2019.12.23. 오후 1:51,점점 떨어지는 택지 청약경쟁률 도심 물량은,"[('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O')]"
337,2019.12.23. 오후 1:48,용산공원 60만㎡ 더 확대…내년 하반기 일부 개방,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
338,2019.12.23. 오후 1:48,인천공항공사 자회사 사장단과 상생 방안 논의,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
339,2019.12.23. 오후 1:47,도로공사 231명에 장학금 6.5억원 전달,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('231명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('6.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
340,2019.12.23. 오후 1:45,6억원 초과 전세 8년 만에 감소··· 이유는,"[('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소···', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
341,2019.12.23. 오후 1:45,1인가구 및 고소득자 타깃 서충주신도시 소형 오피스텔 ‘시그니처시티’ 분양,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('서충주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시그니처시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2019.12.23. 오후 1:39,삼성물산 인도서 무재해 5000만인시 감사패 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
343,2019.12.23. 오후 1:36,동작구 지하벙커 청소년 문화 체험 시설로 재탄생,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하벙커', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
344,2019.12.23. 오후 1:32,대우건설 지축역 센트럴 푸르지오 입주민 대상 도시락 제공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지축역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('도시락', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
345,2019.12.23. 오후 1:30,동양건설산업 내년 검단파라곤 센트럴파크 첫 분양,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('검단파라곤 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2019.12.23. 오후 1:23,“이사 도시락 드세요”… 내년 1월까지 지축역 센트럴 푸르지오서 서비스,"[('“이사', 'O'), (' ', 'O'), ('도시락', 'O'), (' ', 'O'), ('드세요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지축역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
347,2019.12.23. 오후 1:23,고가아파트 취득 257명 탈루 혐의… 국세청 세무조사 착수,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('257명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의…', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
348,2019.12.23. 오후 1:18,용산공원 더 넓어진다…국민들 체감은 어려워,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('체감은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
349,2019.12.23. 오후 1:14,다방에서 안전한 자취방 구하세요… 치안시설 정보 담은 서비스 출시,"[('다방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('자취방', 'O'), (' ', 'O'), ('구하세요…', 'O'), (' ', 'O'), ('치안시설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
350,2019.12.23. 오후 1:11,대구시청 신청사 건립지 최종 확정…달서구 새로운 중심지로 도약,"[('대구시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립지', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), ('달서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
351,2019.12.23. 오후 1:06,공원에 집 짓는다…장기미집행공원 부지 첫 활용,"[('공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('장기', 'LOCATION'), ('미집행공원', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
352,2019.12.23. 오후 1:05,올해 6억초과 주택 전세거래 비중 감소… 고가거래 확산,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
353,2019.12.23. 오후 12:46,장기미집행공원부지에 공공주택 공급…성남낙생·안양매곡·부천역곡 지구지정,"[('장기미집행공원부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('성남낙생', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('매곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('역곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
354,2019.12.23. 오후 12:46,원산도안면도 해상교량 등 연말 도로 개통,"[('원산도안면도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해상교량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
355,2019.12.23. 오후 12:45,탈루혐의자 집값 69% 빚…부모돈 편법증여 받고는 빌렸다,"[('탈루혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚…', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('편법증여', 'O'), (' ', 'O'), ('받고는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌렸다', 'O')]"
356,2019.12.23. 오후 12:42,‘더샵 온천헤리티지’ 아파트 ‘AiQ home 시스템’ 도입,"[('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AiQ home 시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
357,2019.12.23. 오후 12:36,고가아파트 취득에 세무조사 칼 빼들어… 257명 세무조사 착수종합,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득에', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들어…', 'O'), (' ', 'O'), ('257명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수종합', 'O')]"
358,2019.12.23. 오후 12:26,정선·장수 등 마을정비형 공공주택사업지 10곳 선정,"[('정선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
359,2019.12.23. 오후 12:12,한국프롭테크포럼 허위매물 예방 자율 가이드라인 마련,"[('한국프롭테크포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
360,2019.12.23. 오후 12:04,내년 수도권 M버스 노선에 2층 전기버스 투입한다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선에', 'O'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전기버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투입한다', 'O')]"
361,2019.12.23. 오후 12:03,용산공원 총 303만㎡ 규모 조성,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('303만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
362,2019.12.23. 오후 12:03,용산공원 조성 밑그림 나왔다…구역 60만㎡ 넓히고 내년 체험공간 개방,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…구역', 'O'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓히고', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
363,2019.12.23. 오후 12:02,정선·장수·울주군 등 마을정비형 공공주택지 10곳 선정,"[('정선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
364,2019.12.23. 오후 12:02,용산공원 더 넓어진다…외인아파트는 체험 공간으로,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), ('외인아파트', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O')]"
365,2019.12.23. 오후 12:01,고가아파트 취득에 세무조사 칼 빼들어… 257명 세무조사 착수,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득에', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼들어…', 'O'), (' ', 'O'), ('257명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
366,2019.12.23. 오후 12:01,서울 용산공원 60만㎡ 확장...방위사업청 부지 등 편입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장...방위사업청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('편입', 'O')]"
367,2019.12.23. 오후 12:00,포스코건설 더샵 부산 온천헤리티지 아파트 이달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온천헤리티지 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2019.12.23. 오후 12:00,“운동에 여가까지 한번에”…나홀로족 사로잡은 오피스텔 주목,"[('“운동에', 'O'), (' ', 'O'), ('여가까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에”…나홀로족', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
369,2019.12.23. 오후 12:00,반도건설 7년연속 임직원 송년 봉사활동,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송년', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
370,2019.12.23. 오후 12:00,용산공원 용틀임…남산한강 잇는다,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용틀임…', 'O'), ('남산한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
371,2019.12.23. 오후 12:00,용산공원 남산쪽으로 더 넓혀 303만㎡로 조성,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산쪽', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀', 'O'), (' ', 'O'), ('303만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
372,2019.12.23. 오후 12:00,30대 백수 여성 부모 돈으로 고급 빌라 샀다가 딱 걸렸다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('백수', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O')]"
373,2019.12.23. 오후 12:00,용산공원 여의도보다 더 크게 조성한다…92만평 규모,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다…', 'O'), ('92만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
374,2019.12.23. 오전 11:57,현대건설 부산 감천2구역 재개발 수주…도시정비사업 1위,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
375,2019.12.23. 오전 11:55,대우건설 입주 서비스로 도시락 증정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시락', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
376,2019.12.23. 오전 11:53,롯데건설 ‘문래 롯데캐슬 단지내상가’...소형면적 위주 눈길,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 단지내상가', 'ARTIFACT'), ('’...소형면적', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
377,2019.12.23. 오전 11:45,국토부 지반침하 발생 건설현장 고강도 특별점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
378,2019.12.23. 오전 11:44,대방동 지하벙커 재생…청소년 문화체험시설로,"[('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하벙커', 'O'), (' ', 'O'), ('재생…', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화체험시설로', 'O')]"
379,2019.12.23. 오전 11:44,국토부 일산 백석동·여의도 지하침하 현장 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하침하', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
380,2019.12.23. 오전 11:41,동작 84㎡ 20억도 현금계약… ‘줍줍’ 고개드나,"[('동작', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('현금계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘줍줍’', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('드나', 'O')]"
381,2019.12.23. 오전 11:41,다방 CCTV·치안시설 등 안전 정보 서비스 출시,"[('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('·치안시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
382,2019.12.23. 오전 11:41,6억원 초과 전세 8년 만에 감소…전세수요 매매로 전환,"[('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
383,2019.12.23. 오전 11:36,강현재 전 한국전력 처장한양 신재생에너지본부장,"[('강현재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한국전력', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처장', 'CIVILIZATION'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신재생에너지본부장', 'CIVILIZATION')]"
384,2019.12.23. 오전 11:32,정선·장수·울주 등 마을정비형 공공주택사업지 10곳 선정,"[('정선', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2019.12.23. 오전 11:28,전방위 상한제…신상 품귀 대란 오나,"[('전방위 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…신상', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
386,2019.12.23. 오전 11:26,롯데건설SH공사 마곡 MICE 복합단지 개발사업 협약 체결,"[('롯데건설SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡 MICE 복합단지 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
387,2019.12.23. 오전 11:25,양도세 중과 한시 배제…핵심지 다주택자 꿈쩍도 않는다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('배제…핵심지', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈쩍도', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
388,2019.12.23. 오전 11:24,10년 공공임대 아파트 역사속으로,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역사속으로', 'O')]"
389,2019.12.23. 오전 11:24,전세가도 바닥 찍고 반등 하나,"[('전세가도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY')]"
390,2019.12.23. 오전 11:23,Safety First…삼성물산 해외현장 안전경영 돋보여,"[('Safety', 'O'), (' ', 'O'), ('First…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
391,2019.12.23. 오전 11:23,개포·둔촌주공 조합원 입주자금 대출 숨통 트였다,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트였다', 'O')]"
392,2019.12.23. 오전 11:23,수도권 핵심입지로 ‘규제 풍선효과’ 우려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
393,2019.12.23. 오전 11:22,6억원 초과 전세거래 8년만에 감소…매매시장으로 이동,"[('6억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…매매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
394,2019.12.23. 오전 11:21,LH 옛 부산외대 부지에 청년 일자리·주거단지 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('부산외대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리·주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
395,2019.12.23. 오전 11:21,이창종 금성백조주택 전무 국민훈장 동백장 수훈,"[('이창종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동백장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수훈', 'O')]"
396,2019.12.23. 오전 11:20,내년 3월부터 서울 분양권 못 산다,"[('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
397,2019.12.23. 오전 11:19,대구시청 신청사 앞 감삼역→시청역 개명될까,"[('대구시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감삼역', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개명될까', 'O')]"
398,2019.12.23. 오전 11:19,대구시청 서진西進 서대구도심동대구 구도 변화는,"[('대구시청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서', 'LOCATION'), ('진西進', 'O'), (' ', 'O'), ('서대구도심동대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O')]"
399,2019.12.23. 오전 11:15,대방동 지하벙커 실내암벽장 등 청소년 시설 탈바꿈,"[('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하벙커', 'O'), (' ', 'O'), ('실내암벽장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
400,2019.12.23. 오전 11:09,내년 13월 전국 8만3600가구 입주…서울선 1만7000가구,"[('내년 13월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('서울선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만7000가구', 'QUANTITY')]"
401,2019.12.23. 오전 11:07,대광건영 ‘고덕국제신도시 대광로제비앙’ 분양,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2019.12.23. 오전 11:07,역세권에서 누리는 더블생활권 ‘대구역 제일풍경채 위너스카이’ 주목,"[('역세권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('더블생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
403,2019.12.23. 오전 11:05,대한민국 1% 부자들은 어디에서 교류하나,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교류하나', 'O')]"
404,2019.12.23. 오전 11:05,강원 정선군 등 10곳 마을정비형 공공주택사업 선정,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정선군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
405,2019.12.23. 오전 11:05,12ㆍ16대책 이후 개포재건축  매물 가뭄 속 거래절벽,"[('12ㆍ16대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
406,2019.12.23. 오전 11:03,삼성물산 올해 해외현장서 Safety First 안전경영 돋보여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('Safety', 'O'), (' ', 'O'), ('First', 'O'), (' ', 'O'), ('안전경영', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
407,2019.12.23. 오전 11:01,국토부 마을정비형 공공주택사업지 10곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
408,2019.12.23. 오전 11:01,역세권 청년주택도 로또 경쟁… 하늘의 별 따기 수준,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('별', 'O'), (' ', 'O'), ('따기', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
409,2019.12.23. 오전 11:01,성남 낙생·안양 매곡 등 공공주택지구 지정 완료,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙생', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
410,2019.12.23. 오전 11:01,국토부 도로 살얼음 제거 등 SOC 안전 강화 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('살얼음', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
411,2019.12.23. 오전 11:00,성남 낙생·안양 매곡·부천 역곡에 공공주택지구 지정,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙생', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
