,date,headline,keyword
0,2017.05.28. 오후 11:22,분양하이라트하남 미사강변신도시 그린프라자 선착순 분양,"[('분양', 'O'), ('하이라트', 'ORGANIZATION'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2017.05.28. 오후 9:22,경기부양 기대감에… 서울 아파트값 과열 조짐,"[('경기', 'LOCATION'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
2,2017.05.28. 오후 9:02,수색증산뉴타운 ‘DMC롯데캐슬 더 퍼스트’ 1192가구,"[('수색증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1192가구', 'QUANTITY')]"
3,2017.05.28. 오후 9:02,이번엔 최상층에 커뮤니티 시설…안산 ‘그랑시티자이 2차’도 흥행할까,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층에', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설…', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행할까', 'O')]"
4,2017.05.28. 오후 9:02,2곳 이상 청약 땐 당첨자 발표일 안 겹쳐야,"[('2곳 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표일', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐야', 'O')]"
5,2017.05.28. 오후 9:00,송도국제도시 ‘랜드마크시티 센트럴 더샵’ 3472가구,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크시티 센트럴 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3472가구', 'QUANTITY')]"
6,2017.05.28. 오후 9:00,동광종합토건 ‘서충주신도시 오드카운티’ 534가구,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서충주신도시 오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('534가구', 'QUANTITY')]"
7,2017.05.28. 오후 8:59,의정부 ‘e편한세상 추동공원2차’ 1773가구 분양,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1773가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2017.05.28. 오후 8:18,전매제한 지역·기간 확대···투기과열지구 5년만에 재지정 가능성,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·기간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대···투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
9,2017.05.28. 오후 8:16,靑 부동산시장 불안 등 리스크 요인 대책 마련,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
10,2017.05.28. 오후 7:59,입주단지를 찾아서 서울 서초구 ‘서초 푸르지오 써밋’…‘전용 59.74㎡ 품귀’ 웃돈 주고도 못사,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’…‘전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.74㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품귀’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('주고도', 'O'), (' ', 'O'), ('못사', 'O')]"
11,2017.05.28. 오후 7:59,금주의 분양일정 6월 첫째주 대구·울산 등 분양 활기,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
12,2017.05.28. 오후 7:44,한강신도시 예미지 뉴스테이 견본주택에 1만5000여명 몰려,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
13,2017.05.28. 오후 7:35,올해 첫 분양 고덕 롯데캐슬 베네루체 견본주택에 구름인파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
14,2017.05.28. 오후 7:13,SH 공기업 경영혁신 대상 최우수상 수상,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
16,2017.05.28. 오후 7:13,견본주택 밖 늘어선 대기줄… 1시간 기다려 입장,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('대기줄…', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('기다려', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O')]"
17,2017.05.28. 오후 7:13,강남 재건축 한달만에 5000만원 쑥… 매물이 없어요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쑥…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
18,2017.05.28. 오후 7:06,부산 동래구 ‘온천장 삼정그린코아 시그니처뷰’ 조합원 모집,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온천장 삼정그린코아 시그니처뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
19,2017.05.28. 오후 6:48,文정부 해결책 골몰하는 젠트리피케이션이 뭐길래…,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('골몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O')]"
20,2017.05.28. 오후 6:19,주말 달군 분양 열기… 견본주택마다 수요자 북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달군', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
21,2017.05.28. 오후 6:18,대세가 된 4베이… 공간 활용도 낮아질 수 있어,"[('대세가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
22,2017.05.28. 오후 6:16,서울 집값 과열 조짐… 한달 새 1억 넘게 오른 곳도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳도', 'O')]"
23,2017.05.28. 오후 6:12,전월세 상한제 시행 땐 되레 전셋값 폭등 부를 수도,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('부를', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
24,2017.05.28. 오후 6:12,도시재생 뉴딜 수혜 구도심 주목…서울 강북 가장 유망 43%,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY')]"
25,2017.05.28. 오후 6:12,상속·증여 서둘러라…세액공제 줄어들 듯,"[('상속·증여', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러라…', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
26,2017.05.28. 오후 6:06,환수제 부활 전에 빨리…강남 재건축 속도,"[('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
27,2017.05.28. 오후 6:06,시화호 보며 운동수다… 안산 첫 스카이 커뮤니티 어디,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('운동수다…', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
28,2017.05.28. 오후 6:01,디벨로퍼 그들이 바꾼 도시 MDM 대우월드마크센텀,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그들이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('DM', 'O'), (' ', 'O'), ('대우월드마크센텀', 'LOCATION')]"
29,2017.05.28. 오후 6:00,중도금 80% 입주 때 내세요,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('내세요', 'O')]"
30,2017.05.28. 오후 5:59,제2 피맛골 파괴 막는다,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('피맛골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
31,2017.05.28. 오후 5:58,부산·김포에서 청약 열기 바통,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('바통', 'O')]"
32,2017.05.28. 오후 5:55,인천 구월동에 최고층 랜드마크…교통·쇼핑 특구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크…교통·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O')]"
33,2017.05.28. 오후 5:46,의정부 e편한세상 추동공원2차 모델하우스 주말 3만명 운집,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
34,2017.05.28. 오후 5:34,실수요 살아 있는 부동산… “될 곳만 된다”,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('“될', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O')]"
35,2017.05.28. 오후 5:33,6월 3만여가구 입주… 공급과잉 ‘빨간불’,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
36,2017.05.28. 오후 5:29,서울시 골목길 보존·활용 지도 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('보존·활용', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
37,2017.05.28. 오후 5:29,금주의 분양캘린더식지않는 분양 열기···이번주 8525가구 공급,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8525가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
38,2017.05.28. 오후 5:28,정두환의 집과사람50조 도시재생 뉴딜 성공하려면,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과사람', 'ARTIFACT'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O')]"
39,2017.05.28. 오후 5:27,MK 추천매물 동탄 2신도시 KTX·GTX역 상가 22억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22억원', 'QUANTITY')]"
40,2017.05.28. 오후 5:27,살아나나 신규분양 완판행렬에 들뜨는 송도,"[('살아나나', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행렬에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION')]"
41,2017.05.28. 오후 5:26,임대주택도 봇물…금강펜테리움 등 5개단지 선봬,"[('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
42,2017.05.28. 오후 5:26,서울 같은 경기권 신도시 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
43,2017.05.28. 오후 5:26,분양현장 NOW 그랑시티자이2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
44,2017.05.28. 오후 5:22,동탄·김포 아파트로 전국기업 도약할것,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할것', 'O')]"
45,2017.05.28. 오후 5:17,김포 최초 뉴스테이 한강신도시 예미지 모델하우스 문전성시,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
46,2017.05.28. 오후 5:12,달아오르는 주택시장,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
47,2017.05.28. 오후 4:58,광주 남구 효천1지구 ‘중흥건설’ 뉴스테이 흥행몰이 예감,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
48,2017.05.28. 오후 4:56,주말 전국 견본주택 10만명 넘는 인파 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2017.05.28. 오후 4:46,두산건설 천안에 행정타운 두산위브 더 파크 1105가구 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1105가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2017.05.28. 오후 4:39,‘e편한세상 일광’ 모델하우스 인산인해… 사흘만에 2만명 몰려,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 일광', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
51,2017.05.28. 오후 4:15, 강남권 아파트값 급등세…정부 ‘규제 칼’ 꺼내들까 ,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내들까', 'O')]"
52,2017.05.28. 오후 4:01,LH 건설품질명장제 도입 20년이상 고숙련 기능인 선발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설품질명장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('20년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고숙련', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
53,2017.05.28. 오후 4:00,공공발주 용역 종합심사낙찰제 도입 스타트,"[('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
54,2017.05.28. 오후 4:00,해외건설 정보 지원국가 6개국으로 확대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지원국가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개국', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
55,2017.05.28. 오후 3:18,‘고덕 롯데캐슬 베네루체’ 모델하우스 사흘간 2만2000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('고덕 롯데캐슬 베네루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
56,2017.05.28. 오후 3:07,서울시 변두리 골목길 소규모 재생 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
57,2017.05.28. 오후 2:53,호반건설 서울노인복지센터 급식 봉사활동 실시,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울노인복지센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2017.05.28. 오후 2:53,e편한세상 일광 2628일 2만여명 견본주택 찾아,"[('e편한세상 일광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2628일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
59,2017.05.28. 오후 2:44,고수의 눈 박현희 농협은행 본점영업부 WM팀장 경기 점진적 회복…반도체 장비·대형 IT주 관심을,"[('고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('박현희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('농협은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본점영업부', 'O'), (' ', 'O'), ('WM팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('장비·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('관심을', 'O')]"
60,2017.05.28. 오후 2:34,Real Estate 서비스 면적 더 많이…넓게 쓰는 소형아파트,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이…넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O')]"
61,2017.05.28. 오후 2:28,Real Estate 주부가 편리한 아파트 뜬다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
62,2017.05.28. 오후 2:03,LH 건설품질명장제 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설품질명장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
63,2017.05.28. 오후 2:02,공공발주 용역 종합심사낙찰제 도입 잰걸음,"[('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
64,2017.05.28. 오후 2:02,11시해외건설 정보 지원국가 6개국으로 확대,"[('11시', 'TIME'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('지원국가', 'O'), (' ', 'O'), ('6개국', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2017.05.28. 오후 1:59,내달 서울·부산서 재개발·재건축 알짜 분양물량 풍성,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
66,2017.05.28. 오후 1:50,호반건설 서울숲·서울노인복지센터 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울노인복지센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
67,2017.05.28. 오후 1:31,행정수도 기대감으로 세종시 아파트값 대폭 상승,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
68,2017.05.28. 오후 1:30,배후수요 풍부한 인천 논현포레 오피스텔,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
69,2017.05.28. 오후 1:22,가족 간의 부동산 거래 세금 폭탄 피하려면 ,"[('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O')]"
70,2017.05.28. 오후 12:03,불붙은 서울 아파트값.. 이상 급등 계속되나,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값..', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되나', 'O')]"
71,2017.05.28. 오전 11:42,호반건설 임직원 봉사단 ‘가정의 달’ 맞아 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
72,2017.05.28. 오전 11:16,서울시 서울역 일대 도시재생활성화 위한 아이디어 공모전 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
73,2017.05.28. 오전 11:15,사회복지시설 상가보호법 적용 못 받아…전세권 설정해야,"[('사회복지시설 상가보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아…전세권', 'O'), (' ', 'O'), ('설정해야', 'O')]"
74,2017.05.28. 오전 11:15,서울시 서울역 일대 도시재생활성화 창업아이디어 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('창업아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
75,2017.05.28. 오전 11:05,머니 법조타운 입주·쇼핑몰 오픈...문정동 상가·오피스·아파트값 뛴다,"[('머니 법조타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주·쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈...', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가·오피스·아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
76,2017.05.28. 오전 11:05,머니 부동산 QA 임대사업용 섹션오피스 투자 전망은...,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('섹션오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은...', 'O')]"
77,2017.05.28. 오전 11:03,해수부 침식관리협의회 개최…연안침식 대응책 모색,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('침식관리협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최…연안침식', 'O'), (' ', 'O'), ('대응책', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
78,2017.05.28. 오전 11:03,평택·당진항 해경전용부두 축조 준공,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해경', 'ORGANIZATION'), ('전용부두', 'O'), (' ', 'O'), ('축조', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
79,2017.05.28. 오전 11:03,가격보다 기술력으로 평가…종합심사낙찰제 시범사업 실시,"[('가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가…', 'O'), ('종합심', 'CIVILIZATION'), ('사낙찰제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2017.05.28. 오전 11:02,중소기업 해외진출 지원…해외건설·ENG 정보시스템 개편,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…해외건설·ENG', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
81,2017.05.28. 오전 11:02,LH 건설품질명장제 도입.. 고객 하자 불만 제로 도전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설품질명장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
82,2017.05.28. 오전 11:02,4월 항공여객 868만명…中 사드보복에도 공항 붐볐다,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('868만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), ('보복에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('붐볐다', 'O')]"
83,2017.05.28. 오전 11:02,4월 항공여객 868만…전년比 3.8%↑ 中 사드 여파 제한적,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('868만', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
84,2017.05.28. 오전 11:02,해외건설 기술정보 확대…중소기업 해외진출 돕는다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
85,2017.05.28. 오전 11:01,LH 건설현장에 고숙련 기능인 도입…건설품질명장제 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('고숙련', 'O'), (' ', 'O'), ('기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('건설품질명장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2017.05.28. 오전 11:01,국토부  해외건설 정보시스템 확대 개편.. 맞춤형 기술정보 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정보시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('개편..', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
87,2017.05.28. 오전 11:01,中 관광객 감소에도 항공운송시장 성장..3.8%↑,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('항공운송시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성장..', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
88,2017.05.28. 오전 11:01,中企 지원용 해외건설 기술정보 6개국 6000건으로 늘려,"[('中企', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('6개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6000건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
89,2017.05.28. 오전 11:01,건설엔지니어링 낙찰 기준 바뀐다.. 정성·상대평가로 전환,"[('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('정성·상대평가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
90,2017.05.28. 오전 11:01,종합심사낙찰제 용역 시범사업 인주염치 고속도로부터 시작,"[('종합심사낙찰제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인주', 'ARTIFACT'), ('염치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도', 'ARTIFACT'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
91,2017.05.28. 오전 11:00,LH 품질명장制 도입..하자 줄이고 기능 전수·교육도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품질명장制', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..하자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('전수·교육도', 'O')]"
92,2017.05.28. 오전 11:00,국토부 중소기업 지원용 해외건설 기술정보 대폭 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
93,2017.05.28. 오전 11:00,국토부 내년 건설엔지니어링 종합심사낙찰제 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링 종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
94,2017.05.28. 오전 11:00,LH 주택 하자 해결 나선다…건설품질명장제 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('건설품질명장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
95,2017.05.28. 오전 11:00,해외 건설엔지니어링 정보 2400건→6000건 대폭 늘어난다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('2400건', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
96,2017.05.28. 오전 11:00,7월부터 건설엔지니어링 분야 종심제 시범사업 추진,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('종심제', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2017.05.28. 오전 11:00,4월 국제·국내선 여객 지난해보다 3.8% 증가,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제·국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
98,2017.05.28. 오전 11:00,정부 건설엔지니어링 종합심사낙찰제 시범운영,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링 종합심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O')]"
99,2017.05.28. 오전 11:00,中 빠진 항공수요 日·동남아서 채웠다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('항공수요', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('채웠다', 'O')]"
100,2017.05.28. 오전 11:00,중소기업 지원용 해외건설 기술정보 6000건으로 확대,"[('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술정보', 'O'), (' ', 'O'), ('6000건', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
101,2017.05.28. 오전 10:57,요즘 서울 아파트 주인들 집 안 팔려는 이유 있었네,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
102,2017.05.28. 오전 10:52,이번주 임대주택 공급 봇물,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
103,2017.05.28. 오전 10:39,행복청 도시첨단산단 세종테크밸리 3차 분양 나서,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
104,2017.05.28. 오전 10:30,행정수도 기대감에 대선 후 세종 아파트값 고공행진,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
105,2017.05.28. 오전 10:30,文정부 국토정책 방향도시재생 드라이브…핵심 과제로 부상종합,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브…핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상종합', 'O')]"
106,2017.05.28. 오전 10:30,文정부 국토정책 방향4차산업에 따른 일자리 축소 극복해야,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('극복해야', 'O')]"
107,2017.05.28. 오전 10:29,서울 아파트 시장 이상 과열 조짐 왜 이러나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O')]"
108,2017.05.28. 오전 9:39,단독주택 거래량 늘고…주택용지 분양도 활발,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고…주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
109,2017.05.28. 오전 9:33,르포 ‘울산송정 금강펜테리움 그린테라스Ⅱ’ 실수요 몰리며 ‘북적’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 그린테라스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
110,2017.05.28. 오전 9:20,현대건설 감정가 8000억원 용산 유엔사 부지에 눈독,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유엔사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
111,2017.05.28. 오전 9:02,경매사냥 주거·임대수익 다 잡는 근린주택…서울 관악구 신림동 근린주택 935.4㎡ 1회 유찰 21억2725만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('근린주택…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린주택', 'O'), (' ', 'O'), ('935.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('21억2725만원', 'QUANTITY')]"
112,2017.05.28. 오전 9:00,새 정부 출범 후 가팔라지는 상승률…서울 아파트값 0.30% 올라,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
113,2017.05.28. 오전 9:00,부동산캘린더 5월 마지막주 9000가구 청약 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
114,2017.05.28. 오전 9:00,‘더 펜트하우스 청담’ 보이드 구조의 복층형 설계로 관심,"[('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보이드', 'O'), (' ', 'O'), ('구조의', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
115,2017.05.28. 오전 8:38,창원 ‘유니스퀘어’ 12단지 금일 경쟁입찰,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유니스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
116,2017.05.28. 오전 8:32,분양시장 서울 역세권이라면 틀림 없다…1년간 91%가 1순위 마감,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('틀림', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
117,2017.05.28. 오전 8:12,가계부채 대책 LTV·DTI 완화 연장할까,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('연장할까', 'O')]"
118,2017.05.28. 오전 8:00,文정부 국토정책 방향도시재생에 따른 젠트리피케이션 막는다,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정책', 'O'), (' ', 'O'), ('방향도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
119,2017.05.28. 오전 7:31,서울 신규 분양아파트 희소성↑…달아오르는 청약 시장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성↑…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
120,2017.05.28. 오전 7:28,부동산거래 O2O시장 불꽃경쟁 스타트,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
121,2017.05.28. 오전 7:15,서울 실핏줄 골목길 재생한다…연내 3곳 시범사업 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실핏줄', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생한다…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
122,2017.05.28. 오전 7:11,광주 중흥S클래스 뉴스테이 30일 일반분양 시작,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
123,2017.05.28. 오전 7:00,먼지 나던 창고가 커피향 가득 카페로…,"[('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('나던', 'O'), (' ', 'O'), ('창고가', 'O'), (' ', 'O'), ('커피', 'CIVILIZATION'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O'), (' ', 'O'), ('카페로…', 'O')]"
124,2017.05.28. 오전 7:00,서울시 재생정책소개발이 살아난다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재생정책소개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
125,2017.05.28. 오전 7:00,서울시 재생정책서울역이 살아난다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재생정책', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
126,2017.05.28. 오전 6:11,가락시영 맡은 우병우 변호인…판사 환장하네,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('우병우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('변호인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('판사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환장하네', 'O')]"
127,2017.05.29. 오후 10:03,경기도 부동산 중개업소 최다지역 수원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('최다지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY')]"
128,2017.05.29. 오후 7:37,안산 사동 그랑시티자이 2차 시화호 한눈에…신안산선 타고 여의도 30분,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME')]"
129,2017.05.29. 오후 7:32,HUG 소규모 주택정비사업 등에 사업비 50% 융자 추진,"[('HUG 소규모 주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
130,2017.05.29. 오후 7:30,GS건설 방글라데시 최대 규모 송전선로 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2017.05.29. 오후 7:30,LH 세종테크밸리 산업용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
132,2017.05.29. 오후 7:30,HUG 주택도시금융센터 확장 개설,"[('HUG 주택도시금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
133,2017.05.29. 오후 7:30,새 정부 도시재생 핵심기관 진용 갖춰,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기관', 'O'), (' ', 'O'), ('진용', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
134,2017.05.29. 오후 7:29,강동구 상일동 고급주택 단지 재건축 시동,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
135,2017.05.29. 오후 7:22,초과이익환수제 피하자…방배13구역 재건축 속도전,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
136,2017.05.29. 오후 7:19,힐스테이트 세종 리버파크 완판,"[('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
137,2017.05.29. 오후 7:14,세종시 방축천 랜드마크 사업 엠브릿지 설계자 톰 메인 방한 20년 뒤에도 찾아가고 싶을 장소 만들어,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방축천 랜드마크 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('엠브릿지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('톰 메인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년 뒤', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶을', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O')]"
139,2017.05.29. 오후 6:36,6억 원으로 서울 강남 건물주 될 수 있다,"[('6억 원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
140,2017.05.29. 오후 6:27,집값 들썩들썩···‘경고 카드’ 나올까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩···‘경고', 'O'), (' ', 'O'), ('카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
141,2017.05.29. 오후 6:22,GS건설 2000억 규모 방글라데시 송전선로 공사 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
142,2017.05.29. 오후 6:22,경제 브리핑 ‘한한령’ 완화 조짐에 제주항공 中노선 증편 운항,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한한령', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐에', 'O'), (' ', 'O'), ('제주항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('증편', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
143,2017.05.29. 오후 6:22,경제 브리핑  진에어 누적 탑승객 3000만명 돌파,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
144,2017.05.29. 오후 6:15,건설협회 공공건설 적자 한계 상황.. 공사비 정상화 탄원,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('상황..', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('탄원', 'O')]"
145,2017.05.29. 오후 6:06,서울은 과열인데...지방은 미분양 늪,"[('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('과열인데...', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늪', 'O')]"
146,2017.05.29. 오후 6:03,마곡지구 오피스텔 ‘마곡나루역보타닉푸르지오시티’ 눈길,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡나루역보타닉푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
147,2017.05.29. 오후 6:00,잘못된 수요예측…송도 외국인임대 텅텅,"[('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
148,2017.05.29. 오후 6:00,스마트 아파트 ‘봉덕 화성파크드림’ 6월 분양,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉덕 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2017.05.29. 오후 6:00,공사 하면 할수록 적자보는 공공공사 정상화 돼야,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('적자보는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
150,2017.05.29. 오후 5:59,부동산 열풍 경매로…압구정한양 210㎡ 낙찰가율 114%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로…', 'O'), ('압구정한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('210㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('114%', 'QUANTITY')]"
152,2017.05.29. 오후 5:57,호재 없는 청약시장…이상과열 주의,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…이상과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
153,2017.05.29. 오후 5:56,서울 아파트값 과열… 文정부 규제 필요성 대두,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성', 'O'), (' ', 'O'), ('대두', 'O')]"
154,2017.05.29. 오후 5:56,호재 없는 청약시장…이상과열 주의,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장…이상과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
155,2017.05.29. 오후 5:55,광운대역세권 개발 급물살…6월 사업자 공모,"[('광운대역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
156,2017.05.29. 오후 5:53,HUG 도시재생 뉴딜사업 지원 위한 주택도시금융센터 증설,"[('HUG 도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시', 'ARTIFACT'), ('금융센터', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
157,2017.05.29. 오후 5:49,‘구리 클레시움 더 테라스 하우스’ 준공 앞둬,"[('‘', 'O'), ('구리 클레시움 더 테라스 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
158,2017.05.29. 오후 5:49,‘농성 SK VIEW Central’ 6월 분양,"[('‘', 'O'), ('농성 SK VIEW Central', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2017.05.29. 오후 5:49,LH 세종테크밸리 산업시설·복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2017.05.29. 오후 5:49,HUG 도시재생 뉴딜 지원 본격화,"[('HUG 도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
161,2017.05.29. 오후 5:48,화북상업지구 수혜 기대되는 ‘제주 펠리시티 2차’ 분양,"[('화북상업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펠리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2017.05.29. 오후 5:48,현대엔지니어링 임직원 현충원 묘역정화 봉사 활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
163,2017.05.29. 오후 5:45,광운대역세권 개발 급물살…6월 사업자 공모,"[('광운대역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
164,2017.05.29. 오후 5:45,청라국제신도시 현대썬앤빌 더테라스 상업시설 분양,"[('청라국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2017.05.29. 오후 5:45,새 정부 계약갱신청구권·전월세상한제 추진… 부동산 전문가들의 시각은,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('시각은', 'O')]"
166,2017.05.29. 오후 5:44,잘못된 수요예측…송도 외국인임대 텅텅,"[('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('수요예측…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O')]"
167,2017.05.29. 오후 5:44,뜨는 곳만 뜬다...분양시장 양극화 뚜렷,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
168,2017.05.29. 오후 5:42,통합 서울교통공사 사장에 김태호 현 메트로 사장,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김태호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현', 'O'), (' ', 'O'), ('메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
169,2017.05.29. 오후 5:41,GS건설 방글라데시서 2000억원 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2017.05.29. 오후 5:39,LH 세종 행정중심복합도시 42 생활권 13필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2017.05.29. 오후 5:35, 미분양 넉달만에 줄었지만 ‘수도권 후끈 지방 서늘’ 여전 ,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서늘’', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
172,2017.05.29. 오후 5:31,화성산업 중심상권 인접한 숲세권 아파트 ‘영종하늘도시 화성파크드림’ 분양,"[('화성산업', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2017.05.29. 오후 5:29,허울뿐인 청년임대…174건 중 12곳만 진행,"[('허울뿐인', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임대…', 'O'), ('174건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
174,2017.05.29. 오후 5:24,주거3요소 갖춘 압구정동 한양4차 최근 매매가가...,"[('주거', 'O'), ('3요소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
175,2017.05.29. 오후 5:18,대단지 테라스빌리지… 레저와 교육 갖춘 파인씨티 속초,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스빌리지…', 'O'), (' ', 'O'), ('레저와', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('파인씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION')]"
176,2017.05.29. 오후 5:15,럭셔리한 전원주택 여유 담은 ‘파인씨티 속초’ 들어선다,"[('럭셔리한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파인씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
177,2017.05.29. 오후 5:15,도심 지역 상승세 이끄는 종로구 ‘경희궁자이2단지’ 인기,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
178,2017.05.29. 오후 5:15,롯데건설 증산 5구역 시공사 선정…브랜드타운 변화 기대,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증산', 'O'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
179,2017.05.29. 오후 5:03,도시재생 지원할 주택도시금융센터 증설,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시금융센터', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
180,2017.05.29. 오후 5:02,두산건설 청수행정타운 프리미엄 ‘행정타운 두산위브 더 파크’ 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청수행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('행정타운 두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2017.05.29. 오후 4:58,시청 일대 행정타운 불패… 내달 도심지 분양 눈길,"[('시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('불패…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도심지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
182,2017.05.29. 오후 4:56,집값 좌우하는 ‘브랜드’ 아파트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
183,2017.05.29. 오후 4:51,건설공사 모바일 감리 앱 활용 전국적 활성화 단계 진입,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감리 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
184,2017.05.29. 오후 4:51,현대썬앤빌창원더스퀘어 브랜드 모델에 배우 김래원 발탁,"[('현대썬앤빌창원더스퀘어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김래원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('발탁', 'O')]"
185,2017.05.29. 오후 4:50,현대건설 힐스테이트 송도 더테라스 내달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2017.05.29. 오후 4:48,대선 이후 부동산 시장 활기.. 신규 알짜 분양 단지 판교 주목,"[('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기..', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
187,2017.05.29. 오후 4:46,경산지식산업지구 상업·주차장용지 30일까지 입찰,"[('경산지식산업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('30일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
188,2017.05.29. 오후 4:41,경매시장으로 옮겨 붙은 부동산 열풍,"[('경매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
189,2017.05.29. 오후 4:27,활기 띠는 경기·인천 재개발·재건축…주말에만 3곳 시공사 선정,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축…', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
190,2017.05.29. 오후 4:26,현대엔지니어링 현충원 묘역정화 봉사활동,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
191,2017.05.29. 오후 4:26,안성시 공도읍 스마트형 IC 설치 추진.. 안성 공도 서해그랑블 인기,"[('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공도읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트형', 'O'), (' ', 'O'), ('IC', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 서해그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
192,2017.05.29. 오후 4:23,고공행진 멈추지 않는 서울 아파트값,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('멈추지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
193,2017.05.29. 오후 4:20,상승세 탄 서울 아파트값,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
194,2017.05.29. 오후 4:20,지난주 서울 아파트값 0.30% 상승 새 정부 출범후 고공행진,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
195,2017.05.29. 오후 4:20,새정부 출범 후 아파트값 고공행진,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
196,2017.05.29. 오후 4:20,서울 아파트값 고공행진 이유는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
197,2017.05.29. 오후 4:19,고공행진 이어가는 서울 지역 아파트값,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
198,2017.05.29. 오후 4:17,서울 아파트값 새정부 출범 후 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
199,2017.05.29. 오후 4:16,서울 지역 아파트값 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
200,2017.05.29. 오후 4:16,서울 아파트값 새 정부 출범 후 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
201,2017.05.29. 오후 4:16,새 정부 출범 후 아파트값 상승세,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
202,2017.05.29. 오후 4:16,GS건설 방글라데시 송전선로 공사 수주…1억7900만달러 규모,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1억7900만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
203,2017.05.29. 오후 4:14,선시공 후분양‘구리 클레시움 더 테라스 하우스’에 관심 집중,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양‘', 'O'), ('구리 클레시움 더 테라스 하우스', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
204,2017.05.29. 오후 4:13,中부동산업체 헝다 장중 27% 폭등…올들어 주가 3배 이상 올라,"[('中', 'LOCATION'), ('부동산업체', 'O'), (' ', 'O'), ('헝다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장중', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
205,2017.05.29. 오후 4:13,헬스케어 특화 아파트 효천1지구 중흥S클래스 뉴스테이,"[('헬스케어', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('효천1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 뉴스테이', 'ARTIFACT')]"
206,2017.05.29. 오후 4:13,공공분양주택 정보도 이제 마이홈에서 확인하세요,"[('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
207,2017.05.29. 오후 4:12,1인 가구 수 가파른 증가세에 쉐어하우스 플랫폼 컴앤스테이 눈길,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세에', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('컴앤스테', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
208,2017.05.29. 오후 4:10,대보건설 그린콘서트에 한민고 학생 초청,"[('대보건설 그린콘서트', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한민고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
209,2017.05.29. 오후 4:05, 정부가 밀어주는 신종 재테크 ‘집주인 임대주택 사업’ 해볼까 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인 임대주택 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
210,2017.05.29. 오후 4:05,GS건설이 짓는 프리미엄 브랜드 역세권 상가 광명역자이타워 상업시설,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O')]"
211,2017.05.29. 오후 4:01,대선 후 세종시 부동산 시장 분위기 무르익을 전망,"[('대선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('무르익을', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
212,2017.05.29. 오후 3:59,고정수요 확보된 단지 내 상가 ‘서초어반하이’ 분양,"[('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보된', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초어반하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
213,2017.05.29. 오후 3:58,롯데건설 현충일 앞두고 현충원 봉사활동 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
214,2017.05.29. 오후 3:58,대선후 신규 분양시장 후끈…모델하우스마다 인산인해,"[('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
215,2017.05.29. 오후 3:57,현대엔지니어링 국립서울현충원 묘역순례·정화활동 가져,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립서울현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역순례·정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
216,2017.05.29. 오후 3:54,대규모 배후수요 품은 오피스텔 부천 옥길 서영아너시티 6월 초 공급,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 서영아너시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2017.05.29. 오후 3:54,루원시티 잇따른 ‘개발호재’와 ‘교통호재’ 속 주상복합용지·공동주택용지 공급에 이목 집중,"[('루원시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발호재’와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지·공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
218,2017.05.29. 오후 3:53,교통호재 풍부한 압구정동 미성2차 최근 매매가가...,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
219,2017.05.29. 오후 3:48,철도공단 7월말부터 원주∼강릉 철도 시운전 돌입,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('강릉 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
220,2017.05.29. 오후 3:47,주택도시보증公 文정부 도시재생 뉴딜사업 지원 본격화,"[('주택도시보증', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
221,2017.05.29. 오후 3:40,대우건설 인천 논현 푸르지오 순위내 청약마감.. 희소 평형 인기,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('희소', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
222,2017.05.29. 오후 3:39,휴가건설 세계적 건축가 톰 메인 설계 M브릿지 분양,"[('휴가건설', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('톰', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('메인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('M브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2017.05.29. 오후 3:38,현대건설 힐스테이트 송도 더테라스 6월 분양,"[('현대건설 힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2017.05.29. 오후 3:37,미분양도 양극화 서울은 21%↓ 광주는 100%↑,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
225,2017.05.29. 오후 3:37,CCIM한국협회 ‘크라우드금융을 활용한 다세대 신축 재테크’ 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘크라우드금융을', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2017.05.29. 오후 3:27,공공분양 주택 정보 마이홈에서 본다,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
227,2017.05.29. 오후 3:21,강남재건축 아파트값 급등…자취 감춘 매물,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춘', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
228,2017.05.29. 오후 3:21,교육환경 풍부한 반포동 래미안퍼스티지 최근 동향은,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안퍼스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
229,2017.05.29. 오후 3:20,경기도서 부동산 중개사무소 가장 많은 지역은 수원,"[('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY')]"
230,2017.05.29. 오후 3:15,4월말 전국 미분양 6만 가구…전월대비 2.2% 감소,"[('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
231,2017.05.29. 오후 3:13,고양시 삼송마을15단지 계룡리슈빌 4억원대 거래돼,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송마을', 'LOCATION'), ('15단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
232,2017.05.29. 오후 3:04,거주만족도 높은 하왕십리동 텐즈힐1아파트 최근 매매가가...,"[('거주만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('하왕십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('텐즈힐1', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
233,2017.05.29. 오후 3:02,4대강 녹조 줄이기 착수 낙동강·금강·영산강 6개 보 개방,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹조', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
234,2017.05.29. 오후 3:00,LH 세종테크밸리 산업시설·복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2017.05.29. 오후 2:57,4월 주택 인·허가 4만4000가구…분양승인은 1만4000가구,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000가구', 'QUANTITY'), ('…분양승인은', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY')]"
236,2017.05.29. 오후 2:57,HUG 주택도시금융센터 신설…도시재생 뉴딜 지원 본격화,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시금융센터', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
237,2017.05.29. 오후 2:56,용인행정타운 두산위브 아파트 특별 할인 분양… 전세가로 즉시 입주 가능,"[('용인행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
238,2017.05.29. 오후 2:54,경산지식산업지구 상업시설·주차장용지 입찰신청 시작,"[('경산지식산업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰신청', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
239,2017.05.29. 오후 2:51,입학조차 힘든 국ㆍ공립 어린이집 품은 아파트 오산 센트럴 푸르지오 눈길,"[('입학조차', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('국ㆍ공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
240,2017.05.29. 오후 2:50,한국찾은 세계적 건축가 톰 메인 방축천의 랜드마크 엠브릿지 정부청사와 잘 어울려,"[('한국', 'COUNTRY'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('톰 메인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방축천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('엠브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정부청사', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('어울려', 'O')]"
241,2017.05.29. 오후 2:49,강남 재건축 묶음 개발 시작… 사업 속도 빨라질까종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('묶음', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라질까종합', 'O')]"
242,2017.05.29. 오후 2:47,그래픽 4대강 6개보 개방은 농업용수 문제없는 수준으로 제한,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개방은', 'O'), (' ', 'O'), ('농업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
243,2017.05.29. 오후 2:46,경기도 중개사무소 ‘수원’ 최다…경쟁은 ‘하남’이 가장 치열해,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…경쟁은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해', 'O')]"
244,2017.05.29. 오후 2:43,서희건설 등 건설업계 경력·신입사원 채용 활발,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경력·', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
245,2017.05.29. 오후 2:41,일산 풍동에 지역주택조합 아파트 공급 예정,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
246,2017.05.29. 오후 2:35,다음 달부터 4대강 6개보 상시 개방…수위 최대 1.25m↓,"[('다음 달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상시', 'O'), (' ', 'O'), ('개방…수위', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.25m', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
247,2017.05.29. 오후 2:31,4월 주택 인허가 4만4000가구…전년比 27%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
248,2017.05.29. 오후 2:31,미분양도 넉달만에 감소…2.2% 줄어,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
249,2017.05.29. 오후 2:28,HUG 주택도시금융센터 증설…‘도시재생 뉴딜’ 지원 본격화,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택도시금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설…‘도시재', 'TERM'), ('생 뉴딜', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
250,2017.05.29. 오후 2:27,HUG 도시경제금융 지원센터에 이어 ‘주택도시금융센터’도 증설,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시경제금융 지원센터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택도시금융센터', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('증설', 'O')]"
252,2017.05.29. 오후 2:24,HUG 도시재생사업 지원 본격화…주택도시금융2센터 개설,"[('HUG 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('주택도시금융2센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
253,2017.05.29. 오후 2:11,“집값 계속 들썩이면 규제카드 서둘러 꺼낼 수도”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이면', 'O'), (' ', 'O'), ('규제카드', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼낼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
254,2017.05.29. 오후 2:01,대우건설 인천 논현 푸르지오 전주택형 순위내 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
255,2017.05.29. 오후 2:00,시장보고서 다산신도시 힐스테이트 분양권 6월 전매제한 해제 예정,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
256,2017.05.29. 오후 1:57,시장보고서 미사강변도시 강동구 재건축 이주 수요로 상승세 지속,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
257,2017.05.29. 오후 1:57,실속형 명품임대 아파트 의왕백운밸리 골드클래스 6월 2일 분양 예정,"[('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕백운밸리 골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
258,2017.05.29. 오후 1:50,합리적인 가격과 브랜드 프리미엄 e편한세상 일광 특별공급 시작,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격과', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 일광', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
259,2017.05.29. 오후 1:48,철도공단 원주∼강릉 철도 시공 마무리..정밀점검 시작,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리..정밀점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2017.05.29. 오후 1:46,국토정보공사 농촌 희망 불어넣기에 앞장,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('불어넣기에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
261,2017.05.29. 오후 1:40,마곡 상암 기업 이사오니 일산신도시 부동산 시장 들썩,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이사오니', 'O'), (' ', 'O'), ('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
262,2017.05.29. 오후 1:38,유휴 국공유지를 도시재생 거점으로,"[('유휴', 'O'), (' ', 'O'), ('국공유지를', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O')]"
263,2017.05.29. 오후 1:38,국토부 제로에너지건축 전문가 양성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
264,2017.05.29. 오후 1:38,천안 동남구청사 복합개발부지 인근 소형 아파트 ‘펜타폴리스 7차’ 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('펜타폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2017.05.29. 오후 1:32,서초구 반포힐스테이트 친환경·저에너지 단지로 눈길,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경·저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
266,2017.05.29. 오후 1:32,관리처분인가 앞둔 강남구 ‘개포주공4단지’ 거래 꾸준,"[('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
267,2017.05.29. 오후 1:30,중동 모래바람 타고 해외건설도 J노믹스,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('J노믹스', 'O')]"
268,2017.05.29. 오후 1:29,KCC건설 2777억 규모 공동주택 신축사업 공급계약,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2777억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O')]"
269,2017.05.29. 오후 1:29,주택임대차 분쟁 조정 통해 해결…법무부 위원회 출범,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…', 'O'), ('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
270,2017.05.29. 오후 1:15,서울 전셋값도 11·3 대책 이후 최고치…文 전월세 상한제 카드 꺼내나종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내나종합', 'O')]"
271,2017.05.29. 오후 1:05,이젠 북부로 빛고을 광주 개발축 본촌동으로 이동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('빛고을', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발축', 'O'), (' ', 'O'), ('본촌동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
272,2017.05.29. 오후 1:02,아파트 브랜드 대상환경친화적 기술 60가지·범죄예방기법 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상환경친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('60가지', 'QUANTITY'), ('·범죄예방기법', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
273,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상IoT로 스마트홈  남천 금호어울림 더 비치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'O'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 더 비치', 'ARTIFACT')]"
274,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상14% 낮은 건폐율·풍부한 녹지 안산 라프리모,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('건폐율·풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT')]"
275,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상현대건설 힐스테이트… 송도 최초 전세대 테라스 설치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
276,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상포스코건설 더샵… 송도 최고 명품단지 구축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
277,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상가격보다 브랜드… 최고의 아파트는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
278,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상부산 명소 된 해운대 아이파크,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
279,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상출입문에 얼굴 인식 출입관리시스템,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상출입문에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('출입관리시스템', 'O')]"
280,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상고객이 원하는 인테리어 분위기 연출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
281,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상특화설계·보육환경 강화..고객만족도 으뜸,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상특화설계·보육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O')]"
282,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상대림산업 냉난방 에너지제로·공기청정시스템 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('냉난방', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지제로·공기청정시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
283,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상신동아건설 가족 최우선 다양한 주거·문화공간 조성,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
284,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상광교에 백화점호텔아쿠아리움 복합단지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점호텔아쿠아리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O')]"
285,2017.05.29. 오후 1:00,아파트 브랜드 대상첨단기술·디자인 차별화..정비수주 선두,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대상첨단기술·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화..정비수주', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O')]"
286,2017.05.29. 오후 12:56,대우건설 인접 도심 편의시설 함께 누리는 평택 소사벌 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2017.05.29. 오후 12:49,초역세권몰세권직주근접 갖춘 송도 알짜배기 오피스텔 어디,"[('초역세권몰세권직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
288,2017.05.29. 오후 12:36,현대건설 힐스테이트 송도 더 테라스 84㎡ 2784세대 6월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 송도 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2784세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2017.05.29. 오후 12:08,KCC건설 2776억원 규모 경남 사천 아파트 신축공사 수주,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2776억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2017.05.29. 오후 12:02,경북 대구 달성 토성 복원…2025년 마무리,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원…', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
291,2017.05.29. 오후 12:01,국립공원관리공단 원주혁신도시로 이전.. 신청사 개청식,"[('국립공원관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전..', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식', 'O')]"
292,2017.05.29. 오후 12:01,국립공원관리공단 강원 원주 혁신도시에서 새로운 출발,"[('국립공원관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
293,2017.05.29. 오후 12:00,국립공원관리공단 원주 혁신도시 신청사 30일 개청,"[('국립공원관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
294,2017.05.29. 오전 11:42,경기도에서 부동산 중개업소 가장 많은 곳은 수원,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY')]"
295,2017.05.29. 오전 11:35,‘쌓이는 재고’ 광주 4월 미분양주택 100% 증가… 전국 최고,"[('‘쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재고’', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
296,2017.05.29. 오전 11:35,오피스텔의 성패는 배후수요 탄탄한 수요 갖춘 정우 제이클래스 오산대역에 관심,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('성패는', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('정우 제이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오산대역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
297,2017.05.29. 오전 11:31,4월 전국 미분양 6만313가구 전월비 2.2% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
298,2017.05.29. 오전 11:31,低금리·갭투자·강남권 물량부족…아파트 “사자”,"[('低금리·갭투자·', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량부족…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), ('”', 'O')]"
299,2017.05.29. 오전 11:30,신흥주거복합단지 속초 교동 블루핀 견본주택 5000명 방문,"[('신흥주거복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루핀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
300,2017.05.29. 오전 11:28,초역세권 마포구 신공덕동 펜트라우스주상복합 최근 매매가가...,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트라우스주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
301,2017.05.29. 오전 11:27,GS건설 방글라데시 2000억 규모 송전선로 공사 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2017.05.29. 오전 11:26,“SRT지제역 교통호재 가까이 누린다” 평택 지제월드메르디앙 눈길,"[('“', 'O'), ('SRT지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다”', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
304,2017.05.29. 오전 11:25,캠핑형 축제 새만금 노마드 페스티벌 지역특산물로 즐긴다,"[('캠핑형', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금 노마드 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('지역특산물로', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
305,2017.05.29. 오전 11:24,4월 주택 인허가 작년보다 17%↓…5개월 연속 감소세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
306,2017.05.29. 오전 11:24,국토부 제로에너지건축 전문인력 양성교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
307,2017.05.29. 오전 11:24,흥행보증수표 역세권개발… ‘녹양역 스카이59’ 투자수요 몰린다,"[('흥행보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹양역 스카이59', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
308,2017.05.29. 오전 11:23,주말 견본주택‘북적’…서민에겐 청약이 로또보다 낫다,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택‘북적’…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('로또보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
309,2017.05.29. 오전 11:23,GS건설 2천억 규모 방글라데시 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2017.05.29. 오전 11:23,부동산 열풍 투자 어떻게부자들의 필수 아이템 ‘꼬마빌딩’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('아이템', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼬마빌딩’', 'O')]"
311,2017.05.29. 오전 11:22,주택금융공사 대학생 논문 경진대회,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
312,2017.05.29. 오전 11:22,부동산 열풍 투자 어떻게자산가는 수익형·중산층은 갭투자·실수요자는 청약 타라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형·중산층은', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자·', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('타라', 'O')]"
313,2017.05.29. 오전 11:22,코레일 철도자유여행패스 내일로 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도자유여행패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일로', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
314,2017.05.29. 오전 11:21,한남동 부촌 위상 더 높아진다,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
315,2017.05.29. 오전 11:19,10년공공임대주택 평택 고덕국제신도시 A10블록 5월 말 공급된다,"[('10년', 'DATE'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A10블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
316,2017.05.29. 오전 11:19,코레일 내일로 판매 개시…만 29세까지 이용 연령 확대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), ('만 29세', 'QUANTITY'), ('까지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('연령', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
317,2017.05.29. 오전 11:19,LH 중부권 창업요람 세종테크밸리 산업시설복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업요람', 'O'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
318,2017.05.29. 오전 11:18,경기도 주택 가구수 1위 수원 부동산 중개업소도 가장 많아,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소도', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
319,2017.05.29. 오전 11:17,4월 분양 1만4000가구로 집계…전년동월 대비 68.4% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('집계…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('68.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
320,2017.05.29. 오전 11:17,진보정권 들어섰는데…서울 집값 상승세 심상찮네,"[('진보', 'THEORY'), ('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('들어섰는데…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮네', 'O')]"
321,2017.05.29. 오전 11:16,고속도로에서 사고나면 도로공사 직원이 전화 안전한 곳 대피할 것,"[('고속도로에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('대피할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
322,2017.05.29. 오전 11:14,현대건설 ‘힐스테이트 송도 더테라스’ 6월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2017.05.29. 오전 11:13,지역 중심 시청 주변 신규 아파트 눈길,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2017.05.29. 오전 11:12,월요광장정용덕 서울대 명예교수문재인 행정부의 국정운영 스타일,"[('월', 'ARTIFACT'), ('요광장', 'O'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국정운영', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O')]"
325,2017.05.29. 오전 11:11,분양현장 바로 보기친환경·명문학군… 강남권 신흥 주거타운 ‘예약’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기친환경·명문학군…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘예약’', 'O')]"
326,2017.05.29. 오전 11:09,세종테크밸리 산업시설·복합용지 공급,"[('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2017.05.29. 오전 11:09,6억 원으로 서울 강남 건물주 되기,"[('6억 원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O')]"
328,2017.05.29. 오전 11:04,코레일 2017 하계 내일로 29일부터 판매,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하계', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내일로', 'DATE'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
329,2017.05.29. 오전 11:03,4월 주택 인허가 작년보다 27%↓…5개월 연속 감소세,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
330,2017.05.29. 오전 11:03,제로에너지건축 전문가 양성…신산업 일자리 늘린다,"[('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성…신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
331,2017.05.29. 오전 11:02,다인건설 제조장비 설치 가능한 ‘로얄팰리스테크노 미사’ 오픈 예정,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제조장비', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로얄팰리스테크노 미사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
332,2017.05.29. 오전 11:02,제로에너지건축 전문가 양성해 온실가스 줄인다,"[('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성해', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
333,2017.05.29. 오전 11:02,4월말 전국 미분양 6만호...전월比 2.2% 감소,"[('4월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만호', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
334,2017.05.29. 오전 11:02,국토부 제로에너지건축 전문가 양성 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
335,2017.05.29. 오전 11:02,글로벌 도시 축제 서울비엔날레 무료강좌로 미리 만나세요,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울비엔날레', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료강좌로', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요', 'O')]"
336,2017.05.29. 오전 11:01,4월 주택 인허가·착공·분양·준공률 모두 감소…대선 등 영향,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공·분양·준공률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
337,2017.05.29. 오전 11:01,조기대선에 4월 분양물량 뚝…미분양도 줄어,"[('조기대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
338,2017.05.29. 오전 11:01,서충주 ‘오드카운티’ 분양,"[('서충주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2017.05.29. 오전 11:01,‘한강메트로자이’ 7.14 1,"[('‘', 'O'), ('한강메트로자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7.14', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
340,2017.05.29. 오전 11:01,주택시장 호조 수도권 미분양 감소.. 공급과잉 우려 지방은 늘어,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
341,2017.05.29. 오전 11:01,노후산업단지 재생·교통인프라 확충… 안산 부동산 ‘훈풍’,"[('노후산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재생·교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
342,2017.05.29. 오전 11:01,용인 수지 ‘국내 최대 로그하우스’ 단지,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('로그하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
343,2017.05.29. 오전 11:01,4월 공동주택 분양실적 전년比 68%↓…조기 대선 영향,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), ('↓…조기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
344,2017.05.29. 오전 11:01,주택 공급 부족 신호탄 허가착공분양준공 ALL↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('허가착공분양준공', 'O'), (' ', 'O'), ('ALL↓', 'O')]"
345,2017.05.29. 오전 11:01,부동산 시장 활황에 미분양도 줄었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
346,2017.05.29. 오전 11:01,지난달 미분양 주택 수도권 줄고 지방 늘고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
347,2017.05.29. 오전 11:00,현대건설 ‘힐스테이트 송도 더테라스’ 2784실 다음달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송도 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2784실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2017.05.29. 오전 11:00,4월 미분양 주택 6만313가구 …전월대비 2%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만313가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
349,2017.05.29. 오전 11:00,4월 주택 인허가 4만4천호…작년보다 27%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4천호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
350,2017.05.29. 오전 11:00,4월 전국 미분양 주택 6만호…넉달만에 감소세 전환,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
351,2017.05.29. 오전 11:00,국토부 제로에너지건축 전문인력 양성교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O')]"
352,2017.05.29. 오전 11:00,GS건설 방글라데시 최대 송전사업 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('송전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2017.05.29. 오전 11:00,4월 미분양 6만313가구…올해 첫 감소세 ,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만313가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
354,2017.05.29. 오전 11:00,국토부 제로에너지건축 전문인력 양성교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2017.05.29. 오전 11:00,4월 분양 1만4000가구…전년比 68.4%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('68.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
356,2017.05.29. 오전 10:59,GS건설 방글라데시 400kV 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('400kV', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2017.05.29. 오전 10:57,코오롱글로벌 임대주택 브랜드 커먼라이프 설명회,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('커먼라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
358,2017.05.29. 오전 10:52,강북구 수유동 의료인 협동조합주택 하늘평화센터 완공 ,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의', 'CIVILIZATION'), ('료인', 'O'), (' ', 'O'), ('협동조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘평화센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
359,2017.05.29. 오전 10:51,GS건설 방글라데시 파투아칼리 송전선로 프로젝트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파투아칼리 송전선로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프로젝', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2017.05.29. 오전 10:50,제주도에서 누리는 글로벌 교육 환경 프리미엄 하우스 제이포레 에듀 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('제이포레 에듀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2017.05.29. 오전 10:49,분양시장 새로운 ‘블루칩’ 김포한강신도시 ‘중흥S클래스 파크애비뉴’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
362,2017.05.29. 오전 10:45,서울구리남양주 트리플 생활권 정우제이클래스 별내역 오피스텔 프리미엄 돋보여,"[('서울', 'CITY'), ('구리', 'CITY'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('정우제이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
363,2017.05.29. 오전 10:44,전국 반나절 생활권…휴양지 인근 세컨드하우스 인기,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('반나절', 'TIME'), (' ', 'O'), ('생활권…휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
364,2017.05.29. 오전 10:41,서울매매가 0.30% 상승률 기록,"[('서울', 'CITY'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
365,2017.05.29. 오전 10:39,수도권 택지지구 세대교체…송산·고등·지축택지 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체…', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), ('·고등·지축택지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
366,2017.05.29. 오전 10:39,수도권 택지지구 세대교체… 저평가된 송산·고등·지축 등 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체…', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), ('·고등·', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
367,2017.05.29. 오전 10:38,개발호재 갖춘 수도권 알짜분양 이번엔 일산 풍동 지역주택조합이다,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합이다', 'O')]"
368,2017.05.29. 오전 10:35,롯데건설 현충일 맞아 국립현충원서 봉사 활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('국립현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
369,2017.05.29. 오전 10:33,경기도서 공인중개사무소 가장 많은 곳은 수원…경쟁이 가장 심한 곳은,"[('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('…경쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('심한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
370,2017.05.29. 오전 10:30,주목 건설人사업 체질개선 끝..해외 프로젝트 수주 시동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설人', 'CIVILIZATION'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('체질개선', 'O'), (' ', 'O'), ('끝..해외', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
371,2017.05.29. 오전 10:29,교대역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('교대역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
372,2017.05.29. 오전 10:28,GS건설 2000억 규모 방글라 송전선 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2017.05.29. 오전 10:26,GS건설 2000억원 방글라데시 파투아칼리 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파투아칼리 송전선로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2017.05.29. 오전 10:25,부산 일광지구 첫 아파트 분양에 주말 인파 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일광지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
375,2017.05.29. 오전 10:25,529 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('529 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
376,2017.05.29. 오전 10:20,시청 등 행정타운 인접한 아파트 잘 나가,"[('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
377,2017.05.29. 오전 10:20,롯데건설 현충일 맞아 현충원 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
378,2017.05.29. 오전 10:19,마이홈 새단장 공공분양주택 정보도 확인… 입주자격 진단도 서비스,"[('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('진단도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
379,2017.05.29. 오전 10:16,GS건설 방글라데시 최대 송전선로공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('송전선로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2017.05.29. 오전 10:16,서울 전셋값도 11·3 대책 이후 최고치…文 전월세 상한제 카드 꺼내나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내나', 'O')]"
381,2017.05.29. 오전 10:13,GS건설 방글라데시 송전선로 공사 수주…1억7900만 달러 규모,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1억7900만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
382,2017.05.29. 오전 10:11,화성산업 봉덕화성파크드림 내달 초 분양,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉덕화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2017.05.29. 오전 10:09,세종시 분양열기.. 힐스테이트 세종 리버파크 100% 완판,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기..', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
384,2017.05.29. 오전 10:08,LH 중부권 창업요람 세종테크밸리 산업시설·복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업요람', 'O'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2017.05.29. 오전 10:08,용산구 개발 재건축 열기로 이촌동 한가람아파트 주목,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
386,2017.05.29. 오전 10:07,관심도 높아진 ‘의왕내손 e편한세상’ 최대 할인혜택으로 잔여세대 계약 중,"[('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕내손 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('할인혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
388,2017.05.29. 오전 10:04,서울 아파트 경매시장서 인기 절정…5년 새 낙찰가 7억 뛰기도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정…', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰기도', 'O')]"
389,2017.05.29. 오전 10:02,부동산 투자 열풍③ 꼬마빌딩 부자들의 필수아이템,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍③', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('필수아이템', 'O')]"
390,2017.05.29. 오전 10:00,클래스가 다른 조망권…초고층 오피스텔 눈길,"[('클래스가', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
391,2017.05.29. 오전 10:00,우성건영 하남미사 완판신화 이어갈까,"[('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('완판신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
392,2017.05.29. 오전 10:00,뉴스테이 연내 1만8000여가구 더 나온다,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
393,2017.05.29. 오전 9:59,주택금융공사 대학원생 논문 경진대회 개최,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
394,2017.05.29. 오전 9:56,서울로·용산공원… 용산 부동산 핫플레이스,"[('서울로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O')]"
395,2017.05.29. 오전 9:55,GS건설 2000억 규모 방글라데시 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2017.05.29. 오전 9:54,LH 세종테크밸리 13필지 공급…“중부권 최적 산업단지”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…“', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지”', 'O')]"
397,2017.05.29. 오전 9:54,상가정보연구소 6월 2일 상가투자 멘토스쿨 오리엔테이션,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('오리엔테이션', 'O')]"
399,2017.05.29. 오전 9:51,GS건설 1억7900만 달러 규모 방글라데시 송전선로 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억7900만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송전선로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2017.05.29. 오전 9:51,LH 중부권 창업요람 세종테크밸리 산업시설·복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업요람', 'O'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업시설·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2017.05.29. 오전 9:51,LH 세종테크밸리 산업·복합용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종테크밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업·복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2017.05.29. 오전 9:46,쌍용건설 테라스형 광폭 발코니 적용한 ‘밀양 쌍용 예가 더 퍼스트’ 선봬,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀양 쌍용 예가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
403,2017.05.29. 오전 9:45,삼성메디슨 대치 사옥 1400억원에 MDM이 산다,"[('삼성메디슨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('1400억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('MDM', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
404,2017.05.29. 오전 9:44,e편한세상 추동공원2차’ 주말 견본주택 3만명 몰리며 기대감 상승,"[('e편한세상 추동공원', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (""'"", 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
405,2017.05.29. 오전 9:41,롯데건설 현충일 앞두고 현충원서 봉사활동,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
406,2017.05.29. 오전 9:41,롯데건설 임직원 가족 현충원 묘역단장 봉사활동 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묘역단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
407,2017.05.29. 오전 9:38,세컨드하우스 힐링프리미엄 ‘두 마리 토끼 잡는다’,"[('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다’', 'O')]"
408,2017.05.29. 오전 9:36,힐스테이트 세종 리버파크 선착순 계약 첫날 완판,"[('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
409,2017.05.29. 오전 9:29,현대엔지니어링 힐스테이트 세종 리버파크 이전기관 특별공급 역대 최고 청약률에 이어 선착순 계약 첫날 100%완판 진기록 세워,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('진기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세워', 'O')]"
410,2017.05.29. 오전 9:26,치열해지는 공인중개사시장… 공급과잉·주택거래 뚝,"[('치열해지는', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉·주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
411,2017.05.29. 오전 9:17,반포·서초·여의도 묶음 개발 시작됐다… 주민 불안,"[('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('묶음', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
413,2017.05.29. 오전 9:16,부동산 투자 열풍② 서민들 “청약 로또보다 낫다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍②', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“청약', 'O'), (' ', 'O'), ('로또보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다”', 'O')]"
414,2017.05.29. 오전 9:15,부동산 투자 열풍① 갭투자 중산층 탈출 ‘신의 한수’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍①', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신의', 'O'), (' ', 'O'), ('한수’', 'O')]"
415,2017.05.29. 오전 9:04,KCC건설 다음달 사천 KCC 스위첸 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2017.05.29. 오전 9:00,임대차보호법 적용 못 받는 복지시설 확정일자 맹신마세요,"[('임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정일자', 'O'), (' ', 'O'), ('맹신마세요', 'O')]"
417,2017.05.29. 오전 9:00,국내 최초 테마형 도시 선보이는 파주 원더풀 파크시티 개발 예정,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀 파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
418,2017.05.29. 오전 8:51,한자신 직주근접 오피스텔 ‘인천 논현포레 분양 ,"[('한자신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), (""오피스텔'"", 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2017.05.29. 오전 8:35,LG하우시스 임직원 자녀와 ‘행복한 공간 만들기’… 가구 만들기 등 진행,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기’…', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
421,2017.05.29. 오전 8:30,뒤집힌 고급빌라 분양가…1층이 고층보다 비싼 이유는,"[('뒤집힌', 'O'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고층보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
422,2017.05.29. 오전 8:26,수도권 택지지구 세대교체… 송산·고등·지축 등 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체…', 'O'), (' ', 'O'), ('송산', 'LOCATION'), ('·고등·', 'O'), ('지축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
423,2017.05.29. 오전 8:08,뉴스테이 인기 지속될까… 연내 1만8000여가구 공급,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될까…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
424,2017.05.29. 오전 7:54,규제 무풍지대 서울·부산서 다음달 재개발·재건축 아파트 분양 줄 대기,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O')]"
425,2017.05.29. 오전 7:38,공공 분양주택 정보도 마이홈에서 확인하세요,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
426,2017.05.29. 오전 7:10,인천 구월 지웰시티 푸르지오④오피스텔2베이 혁신 평면…환기·조망 강점,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오④', 'ARTIFACT'), ('오피스텔2베이', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('평면…환기·조망', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
427,2017.05.29. 오전 7:07,인천 구월 지웰시티 푸르지오③아파트판상형에 LDK…넉넉한 생활공간,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('③아파트판상형에', 'O'), (' ', 'O'), ('LDK', 'TERM'), ('…넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활공간', 'O')]"
