,date,headline,keyword
0,2010.12.12. 오후 10:33,전세시황 매물 품귀… 서울·신도시·수도권 모두 오름세,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
1,2010.12.12. 오후 10:32,매매시황 가격 회복 기대감에 매도호가 꾸준히 상승,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2010.12.12. 오후 10:25,급매물 사라지고 호가마저 ‘들썩’,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('호가마저', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
3,2010.12.12. 오후 9:02,매경부동산자산관리사시험 단체대항전,"[('매경부동산자산관리사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('단체대항전', 'O')]"
4,2010.12.12. 오후 8:43,‘별따기’ 공공임대 틈새 노려라,"[('‘별따기’', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
5,2010.12.12. 오후 8:43,분양정보‘흑석 센트레빌Ⅱ’ 190가구 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('흑석 센트레빌Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
6,2010.12.12. 오후 8:38,내년 집값 “소폭 오르거나 보합세 유지”,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('오르거나', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지”', 'O')]"
7,2010.12.12. 오후 8:35,올해 집값 크게 떨어진 곳은,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
8,2010.12.12. 오후 6:33,3049층 건물도 초고층급 안전 관리,"[('3049층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층급', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
9,2010.12.12. 오후 6:32,서울 상권 지각 변동 명동 상권의 부활…강남역 제쳤다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제쳤다', 'O')]"
10,2010.12.12. 오후 6:31,휘경 2구역 소형주택 늘려…아파트 896채 공급,"[('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('896채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2010.12.12. 오후 6:31,근린생활용지 등 15필지…LH 용인 서천지구서 분양,"[('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2010.12.12. 오후 6:31,이번주 흑석 센트레빌 아파트 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흑석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2010.12.12. 오후 6:31,은평뉴타운에 500병상 종합병원 들어선다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500병상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
14,2010.12.12. 오후 6:31,서울 상권 지각변동 1 女의 명동 원스톱 쇼핑의 명소…男의 강남역 유흥ㆍ음식점 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('1 女', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑의', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), ('…', 'QUANTITY'), ('男', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유흥ㆍ음식점', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
15,2010.12.12. 오후 6:31,서울 상권 지각변동 1 명동 점포 임대료 ㎡당 月 60만원 세계 8위…강남은 49만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('8위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('49만원', 'QUANTITY')]"
16,2010.12.12. 오후 6:31,한경매물마당 청담동 고급상권 4층 소형건물 급매 27억 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급상권', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
17,2010.12.12. 오후 6:31,서울 재건축 아파트 상승세 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
18,2010.12.12. 오후 6:31,분양 현장 포커스 흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 흑석역 코앞…방범 로봇·태양광 발전 설비 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코앞…방범', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('·', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
19,2010.12.12. 오후 6:31,분양 현장 포커스 인천 청라 엑슬루타워 녹지율 35%…서해바다·공촌천 등 한 눈에,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공촌천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
20,2010.12.12. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 양평 전원주택지로 각광,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
21,2010.12.12. 오후 6:31,고급 타운하우스·빌라 거래 훈풍…실거주 목적 수요 늘어,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스·빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
22,2010.12.12. 오후 6:29,강남 아파트 매매價 일부 전고점 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
23,2010.12.12. 오후 6:18,인천 미분양 주범은 경제자유구역,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION')]"
24,2010.12.12. 오후 6:12,국민주택기금 재정부담 확대 검토,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
25,2010.12.12. 오후 6:08,10월 국내 건설수주 반토막..공공관리제 영향,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막..', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
26,2010.12.12. 오후 6:06,시장 현실 모르는 탁상행정 건설업계 거센 반발,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('거센', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
27,2010.12.12. 오후 5:42,분양하이라이트 흑석뉴타운 센트레빌2차 14일 일반물량 190가구,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반물량', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
28,2010.12.12. 오후 5:42,삼성물산 4개 작품 굿 디자인 본상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인 본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
29,2010.12.12. 오후 5:36,한강변 유도정비구역 개발 닻 올렸다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유도정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
30,2010.12.12. 오후 5:36,휴먼타운에도 결합개발 방식 도입,"[('휴', 'ARTIFACT'), ('먼타운에도', 'O'), (' ', 'O'), ('결합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
31,2010.12.12. 오후 5:13,대형건설사 내년 첫 분양 3월 이후로 늦춘다,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
32,2010.12.12. 오후 5:11,휘경2구역 896가구 중 절반 서민주택 공급,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2010.12.12. 오후 5:11,30∼49층 준초고층 피난 안전층 의무 설치,"[('30∼49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('피난', 'O'), (' ', 'O'), ('안전층', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
34,2010.12.12. 오후 5:11,LH，용인서천 근린생활용지 15필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2010.12.12. 오후 5:08,한국리츠협회 20일 출범,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
36,2010.12.12. 오후 5:07,서울 고덕주공3단지 재건축 무상지분율 170％？,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('170', 'QUANTITY'), ('％？', 'O')]"
37,2010.12.12. 오후 5:06,부동산 QA 분양가 대비 수익률 잘 따져봐야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야', 'O')]"
38,2010.12.12. 오후 5:04,재개발 조합 소송 잦은 까닭은…,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('잦은', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은…', 'O')]"
39,2010.12.12. 오후 5:04,원포인트레슨 거래량 변화에 주목하라,"[('원포인트레슨', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
40,2010.12.12. 오후 5:02,LH 용인 서천지구 2만2000㎡ 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만2000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2010.12.12. 오후 5:02,30층이상 고층건물에 피난용 승강기 의무화,"[('30층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('피난용', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
42,2010.12.12. 오후 5:02,이번주 전국 455가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2010.12.12. 오후 5:02,골든스케일 베스트디자인어워드 한국디자인진흥원장상 전시형 씨,"[('골든스케일 베스트디자인어워드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국디자인진흥원장상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전시형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
44,2010.12.12. 오후 5:01,일용 건설근로자 퇴직금 관리 해법은,"[('일용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴직금', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
45,2010.12.12. 오후 5:01,공공관리제 초기비용 서울시가 낸다,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초기비용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
46,2010.12.12. 오후 4:51,아파트 주간 시세 강남권 재건축 아파트가 오름세 주도,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
47,2010.12.12. 오후 4:45,도시형 생활주택 투자해볼까,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
48,2010.12.12. 오후 4:29,사라지는 급매물,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O')]"
49,2010.12.12. 오후 4:28,건설사들 수도권 미분양 막아라,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
50,2010.12.12. 오후 4:27,도시형 생활주택 전세난 잡기엔 역부족,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
51,2010.12.12. 오후 4:27,MK추천매물 역삼역 인근 1층상가 130㎡ 9억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('130㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
52,2010.12.12. 오후 4:26,학군수요로 고공행진…전세금 10억 넘는곳 속출,"[('학군수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
53,2010.12.12. 오후 4:11,휘경2구역 절반 서민주택으로 공급,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2010.12.12. 오후 4:07,세종시 첫마을아파트 계약률 80% 호조,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
55,2010.12.12. 오후 3:29,정부 준 초고층 건축물 안전관리 개선책 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
56,2010.12.12. 오후 3:29,서울 휘경2구역 896가구 중 471가구는 서민주택,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('471가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O')]"
57,2010.12.12. 오후 3:25,국토硏·세계銀 도시화주제 공동정책 세미나,"[('국토硏·세계銀', 'O'), (' ', 'O'), ('도시화주제', 'O'), (' ', 'O'), ('공동정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
58,2010.12.12. 오후 3:03,모델하우스에서 연평도 간장게장 제공,"[('모델하우스에서', 'O'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간장게장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
60,2010.12.12. 오후 2:36,한국리츠협회 법정인가 추진 속도 낸다,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정인가', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
62,2010.12.12. 오후 2:35,투자포인트연말 분양가뭄속 흑석센트레빌 주목,"[('투자포인트', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가뭄속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
63,2010.12.12. 오후 2:35,주거용 오피스텔 전성시대 눈여겨볼 투자처는,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
64,2010.12.12. 오후 2:20,고층건물 안전관리 대책…여전한 구멍,"[('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O')]"
65,2010.12.12. 오후 2:19,LH 경기 용인서천지구 조성용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2010.12.12. 오후 2:08,LH 용인서천지구 근린생활용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2010.12.12. 오후 1:51,전국 항만 사용료 감면률 조정.. 업계 파문,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면률', 'O'), (' ', 'O'), ('조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
68,2010.12.12. 오후 1:49,국내 선사가 운영하는 국제크루즈 내년 9월 운항,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('선사가', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
69,2010.12.12. 오후 1:47,서울시 어린이집 급식모습 인터넷 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('급식모습', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
70,2010.12.12. 오후 1:40,인천 논현 코아루파크 상가 투자가치 기대 급상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
71,2010.12.12. 오후 1:25,LH 용인서천지구 근린생활용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린생활용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2010.12.12. 오후 1:25,흑석뉴타운 센트레빌Ⅱ 영하 날씨 속 1만여명 몰려,"[('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('영', 'QUANTITY'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
73,2010.12.12. 오후 1:19,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2010.12.12. 오후 1:09,서울시 1억 이상 고액 상습 체납자 1227명 명단공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1227명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O')]"
75,2010.12.12. 오후 12:56,301호 302호 전혀 달라…아파트 개성시대,"[('301호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('302호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
76,2010.12.12. 오후 12:54,사진두산건설 검은연탄에 하얀미소 배달해요,"[('사진', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검은연탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('하얀미소', 'O'), (' ', 'O'), ('배달해요', 'O')]"
77,2010.12.12. 오후 12:47,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
78,2010.12.12. 오후 12:31,인천 소래 논현 한화 오피스텔 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2010.12.12. 오후 12:20,휘경2구역 절반 서민주택으로 공급한다,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
80,2010.12.12. 오후 12:18,LH 경기 용인서천지구 조성용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2010.12.12. 오후 12:10,서울·수도권 급매물 자취 감춰…집값 상승 신호,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
82,2010.12.12. 오전 11:56,송내역 오피스룸 완공 후 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2010.12.12. 오전 11:41,새롭게 태어난 송도 앞 역세권 오피스텔 이곳에 비밀이,"[('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀이', 'O')]"
84,2010.12.12. 오전 11:20,이번 주 분양…흑석뉴타운 눈길,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
85,2010.12.12. 오전 11:16,서울시민 10명중 6명 한강예술섬 조성사업 잘 몰라,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강예술섬 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O')]"
86,2010.12.12. 오전 11:16,가리봉동 옛 은일정보고 부지에 공원조성,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('은일정보고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
87,2010.12.12. 오전 11:16,휘경2구역 소형주택 추가공급.. 총 896가구 들어서,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가공급..', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
88,2010.12.12. 오전 11:15,가리봉 옛 은일정보고에 주차장 겸 공원,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('은일정보고', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('겸', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O')]"
89,2010.12.12. 오전 11:15,휘경2구역 절반은 서민주택 공급,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2010.12.12. 오전 11:15,휘경2구역 896가구 중 471가구 서민주택으로 공급,"[('휘경', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('896가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('471가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2010.12.12. 오전 11:15,서울시민 61.5% 한강예술섬 조성 찬성,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('61.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강예술섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
92,2010.12.12. 오전 11:15,서울시 가리봉동 은일정보고 이전부지 5753㎡ 공원 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은일정보고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('5753㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
93,2010.12.12. 오전 11:05,세종시 첫마을 1단계 계약률 80% 기록,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
94,2010.12.12. 오전 11:01,새벽인력시장에 취업알선 지원센터 운영,"[('새벽', 'TIME'), ('인력시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('취업알선', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
95,2010.12.12. 오전 11:00,새벽인력시장 취업알선 이동센터 개소,"[('새벽인력시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('취업알선', 'O'), (' ', 'O'), ('이동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
96,2010.12.12. 오전 11:00,국토부 인니 물류·인프라투자 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('물류·인프라투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
97,2010.12.12. 오전 11:00,건설근로자 사랑방 이동서비스센터 가동,"[('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑방', 'O'), (' ', 'O'), ('이동서비스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
98,2010.12.12. 오전 11:00,3049층 준 초고층 건축물도 관리 강화,"[('3049층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물도', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
99,2010.12.12. 오전 11:00,벤츠 1367대·재규어 328대 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1367대', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('재규어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('328대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
100,2010.12.12. 오전 11:00,해운대 고층화재에 놀란 정부 대책 마련,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
101,2010.12.12. 오전 11:00,건설경기 침체 실감나네 수주 51.1%↓,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나네', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('51.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
102,2010.12.12. 오전 11:00,벤츠 C220 CDI E220 CDI 리콜,"[('벤츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('C220 CDI E220 CDI', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
103,2010.12.12. 오전 11:00,1억원 넘는 재규어 XJ 리콜,"[('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('재규어 XJ', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
104,2010.12.12. 오전 11:00,건설일용근로자 위한 종합지원 이동센터 생긴다,"[('건설일용근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('종합지원', 'O'), (' ', 'O'), ('이동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
105,2010.12.12. 오전 11:00,3049층 고층건물 준 초고층 건축물로 분류,"[('3049층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('분류', 'O')]"
106,2010.12.12. 오전 11:00,부산신항 배후철도 7년만에 개통,"[('부산신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후철도', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
107,2010.12.12. 오전 10:42,주말기획임대수익보장 오피스텔 다세대 주택 인기몰이,"[('주', 'DATE'), ('말기획임대수익보장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
108,2010.12.12. 오전 10:27,신설 2구역에 아파트 337가구 건립,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('337가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
109,2010.12.12. 오전 10:26,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
110,2010.12.12. 오전 10:16,동부건설 흑석 센트레빌Ⅱ 모델하우스 1만명 다녀가,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
111,2010.12.12. 오전 10:00,힐러리의 역발상공정Fairness에 대하여,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상공정Fairness에', 'O'), (' ', 'O'), ('대하여', 'O')]"
112,2010.12.12. 오전 9:54,충남도 고액. 상습체납자 116명 13일 공개,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고액.', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체납자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('116명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
113,2010.12.12. 오전 9:49,LH 세종시 첫마을 아파트 계약률 80% 성공적,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O')]"
114,2010.12.12. 오전 9:09,부동산캘린더흑석동 센트레빌2차 190가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
115,2010.12.12. 오전 9:02,주간부동산재건축 기대감 매매↑ 겨울방학 수요 전세↑,"[('주간부동산재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('매매↑', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전세↑', 'O')]"
116,2010.12.12. 오전 7:30,강남 3구·용산 집값 상승.. 전국 집값 ↑,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
117,2010.12.12. 오전 7:30,전국 전세값 상승.. 학군수요까지 겹쳐 난리,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('난리', 'O')]"
118,2010.12.12. 오전 7:02,침체의 끝…알짜 미분양·新역세권 노려라,"[('침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
119,2010.12.12. 오전 12:00,시설공사 녹색기술인증업체 등록 ‘봇물’,"[('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색기술인증업체', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
120,2010.12.13. 오후 11:55,2010년 결산소형아파트 분양가 4년 만에 중형 추월,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
121,2010.12.13. 오후 10:02,삼성동 한전 부지 규제 일부 완화…공용시설지구 해제,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…공용시설지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
122,2010.12.13. 오후 9:45,신도시급 광명시흥 보금자리 확정,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
123,2010.12.13. 오후 9:45,삼성동 한국전력 부지 규제 완화 추진,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국전력', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
124,2010.12.13. 오후 9:06,50억弗 베트남 정유공장 수주 임박,"[('50억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
125,2010.12.13. 오후 7:30,GS·SK건설 등 50억弗 베트남 정유공사 수주 유력,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남 정유공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
126,2010.12.13. 오후 7:07,부동산 거래신고 위반 과태료 기준 변경,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
127,2010.12.13. 오후 7:07,시속 70km 이상 트럭적재 건설기계 고속도로 통행 허용,"[('시속 70km 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), ('적재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
128,2010.12.13. 오후 7:02,하천 점용료 인상률 年 5%로 제한,"[('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
129,2010.12.13. 오후 7:02,주택·부동산 거래신고 위반 과태료 기준 변경,"[('주택·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
130,2010.12.13. 오후 7:00,주택·부동산 거래신고 위반 과태료 하향 조정,"[('주택·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
131,2010.12.13. 오후 7:00,부동산 거래신고 위반 과태료 기준 변경,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
132,2010.12.13. 오후 7:00,주택거래신고 위반때 과태료 기준만 바뀐다,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반때', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준만', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
133,2010.12.13. 오후 7:00,최고시속 70㎞·트럭적재 건설기계 고속도 달린다,"[('최', 'QUANTITY'), ('고시속 70㎞', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('트럭', 'ARTIFACT'), ('적재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
134,2010.12.13. 오후 7:00,하천점용료 인상비율 전년대비 5%로 제한,"[('하천점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상비율', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
135,2010.12.13. 오후 6:53,한화건설 독일 IF디자인 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('IF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
136,2010.12.13. 오후 6:33,고가주택 취득세 2배…새해부터 4.6% 폭탄,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('새해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
137,2010.12.13. 오후 6:33,고가주택 취득·등록세 폭탄 숨겨놓은 취득·등록세 한시 인하…부동산시장 뒤통수 맞았다,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞았다', 'O')]"
138,2010.12.13. 오후 6:33,고가주택 취득·등록세 폭탄 무너진 거래세 완화 원칙,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
139,2010.12.13. 오후 6:33,고가주택 취득·등록세 폭탄 이용섭 前 행정자치부 장관 세율 인하로 알았는데…,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('행정자치부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('알았는데…', 'O')]"
140,2010.12.13. 오후 6:33,광명시흥 보금자리 6만6600채…분당급 신도시 개발,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6600채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
141,2010.12.13. 오후 6:32,수원·군포 상가 2억3억으로 투자해볼까,"[('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
142,2010.12.13. 오후 6:32,아파트 에너지 절감 쉽게…포스코건설 관리시스템 적용,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
143,2010.12.13. 오후 6:32,안성뉴타운 사업면적 80% 축소,"[('안성뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업면적', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
144,2010.12.13. 오후 6:32,대형은 빼주세요…골머리 앓는 재개발 사업장,"[('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('빼주세요…골머리', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O')]"
145,2010.12.13. 오후 6:32,서울 상권 지각 변동 2 인디밴드·클럽 불야성 홍대앞…대형상가에 숨막힌 이대앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인디밴드·클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('불야성', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), ('…대형상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM')]"
146,2010.12.13. 오후 6:32,서울 상권 지각 변동 2 호재 넘쳐…갈수록 북적대는 홍대앞 활기 실종…손님 잡기 바쁜 이대앞,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐…갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('북적대는', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('이대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM')]"
147,2010.12.13. 오후 6:32,서울 상권 지각 변동 2 홍대앞 지하주차장 논란…상인들 영업 타격 마포구 도약 발판,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
148,2010.12.13. 오후 6:32,11월 분양물량 5년 평균의 반토막,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
149,2010.12.13. 오후 6:31,한경매물마당 왕십리 역세권 6층 신축 빌딩 40억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
150,2010.12.13. 오후 6:29,투데이초대석 김중겸 현대건설 사장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
151,2010.12.13. 오후 6:19,거가대교 개통…내일부터 차량통행 허용,"[('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('차량통행', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
152,2010.12.13. 오후 6:13,부산 주택가격이 뛴다 전국 최고 상승률,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
153,2010.12.13. 오후 6:11,투데이초대석 김중겸 현대건설 사장,"[('투데', 'ARTIFACT'), ('이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
154,2010.12.13. 오후 6:09,11월도 주택공급 반토막,"[('11월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
155,2010.12.13. 오후 6:05,상암DMC 랜드마크 일정 차질 건축위 재심판정,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('건축위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재심판정', 'O')]"
156,2010.12.13. 오후 5:58,서울 수도권 집값 3주째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
157,2010.12.13. 오후 5:58,2010대표아파트SH 강일리버파크 9단지  소셜믹스 대표단지,"[('2010', 'DATE'), ('대표아파트SH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O')]"
158,2010.12.13. 오후 5:58,내년 주택경기 본격 회복,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
159,2010.12.13. 오후 5:58,11월도 주택공급 반토막,"[('11월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
160,2010.12.13. 오후 5:58,광명시흥 신도시급 보금자리 개발,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
161,2010.12.13. 오후 5:58,부산거제간 거가대로 오늘 개통,"[('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
162,2010.12.13. 오후 5:56,서울·신도시 아파트값 3주째 상승,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
163,2010.12.13. 오후 5:54,2010대표아파트SH 강일리버파크 9단지  소셜믹스 대표단지,"[('2010', 'DATE'), ('대표아파트SH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단지', 'O')]"
164,2010.12.13. 오후 5:51,내년 주택경기 본격 회복,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
165,2010.12.13. 오후 5:51,해외 국채사업 수주 삐걱 中 저가 공세에 수주 여건 악화,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('국채사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('공세에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
166,2010.12.13. 오후 5:50,삼성동 한전인근 땅 규제 풀려,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
167,2010.12.13. 오후 5:50,“아파트관리 0.5원 낙찰..과다 경쟁 결과”,"[('“아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰..과다', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('결과”', 'O')]"
168,2010.12.13. 오후 5:47,광명시흥 신도시급 보금자리 개발,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
169,2010.12.13. 오후 5:36,6년여 대역사… 거가대교 개통,"[('6년여', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대역사…', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
170,2010.12.13. 오후 5:36,광명시흥 보금자리지구 9만5000가구 공급,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2010.12.13. 오후 5:23,한화건설 공용자전거 보관소 독일 디자인상 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공용자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관소', 'O'), (' ', 'O'), ('독일 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
172,2010.12.13. 오후 5:20,또 해 넘긴 재개발 사업,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
173,2010.12.13. 오후 5:20,9억넘는 집 사려면 올해안에…,"[('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에…', 'O')]"
174,2010.12.13. 오후 5:20,광명 시흥에 분당급 신도시 건설,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
175,2010.12.13. 오후 5:20,포스코건설 아파트 브랜드 BI 변경,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
176,2010.12.13. 오후 5:20,부동산거래신고 위반 과태료 기준 바뀐다,"[('부동산거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
177,2010.12.13. 오후 5:20,전국 11월 분양 1만4000가구,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000가구', 'QUANTITY')]"
178,2010.12.13. 오후 5:20,강희용 LIG건설 사장 해외원전 플랜트 사업 나설것,"[('강희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외원전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('나설것', 'O')]"
179,2010.12.13. 오후 5:19,광명시흥 보금자리 2400가구 줄인다,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
180,2010.12.13. 오후 5:19,수도권 광역급행철도 내년 상반기 확정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
181,2010.12.13. 오후 5:18,11월 분양아파트 1만4876가구,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4876가구', 'QUANTITY')]"
182,2010.12.13. 오후 5:17,‘샘플하우스’ 미분양 해소 효자노릇 톡톡,"[('‘샘플하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
183,2010.12.13. 오후 5:16,‘여의도는 성형수술중’？ 스카이라인 확 달라진다,"[('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성형수술중’？', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
184,2010.12.13. 오후 5:09,11월 분양 아파트 1.4만 가구…48% 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4만 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
186,2010.12.13. 오후 5:06,2000만원대 상가로 시작되는 나의 꿈 인천 논현역앞 코아루파크 상가,"[('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되는', 'O'), (' ', 'O'), ('나의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
187,2010.12.13. 오후 4:59,반등 vs 하락…엇갈리는 내년 부동산 전망,"[('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
188,2010.12.13. 오후 4:50,국민연금 롯데쇼핑 건물 6곳 매입 확정,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데쇼핑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
189,2010.12.13. 오후 4:37,GS건설 업계 최초 직장내 어린이집 개원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('직장내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
190,2010.12.13. 오후 4:30,시외버스 승객 10명 중 8명 안전띠 착용안해,"[('시외버스', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('착용안해', 'O')]"
191,2010.12.13. 오후 4:29,45천만원 투자처. 이랜드그룹에서 운영하는 상가에서 월세는 보너스,"[('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드그룹', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O')]"
192,2010.12.13. 오후 4:25,한화건설 獨 IF디자인 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('IF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
193,2010.12.13. 오후 4:18,서울 재건축 아파트 대지지분 비율 비교해보니,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대지지분', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
194,2010.12.13. 오후 4:00,매월50만원 입금 소형오피스텔 투자,"[('매월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입금', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
196,2010.12.13. 오후 3:58,한화건설 IF디자인 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
197,2010.12.13. 오후 3:48,GS건설 건설업계 최초 직장내 어린이집 개원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('직장내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
198,2010.12.13. 오후 3:47,12월 아파트 단지내 상가 53곳..당초 계획의 절반도 안돼,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('53곳', 'QUANTITY'), ('..당초', 'O'), (' ', 'O'), ('계획의', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
199,2010.12.13. 오후 3:40,GS건설 건설업계 최초 어린이집 개원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
200,2010.12.13. 오후 3:40,4대강 친수구역 내년 하반기 개발 착수,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
201,2010.12.13. 오후 3:34,한화건설 독일 iF 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF 어워드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
202,2010.12.13. 오후 3:27,교통안전공단 자동차검사소 책임운영제 도입,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차검사소 책임운영제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
203,2010.12.13. 오후 3:26,한화건설 그린 바이크 스테이션 독일 IF 디자인 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린 바이크 스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독일 IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
204,2010.12.13. 오후 3:21,광명시흥지구 보금자리지구 분당급 신도시로 조성,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
205,2010.12.13. 오후 3:20,한화건설 국내외 디자인 어워드 잇따라 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('어워드', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
206,2010.12.13. 오후 3:19,상가정보연구소 광교신도시 상가 무료 세미나 16일 열어,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
207,2010.12.13. 오후 3:05,포스코건설 新 BI the 공개,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
208,2010.12.13. 오후 3:03,영화 실미도 촬영장인 무의도 육지와 연결된다,"[('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('실미도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('촬영장인', 'O'), (' ', 'O'), ('무의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육지와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된다', 'O')]"
209,2010.12.13. 오후 2:58,한화건설 공용자전거 보관소 독일 iF디자인 어워드 수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공용자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관소', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('iF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
210,2010.12.13. 오후 2:57,송도사이언스빌리지 스트리트몰에 아트펜스 설치,"[('송도사이언스빌리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트몰에', 'O'), (' ', 'O'), ('아트펜스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
211,2010.12.13. 오후 2:46,도공 교통카드 자회사 지분 전량 매각,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
212,2010.12.13. 오후 2:44,850만원대 알짜 중소형 잡아라 한강신도시 호반 베르디움,"[('850만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
213,2010.12.13. 오후 2:38,용산 ‘더프라임’ 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2010.12.13. 오후 2:35,세계 2위 상암초고층 개발계획 급제동,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O')]"
215,2010.12.13. 오후 2:35,인천 송도 불패신화 깨졌다..미분양 1천가구,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY')]"
217,2010.12.13. 오후 2:32,광명시흥 보금자리 6.6만가구 공급상보,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급상보', 'O')]"
218,2010.12.13. 오후 2:28,나홀로 호황 임대수익이 확실한 5천만원 투자처...,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처...', 'O')]"
220,2010.12.13. 오후 2:20,11월 공동주택 1만 4천 8백 가구 분양...48%감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 4천 8백 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
221,2010.12.13. 오후 2:20,도공 자회사 하이플러스카드 출자지분 모두 매각,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('하이플러스카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자지분', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
222,2010.12.13. 오후 2:18,화성바이오밸리·김포시네폴리스 연계교통 대책 확정,"[('화성바이오밸리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계교통', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
223,2010.12.13. 오후 2:16,서울 충무로역 엘크루 메트로시티 초기계약률 75%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충무로역 엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY')]"
224,2010.12.13. 오후 2:16,연리 15%...신이 숨겨놓은 왕대박 예금상품,"[('연리', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('...신이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨겨놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('왕대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예금상품', 'O')]"
226,2010.12.13. 오후 2:12,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
227,2010.12.13. 오후 2:10,광명시흥 보금자리 6만 6천 가구 확정,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 6천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
228,2010.12.13. 오후 2:08,부천 역세권에 위치한 도시형 생활주택 임대수익으로 인기,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
229,2010.12.13. 오후 2:00,지난달 아파트 분양 예년 절반 수준TV,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
231,2010.12.13. 오후 1:48,GS건설 건설업계 최초 사내 어린이집 운영,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
232,2010.12.13. 오후 1:47,포스코건설 8년 만에 더샵 BI 변경,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
233,2010.12.13. 오후 1:47,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2010.12.13. 오후 1:46,태영건설 불우아동 난방비 지원 바자회 열어,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우아동', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
235,2010.12.13. 오후 1:45,9억넘는 집 사려면 해 넘기지 마세요,"[('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
236,2010.12.13. 오후 1:42,강남 투자가가 주목하는 수원 역세권 아파트 ‘SK스카이뷰’ 분양 화제,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
237,2010.12.13. 오후 1:41,어느 누구도 그냥 지나칠순 없다. 송도 앞 역세권 오피스텔의 매력,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('누구도', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('지나칠순', 'O'), (' ', 'O'), ('없다.', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
238,2010.12.13. 오후 1:38,인천논현지구 한화 ‘오피스텔’ 분양조건 연일 화제,"[('인천', 'CITY'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
239,2010.12.13. 오후 1:37,화제의 분양 동아 ‘용산 더프라임’ 아파트 분양가 낮춰 선착순 분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2010.12.13. 오후 1:36,광명시흥 보금자리 민간 중소형도 7000가구 공급,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2010.12.13. 오후 1:35,광명시흥 보금자리주택 분당급 신도시로 조성,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
242,2010.12.13. 오후 1:34,PF사업 시행사 자금조달능력 따진다,"[('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달능력', 'O'), (' ', 'O'), ('따진다', 'O')]"
243,2010.12.13. 오후 1:25,유니버설스튜디오 조성사업 지연 왜,"[('유니버설스튜디오 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
244,2010.12.13. 오후 1:23,용산 ‘동아 아파트’ 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동아 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2010.12.13. 오후 1:19,부동산 길라잡이평창동 K씨댁 기부채납 50% 하면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('K씨댁', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하면', 'O')]"
246,2010.12.13. 오후 1:17,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
247,2010.12.13. 오후 1:09,화제현장 45천만원 확실한 투자처 연일 돌풍,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
248,2010.12.13. 오후 1:09,종자돈 4000만원 이렇게 굴려라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
249,2010.12.13. 오후 1:09,신도림역 더블 역세권 ‘오피스텔’ 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2010.12.13. 오후 1:04,화제의 신개념 주상복합아파트 동아 ‘용산 더프라임’ 분양,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2010.12.13. 오후 12:57,4천만원 재테크 연일북새통,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('연일북새통', 'O')]"
252,2010.12.13. 오후 12:50,매월50만원 입금 소형오피스텔 투자,"[('매월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입금', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
253,2010.12.13. 오후 12:48,한화건설 일산 가좌지구 꿈에그린 특별분양 마감임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
254,2010.12.13. 오후 12:48,종자돈 4천 있다면 바로 여기,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
255,2010.12.13. 오후 12:47,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
256,2010.12.13. 오후 12:45,효과적인 종자돈 5000만원 투자처 이곳,"[('효과적인', 'O'), (' ', 'O'), ('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
257,2010.12.13. 오후 12:45,분양특보 “대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
258,2010.12.13. 오후 12:42,서울 중심 용산 동아 더 프라임 아파트 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 더 프라임 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2010.12.13. 오후 12:38,통장에 묵힌돈 4천만원 이렇게 굴려라,"[('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
260,2010.12.13. 오후 12:32,일산 역세권 두산위브더제니스아파트가 제안하는 12월 마지막 혜택,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스아파트', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('제안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
261,2010.12.13. 오후 12:30,주택시장 여건 변화에 따른 보증신상품 개발 필요,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('변화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('보증신상품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
262,2010.12.13. 오후 12:27,재테크이슈 노후대책까지 책임지는 45천만원 투자처,"[('재테크이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지는', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
263,2010.12.13. 오후 12:26,광명시흥 보금자리주택 6만 6천가구 공급,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2010.12.13. 오후 12:22,인천중심으로 떠오르는 역세권 오피스텔 인천 만수동 ‘엑설런트’ 분양 화제,"[('인천', 'CITY'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑설런트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
265,2010.12.13. 오후 12:12,대명리조트 겨울성수기...콘도구입 절호기회,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기...콘도구입', 'O'), (' ', 'O'), ('절호기회', 'O')]"
266,2010.12.13. 오후 12:09,광명시흥 보금자리 6만6천가구 확정,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
267,2010.12.13. 오전 11:56,포스코건설 8년만에 BI 더샵 새 단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
268,2010.12.13. 오전 11:54,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2010.12.13. 오전 11:51,동대문구 도시형생활주택 장안뉴시티 사람들의 관심 속에 투자인기 급상승,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장안뉴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사람들의', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
270,2010.12.13. 오전 11:50,금호리조트 국내 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
271,2010.12.13. 오전 11:48,LH단지내상가 올 마지막 물량 53개 공급,"[('LH단지', 'LOCATION'), ('내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2010.12.13. 오전 11:48,인천논현지구 한화 ‘오피스텔’ 분양조건 연일 화제,"[('인천', 'CITY'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
273,2010.12.13. 오전 11:48,LH 올해 마지막 단지내 상가 53개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('53개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
274,2010.12.13. 오전 11:44,광명시 뉴타운개발 사업 합법수원지법,"[('광명시 뉴타운개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('합법수원지법', 'ORGANIZATION')]"
275,2010.12.13. 오전 11:41,주변보다 평당 100만원이상 저렴 수원 SK스카이뷰 아파트 분양,"[('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰 아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2010.12.13. 오전 11:41,한화건설 일산 가좌지구 꿈에그린 특별분양 마감임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
277,2010.12.13. 오전 11:40,대기업이 운영 중인 초역세권 수익형부동산 안전성과 수익성을 동시에,"[('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
278,2010.12.13. 오전 11:40,지난달 전국 분양 아파트 1만4000여가구 5년 평균 대비 48%감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
279,2010.12.13. 오전 11:36,광명시흥 보금자리 6만6000가구 공급...시기ㆍ물량은 미정,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...시기ㆍ물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('미정', 'O')]"
280,2010.12.13. 오전 11:35,성남시청사 건설단가 전국 최고…수지·상록구청사는 법위배,"[('성남시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설단가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·상록구청사', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('법위배', 'O')]"
281,2010.12.13. 오전 11:34,경기도시공사 이웃사랑으로 연말 밝힌다.,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밝힌다.', 'O')]"
282,2010.12.13. 오전 11:33,충무로역 ‘엘크루 메트로시티’ 계약률 75%,"[('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY')]"
283,2010.12.13. 오전 11:31,주변 시세대비 2억싼 33평 아파트,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
284,2010.12.13. 오전 11:26,한국도로공사 하이플러스카드 매각,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이플러스카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
285,2010.12.13. 오전 11:16,임대수익이 높은 수익형 상가 코아루파크 상가,"[('임대수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
286,2010.12.13. 오전 11:15,광명시흥 보금자리 확정,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
287,2010.12.13. 오전 11:15,SH공사 내일 자선음악회 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자선음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2010.12.13. 오전 11:11,도로공사 자회사 하이플러스카드 매각한다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('하이플러스카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각한다', 'O')]"
289,2010.12.13. 오전 11:09,GS건설 건설업계 최초 사내 어린이집 운영,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
290,2010.12.13. 오전 11:08,광명시흥 보금자리지구 9만5026세대 공급,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만5026세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2010.12.13. 오전 11:06,도로공사 자회사 하이플러스카드㈜ 매각,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('하이플러스카드', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
292,2010.12.13. 오전 11:06,23만명 수용…일산보다 큰 신도시급 개발,"[('23만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
293,2010.12.13. 오전 11:05,‘한지붕 2가구’…월세놓는 아파트 첫 선,"[('‘한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('’…월세놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
294,2010.12.13. 오전 11:03,송도TP “공사가림막 어린이 공상과학그림으로 채웠어요”,"[('송도TP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“공사가림막', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('공상과학그림', 'STUDY_FIELD'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채웠어요”', 'O')]"
296,2010.12.13. 오전 11:01,포토뉴스간장 게장 주는  ‘짭짤한’  모델하우스 인기몰이,"[('포토뉴스', 'O'), ('간장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('게장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짭짤한’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
297,2010.12.13. 오전 11:01,뉴타운 미분양 이삭줍기 어때요,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이삭줍기', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
298,2010.12.13. 오전 11:01,삼성물산 디자인경영 성과…국내외 잇따른 수상 화제,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인경영', 'O'), (' ', 'O'), ('성과…국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
299,2010.12.13. 오전 11:01,광명시흥 보금자리 3천가구 감소..6.6만가구,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY')]"
300,2010.12.13. 오전 11:00,경기도 15일 민방공 특별훈련..北 실제 공습 대비,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민방공 특별훈련', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('공습', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O')]"
301,2010.12.13. 오전 11:00,광명시흥 보금자리주택 2천400가구 줄인다,"[('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
302,2010.12.13. 오전 11:00,수도권 신규주택 분양 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
303,2010.12.13. 오전 11:00,광명시흥지구에 보금자리주택 6.6만가구 공급,"[('광명시흥지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2010.12.13. 오전 11:00,광명시흥에 9.5만가구 건설.. 보금자리는 6.6만가구,"[('광명시흥', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('6.6만가구', 'QUANTITY')]"
305,2010.12.13. 오전 10:57,내 집 마련 마지막 기회 900만원대 ‘新별내 퇴계원 어울림’선착순 동호수지정계약,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘新별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴계원 어울림', 'ORGANIZATION'), ('’선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동호수지정계약', 'O')]"
306,2010.12.13. 오전 10:56,사동2지구 화성파크드림 친환경건축물 인증,"[('사동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
309,2010.12.13. 오전 10:40,포스코건설 8년만에 BI 새 단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
310,2010.12.13. 오전 10:30,전세급등 한달만에 3천만원 껑충..서울·수도권 몸살종합,"[('전세급등', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸살종합', 'O')]"
311,2010.12.13. 오전 10:30,전세급등반복되는 전세난·역전세난 해결방법은,"[('전세급등반복되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난·역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결방법은', 'O')]"
312,2010.12.13. 오전 10:30,태영건설 불우아동돕기 자선바자회,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불우아동돕기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자선바자회', 'EVENT')]"
313,2010.12.13. 오전 10:26,전세급등 서울 강북지역 전세금 올라도 울며 겨자먹기,"[('전세급등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('울며', 'O'), (' ', 'O'), ('겨자먹기', 'O')]"
314,2010.12.13. 오전 10:25,전세급등강남3구 겁나는 전세값에 ‘거래’ 실종,"[('전세급등', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('겁나는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
315,2010.12.13. 오전 10:22,포스코건설 8년만에 더샵 BI 변경,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
316,2010.12.13. 오전 10:20,전세급등매물 품귀 아우성...가격 5개월내 32% ↑,"[('전세급등매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('아우성...가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
317,2010.12.13. 오전 10:16,인천 에코메트로 3차 파격적인 조건에 특별 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조건에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2010.12.13. 오전 10:15,포스코건설 아파트브랜드 더샵the 새 단장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
319,2010.12.13. 오전 10:03,포스코건설 더샵 BI 새로워졌네,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('새로워졌네', 'O')]"
320,2010.12.13. 오전 10:01,한화건설 일산 가좌지구 꿈에그린 특별분양 마감임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
321,2010.12.13. 오전 10:01,모델하우스서 맛있는 간장게장 분양을,"[('모델하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('맛있는', 'O'), (' ', 'O'), ('간장게장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양을', 'O')]"
322,2010.12.13. 오전 10:00,졸려 보이는 눈안검하수 쌍꺼풀 수술만으론 2%로 부족하다,"[('졸려', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈안검하수', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쌍꺼풀 수술', 'THEORY'), ('만으론', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다', 'O')]"
323,2010.12.13. 오전 10:00,한경매물마당 청담동 고급상권 4층 소형건물 급매 27억 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급상권', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
324,2010.12.13. 오전 10:00,국산 자동차가 올해의 안전한 차 석권,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
325,2010.12.13. 오전 10:00,올해 가장 안전한 국내차 K5,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내차', 'O'), (' ', 'O'), ('K5', 'ARTIFACT')]"
326,2010.12.13. 오전 9:56,삼성물산 국내외서 잇단 디자인상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
327,2010.12.13. 오전 9:56,한지붕 두가족...월세놓는 아파트 첫 선,"[('한지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('...월세놓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
328,2010.12.13. 오전 9:53,GS건설 건설업계 최초 직장내 어린이집 개원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('직장내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
329,2010.12.13. 오전 9:46,서울 뉴타운 미분양 ‘이삭줍기’ 나서볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이삭줍기’', 'O'), (' ', 'O'), ('나서볼까', 'O')]"
330,2010.12.13. 오전 9:45,‘저가 아파트’ 힘입어 서울·수도권 3주째 상승,"[('‘저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
331,2010.12.13. 오전 9:44,한화건설 일산 가좌지구 꿈에그린 특별분양 마감임박,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
332,2010.12.13. 오전 9:40,‘고객의 마음을 읽습니다’ 포스코건설 8년만에 ‘더샵’ 새 BI 선보여,"[('‘', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('읽습니다’', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
333,2010.12.13. 오전 9:40,포스코건설 브랜드 더 샵 BI 변경,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
334,2010.12.13. 오전 9:33,포스코건설 새로운 더샵the BI 선보여,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('the', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
335,2010.12.13. 오전 9:33,알아두면 돈 되는 경매 10訓,"[('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('10訓', 'QUANTITY')]"
336,2010.12.13. 오전 9:31,11월 전국 주택공급 절반 줄어,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
337,2010.12.13. 오전 9:31,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기4‘부동산은 현장이다’…인터넷 믿지말고 발품을 팔아라,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('‘부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장이다’…인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('믿지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('발품을', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
338,2010.12.13. 오전 9:21,명동전망대 베트남 대형 건설사업 수주설에 들썩,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주설에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
339,2010.12.13. 오전 9:19,한국리츠협회 법정인가 추진.. 20일 창립총회,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정인가', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
340,2010.12.13. 오전 9:11,엘디티 LED 드라이버 IC 신제품 2종 출시,"[('엘디티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LED 드라이버', 'TERM'), (' ', 'O'), ('IC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
341,2010.12.13. 오전 8:58,2012여수세계박람회 조직위 ‘스마트폰 에티켓’ 아이디어 구매,"[('2012', 'DATE'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('에티켓’', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O')]"
342,2010.12.13. 오전 8:57,11월 공동주택 분양실적 반토막,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
343,2010.12.13. 오전 8:46,올해 마지막 LH 단지내 상가 잡아라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
344,2010.12.13. 오전 8:32,남해시대 첨병 거가대로 오늘 개통식,"[('남해시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첨병', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통식', 'O')]"
345,2010.12.13. 오전 8:11,11월 분양 아파트 1만4천여가구…48% 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
346,2010.12.13. 오전 8:09,식당 운영권 대가 혐의 한화건설 대표 구속,"[('식당', 'O'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
347,2010.12.13. 오전 8:05,원전 공기 단축은 다양한 시공경험 산물,"[('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축은', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('시공경험', 'O'), (' ', 'O'), ('산물', 'O')]"
348,2010.12.13. 오전 8:05,수도권 아파트값 바닥 쳤다... 알짜 미분양 주목,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤다...', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
349,2010.12.13. 오전 8:01,올 아파트 분양 반토막,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
350,2010.12.13. 오전 8:00,미분양 할인받지 청약 왜하나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인받지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜하나', 'O')]"
351,2010.12.13. 오전 8:00,접수자수·신청금 환급 여부…4순위 청약 꼭 확인하세요,"[('접수자수·신청금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('여부…', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
352,2010.12.13. 오전 7:57,공공관리제 자치구 부담 크게 줄어든다,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
353,2010.12.13. 오전 7:22,부도 엘드건설 회생 결정에 세종시 ‘환영’,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('엘드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘환영’', 'O')]"
354,2010.12.13. 오전 7:01,인문지리 정보 포털서비스 나온다,"[('인문지리', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
355,2010.12.13. 오전 7:01,12월 아파트 분양물량 예년의 15% 그칠듯,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
356,2010.12.13. 오전 7:00,올해 마지막 LH 단지내 상가 노려라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
357,2010.12.13. 오전 6:56,두산건설 사랑의 연탄나눔,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), ('나눔', 'O')]"
358,2010.12.13. 오전 6:21,계룡건설 계룡장학재단 신종플루 예방소독제 공급,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신종플루', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방소독제', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2010.12.13. 오전 6:08,스피드뱅크 에이플러스 리얼티와 상품개발 제휴,"[('스피드뱅크 에이플러스 리얼티', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상품개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O')]"
360,2010.12.13. 오전 6:02,하늘의 임대주택 따기…틈새를 노려라,"[('하늘의', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('따기…틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
361,2010.12.13. 오전 6:00,11월 분양 아파트 1만4천여가구..48% 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
362,2010.12.13. 오전 6:00,부동산시장 침체속 수도권 분양 예년수준 유지,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예년수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
363,2010.12.13. 오전 6:00,11월 전국 분양실적 예년 반토막 수준,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
364,2010.12.13. 오전 4:02,강남 아파트 매매價 일부 전고점 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
365,2010.12.13. 오전 3:10,부동산 캘린더청약 2곳… 분양시장 마무리 단계,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O')]"
366,2010.12.13. 오전 3:10,매매 시황수도권 오름세 이어가… 서울 재건축 7주 연속↑,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑', 'O')]"
367,2010.12.13. 오전 3:10,이남수의 부자 부동산땅에 관심 적어도 5년투자는 기본,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('적어도', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
368,2010.12.13. 오전 3:10,住소식 地소식안양 평촌동 ‘평촌 e편한세상’ 잔여분 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
369,2010.12.13. 오전 3:10,아파트 미리보기서울 ‘흑석 한강 푸르지오’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흑석 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
370,2010.12.13. 오전 3:10,2010 부동산 관련 키워드 검색 순위 살펴보니,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('검색', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
371,2010.12.14. 오후 11:35,LH “내년 사업비 24조35조 규모”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('24조35조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모”', 'O')]"
372,2010.12.14. 오후 10:58,토지거래허가구역 전체 35% 풀린다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
373,2010.12.14. 오후 10:10,용산역세권 개발 6500억원 규모 PF 성공,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
374,2010.12.14. 오후 9:54,용산역세권개발 6555억원 자금 조달,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6555억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
375,2010.12.14. 오후 9:27,장충체육관 리모델링 설계 기본안 확정,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기본안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
376,2010.12.14. 오후 8:59,강동 재건축 아파트 용적률 1% 가치는 ㎡당 4414원,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('4414원', 'QUANTITY')]"
377,2010.12.14. 오후 8:35,신개념 ‘한지붕 두가족’ 부분임대 아파트 눈길,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두가족', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
378,2010.12.14. 오후 7:14,토지거래허가구역 2408㎢ 푼다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2408', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
379,2010.12.14. 오후 6:33,현대그룹 대출계약서 대신 확인서…채권단 법률 검토 후 대응,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대출계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('확인서…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
380,2010.12.14. 오후 6:33,토지거래허가구역 35% 풀린다 땅값 하락에 투기규제 의미 사라져,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('투기규제', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
381,2010.12.14. 오후 6:33,토지거래허가구역 35% 풀린다 파주ㆍ광주ㆍ양주 등 경기지역 집중 해제…거래 활성화 기대,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
382,2010.12.14. 오후 6:33,현대그룹 또 대출확인서 제출,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('대출확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
383,2010.12.14. 오후 6:33,토지거래 허가구역 35% 15일부터 해제,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
384,2010.12.14. 오후 6:33,모건스탠리 한국 부동산 투자 손뗀다,"[('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('손뗀다', 'O')]"
385,2010.12.14. 오후 6:33,용산역세권개발 6500억 조달…밀린 땅값 완납,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달…밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('완납', 'O')]"
386,2010.12.14. 오후 6:32,용적률 1%의 가치는 얼마,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
387,2010.12.14. 오후 6:32,평택고덕신도시 개발 5년 이상 늦어질 듯,"[('평택고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
388,2010.12.14. 오후 6:32,수표동 시그니쳐타워 상량식,"[('수표동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'O'), (' ', 'O'), ('상량식', 'O')]"
389,2010.12.14. 오후 6:32,중대형 갈아타기 부담 올 1억원 이상 줄어,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
390,2010.12.14. 오후 6:32,민간 분양가 상한제 폐지 최우선 추진,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
391,2010.12.14. 오후 6:32,토지거래허가구역 35% 풀린다 화성ㆍ평택ㆍ용인 투자 유망,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
392,2010.12.14. 오후 6:31,서울에 12인용 소형주택 30만채 짓는다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
393,2010.12.14. 오후 6:31,서울 상권 지각 변동 3 2030 가끔 밥 먹을 때만 들러요…찬바람 부는 압구정 로데오거리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가끔', 'O'), (' ', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('때만', 'O'), (' ', 'O'), ('들러요…찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION')]"
394,2010.12.14. 오후 6:31,서울 상권 지각 변동 3 버니블루·빈스토리…가로수길 마니아가 콕 찍은 이곳,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버니블루', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('빈스토리', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('가로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마니아', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('콕', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O')]"
395,2010.12.14. 오후 6:31,서울 상권 지각 변동 3 개성 강한 가로수길 젊은층 흡수…압구정역엔 성형외과 빼곡,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('지각', 'O'), (' ', 'O'), ('변동', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('흡수…', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('성형외과', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('빼곡', 'O')]"
396,2010.12.14. 오후 6:31,쌍용건설 인천 산곡 재개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2010.12.14. 오후 6:31,한경매물마당 양재역 인근 사옥용 10층 빌딩 180억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('10층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
398,2010.12.14. 오후 6:18,내년 경제운용계획 분양가 상한제 폐지 추진,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제운용계획', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
399,2010.12.14. 오후 6:10,토지거래허가구역 2408㎢ 해제,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2408㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
400,2010.12.14. 오후 6:00,中 부동산큰손 제주도 몰려,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
401,2010.12.14. 오후 5:56,청담동일대 부동산값 들썩들썩,"[('청담동', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
402,2010.12.14. 오후 5:53,집합건물 임차인도 입주자대표 회의 참여케 해야,"[('집합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('참여케', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
403,2010.12.14. 오후 5:48,10년간 소형주택 30만 가구 공급,"[('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2010.12.14. 오후 5:48,용산국제업무지구 6500억원 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
405,2010.12.14. 오후 5:48,장충체육관 47년만에 리모델링,"[('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
406,2010.12.14. 오후 5:48,MK 추천매물 천안 성정동 신축 원룸 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
407,2010.12.14. 오후 5:48,수도권 토지거래 확 풀렸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다', 'O')]"
408,2010.12.14. 오후 5:48,송파 아파트 용적률 1% 가치는 5679원,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('5679원', 'QUANTITY')]"
409,2010.12.14. 오후 5:48,수도권 거래허가구역 땅 43% 해제,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
410,2010.12.14. 오후 5:48,서울시 50㎡이하 주택 30만채 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
411,2010.12.14. 오후 5:44,서울시 10년간 소형주택 30만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2010.12.14. 오후 5:44,코스피 2000 탈환 각종 신기록도 쏟아져,"[('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('2000', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
413,2010.12.14. 오후 5:43,국토부 내년 4대강 올인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
414,2010.12.14. 오후 5:42,2011년 경제정책방향 보금자리주택 21만가구 공급,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2010.12.14. 오후 5:41,2010 대한민국 대표아파트 포항 위브더제니스  랜드마크 최고 가치,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
416,2010.12.14. 오후 5:41,건설공제조합 보증수수료 경감 등 영업제도 개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
417,2010.12.14. 오후 5:38,‘전 국토의 2.4％’ 규모 토지거래허가 해제,"[('‘전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4％', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
418,2010.12.14. 오후 5:36,서울 10년간 소형주택 30만가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
419,2010.12.14. 오후 5:32,서울시 10년간 소형주택 30만 가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2010.12.14. 오후 5:31,수도권 경매건수 4년만에 최고치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
421,2010.12.14. 오후 5:30,분양 단신 신길 ‘헤렌 어반’ 147가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헤렌 어반', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('147가구', 'QUANTITY')]"
423,2010.12.14. 오후 5:26,용산국제업무지구 6555억 ABS발행,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6555억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('ABS발행', 'O')]"
424,2010.12.14. 오후 5:25,분양 단신 ‘반포 리체’ 46가구 일반분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
425,2010.12.14. 오후 5:24,르포 서울지하철 7호선 인천지역연장 705공구 공사현장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천지', 'LOCATION'), ('역연장', 'O'), (' ', 'O'), ('705공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O')]"
426,2010.12.14. 오후 5:18,SK건설 홈페이지 새 단장 기념 이벤트 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
428,2010.12.14. 오후 5:13,김충재 대한주택건설협회장 연임,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
429,2010.12.14. 오후 5:13,SK VIEW 홈페이지 새단장... 경품 이벤트,"[('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장...', 'O'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
430,2010.12.14. 오후 5:13,2010 대한민국 대표아파트 포항 위브더제니스  랜드마크 최고 가치,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
431,2010.12.14. 오후 5:13,한강신도시 가치 재평가,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
432,2010.12.14. 오후 5:13,서울 10년간 소형주택 30만가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2010.12.14. 오후 5:12,서울시 10년간 50㎡ 소형주택 30만가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
434,2010.12.14. 오후 5:12,국토부 내년 4대강 올인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
435,2010.12.14. 오후 5:11,토지거래허가구역 2408km² 해제,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2408km', 'QUANTITY'), ('²', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
436,2010.12.14. 오후 5:11,정부 4대강 주변지역 개발도 속도전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
437,2010.12.14. 오후 5:10,내년 강남 보금자리 일반분양 주목,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
438,2010.12.14. 오후 5:09,서울시 소형주택 30만 채 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
439,2010.12.14. 오후 5:06,여유로운 삶을 살게 도와주는 인천 논현역앞 코아루파크 상가,"[('여유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('살게', 'O'), (' ', 'O'), ('도와주는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
440,2010.12.14. 오후 5:01,건설공제조합 내년부터 보증수수료 완화,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
441,2010.12.14. 오후 4:50,지하 1층 점포 저렴한 임대료임차인 선호업종 변경  선호도 ↑,"[('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료임차인', 'O'), (' ', 'O'), ('선호업종', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
442,2010.12.14. 오후 4:48,에이치알에이치 영등포에 도시형 생활주택 147가구,"[('에이치알에이치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('147가구', 'QUANTITY')]"
443,2010.12.14. 오후 4:33,현대그룹 2차 확인서 오늘 제출할 것…대출계약서는 No,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제출할', 'O'), (' ', 'O'), ('것…대출계약서는', 'O'), (' ', 'O'), ('No', 'O')]"
444,2010.12.14. 오후 4:30,DSD삼호 김포 한강시네폴리스 사업 참여,"[('DSD삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
445,2010.12.14. 오후 4:28,건설공제조합 보증수수료 경감 등 영업제도 대폭 개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
446,2010.12.14. 오후 4:27,그래픽 토지거래허가지역 해제면적,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제면적', 'O')]"
447,2010.12.14. 오후 4:25,소형아파트 분양가 4년만에 중형 추월,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
448,2010.12.14. 오후 4:23,내년 보금자리 21만가구…역대 공공주택 최대규모,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('21만가구', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
449,2010.12.14. 오후 4:16,건설공제조합 건설업체 보증수수료 인하,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
450,2010.12.14. 오후 4:15,청주 용정지구 한라비발디 계약조건 안심보장제 실시,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
451,2010.12.14. 오후 4:13,용산역세권개발 공모형 ABS 발행금리 5% 전후,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('ABS', 'O'), (' ', 'O'), ('발행금리', 'O'), (' ', 'O'), ('5% 전후', 'QUANTITY')]"
452,2010.12.14. 오후 4:11,이천시공공디자인엑스포에 실용건축 도자 전시,"[('이천시공공디자인엑스포', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실용건축', 'O'), (' ', 'O'), ('도자', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
453,2010.12.14. 오후 4:08,서울 장충체육관 2013년 복합문화체육시설로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장충체육관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합문화체육시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
454,2010.12.14. 오후 4:00,용산국제업무지구 6500억원 조달,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
455,2010.12.14. 오후 3:59,4대강 사업 박차…본류준설 내년 마무리,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차…본류준설', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
456,2010.12.14. 오후 3:59,건설공제조합 보증수수료 경감 등 영업제도 개선,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
457,2010.12.14. 오후 3:58,부자들이 먼저 알아본 아파트 대체 어디길래,"[('부자들이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('어디길래', 'O')]"
458,2010.12.14. 오후 3:54,내년 민간주택 건설규제 확 풀린다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
459,2010.12.14. 오후 3:49,서울 반포 초역세권 반포 리체RICHE 59㎡ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리체RICHE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2010.12.14. 오후 3:47,쌍용건설 인천 산곡 22구역 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
461,2010.12.14. 오후 3:35,김포시·김포도시개발公·DSD삼호 한강시네폴리스 MOU체결,"[('김포시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('김포도시개발公', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DSD삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
462,2010.12.14. 오후 3:30,국내건설사 해외출혈경쟁 최대 걱정거리,"[('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외출혈경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정거리', 'O')]"
463,2010.12.14. 오후 3:27,부동산 시장 반등기 수도권 알짜 중소형 인기 최고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
464,2010.12.14. 오후 3:23,벽산건설고척 벽산블루밍 회사 보유분 특별분양 및 단지내 상가분양,"[('벽산건설고척', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽산블루밍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
465,2010.12.14. 오후 3:20,토지거래허가구역 2년 새 반의 반토막,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
466,2010.12.14. 오후 3:16,LH 아산탕정지구 주상복합용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2010.12.14. 오후 3:16,건설업계 함바집 칼바람..부끄럽다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('함바집', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람..부끄럽다', 'O')]"
468,2010.12.14. 오후 3:11,교통 체증 송도국제도시에선 남 얘기,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('체증', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기', 'O')]"
469,2010.12.14. 오후 3:10,경기도내 토지거래허가구역 대폭 해제…과천시 53배 규모,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('53배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
470,2010.12.14. 오후 3:10,청주용정 한라비발디 계약조건 안심보장제 실시,"[('청주용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
471,2010.12.14. 오후 3:08,국내 5개 컨소시엄 사우디 22억불 발전소 수주전,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
472,2010.12.14. 오후 3:05,올해 아파트 분양물량 2003년 이후 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
473,2010.12.14. 오후 3:01,월세 주는 아파트...아는 사람만 안다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...아는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람만', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
474,2010.12.14. 오후 2:58,마켓in한라건설 오산 물류창고사업 1350억 만기연장,"[('마켓in', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산 물류창고사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만기연장', 'O')]"
475,2010.12.14. 오후 2:55,교통안전공단 카파라치제 추진..화물차 과속 단속,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카파라치제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('과속', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
476,2010.12.14. 오후 2:53,서울시 10년간 12인용 주택 30만채 짓는다종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다종합', 'O')]"
477,2010.12.14. 오후 2:52,올 수도권 부동산시장 불황 극심했다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극심했다', 'O')]"
478,2010.12.14. 오후 2:49,이수건설 마포 브라운스톤 용강 조합물량 30가구 특별모집,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별모집', 'O')]"
479,2010.12.14. 오후 2:47,내일부터 서울마산 KTX타면 2시간 단축,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('2시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
480,2010.12.14. 오후 2:47,쌍용건설 인천 산곡 재개발 사업 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산곡 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
481,2010.12.14. 오후 2:46,분양단신 서초구 ‘반포 리체’ 46가구 일반분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포 리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
482,2010.12.14. 오후 2:46,반포 삼호가든 재건축 ‘반포리체’ 46가구 일반분양,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
483,2010.12.14. 오후 2:46,걸려봐야 벌금 몇푼...도로 교량하부 불법 전용 심각,"[('걸려봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몇푼...도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교량하부', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
484,2010.12.14. 오후 2:39,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2010.12.14. 오후 2:36,전세버스 대대적 안전관리실태 점검,"[('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
486,2010.12.14. 오후 2:36,올해 수도권 경매건수 급증 낙찰가는 급감,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가는', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
487,2010.12.14. 오후 2:35,반포리체 46가구 일반분양,"[('반포리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('46가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
488,2010.12.14. 오후 2:35,청주 용정 한라비발디 계약조건 안심보장제 도입,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('안심보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
