,date,headline,keyword
0,2010.07.04. 오후 11:21,건국대 부동산학과 미국 감정평가협회 교육과정 인증,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
1,2010.07.04. 오후 10:22,전세시황 물량 많은지역 ‘약세’… 서울·신도시 소폭 하락,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘약세’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
2,2010.07.04. 오후 10:21,매매시황 관망세 여전… 서울 매매가 19주 연속 내림세,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('19주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
3,2010.07.04. 오후 9:42,아파트 관리비 한푼도 허투루 못쓴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('한푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('허투루', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
4,2010.07.04. 오후 9:41,현대산업개발 고덕주공5단지 시공사로,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
5,2010.07.04. 오후 7:15,상반기 수익률 결산서울 도심 역세권 소형 아파트 10% 이상 상승,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2010.07.04. 오후 7:12,‘센트레빌 아스테리움 용산 견본주택’ 방문객 북적,"[('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
7,2010.07.04. 오후 7:11,감정평가사 위법 징계 강화，규정 세분화..법인도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화，규정', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화..법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
8,2010.07.04. 오후 7:09,쏟아지는 부동산 대책..부작용도 ‘봇물’,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책..부작용도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
9,2010.07.04. 오후 7:09,아파트 관리비 공개，23개 항목으로 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개，', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
10,2010.07.04. 오후 7:06,기고 초고층 건설로 공간 효율성 높여야,"[('기고', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건설로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
11,2010.07.04. 오후 6:41,토지보상자 83% 보상금 받으면 집 사겠다,"[('토지', 'CIVILIZATION'), ('보상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
12,2010.07.04. 오후 6:41,감정평가사 비위 징계 대폭 강화…소속 법인도 징계,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비위', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…소속', 'O'), (' ', 'O'), ('법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O')]"
13,2010.07.04. 오후 6:41,닛산 인피니티 G35 제작결함 1215대 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티 G35', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함', 'O'), (' ', 'O'), ('1215대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
14,2010.07.04. 오후 6:32,대선건설 D등급 판정 논란,"[('대선', 'EVENT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
15,2010.07.04. 오후 6:32,용산 하반기 첫 분양 오피스텔에 쏠리는 관심,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
16,2010.07.04. 오후 6:32,부실 감정평가 칼 빼든 정부,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빼든', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
17,2010.07.04. 오후 6:32,이번주 성남 도촌 등 전국 8곳 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2010.07.04. 오후 6:31,1억 할인·중도금 무이자…미분양 공격마케팅,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인·중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공격마케팅', 'O')]"
19,2010.07.04. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 산업단지 인근 수익성 원룸 실투자금 5억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
20,2010.07.04. 오후 6:31,서울 아파트 19주째 하락…잠실주공 5단지만 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('19주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
21,2010.07.04. 오후 6:31,도시형 생활주택 개발…지주공동사업으로 리스크 줄인다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('지주공동사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
22,2010.07.04. 오후 6:22,안개걷힌 세종시 부동산 살아나나,"[('안개걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
23,2010.07.04. 오후 6:21,서울 창신동 29㎡ 아파트 상반기 43% 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
24,2010.07.04. 오후 5:40,‘센트레빌 아스테리움 용산’ 모델하우스 개장,"[('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
25,2010.07.04. 오후 5:40,분양정보당진 푸르지오아파트 898가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('898가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
26,2010.07.04. 오후 5:26,서울 아파트 매맷값 19주째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('19주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
27,2010.07.04. 오후 5:21,부동산 QA 사업 투명해져 조합원 간 분쟁 예방,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해져', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
28,2010.07.04. 오후 5:06,아파트 관리비 사용 현황 한눈에,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
29,2010.07.04. 오후 5:06,매매가격 대비 전세가 비율 서울 42% 2007년 이후 최고,"[('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
30,2010.07.04. 오후 5:06,잠실주공5 재건축 아직 첩첩산중,"[('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
31,2010.07.04. 오후 5:00,건설사들 냉가슴,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('냉가슴', 'ANIMAL')]"
32,2010.07.04. 오후 5:00,롯데家 신준호 회장의 대선건설 퇴출판정 황당,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('신준호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출판정', 'O'), (' ', 'O'), ('황당', 'O')]"
33,2010.07.04. 오후 5:00,멀쩡한 기업도 퇴출시키나,"[('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시키나', 'O')]"
34,2010.07.04. 오후 4:45,“20평형대 역세권 오피스텔 품귀시대”,"[('“', 'O'), ('20평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀시대”', 'O')]"
35,2010.07.04. 오후 4:18,미니판교 성남 도촌지구 막바지 분양,"[('미니', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2010.07.04. 오후 4:13,빅5 경쟁서 밀리던 현대건설 수주 릴레이,"[('빅5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁서', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리던', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
37,2010.07.04. 오후 3:57,부동산 불황기 투자 역세권 뉴타운이 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
38,2010.07.04. 오후 3:41,몸값 비싸진 오피스텔 분양시장 상전,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상전', 'O')]"
39,2010.07.04. 오후 3:38,용인 동백역 소평 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
40,2010.07.04. 오후 3:37,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
41,2010.07.04. 오후 3:36,아파트 주간 시세 여의도 재건축 예정 아파트 하락폭커,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭커', 'O')]"
42,2010.07.04. 오후 3:26,고덕주공5단지 현대산업 시공…둔촌주공은 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공…', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
43,2010.07.04. 오후 3:13,아파트 관리비 공개항목 23개로 늘어난다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개항목', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
44,2010.07.04. 오후 3:10,부천 상동역 오피스원룸 선착순분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
45,2010.07.04. 오후 2:55,준비 없는 4050대 행복한 노후도 없다,"[('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('4050대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
46,2010.07.04. 오후 1:44,대전 공시지가 이의신청 0.2% 그쳐..경기침체 여파,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐..경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
47,2010.07.04. 오후 1:09,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
48,2010.07.04. 오후 12:46,10월부터 아파트 관리비 사용내역 한 눈에,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('사용내역', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
49,2010.07.04. 오후 12:41,감정평가사 비위 징계 강화된다.,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비위', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다.', 'O')]"
50,2010.07.04. 오후 12:37,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
51,2010.07.04. 오후 12:14,‘아스테리움 용산’ 견본주택 주말 방문객 북적,"[('‘', 'O'), ('아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
52,2010.07.04. 오전 11:51,고덕주공5단지 재건축시공사 현대산업개발 선정,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
53,2010.07.04. 오전 11:46,부천 상동 4거리 원룸텔 등기분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4거리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
54,2010.07.04. 오전 11:40,용산 국제업무지구 인근 유일한 중소형 오피스텔 ‘센트레빌 아스테리움 용산’ 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2010.07.04. 오전 11:03,국토부 부실 감정평가사 징계 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
56,2010.07.04. 오전 11:01,이달부터 감정평가사 징계 강화된다,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
57,2010.07.04. 오전 11:00,국적선사 유럽 새 항만국통제 대비한다,"[('국적선사', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('항만국통제', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한다', 'O')]"
58,2010.07.04. 오전 11:00,닛산 인피니티 1215대 리콜 실시,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1215대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
59,2010.07.04. 오전 11:00,감정평가사 비위 징계 강화..법인도 처벌,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비위', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
60,2010.07.04. 오전 11:00,감정평가사 비위시 징계 대폭 강화,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비위시', 'O'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
61,2010.07.04. 오전 11:00,닛산 인피니티 제작결함으로 1200여대 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인피니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1200여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
62,2010.07.04. 오전 11:00,유럽기항 국적선사 대상 설명회 개최,"[('유럽', 'LOCATION'), ('기항', 'O'), (' ', 'O'), ('국적선사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
63,2010.07.04. 오전 11:00,감정평가사 징계시 법인도 징계받는다,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징계시', 'O'), (' ', 'O'), ('법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('징계받는다', 'O')]"
64,2010.07.04. 오전 10:37,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
65,2010.07.04. 오전 9:00,두 건물 그림자로 일조침해 先건축건물엔 책임없다,"[('두 건물', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그림자로', 'O'), (' ', 'O'), ('일조침해', 'O'), (' ', 'O'), ('先건축건물엔', 'O'), (' ', 'O'), ('책임없다', 'O')]"
66,2010.07.04. 오전 8:56,한국의 센트럴파크 용산공원 프리미엄  ‘센트레빌 아스테리움 용산’ 분양,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'LOCATION'), ('트럴', 'LOCATION'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2010.07.04. 오전 7:30,서울집값 12주 연속↓.. 일산동구 하락폭 최대,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('12주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓..', 'O'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
68,2010.07.04. 오전 7:30,서울 전셋값 보합.. 강남은 하락세 감지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('감지', 'O')]"
69,2010.07.04. 오전 6:05,아파트 관리비 한 푼도 허투루 못쓴다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('푼도', 'O'), (' ', 'O'), ('허투루', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
70,2010.07.05. 오후 11:16,4대강 공사 장마기간도 탄력적 진행,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('장마기간도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
71,2010.07.05. 오후 10:04,과천·분당·일산·용인 하락폭 컸다,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
72,2010.07.05. 오후 9:01,용산국제지구 개발사업 중단 위기,"[('용산국제지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
73,2010.07.05. 오후 8:53,용산역세권 사업 좌초 위기..후폭풍 예고,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기..후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
74,2010.07.05. 오후 7:28,투데이초대석 강팔문 건설근로자공제회 이사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('강팔문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
75,2010.07.05. 오후 7:28,염리동일대 웰빙 주거지 탈바꿈,"[('염리동일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
76,2010.07.05. 오후 7:21,서치알 부동산 세미나 개최하반기 부동산 공략법,"[('서', 'ORGANIZATION'), ('치알', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공략법', 'O')]"
77,2010.07.05. 오후 7:18,불황 속 호황 신규 오피스텔 눈길,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
78,2010.07.05. 오후 7:14,4대강 여론몰이 나섰다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여론몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
79,2010.07.05. 오후 6:33,한경매물마당 일산 역세권 15층 빌딩 급매 250억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY')]"
80,2010.07.05. 오후 6:33,호반건설 광주 청약돌풍…판교서도 이어간다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약돌풍…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
81,2010.07.05. 오후 6:33,용산국제업무지구 개발 16일 전면중단 위기,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
82,2010.07.05. 오후 6:33,금호ㆍ왕십리ㆍ관양…하반기 조망권 단지 잡아라,"[('금호', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('관양', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
83,2010.07.05. 오후 6:33,아파트 관리업체 최저가 입찰로 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
84,2010.07.05. 오후 6:33,中난징 값싼 알짜부동산 쏟아져…한국기업 진출 기회,"[('中', 'LOCATION'), ('난징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
85,2010.07.05. 오후 6:33,부실 감정평가 자율 감시제 도입,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('감시제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
86,2010.07.05. 오후 6:33,청약저축 17년차 시프트 예비당첨도 안되니…,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('17년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨도', 'O'), (' ', 'O'), ('안되니…', 'O')]"
87,2010.07.05. 오후 6:33,마포 염리5구역에 1041채 들어서,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1041채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
88,2010.07.05. 오후 6:32,용산역세권 사업좌초시 후폭풍은,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업좌초시', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍은', 'O')]"
89,2010.07.05. 오후 6:32,플랜트 수출 상반기 334억달러 대박,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('334억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
90,2010.07.05. 오후 6:25,등기 VS 임대분양 상가격돌 어디가 좋을까,"[('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가격돌', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
91,2010.07.05. 오후 6:08,내 집이 알고보니 임대아파트,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O')]"
92,2010.07.05. 오후 6:06,부동산 거래 살릴 촉매제 되나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('촉매제', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
93,2010.07.05. 오후 5:54,GS건설，자이갤러리 개관 기념 클래식 콘서트 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('클래식', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
94,2010.07.05. 오후 5:53,‘용산역세권 개발’ 책임공방 가열,"[('‘', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('책임공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
95,2010.07.05. 오후 5:52,LH，수원 광교 국민임대 1492가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY')]"
96,2010.07.05. 오후 5:51,우림건설，고양 삼송 우림필유 455가구,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY')]"
97,2010.07.05. 오후 5:51,투데이초대석 강팔문 건설근로자공제회 이사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('강팔문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION')]"
98,2010.07.05. 오후 5:51,코레일 용산역세권 삼성물산 책임져,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임져', 'O')]"
99,2010.07.05. 오후 5:50,감정평가協 “공정성 강화” 공정평가감시인제도 도입,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('“공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
100,2010.07.05. 오후 5:50,대형보다 중소형..시프트 등 임대 선호 계속될듯,"[('대형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형..시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될듯', 'O')]"
101,2010.07.05. 오후 5:49,마포 염리5구역 아파트 1041가구 건립,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
102,2010.07.05. 오후 5:48,삼송 별내등 하반기 알짜단지 ‘분양 잔치’,"[('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내등', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’', 'O')]"
103,2010.07.05. 오후 5:46,국토부，선박보증기금 5천억 조성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('선박보증기금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
104,2010.07.05. 오후 5:36,하반기 재개발·재건축 계획 쏟아진다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
105,2010.07.05. 오후 5:36,드림허브 용산 토지대금 8조中 1조3550억만 납부,"[('드림허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('8조', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3550억만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
106,2010.07.05. 오후 5:27,용산역세권 앞으로 열흘에 명운이 달렸다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열흘', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('명운이', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
107,2010.07.05. 오후 5:25,금리 올려도 아파트값 안 떨어졌다,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올려도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
108,2010.07.05. 오후 5:22,감정평가협회 공정평가 감시인제도 도입,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정평가 감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
109,2010.07.05. 오후 5:21,KT 부동산시장 돌풍 예고,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
110,2010.07.05. 오후 5:21,4대강 여론몰이 나섰다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여론몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
111,2010.07.05. 오후 5:21,불황 속 호황 신규 오피스텔 눈길,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2010.07.05. 오후 5:21,염리동일대 웰빙 주거지 탈바꿈,"[('염리동일대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
113,2010.07.05. 오후 5:18,용산개발 좌초 초읽기..후폭풍 우려,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기..후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
114,2010.07.05. 오후 5:18,안개 걷힌 세종시 부동산 기지개 켜나,"[('안개', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힌', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
115,2010.07.05. 오후 5:18,10대 건설사 올해 목표 달성 비상,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
116,2010.07.05. 오후 5:14,토지보상자 83% 주택구입,"[('토지보상자', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O')]"
117,2010.07.05. 오후 5:14,서울 아파트 전세가율 급등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
118,2010.07.05. 오후 5:14,상반기 건설사 수주 가뭄,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
119,2010.07.05. 오후 5:12,5억은 있어야 서울서 지상1층 상가 분양,"[('5억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2010.07.05. 오후 5:12,주택관리사업자 선정때 경쟁입찰 의무화,"[('주택관리사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
121,2010.07.05. 오후 5:12,남양주 ‘부영 애시앙’ 전세임대방식 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2010.07.05. 오후 5:12,바탕골 스포렉스 상가 임차인 모집,"[('바탕골 스포렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
123,2010.07.05. 오후 5:12,염리동 일대 1041가구 들어선다,"[('염리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
124,2010.07.05. 오후 5:12,통합창원시 효과 톡톡,"[('통합창원시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
125,2010.07.05. 오후 5:06,북아현 13구역 개발익 300억 조합원당 2880만원 절감 효과,"[('북아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발익', 'O'), (' ', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원당', 'O'), (' ', 'O'), ('2880만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
126,2010.07.05. 오후 4:57,상반기 오피스텔 임대수익률 1위 지역은,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
128,2010.07.05. 오후 4:53,코레일삼성물산 평행선..용산사업 좌초 위기,"[('코레일삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평행선..', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
129,2010.07.05. 오후 4:47,롯데건설 아파트 TV CF 론칭 이벤트,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
130,2010.07.05. 오후 4:28,코레일 삼성 이익만 쫓고 의무는 등한시 맹비난,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이익만', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무는', 'O'), (' ', 'O'), ('등한시', 'O'), (' ', 'O'), ('맹비난', 'O')]"
131,2010.07.05. 오후 4:25,아현뉴타운 염리5구역에 아파트 1041가구,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY')]"
132,2010.07.05. 오후 4:24,2.7조 둔촌주공 재건축 다시 10대 건설사 무한경쟁,"[('2.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무한경쟁', 'O')]"
133,2010.07.05. 오후 4:24,오피스텔 투자금 적고 혜택 많아 각광,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
134,2010.07.05. 오후 4:24,스피드뱅크 갤럭시S용 부동산어플 호평,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤럭시S', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산어플', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
135,2010.07.05. 오후 4:23,코레일 삼성물산 무리한 요구 일고의 가치도 없다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('일고의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
136,2010.07.05. 오후 4:22,아파트 관리업체 경쟁입찰로 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
137,2010.07.05. 오후 4:15,프리즘4대강 앱을 보는 불통의 시각,"[('프리즘', 'TERM'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앱을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('불통의', 'O'), (' ', 'O'), ('시각', 'O')]"
138,2010.07.05. 오후 4:14,용산 국제업무지구 인근 유일한 중소형 오피스텔 ‘센트레빌 아스테리움 용산’ 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 용산', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2010.07.05. 오후 4:07,임대 수익형 부동산 “물 만났네”,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“물', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네”', 'O')]"
140,2010.07.05. 오후 4:05,보금자리 개발로 대안학교 3곳 위기종합,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위기종합', 'O')]"
141,2010.07.05. 오후 4:00,재개발 세입자 위한 순환용 임대주택 본격 공급,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('순환용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2010.07.05. 오후 3:56,용산역세권개발 어떤 사업인가,"[('용산역세권개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O')]"
143,2010.07.05. 오후 3:35,대안학교 보금자리에 남게해 주세요,"[('대안학교', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('남게해', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
144,2010.07.05. 오후 3:34,일반 아파트시장 침체 깊어져…잠실주공 영향 재건축은 ‘반등’,"[('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어져…', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반등’', 'O')]"
145,2010.07.05. 오후 3:31,국제 건설자동화·로봇학회장에 조문영씨 선임,"[('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자동화·로봇학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조문영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
146,2010.07.05. 오후 3:30,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
147,2010.07.05. 오후 3:25,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
148,2010.07.05. 오후 3:16,스피드뱅크 ‘부동산 스마트폰’ 어플 출시,"[('스피드뱅크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부', 'TERM'), ('동산 스마트폰', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어플', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
149,2010.07.05. 오후 3:09,30조원 규모 용산역세권개발 중단 위기종합,"[('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기종합', 'O')]"
150,2010.07.05. 오후 3:09,부천 상동역 오피스원룸 선착순분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
151,2010.07.05. 오후 3:06,감정평가協 공정평가감시인제 도입,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
152,2010.07.05. 오후 2:50,수목건축 도시형생활주택 세미나 개최,"[('수목건축 도시형생활주택 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2010.07.05. 오후 2:44,분양소식우림건설 삼송 우림필유 455가구,"[('분양소식', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY')]"
155,2010.07.05. 오후 2:42,코레일 삼성물산에 용산국제업무지구개발 대책마련 압박,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지', 'LOCATION'), ('구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
156,2010.07.05. 오후 2:35,지금은 분양중 쌍용건설 타운하우스 오보에 힐스 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오보에 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
157,2010.07.05. 오후 2:32,그래픽 아현뉴타운 염리5 주택재개발 구역,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('아현뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O')]"
158,2010.07.05. 오후 2:21,감정평가업계공정평가감시인제도 도입 검토,"[('감정평가업계공정평가감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
159,2010.07.05. 오후 2:20,하반기 유망투자처 아파트보다는 상가·오피스↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스↑', 'O')]"
160,2010.07.05. 오후 2:20,백석 ‘더 루벤스 카운티 오피스텔’ 전면적 마감,"[('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 루벤스 카운티 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전면적', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
161,2010.07.05. 오후 2:15,백석 ‘더 루벤스 카운티’ 오피스텔 청약경쟁률 1.5대 1,"[('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 루벤스 카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5대 1', 'QUANTITY')]"
162,2010.07.05. 오후 2:03,오피스텔시장 상반기 돈 됐다,"[('오피스텔시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('됐다', 'O')]"
163,2010.07.05. 오후 2:00,마니아 6가지 개발행위허가 대상은,"[('마니아', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O')]"
164,2010.07.05. 오후 1:58,코레일 용산역세권사업 계약변경 불가,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세권사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약변경', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
165,2010.07.05. 오후 1:56,고양 더 루벤스 카운티 64.83㎡형 청약경쟁률..3.31,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더 루벤스 카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('64.83', 'QUANTITY'), ('㎡형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률..', 'O'), ('3.31', 'QUANTITY')]"
166,2010.07.05. 오후 1:54,부동산침체 시장기 안정적 투자처 인기 ‘쑥쑥’,"[('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장기', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
167,2010.07.05. 오후 1:51,세종시 아파트 가격이 뛰고 있다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
168,2010.07.05. 오후 1:37,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
169,2010.07.05. 오후 1:35,아파트 관리업체 선정 까다로워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
170,2010.07.05. 오후 1:32,4대강 살리기 대학생 서포터즈 발대식,"[('4대강 살리기 대학생 서포터즈 발대식', 'EVENT')]"
171,2010.07.05. 오후 1:23,감정평가협회 공정평가감시인제도 도입,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
172,2010.07.05. 오후 1:19,자산디플레 심각..부자들의 선택은,"[('자산디플레', 'O'), (' ', 'O'), ('심각..부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
173,2010.07.05. 오후 1:18,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
174,2010.07.05. 오후 1:18,건설자동화·로봇학회장에 조문영 위원 취임,"[('건설자동화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('로봇학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조문영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
175,2010.07.05. 오후 1:16,부천 상동 4거리 원룸텔 등기분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4거리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
176,2010.07.05. 오후 1:11,서울 상가 1층 3.3㎡당 평균 분양가는 ‘3635만원’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3635만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
177,2010.07.05. 오후 1:07,아파트 관리업체 선정시 경쟁입찰 의무 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
178,2010.07.05. 오후 12:55,소형화물차 차고지확보 등 규제 완화,"[('소형화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차고지확보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
179,2010.07.05. 오후 12:40,분양이슈 “코오롱건설에서 보장임대수익금받고 추가수익금도 받았어요”,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보장임대수익금받고', 'O'), (' ', 'O'), ('추가수익금도', 'O'), (' ', 'O'), ('받았어요”', 'O')]"
180,2010.07.05. 오후 12:37,포스코건설 이시아폴리스 더샵 분양 실적 저조,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
181,2010.07.05. 오후 12:36,롯데건설 TV광고 론칭 고객이벤트,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이벤트', 'O')]"
182,2010.07.05. 오후 12:17,우림건설 고양 ‘삼송 우림필유’ 455가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2010.07.05. 오후 12:07,코레일 용산역세권 사업관련 삼성물산에 최후통첩,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('사업관련', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩', 'O')]"
184,2010.07.05. 오전 11:59,오피스텔주거용 소형 오피스텔 몸값 들썩 동탄 신도시 엘드로자벨 관심집중,"[('오피스텔주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘드로자벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
185,2010.07.05. 오전 11:53,고양 ‘삼송 우림필유’ 분양..서울 30분통근,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('통근', 'O')]"
186,2010.07.05. 오전 11:46,외국인 국내 창업·투자 돕는다,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
187,2010.07.05. 오전 11:40,30조원 규모 용산역세권개발 중단 위기,"[('30조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
188,2010.07.05. 오전 11:32,LIG건설 강남역 리가스퀘어 잔여실 분양,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2010.07.05. 오전 11:31,도로 가드레일 대형차에는 무용지물,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가드레일', 'O'), (' ', 'O'), ('대형차', 'ARTIFACT'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
190,2010.07.05. 오전 11:28,서울 도시형 생활주택 아데나534 회사보유분 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아데나', 'ARTIFACT'), ('534', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
191,2010.07.05. 오전 11:26,노숙인들 잡지판매원 변신 ‘사회속으로’,"[('노숙인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('잡지판매원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사회속으로’', 'O')]"
192,2010.07.05. 오전 11:25,서울 중산층 31% “금융위기 이후 소득 감소”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('감소”', 'O')]"
193,2010.07.05. 오전 11:22,지도박물관 알리기 행사 개최,"[('지도박물관', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('알리기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
194,2010.07.05. 오전 11:22,전국지도 첨단화 작업 가속도 낸다,"[('전국지도', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단화', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
195,2010.07.05. 오전 11:19,LH 수원광교 국민임대 1492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2010.07.05. 오전 11:18,LH 수원광교 국민임대 1천492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2010.07.05. 오전 11:16,마포구 염리동 대흥역세권에 아파트 1041가구 건립,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥역세', 'LOCATION'), ('권에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
198,2010.07.05. 오전 11:16,서울 염리동일대 2015년 ‘친환경주거지’로 재탄생,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('염리동일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘친환경주거지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
199,2010.07.05. 오전 11:15,마포 염리동 일대 아파트 1041가구 건립,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
200,2010.07.05. 오전 11:15,마포 염리5구역에 아파트 1041가구 건립,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1041가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
201,2010.07.05. 오전 11:15,대흥역 인근에 아파트 1천41가구 건립,"[('대흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천41가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
202,2010.07.05. 오전 11:15,이병헌ㆍ원더걸스ㆍ2PM 서울 홍보 나선다,"[('이병헌', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('원더걸스', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('2PM', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
203,2010.07.05. 오전 11:15,부동산캘린더7월5일9일,"[('부동산캘린더', 'O'), ('7월5일9일', 'DATE')]"
204,2010.07.05. 오전 11:15,아현뉴타운 도심 속 친환경단지로 탈바꿈,"[('아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
205,2010.07.05. 오전 11:14,고양 삼송 우림필유 455가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2010.07.05. 오전 11:11,공동주택 공시가격 지각이의신청 봇물… 국토부 “5월 마감”,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지각이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감”', 'O')]"
207,2010.07.05. 오전 11:11,하반기부터 모든 시프트 가점제 적용…대응 전략은,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용…대응', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
208,2010.07.05. 오전 11:10,호반 분양돌풍 판교서도 재현,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
209,2010.07.05. 오전 11:09,GS건설 서교 자이갤러리서 자이 클래식 콘서트 개최,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자이 클래식 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
210,2010.07.05. 오전 11:06,광교 국민임대1492가구 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2010.07.05. 오전 11:06,주상복합 메카 여의도가 뜬다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2010.07.05. 오전 11:05,“복합문화도시 아파트 노려볼까”,"[('“복합문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까”', 'O')]"
213,2010.07.05. 오전 11:04,게시판 자이갤러리 개관 3주년 콘서트,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O')]"
214,2010.07.05. 오전 11:03,뚝섬역 리버빌 3.3㎡당 600만원대 분양,"[('뚝섬역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2010.07.05. 오전 11:02,아파트 청소·경비도 경쟁입찰방식으로 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청소·경비도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
216,2010.07.05. 오전 11:01,국토부 4대강 아이폰 어플리케이션 서비스,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
217,2010.07.05. 오전 11:00,4대강살리기 아이폰 어플리케이션 출시,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
218,2010.07.05. 오전 11:00,국토지리정보원 지도地圖가 좋다 이벤트 개최,"[('국토지리정보원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지도地圖가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
219,2010.07.05. 오전 11:00,소형화물차 차고지 확보규정 완화,"[('소형화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보규정', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
220,2010.07.05. 오전 11:00,아파트 관리업자 선정 경쟁입찰 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
221,2010.07.05. 오전 11:00,지도 제작·활용에 IT 신기술 접목,"[('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작·활용에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
222,2010.07.05. 오전 11:00,아파트 관리업자 선정시 경쟁입찰 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
223,2010.07.05. 오전 11:00,아파트 관리업체 최저가 경쟁입찰로 선정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
224,2010.07.05. 오전 11:00,지도검색도 스마트폰으로,"[('지도검색도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O')]"
225,2010.07.05. 오전 11:00,화물차 차고지 확보 등 화물운송 규제 완화,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
226,2010.07.05. 오전 11:00,4대강살리기 아이폰 앱 출시,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이폰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
227,2010.07.05. 오전 11:00,아파트 주택관리업자 선정 공정해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('공정해진다', 'O')]"
228,2010.07.05. 오전 10:47,감정평가 공신력 높이기 위해 공정평가감시인 도입,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('공신력', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
229,2010.07.05. 오전 10:44,“수익형”오피스텔1200만원산다,"[('“수익형”오피스텔', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('산다', 'O')]"
230,2010.07.05. 오전 10:42,광교신도시에 국민임대 1492가구 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
231,2010.07.05. 오전 10:42,서울 상가 1층 점포 분양가 평균 8억 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
232,2010.07.05. 오전 10:41,성북구 ‘1530 걷기운동교실’ 11월까지 운영,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1530 걷기운동교실', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
233,2010.07.05. 오전 10:41,최고의 지휘거장 샤를르 뒤투아가 서교동 간 까닭은,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('지휘거장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('샤를르 뒤투아', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
234,2010.07.05. 오전 10:33,부동산침체에도 서울시내 1층 상가 분양가 상승,"[('부동산침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
235,2010.07.05. 오전 10:31,GS건설 서교 자이갤러리서 챔버 콘서트,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이갤러리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('챔버 콘서트', 'EVENT')]"
236,2010.07.05. 오전 10:29,우림건설 고양 ‘삼송 우림필유’ 455채 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('455채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2010.07.05. 오전 10:28,수원광교 국민임대아파트 1492가구 공급,"[('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2010.07.05. 오전 10:26,LH 수원광교 국민임대 1492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2010.07.05. 오전 10:23,우림건설 고양 삼송 우림필유 455가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2010.07.05. 오전 10:17,LH 광교에 국민임대아파트 1492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'ARTIFACT'), ('민임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2010.07.05. 오전 10:16,롯데건설 수채화에 실제 모델입힌 신규 TV광고 제작,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수채화', 'STUDY_FIELD'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('모델입힌', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
242,2010.07.05. 오전 10:15,中선양 한인타운 시타 본격 재개발,"[('中', 'LOCATION'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시타', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
243,2010.07.05. 오전 10:11,집값 떨어지자 공동주택 공시가격 이의신청 봇물,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지자', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
244,2010.07.05. 오전 10:06,주택 원가공개 판결 쇄도.. 소송 늘어날까,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도..', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날까', 'O')]"
246,2010.07.05. 오전 10:02,역세권 마지막 오피스텔은 어디,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
247,2010.07.05. 오전 10:01,LH 수원광교 국민임대아파트 1492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
248,2010.07.05. 오전 10:00,롯데건설 신규 TVCF 제작 이벤트 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TVCF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
249,2010.07.05. 오전 10:00,현대산업개발 고덕주공5단지 재건축 시공사 선정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
250,2010.07.05. 오전 10:00,한경매물마당 천안시 산업단지 인근 수익성 원룸 실투자금 5억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
251,2010.07.05. 오전 9:56,우림건설 삼송 우림필유 455가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2010.07.05. 오전 9:52,LH 수원광교 국민임대 1492가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1492가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2010.07.05. 오전 9:44,롯데건설 신규 TVCF 제작 기념..이벤트 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TVCF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('기념..이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
254,2010.07.05. 오전 9:32,롯데건설 신규 TVCF 제작 이벤트 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('TVCF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
255,2010.07.05. 오전 9:28,하반기 부동산 투자 5대 포인트,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
256,2010.07.05. 오전 9:27,서울 아파트 전세가율금융위기 이후 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
257,2010.07.05. 오전 9:26,마포 ‘창의력 탐험대’ 참가자 20일까지 선착순 모집,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘창의력', 'O'), (' ', 'O'), ('탐험대’', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
258,2010.07.05. 오전 9:23,올 상반기 건설사 수주 가뭄.. 목표 대비 30%대,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄..', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY')]"
259,2010.07.05. 오전 9:06,노숙인 잡지 ‘빅이슈’ 창간호 발간,"[('노숙인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅이슈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창간호', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
260,2010.07.05. 오전 9:05,롯데건설 새 CF 제작기념 퀴즈 이벤트 실시,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('제작기념', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
261,2010.07.05. 오전 9:03,국토부 4대강 살리기 대학생 서포터스 출범,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 살리기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 서포터스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
262,2010.07.05. 오전 8:46,호반건설 광주 분양서 전평형 순위내 마감 신화,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
263,2010.07.05. 오전 8:41,하반기 시프트 청약 당첨 가점제에 달렸다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
264,2010.07.05. 오전 8:40,충남 천안 아산시 하반기 아파트 분양 ‘제로’,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’', 'O')]"
265,2010.07.05. 오전 8:36,여의도 주상복합이 다시 주목받는다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는다', 'O')]"
266,2010.07.05. 오전 8:10,포토뉴스동부건설오피스텔 청약 인파 북새통,"[('포토뉴스', 'O'), ('동부건설', 'ARTIFACT'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
267,2010.07.05. 오전 8:06,국민 10명중 7명 부동산 활성화대책 필요,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
268,2010.07.05. 오전 8:02,국민72% 4대강 속도조절 또는 백지화해야,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화해야', 'O')]"
269,2010.07.05. 오전 7:39,세종시 아파트 가격이 심상찮다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
270,2010.07.05. 오전 7:36,장용동 칼럼부동산 레드Red 컴플렉스 씻자,"[('장용동', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('칼럼부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('레드Red', 'O'), (' ', 'O'), ('컴플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('씻자', 'O')]"
271,2010.07.05. 오전 7:30,장용동리포트퇴출업체 분양아파트 궁금증 10문10답,"[('장용동리포트', 'ARTIFACT'), ('퇴출업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('10문10답', 'QUANTITY')]"
272,2010.07.05. 오전 7:20,토지보상금 수령자 5명중 4명 주택 구입하겠다,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('수령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하겠다', 'O')]"
273,2010.07.05. 오전 7:13,대형건설사 아쿠아리움 개발사업 진출 러시,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아쿠아리움', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
274,2010.07.05. 오전 6:50,감정평가사 징계 수위 높여 우려와 반발 함께 제기,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('징계', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('우려와', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
275,2010.07.05. 오전 6:48,센트레빌 아스테리움 용산 오피스텔 견본주택 북적,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
276,2010.07.05. 오전 6:00,4대강살리기 대학생 서포터즈 출범,"[('4대강살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
277,2010.07.05. 오전 3:18,매매 시황서울 19주 연속 내리막… 영등포 하락 폭 커,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('19주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막…', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
278,2010.07.05. 오전 3:18,住소식 地소식용인 기흥구청 앞 도시형주택 ‘플로랜스’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식용인', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플로랜스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
279,2010.07.05. 오전 3:18,아파트 미리보기대구 봉무동 포스코 ‘이시아폴리스 더샵’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
280,2010.07.05. 오전 3:18,닥터봉의 돈 되는 부동산내년 아파트 입주물량 대폭 줄어든다는데…,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다는데…', 'O')]"
281,2010.07.05. 오전 3:18,住테크  地테크‘세종시 논란’ 꺾이면서 연기군 분위기 반전,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이면서', 'O'), (' ', 'O'), ('연기군', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
282,2010.07.05. 오전 3:18,부동산 캘린더“휴가철 되기 전 서두르자” 전국 8곳 청약 접수 몰려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더“휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자”', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
283,2010.07.05. 오전 3:18,住테크  地테크미분양 이참에…서울 입성해 볼까,"[('住테크', 'O'), (' ', 'O'), ('地테크미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
284,2010.07.05. 오전 3:18,아파트관리비 허투루 못쓴다,"[('아파트관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('허투루', 'O'), (' ', 'O'), ('못쓴다', 'O')]"
285,2010.07.05. 오전 12:00,천안 제3산업단지 공동주택용 땅 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2010.07.06. 오후 11:58,신발전지역 기업 투자 문턱 낮춘다,"[('신발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
287,2010.07.06. 오후 10:56,청약도 양극화…보금자리 등 ‘편식’ 심해질듯,"[('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘편식’', 'O'), (' ', 'O'), ('심해질듯', 'O')]"
288,2010.07.06. 오후 10:56,7월 7일 부동산 파일,"[('7월 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
289,2010.07.06. 오후 10:56,손안의 PC로 매물정보 한눈에,"[('손안', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
290,2010.07.06. 오후 10:01,리츠 보유 부동산 1년 뒤 처분 가능,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
291,2010.07.06. 오후 10:00,재개발 수주 뇌물 대형건설사 3곳 수사,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
292,2010.07.06. 오후 9:58,용산 센트레빌 청약 42대 1,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY')]"
293,2010.07.06. 오후 9:27,동부 아스테리움 용산 청약 42대1,"[('동부 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('42대1', 'QUANTITY')]"
294,2010.07.06. 오후 9:16,용산발 PF 위기 심화... 대규모 사업 중단 위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
295,2010.07.06. 오후 9:15,포스코건설 베트남 법인 사상 최대 실적,"[('포스코건설 베트남 법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O')]"
296,2010.07.06. 오후 9:15,현대성우리조트 여름 축제 행사 개최,"[('현대성우리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
297,2010.07.06. 오후 9:14,하반기 투자 유망 단지 여기,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
298,2010.07.06. 오후 9:14,영구임대 단지 보금자리 건립,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
299,2010.07.06. 오후 9:14,민선5기 서울시 곳곳 암초,"[('민선', 'O'), ('5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
300,2010.07.06. 오후 9:10,은평뉴타운 잔여 627가구 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
302,2010.07.06. 오후 9:03,고양부천선 15년말 개통..현대건설 우선대상자 선정,"[('고양부천선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
303,2010.07.06. 오후 7:58,백지동의서에 재개발 올스톱..조합원 피해 눈덩이,"[('백지동의서에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱..', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
304,2010.07.06. 오후 7:39,센트레빌아스테리움 용산 청약경쟁률 42대 1 기록,"[('센트레빌아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('42대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
305,2010.07.06. 오후 7:22,영구임대 단지 보금자리 건립,"[('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
306,2010.07.06. 오후 7:11,용산발 PF 위기 심화... 대규모 사업 중단 위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
307,2010.07.06. 오후 7:03,아스테리움 용산 오피스텔 경쟁률 42대1,"[('아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('42대1', 'QUANTITY')]"
308,2010.07.06. 오후 6:36,용적률·가구수 얼마나 바뀔까 촉각,"[('용적률·가구수', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
309,2010.07.06. 오후 6:36,대곡역 화성 파크드림 위드 순위내에서 전평형 마감,"[('대곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성 파크드림 위드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
310,2010.07.06. 오후 6:33,하반기 투자 유망 단지 여기,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('여기', 'O')]"
311,2010.07.06. 오후 6:33,서울시 불법 하도급 근절 적정성 심사 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
312,2010.07.06. 오후 6:33,한솔건설ㆍSTX 거제도에 대단지 조합 아파트,"[('한솔건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('STX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거제도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
313,2010.07.06. 오후 6:33,稅부담 던 지방 미분양 골라볼까,"[('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('던', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
314,2010.07.06. 오후 6:32,타운하우스 발트하임 설악,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('발트하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설악', 'LOCATION')]"
315,2010.07.06. 오후 6:32,뉴스카페 용산도 대형아파트 외면…랜드마크 단지 탄생 어렵네,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('용산도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외면…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
316,2010.07.06. 오후 6:32,은평뉴타운 627채 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('627채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2010.07.06. 오후 6:32,건설업 체감지수 여전히 꽁꽁,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감지수', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
318,2010.07.06. 오후 6:32,영종 하늘도시 브로드웨이 사업 무산위기,"[('영종 하늘도시 브로드웨이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산위기', 'O')]"
319,2010.07.06. 오후 6:32,건설사 재건축 지분제 리스크 크다…도급제 수주戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지분제', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('크다…', 'O'), ('도', 'CIVILIZATION'), ('급제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O')]"
320,2010.07.06. 오후 6:31,아파트서 전자주민증까지…홍채보안 급팽창,"[('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('전자주민증', 'TERM'), ('까지…', 'O'), ('홍채', 'TERM'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('급팽창', 'O')]"
321,2010.07.06. 오후 6:30,알쏭달쏭 부동산교실 다가구주택 지분 쪼개기 허용,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
322,2010.07.06. 오후 6:30,산하 SH，은평뉴타운 1∼3지구 627가구 선착순 분양,"[('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1∼3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2010.07.06. 오후 6:29,한국감정원 “감정평가 명인제 도입등 전문성 강화”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('감정평가 명인제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화”', 'O')]"
324,2010.07.06. 오후 6:27,벽산건설 워크아웃 개시… 3개월간 채무유예,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채무유예', 'CIVILIZATION')]"
325,2010.07.06. 오후 6:27,임대주택단지에 주거복지동 짓는다,"[('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지동', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
326,2010.07.06. 오후 6:26,부동산 장기 침체 ‘후폭풍’ 고수익 전문직도 못버틴다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('전문직도', 'O'), (' ', 'O'), ('못버틴다', 'O')]"
327,2010.07.06. 오후 6:25,공공관리제 시공사 선정 유예，추진위 단계까지 불똥,"[('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('유예，', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
328,2010.07.06. 오후 6:21,상암동 DMC 똑똑한 거리로 변신,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
329,2010.07.06. 오후 6:11,한국 유네스코 수문수자원계획 의장국 선출,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유네스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수문수자원계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
330,2010.07.06. 오후 5:59,미분양보다 골치 미입주 건설사 하반기 살얼음판,"[('미분양보다', 'O'), (' ', 'O'), ('골치', 'O'), (' ', 'O'), ('미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살얼음판', 'O')]"
331,2010.07.06. 오후 5:55,현대엠코 에너지절감장치 개발.. 난방비 6700원 절약,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감장치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('6700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
332,2010.07.06. 오후 5:55,현대종합상사 마다가스카르 니켈광 우선협상자 선정,"[('현대종합상사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마다가스카르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('니켈광', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
333,2010.07.06. 오후 5:36,남광토건 63주년 창립기념식,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
334,2010.07.06. 오후 5:30,용산역세권 정연주 사장의 선택은..Go냐 Stop이냐,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은..Go냐', 'O'), (' ', 'O'), ('Stop이냐', 'O')]"
335,2010.07.06. 오후 5:25,대우건설 푸르지오 주부 노래교실 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부 노래교실', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
336,2010.07.06. 오후 5:12,건설체감경기 4개월만에 소폭 상승,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
337,2010.07.06. 오후 5:06,新발전지역 민간투자 문턱 낮춘다,"[('新발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
338,2010.07.06. 오후 5:03,SH공사 은평뉴타운 627가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2010.07.06. 오후 5:02,공시지가 조사 업무 등 감정원에 이관,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이관', 'O')]"
340,2010.07.06. 오후 4:23,구미1대학 대구 지하철역 배너광고 화제,"[('구미1대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('배너광고', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
341,2010.07.06. 오후 4:23,6월 건설업 체감경기 4개월만에 소폭 반등,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
342,2010.07.06. 오후 4:21,6월 무주택서민 전세대출 보증 소폭 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택서민', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
343,2010.07.06. 오후 4:19,서울시 공공임대 단지별 특화 복지프로그램 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('복지프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
344,2010.07.06. 오후 4:00,美모기지 금리 낮아져도 주택시장 미동없어,"[('美', 'LOCATION'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미동없어', 'O')]"
345,2010.07.06. 오후 3:57,송도·청라 올 마지막 알짜물량 8곳 8469가구,"[('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8469가구', 'QUANTITY')]"
346,2010.07.06. 오후 3:57,제주도 중문관광단지 골프장 인수 고민,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중문관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
347,2010.07.06. 오후 3:54,“복합문화도시 아파트 노려볼까”,"[('“복합문화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까”', 'O')]"
348,2010.07.06. 오후 3:54,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
349,2010.07.06. 오후 3:36,6월 건설업 체감경기 4개월 만에 소폭 반등,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
350,2010.07.06. 오후 3:36,송도청라 어디가 좋을까,"[('송도청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
351,2010.07.06. 오후 3:32,대형건설사 상반기 주택공급 큰폭 줄어,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
352,2010.07.06. 오후 3:31,도요타 GS·LG 시리즈 자발적 리콜,"[('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('LG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
353,2010.07.06. 오후 3:29,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
354,2010.07.06. 오후 3:14,벽산건설 실사착수 워크아웃계획 마련,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사착수', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
355,2010.07.06. 오후 3:11,대우건설 푸르지오 여성 노래대회 개최,"[('대우건설 푸르지오 여성 노래대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2010.07.06. 오후 2:56,16일부터 재개발·재건축 강제시기 조절,"[('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강제시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
357,2010.07.06. 오후 2:48,경기 뉴타운 일자리창출 위해 공동작업장 의무화,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공동작업장', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
358,2010.07.06. 오후 2:38,서울 은평뉴타운서 627가구 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
359,2010.07.06. 오후 2:38,남광토건 63주년 창립기념행사 가져,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
360,2010.07.06. 오후 2:32,한강변 초고층 개발비 조합원당 최고 8000만원,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발비', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY')]"
361,2010.07.06. 오후 2:27,대우건설 푸르지오 밸리서 노래 교실·대회 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('노래', 'O'), (' ', 'O'), ('교실·대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
362,2010.07.06. 오후 2:21,하반기 상기시장 전망 “아파트 단지 내 상가 노리세요”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상기시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노리세요”', 'O')]"
363,2010.07.06. 오후 2:18,한국감정원 명인제도 도입 등 조직 혁신 단행,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
364,2010.07.06. 오후 2:15,남광토건 63주년 창립기념식 위기를 기회로,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
365,2010.07.06. 오후 2:12,부동산캘린더7월둘째주 분양시장 잠시 소강상태,"[('부동산캘린더', 'O'), ('7월둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잠시', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O')]"
366,2010.07.06. 오후 2:08,경매도전기초역세권 아파트 740만원 차이로 낙찰,"[('경매도전기초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('740만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
367,2010.07.06. 오후 2:07,경매 도전기서울 초역세권 아파트 1억5000만원에 마련하기,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('도전기', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하기', 'O')]"
368,2010.07.06. 오후 2:05,대우건설 푸르지오 밸리에서 LEARN  SING CONTEST개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('LEARN', 'O'), (' ', 'O'), ('SING', 'O'), (' ', 'O'), ('CONTEST개최', 'O')]"
369,2010.07.06. 오후 2:04,감정평가 객관성 높일 실무매뉴얼 만든다,"[('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('객관성', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('실무매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
370,2010.07.06. 오후 2:02,뼈를 깎는 구조조정.. 건설사 인력 조직 재산 다 줄인다,"[('뼈', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('깎는', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
371,2010.07.06. 오후 1:59,올 상반기 과천 분당 일산...집값 폭락 3인방,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY')]"
372,2010.07.06. 오후 1:55,현대엠코 새는 에너지 막아줍니다,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아줍니다', 'O')]"
373,2010.07.06. 오후 1:55,대우건설 푸르지오 노래대회 개최,"[('대우건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('푸르지오 노래대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2010.07.06. 오후 1:55,남광토건 63주년 창립일  전화위복 기회 삼자,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('63주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립일', 'O'), (' ', 'O'), ('전화위복', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('삼자', 'QUANTITY')]"
375,2010.07.06. 오후 1:53,국내 최대 첨단 자동차 복합단지 베일 벗는다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
376,2010.07.06. 오후 1:51,남광토건 이동철 사장 위기를 기회로 삼자,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼자', 'O')]"
377,2010.07.06. 오후 1:48,포스코건설 베트남 법인 최대 경영실적 달성,"[('포스코건설 베트남 법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
378,2010.07.06. 오후 1:47,감정평가사도 경쟁시대,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁시대', 'O')]"
379,2010.07.06. 오후 1:42,국토부감정평가협회 갈등..업무이관 놓고 또 충돌,"[('국토부감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등..', 'O'), (' ', 'O'), ('업무이관', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
380,2010.07.06. 오후 1:25,재개발·재건축 조합운영비 투명하게 공개,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합운영비', 'O'), (' ', 'O'), ('투명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
381,2010.07.06. 오후 1:25,리츠 국내부동산 처분기한 3년→1년 단축,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분기한', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
382,2010.07.06. 오후 1:25,벽산건설 워크아웃 개시 결정,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
383,2010.07.06. 오후 1:14,경부고속도로 40주년…한국경제 성장 견인,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
384,2010.07.06. 오후 12:52,포스코건설 베트남 법인 설립 후 최대 경영실적,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O')]"
385,2010.07.06. 오후 12:37,대우건설 주택문화관서 노래교실 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'ARTIFACT'), ('문화관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('노래교실', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
386,2010.07.06. 오후 12:33,이희성 대우건설 팀장 그린 프리미엄 높이겠다,"[('이희성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
387,2010.07.06. 오후 12:33,10년후엔 푸르지오 냉난방비 0원..꿈이 현실로,"[('10년후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('냉난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('..꿈이', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
388,2010.07.06. 오후 12:33,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
389,2010.07.06. 오후 12:31,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
390,2010.07.06. 오후 12:19,대명리조트대명콘도 여름성수기 신규특별회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
391,2010.07.06. 오후 12:11,현장 포커스코오롱 하늘채 칸칸의 마법,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'O'), (' ', 'O'), ('칸칸', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마법', 'O')]"
392,2010.07.06. 오후 12:10,‘역세권  중심상업지구’. 마땅한 투자처를 찾고 있다면,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지구’.', 'O'), (' ', 'O'), ('마땅한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
393,2010.07.06. 오후 12:09,창립 31주년 대명리조트 특별 분양,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2010.07.06. 오후 12:06,SH공사 은평뉴타운 627가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2010.07.06. 오후 12:01,새만금방조제 메가리조트 민간사업자 공모,"[('새만금방조제', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메가리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
396,2010.07.06. 오후 12:01,대명리조트대명콘도 소노펠리체 여름성수기대비 특별신규회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
397,2010.07.06. 오후 12:00,구로 아울렛 나인스 에비뉴 특별 등기 분양,"[('구로 아울렛 나인스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2010.07.06. 오후 12:00,건설 체감경기 악화 지속.. 6월 실사지수 60.1,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('60.1', 'QUANTITY')]"
399,2010.07.06. 오전 11:53,도요타 제작결함으로 렉서스 등 3700여대 리콜,"[('도요타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3700여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
400,2010.07.06. 오전 11:50,제주의 별장형 타운하우스 50% 할인 특별 분양,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2010.07.06. 오전 11:48,포스코건설 베트남법인 최대 경영실적 달성,"[('포스코건설 베트남법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
402,2010.07.06. 오전 11:46,포스코건설 IBC법인 설립이래 최대 경영실적 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IBC법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
403,2010.07.06. 오전 11:46,현대엠코 대기전력 차단 시스템 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대기전력', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
404,2010.07.06. 오전 11:41,인천 영종브로드웨이 사업 사실상 무산,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종브로드웨이 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
405,2010.07.06. 오전 11:41,포스코건설 IBC법인 설입 이래 최대 경영실적 달성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IBC법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설입', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
406,2010.07.06. 오전 11:41,“소통 위해라면…” 吳시장 시의회 사무처장 人事 철회,"[('“소통', 'O'), (' ', 'O'), ('위해라면…”', 'O'), (' ', 'O'), ('吳', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('人事', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
407,2010.07.06. 오전 11:41,경량 항공기 대여업 도입한다,"[('경량', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대여업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
408,2010.07.06. 오전 11:40,이사람“돌 하나·나무 한 그루 선택에도 열정 다했죠”,"[('이사람“돌', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('·나무', 'O'), (' ', 'O'), ('한 그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('다했죠”', 'O')]"
409,2010.07.06. 오전 11:38,아이를 셋 넷 낳으면 아파트를 싸게 줘라,"[('아이를', 'O'), (' ', 'O'), ('셋 넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낳으면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('줘라', 'O')]"
411,2010.07.06. 오전 11:32,저축 못하는 4050대 불안한 노후 이렇게 준비해보자,"[('저축', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('4050대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해보자', 'O')]"
413,2010.07.06. 오전 11:30,남양주 덕송내각 고속도 10월 착공,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕송내각', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
414,2010.07.06. 오전 11:29,임대주택단지에 주거복지 시설 짓는다,"[('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
415,2010.07.06. 오전 11:29,재개발·재건축 속도 조절 쉬워진다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
416,2010.07.06. 오전 11:29,리츠 국내부동산 처분 기간 3년→1년,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
417,2010.07.06. 오전 11:28,신발전지역 민간투자 문턱 낮춘다,"[('신발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
418,2010.07.06. 오전 11:19,서울시 발주공사 하도급계약 적정성 심사 강화된다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
419,2010.07.06. 오전 11:19,감정원 전문성과 윤리성 강화,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문성과', 'O'), (' ', 'O'), ('윤리성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
420,2010.07.06. 오전 11:18,은평뉴타운 잔여물량 627가구 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2010.07.06. 오전 11:16,리츠REITs시장 부활할까,"[('리츠REITs시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부활할까', 'O')]"
422,2010.07.06. 오전 11:16,건설사 지분별 증자 요구 새 국면,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지분별', 'O'), (' ', 'O'), ('증자', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
423,2010.07.06. 오전 11:16,하반기엔 인기지역 분양  ‘찜’,"[('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
424,2010.07.06. 오전 11:15,서울시 적정기준 미달 시 하도급적정성 심사 실시,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
425,2010.07.06. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 잔여세대 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2010.07.06. 오전 11:15,외부인사 영입 공정평가감시인제도 도입,"[('외부인사', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
427,2010.07.06. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 627가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2010.07.06. 오전 11:15,은평뉴타운 13지구 627가구 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('13지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2010.07.06. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 잔여물량 627가구 선착순 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('627가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2010.07.06. 오전 11:15,하도급계약 적정성 심사 강화로 불법계약 막는다,"[('하도급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('불법계약', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
431,2010.07.06. 오전 11:12,부동산경매 지금이 기회 무료공개강좌,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('무료공개강좌', 'O')]"
432,2010.07.06. 오전 11:11,고양 백석 루벤스 카운티 최고 3.3대 1 청약마감,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루벤스 카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
433,2010.07.06. 오전 11:02,현대엠코 아파트 에너지절감 제어시스템 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
434,2010.07.06. 오전 11:01,건설기업 체감경기 회복기미가 없다,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복기미가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
435,2010.07.06. 오전 11:00,현대엠코 에너지절감 제어시스템 개발,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
436,2010.07.06. 오전 11:00,레저·스포츠용 항공기 대여업 가능해져,"[('레저·스포츠용', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대여업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
437,2010.07.06. 오전 11:00,경기 회복영향 전국 항만 물동량 증가세 지속,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복영향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
438,2010.07.06. 오전 11:00,6월 컨테이너 물동량 전년比 25.8%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('25.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
439,2010.07.06. 오전 11:00,항공기도 빌려쓰세요 항공기대여업 도입,"[('항공기', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려쓰세요', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기대여업', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
440,2010.07.06. 오전 10:58,단독국내 판매 렉서스 GS·LS 6개모델 3704대 리콜,"[('단독국내', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS·LS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('3704대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
441,2010.07.06. 오전 10:55,지자체장이 재개발·재건축 시기조정,"[('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시기조정', 'O')]"
442,2010.07.06. 오전 10:51,농촌 체험형 주말주택지 분양,"[('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('체험형', 'O'), (' ', 'O'), ('주말주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2010.07.06. 오전 10:41,서울시 u토지정보 모바일 서비스 개시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('u토지정보', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
444,2010.07.06. 오전 10:31,롯데캐슬 프레지던트 신흥 부도심 공덕동의 랜드마크로 떠오르다,"[('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
445,2010.07.06. 오전 10:22,‘2014년 아시안게임’ 최대 수혜지역 ‘수익형’오피스텔 큰 인기,"[('‘', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시안게임', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형’오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
446,2010.07.06. 오전 10:16,임대주택단지 내에 주거복지 통합건물 건축,"[('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
447,2010.07.06. 오전 10:15,리츠 부동산 처분제한기간 3년→1년 단축,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
448,2010.07.06. 오전 10:14,서울 공공임대 복지프로그램 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('복지프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
449,2010.07.06. 오전 10:14,벽산건설 워크아웃 개시,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
450,2010.07.06. 오전 10:12,국내선 공항 원패스 탑승서비스 개시,"[('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('원패스', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
451,2010.07.06. 오전 10:12,한국 유네스코 국제수문수자원 프로그램 의장국 선출,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유네스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제수문수자원 프로그램', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의장', 'OCCUPATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
452,2010.07.06. 오전 10:06,벽산건설 채권단 공동관리절차 개시,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('공동관리절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
453,2010.07.06. 오전 10:06,서초구 둘째 아이 무료로 돌봐준다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌봐준다', 'O')]"
454,2010.07.06. 오전 10:01,영구임대단지에 주거복지동 신축,"[('영구임대단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지동', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
455,2010.07.06. 오전 10:00,신발전지역 민간투자 사업자 문턱 낮춘다,"[('신발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
456,2010.07.06. 오전 10:00,올 하반기 장기임대주택 내 주거복지동 들어선다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지동', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
457,2010.07.06. 오전 10:00,재개발·재건축 조합 정보공개 대상 확대,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공개', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
458,2010.07.06. 오전 10:00,재개발·재건축 이주시기 탄력적으로 조절,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주시기', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
459,2010.07.06. 오전 10:00,리츠 국내부동산 처분제한 1년으로 단축,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분제한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
460,2010.07.06. 오전 10:00,리츠 국내부동산 처분제한 기간 3년→1년,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('처분제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
461,2010.07.06. 오전 10:00,재개발·재건축 몰릴 땐 속도 조절한다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절한다', 'O')]"
462,2010.07.06. 오전 10:00,임대주택단지에 주거복지 통합棟 짓는다,"[('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합棟', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
463,2010.07.06. 오전 10:00,한경매물마당 일산 역세권 15층 빌딩 급매 250억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('15층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('250억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
464,2010.07.06. 오전 10:00,재개발·재건축조합 자금 입·출금내역 공개,"[('재개발·재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('입·출금내역', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
465,2010.07.06. 오전 10:00,신발전지역 민간투자 조건 대폭 완화,"[('신발전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
466,2010.07.06. 오전 10:00,재개발·재건축 조합운영 투명해진다.,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합운영', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다.', 'O')]"
467,2010.07.06. 오전 10:00,임대단지 내 주거복지동에 고령자·장애인 우선 입주,"[('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지동에', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
468,2010.07.06. 오전 10:00,리츠 부동산처분 제한기간 1년으로 단축,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산처분', 'O'), (' ', 'O'), ('제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
469,2010.07.06. 오전 9:56,용산마저... 건설업계 PF 공포 확산,"[('용산', 'LOCATION'), ('마저...', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
470,2010.07.06. 오전 9:49,누가 땅 좀 팔아줘요…,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아줘요…', 'O')]"
471,2010.07.06. 오전 9:48,벽산건설  워크아웃 개시 결정,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
472,2010.07.06. 오전 9:47,감정평가협회 공정평가감시인제도 도입,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정평가감시인제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
473,2010.07.06. 오전 9:45,진흥기업 고양 백석동 오피스텔 청약마감,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
474,2010.07.06. 오전 9:32,뜨는 도시형 생활주택 “임대수익 한번 노려봐”,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('“임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노려봐”', 'O')]"
475,2010.07.06. 오전 9:28,노량진 민자역 시공사 매출 과장 회계사 기소,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('과장', 'O'), (' ', 'O'), ('회계사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
476,2010.07.06. 오전 9:25,법원 의뢰인 요구 서류 미제출 변호사 패소책임無,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의뢰인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('서류', 'O'), (' ', 'O'), ('미제출', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('패소책임無', 'O')]"
477,2010.07.06. 오전 9:21,불통이라고 반발 인사 철회하며 소통 택한 오세훈 서울시장,"[('불통이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하며', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
478,2010.07.06. 오전 9:16,우림건설 고양 ‘삼송 우림필유’ 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2010.07.06. 오전 9:14,벽산건설 채권기관 공동 관리절차 개시,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('관리절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
480,2010.07.06. 오전 9:12,서울 공공임대 단지별 복지프로그램 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('복지프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
481,2010.07.06. 오전 9:12,상암동 DMC 똑똑한 거리로 변모…상암DMS 사업 11월 마무리,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('거리로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모…', 'O'), ('상암DMS 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
482,2010.07.06. 오전 9:05,기자수첩부동산시장 두마리 토끼 잡기,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
483,2010.07.06. 오전 8:34,김성순 위원장 보금자리주택 난개발 우려…재고해야,"[('김성순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…재고해야', 'O')]"
484,2010.07.06. 오전 8:32,분양시장에 돌풍 일으키는 호반건설 노하우는 ,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('일으키는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노하우는', 'O')]"
485,2010.07.06. 오전 8:32,오세훈 서울시장 시의회 사무처장 인사 철회,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
486,2010.07.06. 오전 8:25,신영 정춘보 회장 3조 규모 도시개발사업 성공적 마무리 자신,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정춘보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('자신', 'O')]"
487,2010.07.06. 오전 8:13,공시지가 배정권 감정원 넘겨라...감정평가업계 강력 반발,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('배정권', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('넘겨라...', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
488,2010.07.06. 오전 8:12,서울시 부동산정보 휴대폰으로 실시간 열람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
489,2010.07.06. 오전 8:01,백석동 더 루벤스 카운티 최고 3.3대 1로 청약 마감,"[('백석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 루벤스 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
491,2010.07.06. 오전 6:36,하반기 투자유망 단지는 어디,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
492,2010.07.06. 오전 6:01,서울시 부동산정보가 휴대폰 속으로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
493,2010.07.06. 오전 6:00,서울시 공공임대주택 단지별 특화 복지 서비스 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
494,2010.07.06. 오전 6:00,서울시 부동산정보 휴대폰에 다 있네,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('휴대폰', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
495,2010.07.06. 오전 6:00,제5회 대한민국해양사진대전 시상식 개최,"[('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국해양사진대전 시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
496,2010.07.06. 오전 5:18,아파트 관리업자 선정 경쟁입찰 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
497,2010.07.06. 오전 12:42,KT 부동산시장 돌풍 예고,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
498,2010.07.06. 오전 12:33,아파트 관리업자 선정 경쟁입찰 의무화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
499,2010.07.07. 오후 10:35,청약 흥행 성공한 아스테리움 용산 계약으로 이어질까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
500,2010.07.07. 오후 10:25,주택연금 신규 가입자 두달만에 또 최고치,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('두달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
501,2010.07.07. 오후 10:25,미분양 수도권 늘고 지방은 줄고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
502,2010.07.07. 오후 10:25,수도권 경매시장서도 집값 거품 꺼진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진다', 'O')]"
503,2010.07.07. 오후 10:14,‘알짜’ 광교신도시 분양 봇물,"[('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
504,2010.07.07. 오후 10:12,달라진 稅制 알아야 침체시장서 낭패 모면,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('稅制', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('침체시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
505,2010.07.07. 오후 10:11,분양정보 고양 ‘삼송 우림필유’ 455가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
506,2010.07.07. 오후 10:07,주택 경매건수 연중 최고,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
507,2010.07.07. 오후 10:05,수도권 미분양 물량 2개월 만에 다시 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
508,2010.07.07. 오후 9:10,전국 미분양 아파트 11만 가구 소폭 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
509,2010.07.07. 오후 7:53,3차 아파트 소비자만족도 평가 시행,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
510,2010.07.07. 오후 7:34,포스코건설 100㎫ 초고강도 콘크리트 현장 적용,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100㎫', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
511,2010.07.07. 오후 7:34,한반도 대동맥 경부고속도로 개통 40주년,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동맥', 'O'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('40주년', 'DATE')]"
512,2010.07.07. 오후 7:33,대형아파트 줄이자 사업계획 변경 분주,"[('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
513,2010.07.07. 오후 7:02,경부고속도로 40돌…아시아 중심축 될 것,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40돌', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심축', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
514,2010.07.07. 오후 6:37,5월 수도권 미분양아파트 다시 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
515,2010.07.07. 오후 6:37,롯데건설·대우건설，청주 푸르지오캐슬 단지 내 상가 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
516,2010.07.07. 오후 6:34,LH，성남여수 보금자리 456가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('456가구', 'QUANTITY')]"
517,2010.07.07. 오후 6:33,하반기도 중소형 분양불패 이어질까,"[('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
518,2010.07.07. 오후 6:33,일산 자이 위시티，명품 소나무 2200그루 품은 공원같은 아파트,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 위시티', 'ARTIFACT'), ('，명품', 'O'), (' ', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('2200그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
519,2010.07.07. 오후 6:33,판교 핵심상권 조성 무산…초대형 PF잇단 좌초,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O')]"
520,2010.07.07. 오후 6:32,경매시장 상반기 낙찰가액 7조4000억 사상 최대,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
521,2010.07.07. 오후 6:32,김포 우남퍼스트빌 단지내 상가,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
