,date,headline,keyword
0,2010.03.14. 오후 11:49,재건축 동의서 다시 받으면 정상 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2010.03.14. 오후 11:16,천안시 “탕정개발 보상금 천억원 협상중”,"[('천안시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협상중”', 'O')]"
2,2010.03.14. 오후 9:51,신도시·수도권 강세 지속… 평촌 0.18% 올라,"[('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2010.03.14. 오후 9:49,올 들어 첫 서울·신도시·수도권 동반하락,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반하락', 'O')]"
4,2010.03.14. 오후 9:35,수도권 ‘1억이하 전세’ 1년새 10만가구↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
5,2010.03.14. 오후 8:16,재개발조합 하자 백지동의서 구제길 열린다,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('구제길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
6,2010.03.14. 오후 7:25,1억이하 전세 아파트 ‘씨가 마른다’,"[('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른다’', 'O')]"
7,2010.03.14. 오후 6:45,성원건설 다음은가구·건자재 업체 연쇄 도산,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음은가', 'ORGANIZATION'), ('구·건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O')]"
8,2010.03.14. 오후 6:38,수도권 1억 이하 전세 갈수록 준다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
9,2010.03.14. 오후 6:32,일부 건설사 부싯 시공 기획 소송 빌미 제공,"[('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부싯', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('빌미', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
10,2010.03.14. 오후 6:31,소송대란 우려한 긴급처방 …재개발ㆍ재건축사업 탄력 기대,"[('소송대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려한', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급처방', 'O'), (' ', 'O'), ('…재개발ㆍ재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
11,2010.03.14. 오후 6:31,실버타운 뺨치는 시설…노인전용 시프트 뜬다,"[('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('시설…노인전용', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
12,2010.03.14. 오후 6:31,백지동의서 재건축 구제한다,"[('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구제한다', 'O')]"
13,2010.03.14. 오후 6:31,위례신도시 생애최초 15일부터 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2010.03.14. 오후 6:29,국토부 4대강 사업 수해방지대책 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수해방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
15,2010.03.14. 오후 6:27,재개발ㆍ재건축 백지동의서 사업 진행과정서 수정,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행과정서', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
16,2010.03.14. 오후 6:27,재개발조합 하자 백지동의서 구제해준다,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('구제해준다', 'O')]"
17,2010.03.14. 오후 6:26,수도권 1억원 이하 전세 1년 10만 가구 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
18,2010.03.14. 오후 6:26,성원건설 빠르면 이번주 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
19,2010.03.14. 오후 6:26,‘광양 중마우림 필유’ 순위내 청약률 81.4％,"[('‘', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마우림 필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('81.4', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
20,2010.03.14. 오후 6:26,“역세권 재개발구역 장기전세 1인가구·신혼부부 노려볼만”,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노려볼만”', 'O')]"
21,2010.03.14. 오후 6:25,서울·새도시 아파트 올들어 첫 하락세,"[('서울', 'CITY'), ('·새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
22,2010.03.14. 오후 6:24,조합무효판결 회생의 길 열린다,"[('조합무효판결', 'O'), (' ', 'O'), ('회생의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
23,2010.03.14. 오후 6:24,서울 산업뉴타운 4월 6∼8곳 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6∼8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
24,2010.03.14. 오후 6:21,중견 건설사 유동성 위기 가능성 높다 100%,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
25,2010.03.14. 오후 6:13,서울 이문1구역 재개발 6월 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
26,2010.03.14. 오후 5:57,미국과 중국 집값 ‘극과 극’,"[('미국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
27,2010.03.14. 오후 5:47,‘5곳중 3곳 소송중’ 북아현동 멀고먼 뉴타운 변신,"[('‘', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송중’', 'O'), (' ', 'O'), ('북아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('멀고먼', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
28,2010.03.14. 오후 5:46,수도권내 1억원 이하 전세아파트 1년새 10만가구 ↓,"[('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
29,2010.03.14. 오후 5:45,‘땡처리 아파트’도 안팔린다,"[('‘땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
30,2010.03.14. 오후 5:39,분양시장 공공부문이 주도,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공공부문이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
31,2010.03.14. 오후 5:39,“30∼40% 싸게 팔아요”..수요자는 관심도 없다,"[('“', 'O'), ('30∼40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아요”..', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
32,2010.03.14. 오후 5:04,판교신도시 상가들 ‘단일브랜드’로 분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단일브랜드’로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2010.03.14. 오후 4:59,“즐거운 나의 집 어디가 좋을까”,"[('“즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('나의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까”', 'O')]"
34,2010.03.14. 오후 4:57,부동산 QA 배우자에 증여후 내년 이후 팔때 양도세는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증여후', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
35,2010.03.14. 오후 4:36,아파트 주간시세 서울·수도권 모두 하락세…전세는 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
36,2010.03.14. 오후 4:21,은마도 찬밥…호재도 안먹히는 강남재건축,"[('은마', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥…호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O')]"
37,2010.03.14. 오후 4:21,해운대 한화 꿈에그린 센텀 재분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
38,2010.03.14. 오후 4:21,나스미디어 디지털미디어렙 도약할 것,"[('나스미디어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털미디어렙', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
39,2010.03.14. 오후 4:18,분양 하이라이트 판교 리버스토리 등 4곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2010.03.14. 오후 4:12,이문·휘경뉴타운 이문1구역 6월 착공 2262가구 건립,"[('이문·', 'LOCATION'), ('휘경뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
41,2010.03.14. 오후 4:12,위례신도시 15일부터 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
42,2010.03.14. 오후 4:09,MK 추천매물 시흥동 441㎡ 상가  13억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('441㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억5000만원', 'QUANTITY')]"
43,2010.03.14. 오후 4:09,백지동의서 로 조합인가 받은 재개발 조합 요건 갖춰 변경신청땐 허용키로,"[('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조합인가', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('변경신청땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허용키로', 'O')]"
44,2010.03.14. 오후 4:07,송도 전세금 뛰는 이유는,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
45,2010.03.14. 오후 4:07,판교ㆍ김포 등 전국 4곳 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2010.03.14. 오후 4:07,위례 생애최초특별공급 15일부터 사전예약,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
47,2010.03.14. 오후 4:06,기업 재무제표 상 감정평가 영역싸고 감정평가사회계사 갈등,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('재무제표', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('영역싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사회계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
48,2010.03.14. 오후 4:06,수도권 1억이하 전세 아파트 1년간 10만가구 이상 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
49,2010.03.14. 오후 3:46,아파트의 매력이 떨어질때 뜨는 오피스텔,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질때', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
50,2010.03.14. 오후 3:45,위례 생애최초 당첨기회 놓치지 않으려면,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨기회', 'O'), (' ', 'O'), ('놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면', 'O')]"
51,2010.03.14. 오후 3:42,위례신도시 생애최초·일반공급 주목,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초·일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
52,2010.03.14. 오후 3:27,2차 보금자리 지구 내달말 사전예약 청약 전략은,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
53,2010.03.14. 오후 3:26,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
54,2010.03.14. 오후 3:21,위례신도시 놓쳤다구요 2차 보금자리 있잖아요,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놓쳤다구요', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('있잖아요', 'O')]"
55,2010.03.14. 오후 3:07,경기도 중심상권 오피스원룸잡아라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸잡아라', 'O')]"
56,2010.03.14. 오후 3:06,노크하세요 진짜 초역세권 송도앞 500만원대 오피스텔,"[('노크하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
57,2010.03.14. 오후 3:04,그래픽 이문ㆍ휘경 뉴타운 이문1구역 6월 착공,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('이문', 'PERSON'), ('ㆍ휘경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
58,2010.03.14. 오후 3:00,천안시 보유 부동산으로 대박,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
59,2010.03.14. 오후 2:50,현대엠코 상도 엠코타운 견본주택 오픈,"[('현대엠코 상도 엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
60,2010.03.14. 오후 2:49,진양건설리버스토리 오피스텔 15일 청약접수,"[('진양건설리버스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
61,2010.03.14. 오후 2:48,답십리 한신휴플러스 샘플하우스 19일 오픈,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
62,2010.03.14. 오후 2:24,5천만원 투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
63,2010.03.14. 오후 2:23,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
64,2010.03.14. 오후 1:33,성원건설 빠르면 이번주 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
65,2010.03.14. 오후 1:28,KTX 오송·김천구미역 신설공사로 최대 7분 지연,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김천구미역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('7분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
66,2010.03.14. 오후 12:58,1억원 이하 수도권 전세 1년새 10만가구 증발,"[('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
67,2010.03.14. 오후 12:03,수도권 1억 이하 전세 10만가구 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
68,2010.03.14. 오후 12:01,LH 대전도안신도시 상업편익용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업편익용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2010.03.14. 오전 11:54,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
70,2010.03.14. 오전 11:48,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
71,2010.03.14. 오전 11:38,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
72,2010.03.14. 오전 11:37,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2010.03.14. 오전 11:23,조합설립인가 동의서 하자 치유 길 열린다,"[('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('치유', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
74,2010.03.14. 오전 11:16,이문동 뉴타운 2262가구 친환경 단지로 조성,"[('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2262가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
75,2010.03.14. 오전 11:15,이문·휘경일대 미래형 주거단지로 탈바꿈,"[('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
76,2010.03.14. 오전 11:15,외대앞 친환경·최첨단 주거단지로 탈바꿈,"[('외대', 'ORGANIZATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
77,2010.03.14. 오전 11:15,이문ㆍ휘경 뉴타운 이문1구역 6월 착공,"[('이문ㆍ휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
78,2010.03.14. 오전 11:15,이문·휘경 일대 친환경최첨단 주거지로 탈바꿈,"[('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경최첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
79,2010.03.14. 오전 11:13,중남미서 해외 첫 U시티 로드쇼,"[('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로드쇼', 'O')]"
80,2010.03.14. 오전 11:09,‘광양 중마 우림필유’ 최고 1.15대1 청약경쟁률,"[('‘', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1.15대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
81,2010.03.14. 오전 11:01,제1회 한·독 해운회담 개최…교류·협력 방안 등 논의,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·독 해운회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…교류·협력', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
82,2010.03.14. 오전 11:01,아라온호 88일만에 인천으로 귀향,"[('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('88일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('귀향', 'O')]"
83,2010.03.14. 오전 11:01,병행수입으로 들여온 혼다 어큐라·어코드 등도 무상수리,"[('병행수입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들여온', 'O'), (' ', 'O'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어큐라', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('어코드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('무상수리', 'O')]"
84,2010.03.14. 오전 11:00,혼다 국내 반입 CRV 등 4종 무상수리 국토부,"[('혼다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('반입', 'O'), (' ', 'O'), ('CRV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상수리', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
85,2010.03.14. 오전 11:00,국토부 15일 한독 해운협정 회담 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한독 해운협정 회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2010.03.14. 오전 11:00,콜롬비아·페루에 민관합동 수주지원단 파견,"[('콜롬비아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민관합동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지', 'ORGANIZATION'), ('원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
87,2010.03.14. 오전 11:00,국내 첫 쇄빙연구선 아라온호 15일 귀항,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄빙연구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀항', 'O')]"
88,2010.03.14. 오전 11:00,美반입 혼다車 5종 무상수리,"[('美', 'LOCATION'), ('반입', 'O'), (' ', 'O'), ('혼다', 'ORGANIZATION'), ('車', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상수리', 'O')]"
89,2010.03.14. 오전 11:00,아라온호 88일만에 귀항..첫 항해 성공,"[('아라온호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('88일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀항..첫', 'O'), (' ', 'O'), ('항해', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
90,2010.03.14. 오전 11:00,홍수 조심 4대강살리기사업 수해방지대책 시행,"[('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수해방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
92,2010.03.14. 오전 11:00,한국독일 제1차 해운회담 개최,"[('한국', 'COUNTRY'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2010.03.14. 오전 9:58,물길따라 돈되는 오피스텔 따로 있네 ,"[('물길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
94,2010.03.14. 오전 9:35,주간부동산수도권 집값 일제히 하락,"[('주간부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
95,2010.03.14. 오전 9:30,청약금만 냈는데 건설사 부도나면,"[('청약금만', 'O'), (' ', 'O'), ('냈는데', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도나면', 'O')]"
96,2010.03.14. 오전 9:30,위례신도시 일반분양 이번주 사전예약 불꽃경쟁 예고,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
97,2010.03.14. 오전 9:30,1억원 이하 전세아파트 1년새 10만가구 증발,"[('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
98,2010.03.14. 오전 9:30,채권확보 목적 임대차계약 임차인 보호못해,"[('채권확보', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차계약', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호못해', 'O')]"
99,2010.03.14. 오전 9:06,부동산캘린더보금자리 일반공급 17일부터 사전예약,"[('부동산캘린더보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
100,2010.03.14. 오전 8:30,서천지역 아파트 분양률 저조,"[('서천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
101,2010.03.14. 오전 7:30,은마조건부 재건축 일주일 후.. 집값 제자리,"[('은마', 'LOCATION'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 후', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
102,2010.03.14. 오전 7:30,서울 수도권 전세값 ↑.. 위례 대기자 등 수요는 계속 증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑..', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
103,2010.03.14. 오전 6:03,수도권 1억 이하 전세 1년새 10만가구 증발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
104,2010.03.15. 오후 10:21,천안시 “위례신도시 명칭 재검토해야”,"[('천안시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명칭', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야”', 'O')]"
105,2010.03.15. 오후 10:09,러 10대 흡연 국가 재난 수준,"[('러', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흡연', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
106,2010.03.15. 오후 9:54,신월성 원전 12호기 건설현장을 가다,"[('신월성 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
107,2010.03.15. 오후 9:45,신울진원전 탈락 컨소시엄 반발..법적대응,"[('신울진원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('반발..법적대응', 'O')]"
108,2010.03.15. 오후 9:30,위례신도시 생애최초 공급에 신청자 몰려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
109,2010.03.15. 오후 9:25,현대건설 신울진 원전 수주하기까지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주하기까지', 'O')]"
110,2010.03.15. 오후 9:16,신울진 입찰 문제 있다..공정성 시비,"[('신울진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O')]"
111,2010.03.15. 오후 8:59,신울진 원전 낙찰 후유증 일 듯,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
112,2010.03.15. 오후 8:57,위례신도시 생애최초 14.5대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5대 1', 'QUANTITY')]"
113,2010.03.15. 오후 8:57,김중겸 현대건설 사장 원전사업본부 만들겠다,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원전사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
114,2010.03.15. 오후 8:55,위례신도시 생애최초 공급에 신청자 몰려종합,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려종합', 'O')]"
115,2010.03.15. 오후 8:53,보금자리 생애최초 첫날 경쟁률 14.5대 1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5대 1', 'QUANTITY')]"
116,2010.03.15. 오후 8:32,현대건설 김중겸사장 원전본부 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원전본부', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
118,2010.03.15. 오후 8:18,현대건설 1조909억원 규모 신울진원전 1·2호기 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조909억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2010.03.15. 오후 8:18,위례 생애최초 최고경쟁률 41.1대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('41.1대1', 'QUANTITY')]"
120,2010.03.15. 오후 8:18,현대건설 1조909억원 신울진 수주.. 원전 르네상스 개막종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조909억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막종합', 'O')]"
121,2010.03.15. 오후 8:10,위례 생애최초 첫날 평균 14.5대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5대 1', 'QUANTITY')]"
122,2010.03.15. 오후 8:10,현대건설 컨 신울진 원전 1·2호기 수주 상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
123,2010.03.15. 오후 8:05,위례 보금자리 생애최초 첫날 14.5대 1 기록,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14.5대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
124,2010.03.15. 오후 8:04,UAE서 신울진까지..겹경사 맞은 현대건설,"[('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('겹경사', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
125,2010.03.15. 오후 8:03,현대건설 신울진원전 1·2호기 수주1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
126,2010.03.15. 오후 7:59,현대건설 신울진 12호기 1조909억원에 수주2보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조909억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
127,2010.03.15. 오후 7:53,신울진 원전 1·2호기 시공사 현대건설 컨소시엄1보,"[('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
128,2010.03.15. 오후 7:30,학군 수요빠진 강남 전셋값 나홀로 하락세,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
129,2010.03.15. 오후 7:20,건설주택포럼 정기세미나 16일 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2010.03.15. 오후 7:08,위례보금자리 생애최초 최고경쟁률 41대 1 대박,"[('위례', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('41대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
131,2010.03.15. 오후 7:06,옥수12구역 재개발 본격화 아파트 1821가구 건설,"[('옥수', 'LOCATION'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1821가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
132,2010.03.15. 오후 7:05,서울스퀘어 도심 랜드마크로 재탄생,"[('서울스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
133,2010.03.15. 오후 7:00,LH 단지내 상가 22일 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
134,2010.03.15. 오후 6:33,새로 짓는 모든 스포츠 경기장 놀이공원·판매시설 설치 가능,"[('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠', 'O'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이공원·판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
135,2010.03.15. 오후 6:33,이명박 대통령 원주강릉 전철 복선으로 검토,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원주강릉 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선으로', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
136,2010.03.15. 오후 6:33,혹시 빠진거 없나…,"[('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진거', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…', 'O')]"
137,2010.03.15. 오후 6:33,뉴스카페 아파트 관리비 15% 덜 나온 이유는,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
138,2010.03.15. 오후 6:32,LH 단지내상가 55개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('55개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
139,2010.03.15. 오후 6:32,민간아파트도 성냥갑 스타일 안돼,"[('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
140,2010.03.15. 오후 6:32,금호동 재개발 이달부터 일반분양,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
141,2010.03.15. 오후 6:32,경기장 규제완화…쇼핑·문화·놀이시설 허용,"[('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…쇼핑·문화·놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
142,2010.03.15. 오후 6:32,신도림 준공업지역 개발 제한,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
143,2010.03.15. 오후 6:32,박지성도 못뚫은 상가 침체…반값 마케팅 등장,"[('박지성', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…반값', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
144,2010.03.15. 오후 6:31,부산 기업들 산단 조성은 우리손으로,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성은', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
145,2010.03.15. 오후 6:31,한경매물마당 서초동 사옥 감정가 이하 급매 26억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
146,2010.03.15. 오후 6:31,LawBiz 20년전 언니가 동생명의로 몰래 산 땅 과징금은…,"[('LawBiz', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('언니', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), ('명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('은…', 'O')]"
147,2010.03.15. 오후 6:28,만능통장가입자 900만명 돌파,"[('만능통장가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('900만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
148,2010.03.15. 오후 6:12,대림아이엔에스 부사장에 이병선씨 선임,"[('대림아이엔에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이병선', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
149,2010.03.15. 오후 6:04,이젠 현금 보장까지.. 미분양 아파트 ‘땡처리’도 진화？,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화？', 'O')]"
150,2010.03.15. 오후 6:03,계룡산업 사장 최영환씨,"[('계룡산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최영환', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
151,2010.03.15. 오후 6:01,전셋값 상승 지속.. 보금자리 탓,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
152,2010.03.15. 오후 6:00,투데이초대석 이성열 대한지적공사 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이성열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
153,2010.03.15. 오후 5:59,약발 다한 강남재건축 투자가치 끝나나,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
154,2010.03.15. 오후 5:57,민간 공동주택도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
155,2010.03.15. 오후 5:57,한국건축단체聯 회장 최영집씨,"[('한국건축단체', 'ORGANIZATION'), ('聯', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최영집', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
156,2010.03.15. 오후 5:57,김외곤 태영건설 사장 5년내 회사규모 2배이상 키울것,"[('김외곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회사규모', 'O'), (' ', 'O'), ('2배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키울것', 'O')]"
157,2010.03.15. 오후 5:51,위례 보금자리 하이라이트 돌입,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
158,2010.03.15. 오후 5:51,LH 단지내 상가 노려볼까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
159,2010.03.15. 오후 5:51,과천일대 아파트 재건축 제동,"[('과천', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
160,2010.03.15. 오후 5:50,현대건설 사랑 담은 입사식 눈길,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
161,2010.03.15. 오후 5:50,건산연 ‘한국 건설산업의 현재와 미래’ 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('현재와', 'O'), (' ', 'O'), ('미래’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
162,2010.03.15. 오후 5:48,서울도 미분양 아파트 떨이요,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이요', 'O')]"
163,2010.03.15. 오후 5:39,투데이초대석 이성열 대한지적공사 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이성열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
164,2010.03.15. 오후 5:39,LH 우수시공사 20곳 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
165,2010.03.15. 오후 5:39,현대건설 사랑 담은 입사식 눈길,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
166,2010.03.15. 오후 5:38,약발 다한 강남재건축 투자가치 끝나나,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나나', 'O')]"
167,2010.03.15. 오후 5:37,전셋값 상승 지속.. 보금자리 탓,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
168,2010.03.15. 오후 5:37,위례 보금자리 하이라이트 돌입,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
169,2010.03.15. 오후 5:36,건설주택포럼 16일 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
170,2010.03.15. 오후 5:26,한강공원에 계절꽃 구경오세요,"[('한강공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계절꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('구경오세요', 'O')]"
171,2010.03.15. 오후 5:16,왜 아파트는 지고 오피스텔은 뜨는가,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는가', 'O')]"
172,2010.03.15. 오후 5:08,김호남 근화건설 회장 한중문화협회 전국협회장 선출,"[('김호남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한중문화협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
173,2010.03.15. 오후 5:00,신도림 안양천 준공업지대 3년간 개발 제한,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지대', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
174,2010.03.15. 오후 4:58,인천 북항 배후 물류단지 조성 공사 본격화,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
175,2010.03.15. 오후 4:53,전원주택 횡성 아인스힐 분양,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아인스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2010.03.15. 오후 4:53,LH단지 55개점포 22일부터 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('55개', 'QUANTITY'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2010.03.15. 오후 4:53,신도림 준공업지역 개발 제한,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
179,2010.03.15. 오후 4:53,유비쿼터스 공간정보 인프라 4조4천억 투입,"[('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('4조4천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
180,2010.03.15. 오후 4:53,계룡건설 고양 삼송 1024가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2010.03.15. 오후 4:53,한화건설 꿈에그린 센텀 재분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
182,2010.03.15. 오후 4:53,대우건설 브런치 시네마 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브런치 시네마', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
183,2010.03.15. 오후 4:53,경기장에 백화점도 만든다…정부 관련규제 완화,"[('경기장에', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
184,2010.03.15. 오후 4:52,민간아파트도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
185,2010.03.15. 오후 4:50,강남권 재건축 줄줄이 연기,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
186,2010.03.15. 오후 4:50,위례 생애최초 평균경쟁률 11.2대1오후2시,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2대1', 'QUANTITY'), ('오후2시', 'TIME')]"
187,2010.03.15. 오후 4:48,공정성 시비 휘말린 원전 입찰,"[('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말린', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
188,2010.03.15. 오후 4:44,위례신도시 보금자리 생애최초 경쟁률 11.2대1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2대1', 'QUANTITY')]"
189,2010.03.15. 오후 4:39,대전 미분양주택 2개월 연속 줄어,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
190,2010.03.15. 오후 4:36,위례신도시 생애최초 공급에 신청자 몰려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
191,2010.03.15. 오후 4:21,위례신도시 ‘생애최초’ 신청 주의사항은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘생애최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
192,2010.03.15. 오후 4:17,위례 생애최초 특별공급 오후 2시 현재 경쟁률 11.2 대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('오후 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2 대 1', 'QUANTITY')]"
193,2010.03.15. 오후 4:14,중대형의 굴욕..투자보다 실수요,"[('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕..투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O')]"
194,2010.03.15. 오후 4:02,서울 옥수12구역 재개발 3월 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥수', 'LOCATION'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
195,2010.03.15. 오후 3:47,일용직 근로자도 내집마련할 수 있데요,"[('일용직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있데요', 'O')]"
196,2010.03.15. 오후 3:45,부산 오륙도SK뷰 장기 미입주 가구 재판매 강행,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('재판매', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
197,2010.03.15. 오후 3:40,2시 현재 위례 보금자리 생애최초 11.2대 1,"[('2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2대 1', 'QUANTITY')]"
198,2010.03.15. 오후 3:40,인천 최대 민간개발 뉴타운 주안 2·4동 본격 추진,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민간개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
199,2010.03.15. 오후 3:36,집 지을 땐 돈보다 사람..신뢰가 생명,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('돈보다', 'O'), (' ', 'O'), ('사람..신뢰가', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O')]"
200,2010.03.15. 오후 3:35,한강신도시 우미린 잔여세대 분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2010.03.15. 오후 3:35,위례 보금자리 생애최초 11.2대 1…오후2시 현재,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
202,2010.03.15. 오후 3:27,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
203,2010.03.15. 오후 3:25,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
204,2010.03.15. 오후 3:19,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
205,2010.03.15. 오후 3:18,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
206,2010.03.15. 오후 3:17,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
207,2010.03.15. 오후 3:17,위례신도시 생애최초 특별공급 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
209,2010.03.15. 오후 3:16,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
210,2010.03.15. 오후 3:04,집값≒전세금...집값 하락속 전세금은 껑충,"[('집값≒전세금...집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
211,2010.03.15. 오후 3:00,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
212,2010.03.15. 오후 2:55,올 상반기 10만가구 일반공급…통장별 청약전략은,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급…통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
213,2010.03.15. 오후 2:55,LH 대림산업·쌍용건설 등 우수시공사 20곳 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
214,2010.03.15. 오후 2:50,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
215,2010.03.15. 오후 2:48,계룡산업 신임사장에 최영환씨,"[('계룡산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최영환', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
216,2010.03.15. 오후 2:47,송도 공장 용지는 부동산 투기용,"[('송도 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기용', 'O')]"
217,2010.03.15. 오후 2:38,LH단지내상가 오는 22일부터 입찰 스타트,"[('LH단지내상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
218,2010.03.15. 오후 2:25,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2010.03.15. 오후 2:04,인천시 현장기동감사 및 기획감사 실시,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장기동감사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기획감사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
220,2010.03.15. 오후 2:02,계룡건설 고양 삼송 계룡리슈빌 26일 견본주택 오픈,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
221,2010.03.15. 오후 1:58,국가 공간정보 인프라에 4조4000억원 투입,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
222,2010.03.15. 오후 1:55,금호동 재개발 이달부터 분양개시,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
223,2010.03.15. 오후 1:52,GS건설 금호 재개발아파트 3곳 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2010.03.15. 오후 1:51,우림건설 광양 ‘중마 우림필유’ 최고 경쟁률 1.151,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.151', 'QUANTITY')]"
225,2010.03.15. 오후 1:50,10년 뒤에도 살아남을 투자처 실투자 4천만원 부천상동 노블레스빌,"[('10년 뒤', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남을', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스빌', 'ARTIFACT')]"
226,2010.03.15. 오후 1:47,한미파슨스 환경·에너지컨설팅 분야 진출,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경·에너지컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
227,2010.03.15. 오후 1:23,LH 단지내 상가에 투자해 볼까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
228,2010.03.15. 오후 1:12,“매월 200만원” 받고 내점포 마련 “화제현장”,"[('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O')]"
229,2010.03.15. 오후 12:45,시프트 최초 테라스하우스 등장,"[('시프트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
230,2010.03.15. 오후 12:42,5천만원 투자처 “급부상” 고객몰려..“인기절정”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“급부상”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려..“인기절정”', 'O')]"
231,2010.03.15. 오후 12:42,특 A급 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('특', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
232,2010.03.15. 오후 12:41,점수 관계없이 추첨 선발,"[('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('관계없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
233,2010.03.15. 오후 12:41,현대건설그룹 새내기  “변화와 혁신의 주역되겠습니다”,"[('현대건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새내기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신의', 'O'), (' ', 'O'), ('주역되겠습니다”', 'O')]"
234,2010.03.15. 오후 12:41,신종 ‘오피스룸’ 투자 ‘주의보’,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스룸’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의보’', 'O')]"
235,2010.03.15. 오후 12:41,건산硏  개원15돌 세미나,"[('건산硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), ('15돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
236,2010.03.15. 오후 12:41,디자인 가이드라인… 민간 공동주택도 확대,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
237,2010.03.15. 오후 12:40,화제분양 국내 최초 복층형 원룸텔 등기분양,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
238,2010.03.15. 오후 12:38,서울숲 두산위브 표류에 조합원 3백억 날릴 처지,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('표류에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3백억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날릴', 'O'), (' ', 'O'), ('처지', 'O')]"
239,2010.03.15. 오후 12:15,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔 특별분양,"[('화정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
240,2010.03.15. 오후 12:02,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
241,2010.03.15. 오후 12:00,확실한 투자 최고급 원룸텔 4천만원으로 연 600만원 확정,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
242,2010.03.15. 오후 12:00,현대산업개발 정몽규 회장 2015년까지 제로에너지 주택 개발 목표,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
243,2010.03.15. 오후 12:00,김호남 근화건설 대표 한중문화협회 회장 선임,"[('김호남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('근화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한중문화협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
244,2010.03.15. 오전 11:50,남양주시 수동계곡앞 전원토지 4천만원대 한정매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
245,2010.03.15. 오전 11:36,삼성반도체앞 오피스텔 수요 급증 기대  중대형 평수 희소가치 부각,"[('삼성반도체', 'ARTIFACT'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
246,2010.03.15. 오전 11:35,LH상가 55곳 이달 22일 입찰 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('55곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
247,2010.03.15. 오전 11:34,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
248,2010.03.15. 오전 11:33,판교 최대 규모 근린상가 분양가 분당 절반,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
249,2010.03.15. 오전 11:29,제주 경기침체로 빈 건물 재산세 감면,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
250,2010.03.15. 오전 11:28,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
251,2010.03.15. 오전 11:27,분양소식 고양 삼송 계룡리슈빌 1024가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY')]"
252,2010.03.15. 오전 11:27,경기장에 문화·여가 시설 확충,"[('경기장에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화·여가', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
253,2010.03.15. 오전 11:27,최영환 계룡산업 사장 취임,"[('최영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('계룡산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
254,2010.03.15. 오전 11:26,공동주택 디자인 가이드라인 민간주택에 확대 적용,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
255,2010.03.15. 오전 11:25,금호산업 vs 금호타이어 광주시민들의 두시선,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('금호타이어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('두시선', 'O')]"
256,2010.03.15. 오전 11:25,수익투자 안정성까지 모두 갖춘 역세권 대학가 복층형 미니오피스텔,"[('수익투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('미니오피스텔', 'O')]"
257,2010.03.15. 오전 11:25,“돈되는 곳 어디 없나”…재테크 필승전략 세미나 열려,"[('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나”…재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('필승전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
258,2010.03.15. 오전 11:24,현대건설 새내기사원 미래 건설주역 힘찬 출발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새내기사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주역', 'O'), (' ', 'O'), ('힘찬', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
259,2010.03.15. 오전 11:20,공간정보 2015년까지 인프라 구축에 4.4조 투입,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
260,2010.03.15. 오전 11:12,민간아파트도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
261,2010.03.15. 오전 11:07,사진위례 생애최초 특별공급에 몰린 청약자,"[('사진', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION')]"
262,2010.03.15. 오전 11:05,경기장내 수익시설 설치 쉬워진다,"[('경기장내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
263,2010.03.15. 오전 11:01,대형마트영화관 갖춘 운동장 허용,"[('대형마트영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
264,2010.03.15. 오전 11:00,6000㎞ 해안순례길 생긴다,"[('6000㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해안순례길', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
265,2010.03.15. 오전 11:00,유비쿼터스 공간정보사회 실현에 4조 투입,"[('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보사회', 'O'), (' ', 'O'), ('실현에', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
266,2010.03.15. 오전 11:00,경기장·공원에 스포츠·문화·여가시설 확충,"[('경기장·공원에', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠·문화·여가시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
267,2010.03.15. 오전 11:00,월드컵경기장에 놀이시설 생긴다,"[('월드컵경기장', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
268,2010.03.15. 오전 11:00,녹색공간정보사회구축.. 4조4000억원 투자,"[('녹색공간정보사회구축..', 'O'), (' ', 'O'), ('4조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
269,2010.03.15. 오전 10:56,초역세권 오피스텔 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
270,2010.03.15. 오전 10:55,신도림 준공업지역 개발행위허가 제한,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
271,2010.03.15. 오전 10:52,김해 율하 모아건설 미래도아파트 건립,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래도아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
272,2010.03.15. 오전 10:45,불법 수수료 없는 대출 서비스,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
273,2010.03.15. 오전 10:22,신도림 준공업지역 3년간 개발행위 제한,"[('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
274,2010.03.15. 오전 10:20,동대문 태양아파트 재건축 청계 한신 휴플러스 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2010.03.15. 오전 10:15,금호동 재개발 구역 분양 시동,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
276,2010.03.15. 오전 10:15,LH 총 90억원 규모 아파트 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('90억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
277,2010.03.15. 오전 10:10,백지동의서 구제에 재개발·재건축 속도 내나,"[('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('구제에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내나', 'O')]"
278,2010.03.15. 오전 10:08,재개발 백지동의서 요건보완땐 인정,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지동의서', 'O'), (' ', 'O'), ('요건보완땐', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
279,2010.03.15. 오전 10:03,확실한 투자 최고급 원룸텔 4천만원으로 연 600만원 확정,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
280,2010.03.15. 오전 9:58,한국 건설산업의 현재와 미래 세미나 개최,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('현재와', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2010.03.15. 오전 9:58,LH 대림산업 등 20개건설사 우수시공사 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
282,2010.03.15. 오전 9:55,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
283,2010.03.15. 오전 9:51,민간 아파트도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
284,2010.03.15. 오전 9:47,고양일산·오산세교 등 LH상가 22일 입찰,"[('고양일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
285,2010.03.15. 오전 9:44,LH 우수시공 20개·감리 2개사 선정 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수시공', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), ('·감리', 'O'), (' ', 'O'), ('2개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
286,2010.03.15. 오전 9:42,LH 올해 우수시공업체 선정.. 선급금 상향 지급 혜택,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정..', 'O'), (' ', 'O'), ('선급금', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
287,2010.03.15. 오전 9:40,4호선 성신여대역 초역세권 상가 코아루 센타시아 분양,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2010.03.15. 오전 9:35,LH상가 55곳 이달 22일 입찰 돌입..봄바람 불까종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('55곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..봄바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까종합', 'O')]"
289,2010.03.15. 오전 9:27,광양 중마 우림필유 무순위 접수 시작,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
290,2010.03.15. 오전 9:27,경기해빙기 부동산 낙석사고 주의보,"[('경기', 'LOCATION'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낙석사고', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
291,2010.03.15. 오전 9:25,1년새 수도권 1억원 이하 전세아파트 10만가구 사라져,"[('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
292,2010.03.15. 오전 9:23,쌓이는 급매물…주택시장 대세는 하락,"[('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
293,2010.03.15. 오전 9:17,LH상가 22일 분양잔치알짜 노려볼까,"[('LH상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양잔치알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
294,2010.03.15. 오전 9:05,“소비자 입맛 잡아라” 건설업계 평면경쟁 후끈,"[('“', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('평면경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
295,2010.03.15. 오전 8:34,민간 공동주택도 정부 디자인 가이드라인 따라야,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('따라야', 'O')]"
296,2010.03.15. 오전 8:06,LH 단지내 상가 22일 입찰 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
297,2010.03.15. 오전 7:43,부산 등 지방 아파트값 3주 연속 상승,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
298,2010.03.15. 오전 7:41,PF대출 만기 도래에 건설사도 은행도 후덜덜,"[('PF', 'CIVILIZATION'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('도래에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('후덜덜', 'O')]"
299,2010.03.15. 오전 7:39,대전무역회관 31일 첫삽 뜬다,"[('대전무역회관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
300,2010.03.15. 오전 7:30,STX건설 가나 주택사업장 등 4곳 신청,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
301,2010.03.15. 오전 7:30,SK건설 전주 미분양 PF 차환금리 4%대,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('차환금리', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY')]"
302,2010.03.15. 오전 7:01,동네슈퍼에 최대 1억원 저리대출,"[('동네슈퍼에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리대출', 'O')]"
303,2010.03.15. 오전 6:41,위례 생애최초·일반공급 사전예약 이번주 실시,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초·일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2010.03.15. 오전 6:01,민간 공동주택도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
305,2010.03.15. 오전 3:14,매매 시황 거래 실종… 서울경기신도시 동반 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경기신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
306,2010.03.16. 오후 10:33,위례신도시 생애최초 특별공급 20.9대1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9대1', 'QUANTITY')]"
307,2010.03.16. 오후 10:20,포천 신북면 ‘신평산업단지’ 조성 추진,"[('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신평산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2010.03.16. 오후 10:17,원주 시민단체 여산골프장 반대운동,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('여산골프장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대운동', 'O')]"
309,2010.03.16. 오후 10:15,전국 아파트 거래 넉달만에 증가세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
310,2010.03.16. 오후 10:03,위례신도시 생애최초 특별공급 경쟁률 20.9대1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9대1', 'QUANTITY')]"
311,2010.03.16. 오후 9:58,위례 보금자리 ‘생애최초’ 20.9대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘생애최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9대1', 'QUANTITY')]"
312,2010.03.16. 오후 9:43,위례 생애최초 특별공급 최고 58.4대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58.4대 1', 'QUANTITY')]"
313,2010.03.16. 오후 9:30,버블세븐 전셋값 비율 4년전 수준으로 복귀,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
314,2010.03.16. 오후 9:25,생애 첫 특별공급 全평형 마감‥평균 경쟁률 20.9 대 1,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('全평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9 대 1', 'QUANTITY')]"
315,2010.03.16. 오후 9:15,성원건설 ‘법정관리’ 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘법정관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
316,2010.03.16. 오후 8:47,위례신도시 일반공급 17일 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
317,2010.03.16. 오후 8:45,위례신도시 특별공급 최고 58.4대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58.4대 1', 'QUANTITY')]"
318,2010.03.16. 오후 7:56,위례 보금자리 생애최초 20.9대 1로 마감,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2010.03.16. 오후 7:55,위례 생애최초 최고 58.4대1..접수마감,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58.4대1', 'QUANTITY'), ('..접수마감', 'O')]"
320,2010.03.16. 오후 7:39,위례 생애최초 평균 20.91 마감,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20.91', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
321,2010.03.16. 오후 7:35,서울시 재개발 용적률 20%포인트 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
322,2010.03.16. 오후 7:25,아파트 전세난에 중소형 오피스텔 뜬다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
323,2010.03.16. 오후 7:25,고양 일산·오산 세교 등 상가 공개입찰,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
324,2010.03.16. 오후 7:09,남해고속도로 진성문산나들목 내일 개통,"[('남해고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진성문산나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
325,2010.03.16. 오후 6:59,다음달 경기권 입주물량 크게 는다... 전달비 4천가구↑,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다...', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
326,2010.03.16. 오후 6:33,알쏭달쏭 재개발투자 지하철 역세권 개발 사업,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
327,2010.03.16. 오후 6:33,동부 센트레빌 랜드마크 10년 TV 광고,"[('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O')]"
328,2010.03.16. 오후 6:33,성원건설 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
329,2010.03.16. 오후 6:33,위례 일반분양…경기·인천 거주자 1900만원 넘어야 당첨,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
330,2010.03.16. 오후 6:33,서울 재개발 소형아파트 1만채 늘어난다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
331,2010.03.16. 오후 6:32,건설산업 현재와 미래 세미나,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('현재와', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
332,2010.03.16. 오후 6:32,주택거래 4개월만에 늘었지만 가격은 제자리,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
333,2010.03.16. 오후 6:32,내달 전국에서 3만여채 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2010.03.16. 오후 6:32,전세로 나온 미분양 아파트 등기 안 떼보면 낭패,"[('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('떼보면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
335,2010.03.16. 오후 6:31,15층 이하 아파트도 초고층 처럼 안전점검,"[('15층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
336,2010.03.16. 오후 6:31,한경매물마당 강남 역세권 수익용 1층 상가 7억5000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY')]"
337,2010.03.16. 오후 6:27,15층이하 공동주택 9월부터 안전점검 강화,"[('15층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
338,2010.03.16. 오후 6:27,올 맞춤형 임대 1만2260가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2010.03.16. 오후 6:27,금호동 재개발 단지 분양 시동,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
340,2010.03.16. 오후 6:26,아파트 거래 증가‥강남3구는 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가‥', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
341,2010.03.16. 오후 6:21,서울 재개발조합 분양수입 크게 는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양수입', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
342,2010.03.16. 오후 6:18,내달 전국 분양물량 3만가구 나온다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
343,2010.03.16. 오후 6:15,아파트 거래 4개월만에 소폭 반등,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
344,2010.03.16. 오후 6:12,위례신도시 일반공급 827가구 17일부터 사전예약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
345,2010.03.16. 오후 6:12,용두동 롯데캐슬 피렌체 단지내 상가 분양,"[('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피렌체', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2010.03.16. 오후 6:10,버블세븐 전세가 비율 4년 전 수준 회복,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
347,2010.03.16. 오후 6:06,3월 17일 부동산 파일,"[('3월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
348,2010.03.16. 오후 6:04,세종시법 국무회의 통과... 이달내 국회 제출,"[('세종시법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
349,2010.03.16. 오후 6:03,성원건설 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
350,2010.03.16. 오후 5:45,성원건설 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
351,2010.03.16. 오후 5:39,LH 맞춤형임대 1만2260가구 전국서 신청 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
352,2010.03.16. 오후 5:39,15층이하 공동주택도 안전 점검 강화 추진,"[('15층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2010.03.16. 오후 5:38,고양 삼송 올 상반기 3540가구 쏟아져,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3540가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
354,2010.03.16. 오후 5:38,2월 서울 강남권 아파트 실거래량 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
355,2010.03.16. 오후 5:37,‘거래 실종’.. 주택시장 힘받는 대세 하락론,"[('‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('실종’..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('하락론', 'O')]"
356,2010.03.16. 오후 5:37,서울 재개발 용적률 20%P 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
357,2010.03.16. 오후 5:37,서울시 용적률 높여 소형주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2010.03.16. 오후 5:37,세종시법 국무회의 통과... 이달내 국회 제출,"[('세종시법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
359,2010.03.16. 오후 5:37,아파트 거래 증가‥강남3구는 부진,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가‥', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
360,2010.03.16. 오후 5:35,‘버블세븐’ 전세가율 4년만에 최고치,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
361,2010.03.16. 오후 5:09,강남도 아파트 실거래가 하락세,"[('강남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
362,2010.03.16. 오후 5:05,EPL 맹활약 박지성 국내 부동산 투자엔 부진,"[('EPL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맹활약', 'O'), (' ', 'O'), ('박지성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
363,2010.03.16. 오후 5:03,LH 대전충남본부 맞춤형 임대주택 701가구 공급,"[('LH 대전충남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('701가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
364,2010.03.16. 오후 5:00,재개발 용적률 높여 서민주택 늘린다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
365,2010.03.16. 오후 5:00,톡톡 부동산 200억 한약쇼핑몰의 초라한 결말,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한약쇼핑몰의', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('결말', 'O')]"
366,2010.03.16. 오후 5:00,역세권 고밀도개발 신당동·제기동 가보니,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
367,2010.03.16. 오후 5:00,성원건설 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
368,2010.03.16. 오후 5:00,현대건설 김중겸 사장 원자력사업본부 신설하겠다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원자력사업본부', 'O'), (' ', 'O'), ('신설하겠다', 'O')]"
369,2010.03.16. 오후 5:00,정부 양도세감면 재도입 검토..미분양 해법은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('재도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
370,2010.03.16. 오후 4:59,송파·강동 재건축도 찬바람,"[('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
371,2010.03.16. 오후 4:58,보금자리·시프트에 밀려 민간 아파트 분양시기 못잡아 울상,"[('보금자리·시프트에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
372,2010.03.16. 오후 4:58,15층 이하 공동주택 안전점검 강화한다,"[('15층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
373,2010.03.16. 오후 4:57,판교 상가 분양대전…30여곳 동시분양중,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('30여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양중', 'O')]"
374,2010.03.16. 오후 4:56,성원건설 기업회생절차 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
375,2010.03.16. 오후 4:47,초대석이지송 LH사장유리알보다 더 투명한 경영..다 보여줘라,"[('초대석이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('유리', 'MATERIAL'), ('알보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('경영..다', 'O'), (' ', 'O'), ('보여줘라', 'O')]"
376,2010.03.16. 오후 4:44,기고해외건설의 아쉬운 2%,"[('기고해외건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬운', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY')]"
377,2010.03.16. 오후 4:43,민간 공동주택도 디자인 가이드라인 적용,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
378,2010.03.16. 오후 4:26,인천경제구역에 차세대 그린데이터센터 들어선다,"[('인천경제구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('그린데이터센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
379,2010.03.16. 오후 4:10,알고 하면 당첨 가능성 쑥쑥…위례 보금자리 청약 가이드,"[('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
381,2010.03.16. 오후 3:56,LH대전충남 맞춤임대주택 710가구 공급,"[('LH대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
382,2010.03.16. 오후 3:52,최초 유럽형 풀옵션 원룸텔국내 최고 원룸특별분양,"[('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸특별분양', 'O')]"
383,2010.03.16. 오후 3:48,위례 생애최초 평균 19대 1..2시 현재,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('19대 1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
384,2010.03.16. 오후 3:45,위례 생애최초 특별공급 최고 53.4대 1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('53.4대 1', 'QUANTITY')]"
385,2010.03.16. 오후 3:38,성원건설 노조 부실 등급심사 의혹 해명해야,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('등급심사', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('해명해야', 'O')]"
386,2010.03.16. 오후 3:36,안산스타돔구장 건설사업 현대컨소시엄 사업협약완료,"[('안산스타돔구장 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업협약완료', 'O')]"
387,2010.03.16. 오후 3:35,경기도도교육청학교용지부담금 맞짱토론 성과없이 끝나,"[('경기도도교육청학교용지부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞짱토론', 'O'), (' ', 'O'), ('성과없이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
388,2010.03.16. 오후 3:35,성원건설 법정관리 신청,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
389,2010.03.16. 오후 3:34,경기도시공사 ‘겹경사’…신용등급 최고등급 AAA 획득,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘겹경사’…신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
390,2010.03.16. 오후 3:24,박경원號 성지건설 홀로서기 가능할까,"[('박경원', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홀로서기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
391,2010.03.16. 오후 3:22,위례 생애최초 최고경쟁률 53.4대1오후2시,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('53.4대1', 'QUANTITY'), ('오후2시', 'TIME')]"
392,2010.03.16. 오후 3:17,현대건설 신울진 원전수주 낭보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
393,2010.03.16. 오후 3:16,위례보금자리 생애최초 사전예약 최고 70대 1.. 2시 현재,"[('위례보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
394,2010.03.16. 오후 3:15,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
395,2010.03.16. 오후 3:12,LH 내일 맞춤형 임대주택 입주자 모집공고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
396,2010.03.16. 오후 3:12,현대건설 신울진 원전수주 낭보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'ARTIFACT'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보', 'O')]"
397,2010.03.16. 오후 2:51,현대 아성 재확인…대우ㆍ삼성  “싸움은 이제부터”,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아성', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인…', 'O'), ('대', 'ORGANIZATION'), ('우ㆍ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“싸움은', 'O'), (' ', 'O'), ('이제부터”', 'O')]"
398,2010.03.16. 오후 2:51,금호동 이달부터 줄줄이 일반분양,"[('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
399,2010.03.16. 오후 2:51,납입액 1500만원 이상 안정권,"[('납입액', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
400,2010.03.16. 오후 2:51,검단ㆍ남양주ㆍ시흥 캠퍼스 프리미엄  ‘후끈’,"[('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
401,2010.03.16. 오후 2:49,삼성·대우·대림 신울진 입찰결과 승복하겠다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰결과', 'O'), (' ', 'O'), ('승복하겠다', 'O')]"
402,2010.03.16. 오후 2:47,버블세븐 전세가 비율 33.5%..4년 전 수준,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('33.5%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
403,2010.03.16. 오후 2:39,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
404,2010.03.16. 오후 2:25,인천시청 일대 모델하우스 건축 규제키로,"[('인천시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제키로', 'O')]"
405,2010.03.16. 오후 2:20,中 토지가 최고치 경신..양회 머쓱,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신..', 'O'), ('양회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('머쓱', 'O')]"
406,2010.03.16. 오후 2:16,10년 뒤에도 살아남을 투자처 실투자 4천만원 부천상동 노블레스빌,"[('10년 뒤', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남을', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블레스빌', 'ARTIFACT')]"
407,2010.03.16. 오후 2:08,상위 1% 부자가 100억대 초고가 빌라에 사는 이유,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라에', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
408,2010.03.16. 오후 2:08,버블세븐 전세가비율 33%.. 4년전 회귀,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
409,2010.03.16. 오후 2:00,모란역 1분 초역세권 오피스텔 특별 분양,"[('모란역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2010.03.16. 오후 1:59,강남3구 거래부진속 가격 하락세,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래부진속', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
411,2010.03.16. 오후 1:46,LH 맞춤형 임대주택 1만2천가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2010.03.16. 오후 1:46,15층 이하 공동주택 안전점검 절차 강화,"[('15층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
414,2010.03.16. 오후 1:44,2월 아파트 거래량 15% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
415,2010.03.16. 오후 1:39,2월 아파트 거래 4개월만에 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
416,2010.03.16. 오후 1:28,서울 용두동 롯데캐슬 피렌체 단지내상가 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 피렌체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2010.03.16. 오후 1:27,위례보금자리17일일반공급 827가구,"[('위례보금자리', 'LOCATION'), ('17일', 'DATE'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY')]"
418,2010.03.16. 오후 1:26,천안 풍세 일반산업단지 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍세 일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2010.03.16. 오후 1:23,광진구 노후주택에 대한 정밀 측량 검사 실시,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
420,2010.03.16. 오후 1:22,아파트 거래 4개월 만에 증가세 반전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
421,2010.03.16. 오후 1:20,남양주시 수동계곡앞 전원토지 4천만원대 한정매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
422,2010.03.16. 오후 1:20,서울지역 재개발 용적률 20%포인트 상향 가능,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
423,2010.03.16. 오후 1:12,서울 재개발 용적률 20%↑ 일괄 조정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
424,2010.03.16. 오후 1:12,노후대책 “월 150만”받고 내점포 마련 “연일북새통”,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('150만', 'QUANTITY'), ('”받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“연일북새통”', 'O')]"
425,2010.03.16. 오후 1:07,최고의 투자처 1호선 송내역 광장 풀옵션 원룸텔,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
426,2010.03.16. 오후 1:07,재개발 용적률 20% 상향 서민주택 공급 늘인다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘인다', 'O')]"
427,2010.03.16. 오후 1:01,소노펠리체 오픈 대명리조트대명콘도 패밀리스위트 특별분양 신규혜택단행,"[('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트대명콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('패밀리스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신규혜택단행', 'O')]"
428,2010.03.16. 오후 12:45,화제분양 4000만원대 풀옵션 복층형 원룸텔 등기분양,"[('화제분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
429,2010.03.16. 오후 12:42,“뜨는” 투자처 5천만원 굴려 “월 130만원” 지급,"[('“뜨는”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴려', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), (' ', 'O'), ('130만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
430,2010.03.16. 오후 12:34,일산 화정역 떠오르는 재테크 이스마트빌 풀옵션 원룸텔 관심 집중,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이스마트빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
431,2010.03.16. 오후 12:07,초역세권 풀옵션 원룸텔 마지막 기회 특별분양 잡아라,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
432,2010.03.16. 오후 12:00,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔 특별분양,"[('화정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
433,2010.03.16. 오전 11:59,화정 최중심권에 위치한 유럽형 풀옵션 원룸텔,"[('화정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최중심권에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
434,2010.03.16. 오전 11:58,신울진 원전 1·2호기 입찰 의혹 투성이…후유증,"[('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('투성이…후유증', 'O')]"
435,2010.03.16. 오전 11:50,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
436,2010.03.16. 오전 11:45,서울시 그물망 복지 서비스 제공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그물망', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
437,2010.03.16. 오전 11:44,대림아이엔에스 이병선 부사장 선임,"[('대림아이엔에스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이병선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
438,2010.03.16. 오전 11:41,버블세븐 매매가 대비 전세가 비율 33.5%..4년전 회귀,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('33.5%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
439,2010.03.16. 오전 11:40,소자본 투자 나만의 풀옵션 원룸텔 마지막 분양,"[('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2010.03.16. 오전 11:39,고침 경제2월 아파트 거래량..,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량..', 'O')]"
441,2010.03.16. 오전 11:36,국가대표브랜드 대명리조트 신규특별회원모집 100% 전액반환,"[('국가대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O')]"
442,2010.03.16. 오전 11:35,부천역  부천대학교 옆 풀옵션 복층형 원룸텔 등기분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천대학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
443,2010.03.16. 오전 11:35,경기도 중심상권 오피스원룸잡아라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸잡아라', 'O')]"
444,2010.03.16. 오전 11:34,상가투자 왕王중 왕王 엑스원 스테이트 상가,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('왕王중', 'O'), (' ', 'O'), ('왕王', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스원 스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
445,2010.03.16. 오전 11:30,틈새 부동산 공장형 아파트,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공장형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
446,2010.03.16. 오전 11:27,계룡건설 고양 삼송 ‘리슈빌’ 1024가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2010.03.16. 오전 11:27,버블세븐 전세가 비율 4년 전으로 복귀,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
448,2010.03.16. 오전 11:25,중소형 아파트 인기 상승 중,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
449,2010.03.16. 오전 11:24,한강신도시 우미린 잔여세대 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
450,2010.03.16. 오전 11:18,15층이하 공동주택 안전점검 강화추진,"[('15층이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화추진', 'O')]"
451,2010.03.16. 오전 11:16,조합원 1인당 6천만원 수입..용적률 20%p↑,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수입..용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
452,2010.03.16. 오전 11:15,서울 재개발 용적률 20%P 상향..조합원 수익은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향..', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익은', 'O')]"
453,2010.03.16. 오전 11:15,서울 20분거리에 34평 평당800만원 2억7천2백만원부터 특별분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억7천2백만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
454,2010.03.16. 오전 11:15,서울 재개발 용적률 20%포인트 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
455,2010.03.16. 오전 11:15,서울 재개발 용적률 20%P 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
456,2010.03.16. 오전 11:14,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
457,2010.03.16. 오전 11:14,4월 민간분양 대폭 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
458,2010.03.16. 오전 11:12,동부건설 센트레빌 랜드마크 10년 TV광고 방영,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
459,2010.03.16. 오전 11:10,지하철 6개역 자전거 보관함 추가,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
460,2010.03.16. 오전 11:08,롯데캐슬 피렌체 단지내상가 잔여분 분양,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피렌체', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2010.03.16. 오전 11:03,삼호개발 377억원 규모 공사 수주,"[('삼호개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('377억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
462,2010.03.16. 오전 11:02,15층 이하 공동주택 안전점검 강화한다,"[('15층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다', 'O')]"
463,2010.03.16. 오전 11:01,강남3구 한달 아파트거래량 1009건,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1009건', 'QUANTITY')]"
464,2010.03.16. 오전 11:00,저비용항공기타고 괌·후쿠오카·오사카 간다,"[('저비용항공기타고', 'O'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('후쿠오카', 'CITY'), ('·', 'O'), ('오사카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('간다', 'LOCATION')]"
465,2010.03.16. 오전 11:00,선진해운그룹CSG 회의 부산서 개최,"[('선진해운그룹CSG 회', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
466,2010.03.16. 오전 11:00,강남3구 거래 답보·가격 약보합세 반전,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('답보·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
467,2010.03.16. 오전 11:00,2월 아파트 거래량 4만9천건..소폭 반등,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9천건', 'QUANTITY'), ('..소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
468,2010.03.16. 오전 11:00,괌·후쿠오카·오사카 항공료 싸집니다,"[('괌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('후쿠오카', 'CITY'), ('·', 'O'), ('오사카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('싸집니다', 'O')]"
469,2010.03.16. 오전 11:00,지난 2월 개포 주공 1억원 떨어져.. 거래량도 소폭 감소,"[('지난 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
470,2010.03.16. 오전 11:00,진에어·에어부산 괌 후쿠오카 오사카 신규 취항,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('에어부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후쿠오카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오사카', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
471,2010.03.16. 오전 10:56,경쟁력있는 수익형오피스텔 제2의강남동탄 유진마젤란,"[('경쟁력있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'QUANTITY'), ('강남', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유진마젤란', 'ORGANIZATION')]"
472,2010.03.16. 오전 10:40,현대ㆍ대우ㆍ삼성 ‘빅3’ 원전 싸움 지금부터,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('지금부터', 'O')]"
473,2010.03.16. 오전 10:40,주요도시 주택시장분석 온라인 출간,"[('주요도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장분석', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
474,2010.03.16. 오전 10:39,아파트 가라앉으니 오피스텔 뛰네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉으니', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
475,2010.03.16. 오전 10:31,영종하늘도시 계약 해지 사태 법정 소송으로 번져,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('소송으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번져', 'O')]"
476,2010.03.16. 오전 10:31,버블세븐 전세가비율 33% 4년전 회귀... 서민부담 가중,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세가비율', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회귀...', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
477,2010.03.16. 오전 10:11,고양 삼송지구 계룡리슈빌 26일 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2010.03.16. 오전 10:09,동부건설 새 TV광고 센트레빌 랜드마크 10년,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE')]"
479,2010.03.16. 오전 10:08,위례 생애최초 특별공급 접수 첫날 14.5대1,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14.5대1', 'QUANTITY')]"
480,2010.03.16. 오전 10:07,LH 맞춤형임대주택 1만2260가구 22일부터 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
481,2010.03.16. 오전 10:06,한수원 신울진원전 12호기 현대건설 낙찰,"[('한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
482,2010.03.16. 오전 10:06,LH 맞춤형 임대주택 1만2260가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
483,2010.03.16. 오전 10:03,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
484,2010.03.16. 오전 10:02,롯데건설 용두동 롯데캐슬 상가 후분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
485,2010.03.16. 오전 10:02,위례 생애최초 첫날 평균 14.51,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('14.51', 'QUANTITY')]"
486,2010.03.16. 오전 10:01,한경매물마당 서초동 사옥 감정가 이하 급매 26억원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('이하', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
487,2010.03.16. 오전 10:00,‘캠퍼스 프리미엄’ 검단ㆍ남양주ㆍ시흥 알짜 투자처는,"[('‘캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
488,2010.03.16. 오전 10:00,LH 맞춤형 임대주택 1만2000가구 신청접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
489,2010.03.16. 오전 9:58,부산의 랜드마크 한화 꿈에그린 센텀 재분양,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
490,2010.03.16. 오전 9:56,LH 맞춤형 임대주택 1만2260가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
491,2010.03.16. 오전 9:52,공항공사 청렴윤리경영 실천 결의식,"[('공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의식', 'O')]"
492,2010.03.16. 오전 9:45,롯데캐슬 피렌체 단지 내 상가 잔여분 분양,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피렌체', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
493,2010.03.16. 오전 9:43,LH 맞춤형임대 1만2000가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
494,2010.03.16. 오전 9:41,4호선 성신여대역 초역세권 상가 코아루 센타시아 분양,"[('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
495,2010.03.16. 오전 9:33,영종하늘도시 한라비발디 1365가구 분양중,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1365가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
496,2010.03.16. 오전 9:32,롯데건설 용두동 롯데캐슬 피렌체 상가 잔여분 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 피렌체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
497,2010.03.16. 오전 9:29,건설주택포럼 주택시장 정상화 방안 모색 토론회 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
498,2010.03.16. 오전 9:15,한독 해운협정 타결 가서명 체결,"[('한독 해운협정', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타결', 'O'), (' ', 'O'), ('가서명', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
500,2010.03.16. 오전 9:01,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
501,2010.03.16. 오전 9:00,현대건설 신울진 원자력 낙찰예정자 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
502,2010.03.16. 오전 8:54,현대건설 컨소시엄 신울진 12호기 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
503,2010.03.16. 오전 8:43,충북 4대강 사업 4건 일제히 착공…2년간 938억 투입,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('938억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
504,2010.03.16. 오전 8:37,대전 아파트 분양가 ‘650만980만원대’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('650만980만원대', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
505,2010.03.16. 오전 8:37,수도권↓ 지방↑ “집값의 반란”,"[('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('지방↑', 'O'), (' ', 'O'), ('“집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란”', 'O')]"
506,2010.03.16. 오전 8:37,인천 시민 60% 아파트에 산다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
508,2010.03.16. 오전 8:26,이러다 계약서 쓰는 법도 까먹겠네,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('법도', 'O'), (' ', 'O'), ('까먹겠네', 'O')]"
509,2010.03.16. 오전 8:24,한미파슨스 영국계 환경컨설팅 ERM사와 MOU,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환경컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('ERM', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
510,2010.03.16. 오전 8:17,충북지역 ‘4대 강 살리기’ 일제 착공,"[('충북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대 강 살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
511,2010.03.16. 오전 8:16,미분양 전세 계약 ‘이것’만은 주의하자,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이것’만은', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하자', 'O')]"
512,2010.03.16. 오전 8:16,올해 수도권 분양 랜드마크 대단지 노려라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
513,2010.03.16. 오전 8:15,‘버블세븐’ 전세가 비율 33%…4년 전으로 회귀,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년 전', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회귀', 'O')]"
514,2010.03.16. 오전 8:07,인천시청 앞 모델하우스 촌 사라진다,"[('인천시청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('촌', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
515,2010.03.16. 오전 7:35,민간건설사 아파트분양 4월부터 본격 재개,"[('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
516,2010.03.16. 오전 7:00,분양시장에도 ‘3D 열풍’ 분다,"[('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
517,2010.03.16. 오전 6:44,경기도시공사 매출1조원 돌파…경영실적 대폭향상,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…경영실적', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭향상', 'O')]"
