,date,headline,keyword
0,2017.03.12. 오후 10:34,인천 남동공단 첫 환경정비사업 실시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
1,2017.03.12. 오후 9:55,흥행예고한 고덕..견본주택 사흘간 3만명 다녀가,"[('흥행예고한', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
2,2017.03.12. 오후 8:56,강남3구 제2 재건축 붐…오금·가락·방배동도 속속 추진,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('오금', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
3,2017.03.12. 오후 8:51,억대 폭탄 재건축 초과이익환수제 피하자,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION')]"
4,2017.03.12. 오후 8:50,서울 올 분양 89%가 재건축·재개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O')]"
5,2017.03.12. 오후 8:46,조기 대선에 시장 불투명…분양 어쩌나,"[('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
6,2017.03.12. 오후 8:05,봄바람 부는 아파트 시장… 전셋값 상승폭 껑충,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
7,2017.03.12. 오후 7:14,롯데건설 강남 대치동 구마을2지구 재건축 사업 시공사 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'QUANTITY'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
8,2017.03.12. 오후 7:04,세계 최장 2023m 현수교…대림·SK건설 3.2조 수주,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('2023m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현수교…', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
9,2017.03.12. 오후 7:00,검단새빛도시 첫 주택용지 완판,"[('검단새빛도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
10,2017.03.12. 오후 6:59,고덕신도시 고분양가 후광효과 톡톡,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
11,2017.03.12. 오후 6:59,올 아파트 분양 상고하저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상고하저', 'O')]"
12,2017.03.12. 오후 6:58,부산·광주 등 광역시서 공급 활발,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
13,2017.03.12. 오후 6:58,잘나가던 오피스텔 시장 위축,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
14,2017.03.12. 오후 6:57,조기대선에 한치 앞 모르는 주택시장,"[('조기대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한치', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
15,2017.03.12. 오후 6:57,봄 분양 성수기 증발 건설사 일단 예정대로,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('증발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O')]"
16,2017.03.12. 오후 6:57,fn 금주 분양일정 전국 6곳 2694가구 청약 견본주택 7곳 문열어,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
17,2017.03.12. 오후 6:43,‘고덕신도시 자연자이’ 모델하우스 2만 5000명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('고덕신도시 자연자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
18,2017.03.12. 오후 6:41,롯데건설 강남 대치2지구 재건축 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2017.03.12. 오후 6:32,대한항공 ‘꿈의 항공기’  보잉 7879 첫 운항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 7879', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O')]"
20,2017.03.12. 오후 6:32,봄의 길목 부동산 시장에도 훈풍,"[('봄', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('길목', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
21,2017.03.12. 오후 6:24,알짜 재건축 단지 잇단 시공사 교체 바람,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
22,2017.03.12. 오후 6:23,금주의 분양캘린더 달아오르는 봄 분양시장···8개 단지 2950가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장···', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2950가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
23,2017.03.12. 오후 6:19,강남3구 6만가구 재건축 대열 합류,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
24,2017.03.12. 오후 6:07,정두환의 집과 사람 은마 중층 재건축의 딜레마,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
25,2017.03.12. 오후 5:56,GS건설 첫 단독주택 자이더빌리지…4일만에 완판 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
26,2017.03.12. 오후 5:46,규제강화 앞둔 지역주택조합 난립 주의보,"[('규제강화', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
27,2017.03.12. 오후 5:46,청약경쟁률 9대1…피어나는 분양시장,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), ('…피어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
28,2017.03.12. 오후 5:46,추진위 없이 신탁 재건축 직행…3700가구 성산시영 첫 사례,"[('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직행…', 'O'), ('3700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성산시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
29,2017.03.12. 오후 5:46,삼성물산 건설 올 수익성 위주 수주 확대,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
30,2017.03.12. 오후 5:46,대치동 구마을 2지구 시공사에 롯데건설,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
31,2017.03.12. 오후 5:45,여의도시범 한자신 동의율 75% 돌파,"[('여의도', 'LOCATION'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('한자', 'PERSON'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
32,2017.03.12. 오후 5:45,MK 추천매물 제천시 투자·수익용 종합휴게소 50억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자·수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('종합휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
33,2017.03.12. 오후 5:25, 3월 아파트 청약경쟁률 ‘껑충’…업계는 대선 변수 촉각 ,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
34,2017.03.12. 오후 4:42,분양시장 봄바람 부나…아파트 1순위 청약경쟁률 9대1 기록,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
35,2017.03.12. 오후 4:06,블록형 단독주택 자이더빌리지 나흘 만에 완판,"[('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
36,2017.03.12. 오후 3:39,본격적인 이사철 맞아 미아동 삼성래미안트리베라2차 수요자 관심↑,"[('본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
37,2017.03.12. 오후 3:28,남가좌동 DMC파크뷰자이2단지...등기 소식에 수요자 관심 ↑,"[('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
38,2017.03.12. 오후 3:07,송도 제1상권·인천1호선 초밀집권 송도웰카운티4단지 수요자 주목↑,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1상', 'QUANTITY'), ('권·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초밀집권', 'O'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목↑', 'O')]"
39,2017.03.12. 오후 3:01,3월부터 석달간 12만 가구 분양…대선 변수 어떡하지,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하지', 'O')]"
40,2017.03.12. 오후 2:54,풍부한 교육 인프라 갖춘 성북구 월곡래미안루나밸리... 최근 동향은,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
41,2017.03.12. 오후 2:43,상도동 랜드마크 상도엠코타운센트럴파크 최근 매매가가...,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
42,2017.03.12. 오후 2:22,SRT 동탄역 인접 알짜 역세권 분양 스타트 ,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
43,2017.03.12. 오후 2:21,Real Estate 나만을 위한 작은 마당…테라스 하우스 인기,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('나만을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('마당…테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
44,2017.03.12. 오후 2:05,이번주 분양 부산연지 꿈에그린 등 전국 1900가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산연지 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
45,2017.03.12. 오후 1:33,서울시의회 13일 서울도시건축비엔날레 토론회 개최,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울도시건축비엔날레 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
46,2017.03.12. 오후 12:50,서울시 전월세보증금 30% 지원…500가구 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
47,2017.03.12. 오후 12:09,1순위 자격 강화에도 수십 대 1 경쟁…부산 분양시장 훈풍,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수십', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
48,2017.03.12. 오후 12:07,서울시 전월세 보증금 30% 지원하는 ‘장기안심주택’ 500호 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장기안심주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2017.03.12. 오전 11:54,봄 오자 분양시장도 ‘활짝’…3월 전국 1순위 청약경쟁률 9대 1,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY')]"
50,2017.03.12. 오전 11:51,소상공인 울리는 인터넷광고 대행사…5년새 피해사례 14배↑,"[('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷광고', 'O'), (' ', 'O'), ('대행사…', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('피해사례', 'O'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
51,2017.03.12. 오전 11:44,서울시 전월세 보증금 지원 장기안심주택 2차 500가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
52,2017.03.12. 오전 11:34,전월세 보증금 30% 지원 장기안심주택 500가구 공급,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2017.03.12. 오전 11:33,박근혜 파면 부동산 보유세 강화되나..시장 당분간 관망세,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('파면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
54,2017.03.12. 오전 11:20,탄핵 정국 끝난 이번 주…고덕국제신도시 등 분양 ,"[('탄핵', 'O'), (' ', 'O'), ('정국', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), ('…', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2017.03.12. 오전 11:16,전월세 보증금 30% 지원해요…서울시 장기안심주택 500호 공급,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원해요…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2017.03.12. 오전 11:15,서울시 500가구에 전월세보증금 최대 4천500만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4천500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
57,2017.03.12. 오전 11:15,전·월세보증금 30% 지원 장기안심주택 500호 공급,"[('전·월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
58,2017.03.12. 오전 10:08,초과이익환수가 신경 쓰이네…거래 끊긴 재건축 단지들,"[('초과이익환수가', 'O'), (' ', 'O'), ('신경', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰이네…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O')]"
59,2017.03.12. 오전 9:36,인사행정중심복합도시건설청 ,"[('인사행정중심복합도시건설청', 'ORGANIZATION')]"
60,2017.03.12. 오전 9:31,최치훈 삼성물산 사장 건설부문 양질의 수주 확대.. 내실 성장 주력,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('양질의', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
61,2017.03.12. 오전 9:09,3∼5월 아파트 분양 12만가구 쏟아져…대선이 변수,"[('3∼5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
62,2017.03.12. 오전 9:02,염정오의 상가톡매일 한 명이 폐업하는 나라,"[('염정오', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가톡매일', 'O'), (' ', 'O'), ('한 명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업하는', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O')]"
63,2017.03.12. 오전 9:01,봄 이사철 맞아 서울 아파트값·전세금 상승폭 커져,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값·전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
64,2017.03.12. 오전 9:01,경매사냥 부산 대장주 해운대구 아파트…우동 트럼프월드마린 217.95㎡ 1회 유찰 13억6800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트럼프월드마린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('217.95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('13억6800만원', 'QUANTITY')]"
65,2017.03.12. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 8곳서 2950가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2950가구', 'QUANTITY')]"
66,2017.03.12. 오전 9:01,분양시장에 3월들어 봄바람…아파트 1순위 청약경쟁률 9대1 기록,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
67,2017.03.12. 오전 9:00,SK건설 대우건설 포스코건설 안산 라프리모 내집마련 신청으로 수요 집중 예고,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
68,2017.03.12. 오전 8:00,봄바람 분 분양시장…이번주 청약 2341가구 접수,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2341가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
69,2017.03.12. 오전 7:33,봄 분양시장 훈풍…3월 전국 1순위 청약경쟁률 9대 1,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('9대 1', 'QUANTITY')]"
70,2017.03.12. 오전 7:31,올해 도로·철도 뚫리는 곳 미분양 아파트 노려볼까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
71,2017.03.12. 오전 7:18,김노향의 좋은 아파트 아파트시설 공유 화나시죠,"[('김노향', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('화나시죠', 'O')]"
73,2017.03.12. 오전 7:00,파면 후폭풍미리보는 대권주자들의 부동산 정책은,"[('파면', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('대권', 'CIVILIZATION'), ('주자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
74,2017.03.12. 오전 7:00,파면 후폭풍탄핵 인용…전문가들이 내다보는 부동산 시장 영향은,"[('파면', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍탄핵', 'O'), (' ', 'O'), ('인용…', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
75,2017.03.12. 오전 6:05,풍선효과 탓 대전 전셋값 고공행진…깡통전세 우려,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
76,2017.03.12. 오전 12:45,상가시장 ‘규모의 경쟁’…대형사 자금안정성에 高高,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁’…대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금안정성에', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
77,2017.03.13. 오후 8:24,한화건설 ‘부산연지 꿈에그린’ 견본주택 3일간 2만명 이상 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산연지 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
78,2017.03.13. 오후 8:07,김석준 쌍용건설 회장 현장경영.. 부산 최고급 건축물 마무리 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장경영..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
79,2017.03.13. 오후 8:01,지역주택조합 조합원 모집때 신고뒤 공개모집해야,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집때', 'O'), (' ', 'O'), ('신고뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집해야', 'O')]"
80,2017.03.13. 오후 8:00,1월 국내건설 수주 10조 작년 대비 26.4% 상승,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
81,2017.03.13. 오후 8:00,아파트 인허가 줄고 단독주택은 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
82,2017.03.13. 오후 8:00,반려견 놀이터 북카페 등 아파트 내 삶의 질 높여라,"[('반려견', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O')]"
83,2017.03.13. 오후 8:00,부동산 다이제스트 LH 오리사옥서 투자설명회 개최,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH 오리사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2017.03.13. 오후 8:00,민감한 주택법안들.. 시장은 갸우뚱,"[('민감한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법안들..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('갸우뚱', 'O')]"
85,2017.03.13. 오후 8:00,부동산 다이제스트 대우건설 부산 감만1구역 재개발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
86,2017.03.13. 오후 6:59,우보세빚내서 집사라던 박근혜정부의 4년,"[('우보', 'CIVILIZATION'), ('세빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('라던', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE')]"
87,2017.03.13. 오후 6:58,기자수첩장미대선에 봄날 뺏길까 걱정하는 건설사들 ,"[('기자수첩장미', 'EVENT'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뺏길까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
88,2017.03.13. 오후 6:32,지역주택조합 조합원 모집 6월부터 신고 후 공개 모집,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
89,2017.03.13. 오후 6:29,현대ENG·대림산업 이란서 6조 수주 대박,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
90,2017.03.13. 오후 6:23,발동 거는 압구정 재건축…전용 197㎡ 33억4000만원 한강변 현대 사상 최고가,"[('발동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축…전용', 'O'), (' ', 'O'), ('197㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
91,2017.03.13. 오후 6:21,조합주택 6월부터 조합원 공개모집,"[('조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
92,2017.03.13. 오후 6:20,현대엔지니어링 이란서 3.8조 수주 잭팟,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O')]"
93,2017.03.13. 오후 6:20,부산 최대 재개발 감만1구역 뉴 스테이 대우·동부가 짓는다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감만1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
94,2017.03.13. 오후 6:19,여의도 시범 신탁 재건축 동의율 75% 넘어,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('동의율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
95,2017.03.13. 오후 6:12,구멍 뚫린 주거복지12 “서민 주거대책 일관성 있어야”,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야”', 'O')]"
96,2017.03.13. 오후 6:10,쌍용건설 회장과 임직원 동부산 현장에 모인 이유는,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('모인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
97,2017.03.13. 오후 6:05,가축 매몰 지역 땅값 보상 ‘논란’,"[('가축', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
98,2017.03.13. 오후 6:05,금성백조주택 보령 첫 신도시 명천지구서 금성백조 예미지 3월 분양,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('명천지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
99,2017.03.13. 오후 6:05,1기 신도시 노후화... 주변지역 새 아파트 주목,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후화...', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
100,2017.03.13. 오후 6:01,선진국형 아파트 입찰제 시행…준비는 글쎄,"[('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트 입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
101,2017.03.13. 오후 5:56,35층 규제는 행정지침…법적 구속력 없다,"[('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제는', 'O'), (' ', 'O'), ('행정지침…법적', 'O'), (' ', 'O'), ('구속력', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
102,2017.03.13. 오후 5:56,신촌 대학생·직장인 수요 풍부한 ‘이대역 오피스텔 눈길,"[('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), (""풍부한'"", 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
103,2017.03.13. 오후 5:53,이란發 6兆 계약 소식에 들뜬 업계.. 해외플랜트 수주 ‘봄바람’,"[('이란', 'COUNTRY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('6兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('들뜬', 'O'), (' ', 'O'), ('업계..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
104,2017.03.13. 오후 5:53,건축사協건축가協 통합 무산,"[('건축사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
105,2017.03.13. 오후 5:53,1월 국내건설수주 전년비 26% 증가 10조,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY')]"
106,2017.03.13. 오후 5:52,작년 건축 인허가 면적 전년 대비 7.1% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
107,2017.03.13. 오후 5:52,로터리 한국 부동산시장 더 많은 아기가 필요하다,"[('로터리', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('아기가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
108,2017.03.13. 오후 5:48,현대ENG 이란서 3조8000억 수주 ‘잭팟’,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잭팟’', 'O')]"
109,2017.03.13. 오후 5:47,도시철도 개통 앞둔 ‘한강신도시2차KCC스위첸’ 수요 늘어나,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시2차KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
110,2017.03.13. 오후 5:45,지난해 건축 인허가 면적 전년대비 7.1% 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
111,2017.03.13. 오후 5:41,가축 매몰 지역 땅값 보상 ‘논란’,"[('가축', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘논란’', 'O')]"
112,2017.03.13. 오후 5:40,투자자 ‘안심’하고 ‘빠른’ 투자금 회수에 ‘쑥’ 상가분양,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘안심’하고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빠른’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쑥', 'PLANT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
113,2017.03.13. 오후 5:40,수원 아이파크시티 5차 상업시설 3월 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2017.03.13. 오후 5:37,구멍 뚫린 주거복지12 서민 주거대책 일관성 있어야,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('12', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거대책', 'O'), (' ', 'O'), ('일관성', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
115,2017.03.13. 오후 5:37,모호한 3대 도심 지정으로 더큰 혼란,"[('모호한', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('지정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('더큰', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
116,2017.03.13. 오후 5:36,선진국형 아파트 입찰제 시행…준비는 글쎄,"[('선진국형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트 입찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…준비는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
117,2017.03.13. 오후 5:34,불투명한 지역주택조합원 모집 신고·공개모집 의무화,"[('불투명한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고·공개모집', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
118,2017.03.13. 오후 5:28,이란서 6조 잭팟 현대ENG ·대림산업 수주 낭보종합 ,"[('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보종합', 'O')]"
119,2017.03.13. 오후 5:24,용산 국제업무지구개발 재정비로 ‘용산KCC웰츠타워’ 재조명,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지', 'LOCATION'), ('구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O')]"
120,2017.03.13. 오후 5:20,김포한강신도시 광역교통개선 등 호재 품은 ‘김포 한강 스카이타운’ 조합원 모집,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포 한강 스카이타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
121,2017.03.13. 오후 5:15, 국내 건설 3사 이란에서 6조원 공사 따내 ,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
122,2017.03.13. 오후 5:14,김포 ‘라베니체 마치 에비뉴’ 상가 인기,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
123,2017.03.13. 오후 5:09,청주 잠두봉 민간공원 조성 보상금 322억원,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠두봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('322억원', 'QUANTITY')]"
124,2017.03.13. 오후 5:06,정부정책 무력화 법안 산더미… 뉴스테이·공항건설 동력 잃나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('무력화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('산더미…', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이·공항건설', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O'), (' ', 'O'), ('잃나', 'O')]"
125,2017.03.13. 오후 5:02,GS건설 광명뉴타운 마지막 사업지 12R구역 시공권 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('12R', 'QUANTITY'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
126,2017.03.13. 오후 5:01,대우건설 신도시급 감만1구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('감만1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
127,2017.03.13. 오후 4:57,부산 최대 재개발사업 감만1구역… 대우건설 시공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
128,2017.03.13. 오후 4:48,국회도 지적 나선 35층 획일적 재건축 규제,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획일적', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
129,2017.03.13. 오후 4:43,준공임박 상가 리스크 낮고 투자금 회수 빠른 수원 아이파크 시티 5차 상가,"[('준공임박', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('낮고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
130,2017.03.13. 오후 4:42,수도권 주거시설 경매 낙찰가율 88.5%…11·3대책 이후 4개월 만에 반등,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('88.5%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('11·3대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
131,2017.03.13. 오후 4:28,우미건설 전주 효천지구 마수걸이 분양…전주 효천지구 우미린 이달 공개,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
132,2017.03.13. 오후 4:22,김석준 쌍용건설 회장…안전 제일 현장 방문 ,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…안전', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
133,2017.03.13. 오후 4:17,김석준 쌍용건설 회장 임직원과 동부산 현장 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
134,2017.03.13. 오후 4:11,작년 건축 인허가 면적 7.1% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
135,2017.03.13. 오후 4:09,대전 초록마을2 ‘공동주택 최우수 관리 단지’ 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
136,2017.03.13. 오후 4:07,한화건설 ‘광교 컨벤션 꿈에그린’ 4월 분양… 광교신도시 대표 복합단지 목표,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
137,2017.03.13. 오후 4:06,아파트와 단독주택 장점 모두 누릴 수 있는 테라스하우스 노려라,"[('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
138,2017.03.13. 오후 4:06,강남 도곡동 ‘도곡렉슬’ 매매가 보합세 유지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
139,2017.03.13. 오후 4:05,전국 최초 마을정비형 공공주택사업 전남 함평군서 착공,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평군', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
140,2017.03.13. 오후 4:03,지방중소도시의 변신…마을정비형 공공주택 함평서 첫 삽,"[('지방중소도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
141,2017.03.13. 오후 4:00,1월 국내 건설공사 수주 10조원…전년대비 26% 늘어,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
142,2017.03.13. 오후 4:00,서초구 숲세권 단지 ‘서초힐스’ 최근 59㎡ 전세가가…,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
143,2017.03.13. 오후 3:56,영종하늘도시 화성파크드림 동호수 지정계약 ,"[('영종하늘도시 화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O')]"
144,2017.03.13. 오후 3:56,한화건설 광교신도시 대표하는 시그니처 복합단지 광교 컨벤션 꿈에그린 선봬,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니처', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
145,2017.03.13. 오후 3:54,싱가포르 마리나베이샌즈 안부러운 제주드림타워 복합리조트,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마리나베이샌즈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O')]"
146,2017.03.13. 오후 3:53,군산 대명동 하나리움 레비뉴스테이 막 오른 3월 봄 분양시장 누빌까,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하나리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('레비뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('누빌까', 'O')]"
147,2017.03.13. 오후 3:51,의왕시 산업단지 의왕테크노파크 15일 분양,"[('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2017.03.13. 오후 3:44,2월 경매 낙찰가율 72.1%…전월比 소폭 상승,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
149,2017.03.13. 오후 3:41,한국수자원농어촌공사 공동 수자원 관리 업무협약 체결,"[('한국수자원농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
150,2017.03.13. 오후 3:40,시티건설 신진주역세권 시티프라디움 3월 말 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2017.03.13. 오후 3:39,1월 국내 건설수주액 9.9조원..전년比 26.4% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
152,2017.03.13. 오후 3:39,동작구 ‘학세권’ 상도아이파크 84㎡ 5억5000만원대 매매,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('상도아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
153,2017.03.13. 오후 3:34,대림산업 2조2334억 규모 이란 정유시설 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조2334억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2017.03.13. 오후 3:27,지난해 건축 인허가 면적은 줄고 동수는 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('동수는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
155,2017.03.13. 오후 3:22,화순군 국가 위기속 민생안정·공직기강 확립 챙긴다,"[('화순군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('위기속', 'O'), (' ', 'O'), ('민생안정·공직기강', 'O'), (' ', 'O'), ('확립', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다', 'O')]"
156,2017.03.13. 오후 3:19,전남 함평에 전국 최초 ‘마을정비형 공공주택’ 첫 삽,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
157,2017.03.13. 오후 3:18,전남 함평서 마을정비형 공공주택 첫 삽,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
158,2017.03.13. 오후 3:11,부평구 ‘산곡제6구역’ 재개발 순항 최근 빌라 매매가가…,"[('부평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산곡제6구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가…', 'O')]"
159,2017.03.13. 오후 3:11,부산 오션뷰 북항 재개발 호재...‘경보 이리스오션 중앙역’ 오피스텔 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...‘경보', 'O'), (' ', 'O'), ('이리스', 'LOCATION'), ('오션', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2017.03.13. 오후 3:06,2월 법원 경매 낙찰가율 72.1%…전월比 0.4%p 소폭 상승,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.1%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
161,2017.03.13. 오후 3:01,합정 역세권 상가 ‘딜라이트 스퀘어’,"[('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
162,2017.03.13. 오후 2:59,건설산업연구원 차기정부 건설·주택정책 세미나 ,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기정부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
163,2017.03.13. 오후 2:58,이란서 날아온 이메일 한 통 3조8천억원 수주 결실로,"[('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('날아온', 'O'), (' ', 'O'), ('이메일', 'O'), (' ', 'O'), ('한 통', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('결실로', 'O')]"
164,2017.03.13. 오후 2:58,6월부터 신고 후 지역주택조합원 공모해야,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모해야', 'O')]"
165,2017.03.13. 오후 2:53,건산연 차기정부 건설·주택 정책현안 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기정부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책현안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2017.03.13. 오후 2:53,‘서울 내 신도시’ 꿈꾸는 강동구…강동롯데캐슬퍼스트 관심↑,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강동롯데캐슬퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
167,2017.03.13. 오후 2:49,대우·동부건설 부산 1만가구 재개발…수주금액 총 1.5조원 달해,"[('대우·동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…수주금액', 'O'), (' ', 'O'), ('총 1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
169,2017.03.13. 오후 2:46,상위 0.1%의 럭셔리 삶을 완성시키는 공간은,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('완성시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('공간은', 'O')]"
170,2017.03.13. 오후 2:44,이란서 잇단 수주 낭보..제2 중동 붐 부나,"[('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('낭보..', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
171,2017.03.13. 오후 2:43,대림산업 2.2조 이란 이스파한 정유공장 개선공사 본계약상보,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스파한', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('개선공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약상보', 'O')]"
172,2017.03.13. 오후 2:41,주금공 금융소외계층 지원 협약,"[('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융소외계층', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
173,2017.03.13. 오후 2:41,지식산업센터 품은 상업시설 광명 · 문정 vs 가산 차이는 ,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O')]"
174,2017.03.13. 오후 2:40,김포 고촌읍 호재에 모두스테이 전문호텔운영 도입 된 스타즈호텔 김포 객실 등기분양 관심UP,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문호텔운영', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('스타즈호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심UP', 'O')]"
175,2017.03.13. 오후 2:39,지역주택조합 아파트 조합원 모집시 공개 의무화,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집시', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
176,2017.03.13. 오후 2:37,주택금융공사 부산·울산지역 주거복지 증진 협약,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('증진', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
177,2017.03.13. 오후 2:28,경기도 500세대 이상 아파트 전기차 충전기 설치 의무화 ,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('500세대 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전기', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
178,2017.03.13. 오후 2:25,청년층 감소.. 주력 건설기술자 연령대 30대서 40대로 높아져,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연령대', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
179,2017.03.13. 오후 2:17,함평 전국 최초 마을정비형 공공주택사업 착공 ,"[('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
180,2017.03.13. 오후 2:17,아파트에 반려견 놀이터가… 진화하는 단지 내 커뮤니티 시설,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('반려견', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터가…', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O')]"
181,2017.03.13. 오후 2:14,호반건설 대전 도마·변동11구역 1500가구 짓는다,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
182,2017.03.13. 오후 2:14,국회입법조사처 주거지역 초고층 건물 규제 필요,"[('국회입법조사처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
183,2017.03.13. 오후 2:13,LH 2017년 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2017.03.13. 오후 2:10,수익형부동산 틈새상품을 노려라..잘나가는 지식산업센터 속 상업시설 투자 주목,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라..', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
185,2017.03.13. 오후 2:08,1월 국내건설수주 약 10조 전년동월대비 26.4%증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('약 10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
186,2017.03.13. 오후 2:02,높이 더 높이 초고층 주거단지 지역 랜드마크로 우뚝,"[('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
187,2017.03.13. 오후 2:01,서대문구 북아현뉴타운 다가구주택 6억원대로 매매,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
188,2017.03.13. 오후 2:00,쌍용건설 부산 아난티 펜트하우스 안전점검 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아난티 펜트하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
189,2017.03.13. 오후 2:00,아시아초대석주담대 가계부채 원흉아냐…대출규제 건설사 잡는다,"[('아시아초대석주담대', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('원흉아냐…대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
190,2017.03.13. 오후 2:00,아시아초대석7000여社 대표 책임감…정책개선 위해 구슬땀,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('7000여社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('책임감…정책개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
191,2017.03.13. 오후 1:59,현대엔지니어링·현대건설 이란서 잭팟…3조8천억 규모 석유화학플랜트 건설 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟…', 'O'), ('3조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2017.03.13. 오후 1:55,현대산업개발 첫 뉴스테이 동탄호수공원 아이파크 견본주택 17일 개관,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
193,2017.03.13. 오후 1:55,새만금청 대한건설협회 전북도회 운영위원회 참석,"[('새만금청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한건설협회 전북도회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
194,2017.03.13. 오후 1:54,대우건설 1조원 규모 부산 재개발 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
195,2017.03.13. 오후 1:53,‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티’ 삼성전자 고덕신도시 수혜단지로 관심,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
196,2017.03.13. 오후 1:52,쌍용건설 아난티 펜트하우스힐튼 부산 현장 방문,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아난티 펜트하우스힐튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
197,2017.03.13. 오후 1:49,11.3 이후 수도권청약 평택 고덕신도시 웃었다,"[('11.3 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
198,2017.03.13. 오후 1:46,현대엔지니어링 이란서 3조8천억원 역대 최대 플랜트 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
199,2017.03.13. 오후 1:46,동부건설 “재개발 강자 위상 회복”…한토신 시너지 기대 ,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('회복”…', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
200,2017.03.13. 오후 1:46,현대산업개발 첫 뉴스테이 동탄호수공원 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2017.03.13. 오후 1:46,김석준 쌍용건설 회장 동부산 관광단지 현장점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부산 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
202,2017.03.13. 오후 1:40,철도공단 교량에 고강도 자재 적용..안정성↑ 공사비↓,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량에', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('적용..안정성↑', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비↓', 'O')]"
203,2017.03.13. 오후 1:39,호반건설 대전 도마·변동 11구역 재개발 시공사 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
204,2017.03.13. 오후 1:37,임대주택 주차장 절반 논다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논다', 'O')]"
205,2017.03.13. 오후 1:35,와이지엔터테인먼트  매수가 30000원  비중 5%,"[('와이지엔터테인먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('30000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY')]"
206,2017.03.13. 오후 1:34,솔루에타  매수가 7600원  비중 20%,"[('솔루에타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('7600원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
207,2017.03.13. 오후 1:33,장미대선에 벚꽃분양 어쩌나,"[('장미대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
208,2017.03.13. 오후 1:33,김석준 쌍용건설 회장 부산서 현장 안전점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
209,2017.03.13. 오후 1:32,수공농어촌공사 효율적 물관리 협력 MOU,"[('수공농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
210,2017.03.13. 오후 1:13,강남권 재건축 거래량 증가…‘개포주공4단지’ 동향은,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…‘', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
211,2017.03.13. 오후 1:10,‘꿈의숲 효성해링턴 플레이스’ 16일 당첨자 발표,"[('‘', 'O'), ('꿈의숲 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
212,2017.03.13. 오후 1:04,현대ENG·대림산업 이란서 6조원 수주 잭팟종합3보,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟종합', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
213,2017.03.13. 오후 1:02,LH 16일 연간 토지·주택분양계획 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지·주택분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
214,2017.03.13. 오후 1:00,라온건설 ‘포항 남구 라온프라이빗 스카이파크’ 4월 초 분양 예정,"[('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗 스카이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
215,2017.03.13. 오후 1:00,엎치락뒤치락 낙찰가율 혼돈의 경매시장,"[('엎치락뒤치락', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
216,2017.03.13. 오후 12:51,김석준 쌍용건설 회장 국내 최대규모 건축공사 현장 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
217,2017.03.13. 오후 12:51,해마루건설 해마루 더 펠리체 오피스텔 이달 분양,"[('해마루건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해마루 더 펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2017.03.13. 오후 12:40,신도시 생활인프라에 가격까지 저렴한 아파트 어디,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격까지', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
219,2017.03.13. 오후 12:00,새만금 인근 땅 분양하면서 허위광고…DS자원개발 檢고발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고…', 'O'), ('DS자원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('檢고발', 'O')]"
220,2017.03.13. 오전 11:53,공실률 0 vs 경매 급증…두 얼굴의 상가,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
221,2017.03.13. 오전 11:51,내집마련 기회 “내년 이후가 안정적”,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년 이후', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적”', 'O')]"
222,2017.03.13. 오전 11:50,강남 세곡동 오피스텔 ‘라온프라이빗시티’ 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라온프라이빗시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
223,2017.03.13. 오전 11:49,야권표 전월세 상한제는 살고박근혜표 임대주택은 수술 예고,"[('야권표', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('수술', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
224,2017.03.13. 오전 11:48,현대엔지니어링 이란서 3조8000억 ‘잭팟’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘잭팟’', 'O')]"
225,2017.03.13. 오전 11:47,호반건설 대전 도마·변동 11구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2017.03.13. 오전 11:47,지역주택조합원 신고후 공모해야...중요 안건은 20% 직접참석 필요,"[('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신고후', 'O'), (' ', 'O'), ('공모해야...중요', 'O'), (' ', 'O'), ('안건은', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접참석', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
227,2017.03.13. 오전 11:47,교통·교육 우수한 ‘DMC파크뷰자이2단지아파트’ 최근 동향은,"[('교통·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DMC파크뷰자이2단지아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
228,2017.03.13. 오전 11:44,현대엔지니어링 이란 잭팟 3.8조원 프로젝트 수주상보,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
229,2017.03.13. 오전 11:42,‘부산 연지 꿈에그린’ 모델하우스 3일간 2만 3000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
230,2017.03.13. 오전 11:42,재건축 어려운 1기 신도시 공공부지 활용해 도시관리 나서야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
231,2017.03.13. 오전 11:42,‘진해남문 리젠시빌 란트‘모델하우스 오픈 3일간 약 1만여명 방문  ,"[('‘', 'O'), ('진해남문 리젠시빌 란트', 'ARTIFACT'), ('‘모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
232,2017.03.13. 오전 11:41,고덕신도시 일대 신규공급 삼성전자 최대 수혜 아파트에 눈길,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
233,2017.03.13. 오전 11:40,강원도 내 최대 규모 ‘e편한세상 춘천 한숲시티’ 특화설계도 듬뿍,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('듬뿍', 'O')]"
234,2017.03.13. 오전 11:36,광주 수완 산이고운 더테라스 인기 이유는,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산이고운 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
235,2017.03.13. 오전 11:35,호반건설 대전 도마·변동11 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동11', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2017.03.13. 오전 11:35,여의도 시범아파트 신탁 재건축 주민동의 75% 넘겨,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
237,2017.03.13. 오전 11:35,호반건설 대전 도마·변동 11구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2017.03.13. 오전 11:35,호반건설 대전 도마·변동 11구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2017.03.13. 오전 11:34,현대산업개발 첫 뉴스테이 동탄호수공원 인근서 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2017.03.13. 오전 11:33,답은 현장에 있다…쌍용건설 임직원 동부산 공사현장 방문,"[('답은', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
241,2017.03.13. 오전 11:32,지역주택조합 오는 6월부터 지자체 신고후 조합원 공개모집,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('신고후', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
242,2017.03.13. 오전 11:32,매일경제 부동산 자산관리 최고경영자과정 개설 및 제1기 모집,"[('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영', 'CIVILIZATION'), ('자과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
243,2017.03.13. 오전 11:26,‘재건축 활기’ 개포주공1단지 전용 50㎡ 11억대 매매돼,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활기’', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('50㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
244,2017.03.13. 오전 11:25, 부산에 전국 최대 규모 뉴스테이 들어선다 ,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
245,2017.03.13. 오전 11:24,6조원 공사 ‘이란 대박’,"[('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O')]"
246,2017.03.13. 오전 11:23,지역주택조합 조합원 모집시 신고부터 해야,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고부터', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
247,2017.03.13. 오전 11:23,쌍용건설 부산 힐튼호텔 내달 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐튼호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
248,2017.03.13. 오전 11:22,북죽곡 최대 규모 테마형 푸드타운 ‘스파앤푸드’ 분양,"[('북죽곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('푸드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스파앤푸드', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2017.03.13. 오전 11:20,용산역세권 통합 개발안 나온다… 조명래 교수 등 전문가 대거 참여,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), (' ', 'O'), ('조명래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
250,2017.03.13. 오전 11:19,호반건설 대전 도마·변동 11구역 재개발 사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2017.03.13. 오전 11:16,호반건설 대전 서구 도마·변동11구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도마', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('변동11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2017.03.13. 오전 11:14,호반건설 대전 도마·변동11구역 재개발 수주‥1501가구 규모,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도마·', 'LOCATION'), ('변동11구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주‥', 'O'), ('1501가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
253,2017.03.13. 오전 11:13,김석준 쌍용건설 회장 동부산 관광단지 현장 안전 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부산 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
254,2017.03.13. 오전 11:13,부동산 회복 vs 물건 부족 지난달 경매 낙찰가율 소폭↑,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭↑', 'O')]"
255,2017.03.13. 오전 11:12,대치동 구마을 재건축 수주전에서 희비 엇갈린 롯데·대림,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전에서', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION')]"
256,2017.03.13. 오전 11:12,지역주택 조합원 공모 절차 거쳐야,"[('지역주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('거쳐야', 'O')]"
257,2017.03.13. 오전 11:11,‘수영강 신동아 파밀리에’ 주택홍보관 17일 오픈,"[('‘', 'O'), ('수영강 신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
258,2017.03.13. 오전 11:10,100% 중소형 아파트 부천 중동 효성해링턴 플레이스 4월 분양,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2017.03.13. 오전 11:08,현대엔지니어링 이란 3조8000억원 플랜트공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3조8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2017.03.13. 오전 11:06,1월 국내건설수주 10조 전년比 26.4%↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
261,2017.03.13. 오전 11:06,전남 함평 전국 첫번째 마을정비형 공공주택사업 착공,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을정비형 공공주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
262,2017.03.13. 오전 11:06,LH 16일 2017년 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
263,2017.03.13. 오전 11:05,종합현대Eng 이란서 3조8000억원 공사 수주,"[('종합현대Eng', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
264,2017.03.13. 오전 11:05,지난해 건축 인허가 면적 전년比 7.1% 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
265,2017.03.13. 오전 11:05,미래가치 높은 평택 신흥주거벨트 소사지구 ‘평택 효성해링턴 플레이스’ 분양 순풍,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥주거벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
266,2017.03.13. 오전 11:04,광주 2월 토지 경매 낙찰가율 전국 최고… 전남은 하락세,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
267,2017.03.13. 오전 11:03,분양 봄볕… 3·4월 대단지 24곳 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('볕…', 'O'), (' ', 'O'), ('3·4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
268,2017.03.13. 오전 11:02,2016년 건축 인허가 1억7705만㎡…전년보다 7% 줄었다,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7705만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
269,2017.03.13. 오전 11:01,지역주택조합 조합원모집 신고 후 공개모집해야,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집해야', 'O')]"
270,2017.03.13. 오전 11:01,아파트 건축 인허가 줄어..주택은 증가세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
271,2017.03.13. 오전 11:01,지역주택조합 6월부터 신고 후 조합원 공개 모집해야,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집해야', 'O')]"
272,2017.03.13. 오전 11:01,함평 향교지구 지방 맞춤형 공공주택 첫 삽,"[('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
273,2017.03.13. 오전 11:00,주변 호재 多 고양시 ‘삼송동일스위트2차’ 최근 동향은,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송동일스위트', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
274,2017.03.13. 오전 11:00,지방소도시 임대주택 공급·마을정비 연계 함평 향교지구 14일 착공,"[('지방소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급·마을정비', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
275,2017.03.13. 오전 11:00,지난해 건축 인허가 면적 1억7705만6000㎡…전년比 7.1%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7705만6000㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
276,2017.03.13. 오전 11:00,지역주택조합 조합원모집 신고 후 공개모집해야,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집해야', 'O')]"
277,2017.03.13. 오전 11:00,주택조합 조합원 모집하려면 신고후 공개모집해야 ,"[('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('신고후', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집해야', 'O')]"
278,2017.03.13. 오전 11:00,전라남도 함평 마을정비형 공공주택 사업 첫 삽 ,"[('전라남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('함평 마을정비형 공공주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
279,2017.03.13. 오전 11:00,지난해 전국 아파트 인허가면적 전년대비 12% 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
280,2017.03.13. 오전 11:00,지역주택조합 모집 신고제로…탈퇴시 비용환급 절차도 명문화,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고제로…탈퇴시', 'O'), (' ', 'O'), ('비용환급', 'O'), (' ', 'O'), ('절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화', 'O')]"
281,2017.03.13. 오전 10:59,고덕신도시 자연자이 신혼부부·노부모 특별공급 신청 중,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
282,2017.03.13. 오전 10:59,중도금 무이자 아파트 눈길,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
283,2017.03.13. 오전 10:58,“경매시장에도 봄바람 부나”…2월 경매 낙찰가율 소폭 상승,"[('“경매시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나”…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
284,2017.03.13. 오전 10:57,‘세종 헤르메스’ 지역 최저 분양가와 핫플레이스 상권으로 주목,"[('‘', 'O'), ('세종 헤르메스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('상권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
285,2017.03.13. 오전 10:56,쌍용건설 임직원 동부산 현장 안전점검 실시,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
286,2017.03.13. 오전 10:56,해방촌 녹색마을 만들기 본격 추진,"[('해방촌 녹색마을 만들', 'TERM'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
287,2017.03.13. 오전 10:51,공동육아나눔터 설치 확대 협약,"[('공동육아나눔터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
288,2017.03.13. 오전 10:51,서울 ‘백련산 SK뷰 아이파크’ 청약 경쟁률 최고 34.3 대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('34.3 대 1', 'QUANTITY')]"
289,2017.03.13. 오전 10:51,인천 ‘루원시티’ 재시동… 3필지 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루원시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동…', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
290,2017.03.13. 오전 10:51,뚫리는 도로·철도… 수혜단지는,"[('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·철도…', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
291,2017.03.13. 오전 10:51,이사철 전셋값 상승… 재건축 매수세는 주춤,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
292,2017.03.13. 오전 10:49,김석준 쌍용건설 회장 동부산관광단지 공사현장 안전점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부산관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
293,2017.03.13. 오전 10:48,서울경제TV 현대엔지니어링 이란서 3조8000억원 수주 ‘잭 팟’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잭', 'O'), (' ', 'O'), ('팟’', 'O')]"
294,2017.03.13. 오전 10:47,그래픽 현대엔지니어링 이란서 3조8천억원 공사 수주,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2017.03.13. 오전 10:47,신림역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('신림역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
296,2017.03.13. 오전 10:47,올 1월 국내 건설수주액 9.9조원.. 전년 동월比 26.4% 증가,"[('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9.9조원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('26.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
297,2017.03.13. 오전 10:46,LH 16일 투자설명회 개최…올해 토지·주택 분양 소개,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O')]"
298,2017.03.13. 오전 10:45,현대ENG 이란서 3조8천억 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2017.03.13. 오전 10:44,인사한국철도시설공단,"[('인사', 'CIVILIZATION'), ('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION')]"
300,2017.03.13. 오전 10:43,시티건설 진주 최초 39층 초고층 ‘시티프라디움’ 3월 말 분양 ,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2017.03.13. 오전 10:43,현대엔지니어링 3조8000억 수주..이란 13년만에 재진출,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
302,2017.03.13. 오전 10:42,대우건설 미니신도시급 감만1구역 재개발 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
303,2017.03.13. 오전 10:42,최우수 관리 공공주택에 대전 초록마을 2단지,"[('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
304,2017.03.13. 오전 10:32,용인타운하우스 기흥H카운티 반경 1Km 내 편의시설 집결 주목,"[('용인', 'CITY'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥H카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반경', 'O'), (' ', 'O'), ('1Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
305,2017.03.13. 오전 10:30,시티건설 신진주역세권 시티프라다움 이달 말 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신진주역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티프라다움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2017.03.13. 오전 10:30,74㎡A은 이미 순위 내 마감 중소형 아파트 ‘e편한세상 영종하늘도시2차’ 인기 높아,"[('74㎡A', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
307,2017.03.13. 오전 10:27,서울경제TV 이진우의 기센부동산 곽창석 대표 “주택 구입 서둘러야”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('곽창석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야”', 'O')]"
308,2017.03.13. 오전 10:25,어양 라온 프라이빗 첫 주말 3일간 약 1만6백명 방문,"[('어양', 'O'), (' ', 'O'), ('라온 프라', 'ARTIFACT'), ('이빗', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만6백명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
309,2017.03.13. 오전 10:24,단독주택 인기 상승으로 거래량 급증 광교하이빌리지 2차 마감 임박,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('광교하이빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
310,2017.03.13. 오전 10:21,롯데·대림 대치동 구마을 재건축 희비,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
311,2017.03.13. 오전 10:21,현대엔지니어링 이란서 3조8천억원 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2017.03.13. 오전 10:20,현대엔지니어링 이란서 3.8조원… 역대 최대 플랜트 공사 수주종합,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
313,2017.03.13. 오전 10:20,313 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('313', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
314,2017.03.13. 오전 10:20,현대엔지니어링 이란서 약 3조8000억 규모 플랜트사업 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3조8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2017.03.13. 오전 10:19,현대산업개발 자사 첫 뉴스테이 ‘동탄호수공원 아이파크’ 17일 오픈,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
316,2017.03.13. 오전 10:19,건산연 ‘차기 정부 건설·주택 정책현안과 대응방향’ 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘차기', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책현안과', 'O'), (' ', 'O'), ('대응방향’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
317,2017.03.13. 오전 10:19,정권 잡음 판박이…중산층 보금자리 뉴스테이 곳곳 ‘잡음’,"[('정권', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('판박이…중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잡음’', 'O')]"
318,2017.03.13. 오전 10:18,현대엔지니어링 이란서 3조8천억원 플랜트공사 수주.. 역대 최대,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
319,2017.03.13. 오전 10:18,안산 고잔동 역세권 ‘줌시티’ 오피스텔 분양 임대수익 보장제 실시,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고잔동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('줌시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익 보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
320,2017.03.13. 오전 10:16,서울시 전월세 보증금 지원하는 장기안심주택 2차 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2017.03.13. 오전 10:14,구리 금연아파트 2곳으로 늘어…흡연 때 과태료 10만원,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금연아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…흡연', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원', 'QUANTITY')]"
322,2017.03.13. 오전 10:14,김석준 쌍용건설 회장 동부산 관광단지 현장 방문,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동부산 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
323,2017.03.13. 오전 10:13,2월 경매 낙찰가율 72.1% 전월 대비 소폭상승,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O')]"
324,2017.03.13. 오전 10:13,대우건설 부산 재개발 최대규모 감만 1구역 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
325,2017.03.13. 오전 10:13,대우건설 1조여원 규모 부산 감만1재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2017.03.13. 오전 10:09,현대엔지니어링 이란서 3조8천억 ‘잭팟’,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘잭팟’', 'O')]"
327,2017.03.13. 오전 10:08,현대엔지니어링 이란서 3조8천억원 수주 잭팟종합2보,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조8천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
328,2017.03.13. 오전 10:06,대우·동부건설 부산 감만1구역에 1만가구 짓는다,"[('대우·동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만1구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
329,2017.03.13. 오전 10:05,용산구 해방촌 녹색마을 만들기 사업 본격 추진,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌 녹색마을 만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
330,2017.03.13. 오전 10:05,‘장미대선’ 보유세ㆍ전월세상한제 부상…MBㆍ박근혜 임대주택 대거 손질,"[('‘', 'O'), ('장미대선', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
331,2017.03.13. 오전 10:05,오피스텔 바람 부는 제주도,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION')]"
332,2017.03.13. 오전 10:05,대우건설 1조 규모 부산 감만1구역 재개발사업 따내,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
333,2017.03.13. 오전 10:03,봄맞이 오피스텔 쇼핑 어디 가볼까,"[('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
334,2017.03.13. 오전 10:03,내년 김포도시철도 개통 장기역 인근 즉시 입주 가능한 아파트 눈길,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('장기역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
335,2017.03.13. 오전 10:01,영종도 개발호재 업은 신개념 부동산 ‘오피스텔형 레지던스’ 인기 쑥쑥,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
336,2017.03.13. 오전 10:00,양주역세권 64만㎡ 개발…시 사업 시행 승인,"[('양주역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('64만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발…시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
337,2017.03.13. 오전 9:59,대우건설 1조원 부산 감만1구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
338,2017.03.13. 오전 9:58,현대ENG 이란서 사상 최대 플랜트 공사 수주,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2017.03.13. 오전 9:58,동부건설 부산 감만1구역 주택재개발 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
340,2017.03.13. 오전 9:57,제일기획 대학생 광고·마케팅 아이디어 페스티벌,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광고·', 'EVENT'), ('마케팅 아이디어 페스티벌', 'EVENT')]"
341,2017.03.13. 오전 9:54,LH 2017년 투자설명회 16일 분당 오리사옥에서 개최 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
342,2017.03.13. 오전 9:54,대우건설동부건설 컨소시엄 부산 감만1구역 시공사 선정상보,"[('대우건설동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정상보', 'O')]"
343,2017.03.13. 오전 9:50,대우건설 부산 최대 감만1구역 재개발 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('감만', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
344,2017.03.13. 오전 9:47,작년 제주도 오피스텔 임대수익률 9%…전국 2위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
345,2017.03.13. 오전 9:47,작년 제주도 오피스텔 임대수익률 9%…전국 2위,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY')]"
346,2017.03.13. 오전 9:46,美 금리인상 부동산 여파① 0.25%p차 압박 불가피…“하반기 충격 대비를”,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여파①', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%p', 'QUANTITY'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피…“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('대비를”', 'O')]"
347,2017.03.13. 오전 9:46,美 금리인상 부동산 여파② 상가 경기침체 속 차별화 가속…경매는 ‘큰 장’ 기대,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('여파②', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…경매는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
348,2017.03.13. 오전 9:45,현대엔지니어링 이란서 3.8조원… 역대 최대 플랜트 공사 수주,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2017.03.13. 오전 9:45,LH 16일 전국 LH 공급토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공급토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2017.03.13. 오전 9:39,2월 경매 진행건수 역대 최저…”저금리 영향”,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…”저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('영향”', 'O')]"
351,2017.03.13. 오전 9:31,동부건설 주택사업 재개…뉴스테이 연계 정비사업 공동 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('뉴스테이 연계 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2017.03.13. 오전 9:31,공동주택 최우수 관리 단지에 대전 초록마을2단지 선정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
353,2017.03.13. 오전 9:31,제주도 부동산도 사드 충격… 석달새 미분양주택 30%↑,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충격…', 'O'), (' ', 'O'), ('석달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
354,2017.03.13. 오전 9:22,서초구 반포 랜드마크 ‘반포자이’ 최근 전세가가…,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
355,2017.03.13. 오전 9:18,동탄호수공원 아이파크 모델하우스 17일 개관,"[('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
356,2017.03.13. 오전 9:15,대우건설동부건설 컨소시엄 부산 감만1구역 재개발 시공사 선정,"[('대우건설동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감만1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2017.03.13. 오전 9:13,GS건설 고덕신도시 자연자이 견본주택에 3만명 북새통,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시 자연자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
358,2017.03.13. 오전 9:06,영종도 점포주택지 그로브웨이 미단시티 카지노복합리조트 개발 가시화로 급부상,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('그로브웨이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
359,2017.03.13. 오전 9:05,현대산업개발 첫 뉴스테이 ‘동탄호수공원 아이파크’ 이달 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄호수공원 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2017.03.13. 오전 9:00,봄과 함께 찾아오는 기분 좋은 소식 금호동 쌍용 라비체,"[('봄', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아오는', 'O'), (' ', 'O'), ('기분', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('라비체', 'ARTIFACT')]"
361,2017.03.13. 오전 9:00,지역이슈 500억대 전남도 소유 광주 땅 주인 얼마나 바뀔까,"[('지역이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('500억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
362,2017.03.13. 오전 8:59,동네방네서울 용산구 해방촌 일대 녹색마을로 재탄생,"[('동네방네', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해방촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
363,2017.03.13. 오전 8:54,‘신진주역세권 시티프라디움’ 이달 말 분양,"[('‘', 'O'), ('신진주역세권 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2017.03.13. 오전 8:53,수서고속철 운영사 ㈜SR 신임 사장에 이승호 前국토부 실장 내정,"[('수서고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이승호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
365,2017.03.13. 오전 8:52,힐스테이트 세종 리버파크 단지 내 상가 분양,"[('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2017.03.13. 오전 8:49,봄기운 도는 경매시장…서울 아파트 낙찰가율 11·3 대책 전으로 다시 업UP,"[('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('11·3 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('업UP', 'O')]"
367,2017.03.13. 오전 8:48,동부건설 9777가구 부산감만 1구역 뉴스테이 시공사로 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9777가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산감만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
368,2017.03.13. 오전 8:45,제일기획 대학생 광고·마케팅 아이디어 페스티벌,"[('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광고·', 'EVENT'), ('마케팅 아이디어 페스티벌', 'EVENT')]"
369,2017.03.13. 오전 8:39,대전 초록마을2 공동주택 최우수 관리 단지에 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2017.03.13. 오전 8:30,임대수익률 전국 ‘최상위’… 제주에 부는 오피스텔 바람,"[('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최상위’…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
371,2017.03.13. 오전 8:15,서울시 장기안심주택 2차 500호 공급… 전월세 보증금 30% 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
372,2017.03.13. 오전 8:12,청년에게 꿈을…부산 공공임대 아파트 2만호 공급,"[('청년에게', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2017.03.13. 오전 8:06,현대엔지니어링 이란서 역대 최대 플랜트 공사 수주종합,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
374,2017.03.13. 오전 8:05,국토부 ‘2016 공동주택 우수 단지’ 시상,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
375,2017.03.13. 오전 8:02,동부건설 주택사업 기지개… 9777세대 뉴스테이 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), (' ', 'O'), ('9777세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
376,2017.03.13. 오전 7:30,수면위로 떠오른 아파트 후분양제…실현 가능성은,"[('수면위로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), ('…실현', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은', 'O')]"
377,2017.03.13. 오전 6:03,같은 동네도 청약 성적 천차만별…분양 양극화 심화,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('동네도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
378,2017.03.13. 오전 6:01,대전 초록마을2 ‘공동주택 최우수 관리 단지’에 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지’에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
379,2017.03.13. 오전 6:01,대전 초록마을 2단지 공동주택 최우수 관리단지 꼽혀,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽혀', 'O')]"
380,2017.03.13. 오전 6:00,올해 부산 아파트값 역대 최고치…해운대가 견인,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
381,2017.03.13. 오전 6:00,대전 초록마을2 주택관리 최우수단지 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
382,2017.03.13. 오전 6:00,서울서 내집마련 더 어려워져…소득대비 집값PIR 역대 최고,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져…소득대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값PIR', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
383,2017.03.13. 오전 6:00,국토부 13일 공동주택 최우수 관리 단지 시상식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2017.03.13. 오전 6:00,대전 초록마을2단지 최우수 관리단지 선정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초록마을', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2017.03.13. 오전 5:51,탄핵·조기대선에 부동산 관망 짙어질듯…금리·입주증가 더 큰 변수,"[('탄핵·', 'O'), ('조', 'EVENT'), ('기', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('짙어질듯…금리·입주증가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
386,2017.03.13. 오전 5:48,머니포커S 전월세 상한제 세입자 영향은,"[('머니포커S', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
387,2017.03.13. 오전 5:46,5월 대선 소식에 분양시장 호재 기대감,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
388,2017.03.13. 오전 5:02,화통토크②변창흠 SH공사 사장 변화와 혁신 강조하는 현장중심 실천가,"[('화통토크②', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('강조하는', 'O'), (' ', 'O'), ('현장중심', 'O'), (' ', 'O'), ('실천가', 'O')]"
389,2017.03.13. 오전 5:02,화통토크①변창흠 SH공사 사장 민간자본 투입…서민 공공주택 늘리고 SH 부채 줄인다,"[('화통토크①', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투입…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
390,2017.03.13. 오전 4:40,청량리 588 재정비…동대문 역대최고가 분양 도전,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비…', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
391,2017.03.13. 오전 4:40,청약 경쟁률 34대1·49대1...분양 흥행 릴레이,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('34대1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('49대1', 'QUANTITY'), ('...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
392,2017.03.13. 오전 4:40,조기대선에 부동산 시장 당분간 소강상태 불가피,"[('조기대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('소강상태', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
393,2017.03.13. 오전 4:40,대기업부터 후분양제 vs 현실 모르는 이야기,"[('대기업부터', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O')]"
394,2017.03.13. 오전 3:04,강성휘 기자의 거기 어때요1년뒤 분양권 전매 가능… 큰손들 눈독,"[('강성휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('거기', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
395,2017.03.13. 오전 3:04,주한미군 렌털하우스 ‘평택 캐피토리움’ 328실 분양,"[('주한미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('렌털하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 캐피토리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('328실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2017.03.13. 오전 3:04,부동산 캘린더부산 초읍동 등 전국 4곳서 2206채 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초읍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2206채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
397,2017.03.13. 오전 3:04,분양 정보창원 석전동 ‘메트로시티 석전’ 1019채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메트로시티 석전', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1019채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
398,2017.03.13. 오전 3:04,아파트 시세봄 이사철 아파트 전셋값 상승세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
399,2017.03.13. 오전 12:32,건설수주 실적 1년새 83% 폭락,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
400,2017.03.14. 오후 11:06,영종 미단시티 카지노리조트 토지대금 납부,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
401,2017.03.14. 오후 9:02,경기·광역시 내달부터 부동산전자계약제,"[('경기', 'LOCATION'), ('·광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산전자계약제', 'CIVILIZATION')]"
402,2017.03.14. 오후 8:14,파주 운정 서희스타힐스 조합원 모집,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
403,2017.03.14. 오후 8:13,장리 회장 시티스케이프 참가 뒤 미단시티 투자 결심,"[('장리', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시티스케이프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('미단시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('결심', 'O')]"
404,2017.03.14. 오후 7:44,택지지구 첫 분양하는 마수걸이 단지 잡아라,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
405,2017.03.14. 오후 7:44,부동산 다이제스트 LH 오산세교 등 99필지 공급,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('99필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2017.03.14. 오후 7:44,이승호 SR 대표이사 취임 SR이 고속철 운영사의 새 모델 될 것,"[('이승호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영사의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
407,2017.03.14. 오후 7:44,2월 주택시장 회복세.. 매매·전월세 거래량 ↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
408,2017.03.14. 오후 7:44,지진 대비 철도교량 등에 국토부 올해 1146억원 투자,"[('지진', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('철도교량', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1146억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
409,2017.03.14. 오후 7:43,국토부 수주지원단 터키·스페인 파견,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스페인', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
410,2017.03.14. 오후 7:43,서울시 온수역 지구단위계획 재정비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
411,2017.03.14. 오후 7:37,주거지 선택 이유 1위 ‘직장’… 영종하늘도시 푸르지오 자이 ‘눈길’,"[('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘직장’…', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시 푸르지오 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
412,2017.03.14. 오후 7:00,롯데건설 보육원 가족 롯데월드타워 초청,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보육원', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
413,2017.03.14. 오후 6:26,여기저기 신탁 재건축 바람…눈초리 매서워진 국토부,"[('여기저기', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…눈초리', 'O'), (' ', 'O'), ('매서워진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
414,2017.03.14. 오후 6:24,리츠 1인 주식 소유 50%까지 가능,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
415,2017.03.14. 오후 6:23,제주 이제 오피스텔다도,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔다도', 'O')]"
416,2017.03.14. 오후 6:22,부동산 전자계약하면 1년 수백만원 대출이자 아껴,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수백만원', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴', 'O')]"
417,2017.03.14. 오후 6:21,2월 주택거래 작년보다 늘었다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
