,date,headline,keyword
0,2007.04.01. 오후 10:21,“택지 원가공개 확대로 분양가 합리화 이끌 것”,"[('“택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('합리화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
1,2007.04.01. 오후 10:19,SH공사 장월·발산지구 분양원가 부풀려,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
2,2007.04.01. 오후 8:24,가점제시대 분양전략 청약예금 낮춰 중소형 노려볼만,"[('가점제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
3,2007.04.01. 오후 8:02,청약예금액 줄이면 중소형 청약 가능,"[('청약예금액', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
4,2007.04.01. 오후 8:02,청약가점제 허점 틈타 오피스텔이 뜬다,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허점', 'O'), (' ', 'O'), ('틈타', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
5,2007.04.01. 오후 8:02,청약부금가입자는 대형평형 예금으로 전환 고려,"[('청약부금가입자는', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('예금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
7,2007.04.01. 오후 7:48,인천 에코메트로1차 미계약분 또 청약광풍,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O')]"
8,2007.04.01. 오후 7:42,시세차 노린 가입자 하향 청약 우려,"[('시세차', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
9,2007.04.01. 오후 7:39,“요즘 대출 하루 한건하기도 힘들어요”,"[('“요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한건', 'QUANTITY'), ('하기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어요”', 'O')]"
10,2007.04.01. 오후 7:06,토지 이용의무 위반 5002명에 과태료,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('5002명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
11,2007.04.01. 오후 6:50,분양정보 분당 MS프라자 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MS프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
12,2007.04.01. 오후 6:49,분양정보 인왕산 한신 휴플러스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인왕산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신 휴플러스', 'ARTIFACT')]"
13,2007.04.01. 오후 6:46,인터컨스텍 교량 구조물 신기술 개발,"[('인터컨스텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
14,2007.04.01. 오후 6:44,이번주 전국 10곳 4134가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4134가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2007.04.01. 오후 6:37,2일 본회의 주택법·국민연금법 원안 통과될까,"[('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('국민연금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과될까', 'O')]"
16,2007.04.01. 오후 6:06,청약저축 9월이후  ‘알짜’ 노려라,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('9월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
17,2007.04.01. 오후 5:48,분양정보 신이문 금호어울림 166가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신이문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
18,2007.04.01. 오후 5:48,강남대체 신도시 청약 투자전략 세미나 개최,"[('강남대', 'EVENT'), ('체', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
19,2007.04.01. 오후 5:48,인천  ‘마천루’ 분양대전…4050층대 아파트 4개단지,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘마천루’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전…', 'O'), ('4050층대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4개단지', 'QUANTITY')]"
20,2007.04.01. 오후 5:36,‘싱글맘’ 두번울리는 DTI규제,"[('‘', 'O'), ('싱글', 'CIVILIZATION'), ('맘’', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O')]"
21,2007.04.01. 오후 5:00,2009년부터 강남 오피스텔 소유자 청약 제한,"[('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
22,2007.04.01. 오후 4:39,창원 월드메르디앙 모델하우스 ‘북적’,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
23,2007.04.01. 오후 4:36,토지 무단전용등 52명 고발,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단전용등', 'O'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
24,2007.04.01. 오후 4:36,이번주 분양일정 4월2일∼6일,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월2일∼6일', 'DATE')]"
25,2007.04.01. 오후 4:33,재건축 임대아파트 노원 롯데등 첫선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
26,2007.04.01. 오후 4:28,청약예금 가점제 형평성 논란…가입금액 높이면 청약 유예·낮추면 자격 유지,"[('청약예금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…가입금액', 'O'), (' ', 'O'), ('높이면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유예·낮추면', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
27,2007.04.01. 오후 4:18,‘싱글맘’ 두번울리는 DTI규제,"[('‘', 'O'), ('싱글', 'CIVILIZATION'), ('맘’', 'O'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI규제', 'O')]"
28,2007.04.01. 오후 4:18,고액 청약예금 가입자 하향 청약 가능,"[('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
29,2007.04.01. 오후 4:18,막오른 초고층시대 하 마천루는 최고의 문화상품,"[('막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층시대', 'O'), (' ', 'O'), ('하', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('문화상품', 'O')]"
30,2007.04.01. 오후 4:12,불법 토지거래허가 52명 고발,"[('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
31,2007.04.01. 오후 4:06,주공 부천 소사·고강 재정비 총괄관리,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄관리', 'O')]"
32,2007.04.01. 오후 4:03,분양 하이라이트 이문동 금호어울림등 3일 7개단지서 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7개단', 'QUANTITY'), ('지서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2007.04.01. 오후 4:03,경·공매 시황 판매시설 낙찰가율 82.7%로 급등,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('판매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('82.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
34,2007.04.01. 오후 3:57,청약가점제 지상 컨설팅 최적의 청약전략 세워라,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세워라', 'O')]"
35,2007.04.01. 오후 3:53,서울·분당 오피스빌딩 평당가 사상 최고,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2007.04.01. 오후 3:30,건설업계 스포츠대회 특수바람 부나,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('스포츠대회', 'O'), (' ', 'O'), ('특수바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
37,2007.04.01. 오후 3:26,한국의 유령 중개사 바지사장 내걸고 분양권 불법 전매,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('유령', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O')]"
38,2007.04.01. 오후 3:26,미국의 중개업 에스크로ㆍ전속계약등 안전장치 갖춰,"[('미국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('에스크로ㆍ전속계약등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
39,2007.04.01. 오후 3:26,서울 이문동ㆍ인천 송도 이번주 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
40,2007.04.01. 오후 3:26,서울ㆍ분당 빌딩시장 활기,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
41,2007.04.01. 오후 3:12,아파트 주간시세 신도시·수도권 전세값 상승세 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
42,2007.04.01. 오후 2:43,투자포인트무주택 조건 어렵고 헷갈리네,"[('투자포인트무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리네', 'O')]"
43,2007.04.01. 오후 2:02,토공 양산물금 공동주택지 등 2만여평 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('양산물금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2007.04.01. 오후 1:25,동영상공업도시 창원 고급주거단지 탈바꿈,"[('동영상공업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
45,2007.04.01. 오후 1:07,쉼과 휴로 진화하는 아파트 디자인,"[('쉼과', 'O'), (' ', 'O'), ('휴로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O')]"
46,2007.04.01. 오후 12:36,편법 토지거래허가 받은 52명 고발,"[('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
47,2007.04.01. 오후 12:25,청약예금 하향조정 규정 형평성 논란,"[('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
48,2007.04.01. 오전 11:18,토지 이용목적 어긴 5002명에 과태료,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('이용목적', 'O'), (' ', 'O'), ('어긴', 'O'), (' ', 'O'), ('5002명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
49,2007.04.01. 오전 11:02,토지이용의무 위반 6013필지 적발,"[('토지이용의무', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('6013필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
50,2007.04.01. 오전 11:02,볼보 리콜실시,"[('볼보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리콜실시', 'O')]"
51,2007.04.01. 오전 11:00,지난해 토지허가거래 위반 5천명 적발,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지허가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
52,2007.04.01. 오전 11:00,2006년 토지거래허가구역 이용 부적합 4954건 적발,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('4954건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
53,2007.04.01. 오전 10:38,알쏭달쏭 청약가점제 알아두세요,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알아두세요', 'O')]"
54,2007.04.01. 오전 10:20,캠코 5일 서울·경기 압류재산 617억 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('617억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
55,2007.04.01. 오전 9:31,고양 일산 탄현 임광·진흥아파트분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광·', 'ARTIFACT'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
56,2007.04.01. 오전 9:00,부동산캘린더전국 10곳서 청약 접수,"[('부동산캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2007.04.01. 오전 9:00,주간부동산수도권·신도시도 하락세 반전,"[('주간부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
58,2007.04.01. 오전 7:18,서울 사무실 임대시장 호조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
59,2007.04.01. 오전 7:16,가점제 도입..어떤 아파트 청약할 수 있나,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
60,2007.04.01. 오전 6:30,아파트 구매시 구조·교통시설 최우선 고려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매시', 'O'), (' ', 'O'), ('구조·교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
61,2007.04.01. 오전 6:12,만 30세전 이혼하면 해당 무주택 기간 제외,"[('만 30세전', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이혼하면', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
62,2007.04.01. 오전 6:10,주택대출.유동성 규제 집값안정에 기여,"[('주택대출.유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여', 'O')]"
63,2007.04.01. 오전 6:06,건교부 고액 청약예금 중소형주택 청약 안 막는다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
64,2007.04.02. 오후 10:48,분양가상한제 예정대로 9월 시행,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
65,2007.04.02. 오후 9:39,주택법 개정안 9월 시행 분양가 심사委 시민단체 제외,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사委', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
66,2007.04.02. 오후 9:21,주택법 개정안 국회 본회의 통과,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
67,2007.04.02. 오후 9:00,주택법 개정안 통과 9월부터 원가공개,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O')]"
68,2007.04.02. 오후 8:57,가점제 위장전입 부추기나,"[('가점', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부추기나', 'O')]"
69,2007.04.02. 오후 8:57,주택법 개정안 9월 시행 분양가 인하율 10%…재건축은 위축,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('…재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
70,2007.04.02. 오후 8:56,장월ㆍ발산지구 분양원가 뻥튀기,"[('장월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
71,2007.04.02. 오후 8:54,속살드러내는 신규분양주택,"[('속살드러내는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양주택', 'O')]"
72,2007.04.02. 오후 8:44,분양가 싸진 민간도 7년간 의무 보유,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진', 'O'), (' ', 'O'), ('민간도', 'O'), (' ', 'O'), ('7년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
73,2007.04.02. 오후 8:37,내집마련 신규분양아파트가 대안,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
74,2007.04.02. 오후 8:32,주상복합 분양가규제 직격탄,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
75,2007.04.02. 오후 8:29,청약수요는 양분..집값은 당분간 안정,"[('청약수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('양분..집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
76,2007.04.02. 오후 8:23,싼값에 내집마련 희망 현실화,"[('싼값에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
77,2007.04.02. 오후 8:16,분양가심사위 시민단체 배제 논란,"[('분양가심사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
78,2007.04.02. 오후 8:08,뚝섬 주상복합 평당 3000만원 못넘어,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못넘어', 'O')]"
79,2007.04.02. 오후 8:04,강남 재건축 예고됐지만 충격,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예고됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
80,2007.04.02. 오후 8:04,원가공개주택법 개정안 국회 통과상보,"[('원가공개주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과상보', 'O')]"
81,2007.04.02. 오후 8:02,CCIM 주중교육 개설,"[('CCIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주중교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
82,2007.04.02. 오후 8:02,우림건설 천안 용곡동에 일봉산 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용곡동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2007.04.02. 오후 8:01,주택법 국회 본회의 통과2,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
85,2007.04.02. 오후 7:58,주택법 국회 통과..시장안정 지속 전망,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
86,2007.04.02. 오후 7:57,주택법 개정안 국회 문턱 넘었다상보,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
87,2007.04.02. 오후 7:55,건교부 비축용 임대주택도 차질없이 준비,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비축용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
88,2007.04.02. 오후 7:55,주택법 국회 본회의 통과1,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
89,2007.04.02. 오후 7:54,민간 상한제·원가공개 예정대로 9월시행,"[('민간 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('시행', 'O')]"
90,2007.04.02. 오후 7:18,주택공급 체계 9월부터 대변혁,"[('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대변혁', 'O')]"
91,2007.04.02. 오후 7:00,용산 150층빌딩 건립 백지화,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
92,2007.04.02. 오후 6:12,낭비성 보도블럭 교체 없어진다,"[('낭비성', 'O'), (' ', 'O'), ('보도블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진다', 'O')]"
93,2007.04.02. 오후 6:09,분양가 심사委에 시민단체 배제 논란,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사委에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
94,2007.04.02. 오후 6:09,분양가 심사委에 시민단체 배제 논란,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('심사委에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
95,2007.04.02. 오후 6:02,분양정보 공주 금학동에 e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금학동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
96,2007.04.02. 오후 6:02,분양정보 대명콘도 회원권 특별분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
97,2007.04.02. 오후 6:01,분양정보 아파트형 공장 남광 센트렉스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('남광 센트렉스', 'ARTIFACT')]"
98,2007.04.02. 오후 6:01,주공 우수 시공업체 시상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
99,2007.04.02. 오후 6:00,토공 장애물 없는 행복도시 설계 기준 마련,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
100,2007.04.02. 오후 6:00,개발제한구역 주민 450억 지원,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
101,2007.04.02. 오후 5:54,한경 부동산 Plus 매물마당 선릉역 입구 6층건물 485평 115억원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Plus', 'O'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입구', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('485평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('115억원', 'QUANTITY')]"
102,2007.04.02. 오후 5:52,뉴질랜드 크라이스트처치 고급주택 부지 분양,"[('뉴질랜드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('크라이스트처치', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2007.04.02. 오후 5:52,이용섭 건교부 장관 청약가점제 실시해도 청약부금자 피해 없어,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시해도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약부금자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
104,2007.04.02. 오후 5:36,“부금가입자 청약기회 많아”이용섭 건교장관,"[('“부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많아”', 'O'), ('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION')]"
105,2007.04.02. 오후 5:36,주민지원사업에 450억 투입,"[('주민지원사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
106,2007.04.02. 오후 5:36,행정도시 설계기준 마련 보행장애물 없는 도시로,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('보행장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O')]"
107,2007.04.02. 오후 5:36,기왕이면 작은 평수로 해주세요,"[('기왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('평수로', 'O'), (' ', 'O'), ('해주세요', 'O')]"
108,2007.04.02. 오후 5:36,단순 마감공사 감리로 분양가 상승,"[('단순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감리로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
109,2007.04.02. 오후 5:36,거주자 생체리듬 따라 조명 자동조절,"[('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생체리듬', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('자동조절', 'O')]"
110,2007.04.02. 오후 5:36,주공 계룡건설등 10개 건설사 우수시공업체 선정,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
111,2007.04.02. 오후 5:36,개발제한구역 주민 450억 지원,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
112,2007.04.02. 오후 5:36,가재울뉴타운 사업 탄력,"[('가재울뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
113,2007.04.02. 오후 5:30,건설교통 FTA 협상 결과 현행 수준 유지,"[('건설교통', 'O'), (' ', 'O'), ('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
114,2007.04.02. 오후 5:19,건설교통분야 현행 개방수준 유지,"[('건설교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('개방수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
115,2007.04.02. 오후 5:03,용인처인구 집값상승률 전국 1위..신도시 영향,"[('용인', 'CITY'), ('처인구', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('..신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
116,2007.04.02. 오후 4:56,주택법 개정 시장에 어떤 영향,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
117,2007.04.02. 오후 4:56,MK 추천매물 분당 금곡동 상가 5억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억8천만원', 'QUANTITY')]"
118,2007.04.02. 오후 4:56,건교부장관 청약부금 가입자 불이익 아니다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
119,2007.04.02. 오후 4:27,임대주택 달라진다 최령 SH공사 사장,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('최령', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
120,2007.04.02. 오후 4:27,임대주택 달라진다 “발코니 무료확장등 관리서비스 업그레이드”,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('“발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무료확장등', 'O'), (' ', 'O'), ('관리서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드”', 'O')]"
121,2007.04.02. 오후 4:06,시세 동향 3월 수익률 결산,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
122,2007.04.02. 오후 3:37,동정박세흠 사장 아산시와 재정비촉진 MOU,"[('동정박세흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아산시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
123,2007.04.02. 오후 3:33,여의도 대우증권BD 2차례 전매 478억→1120억,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우증권', 'ORGANIZATION'), ('BD', 'O'), (' ', 'O'), ('2차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('478억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1120억', 'QUANTITY')]"
124,2007.04.02. 오후 3:28,대우 건설 실내조명 조절 시스템 도입,"[('대우 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내조명', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
125,2007.04.02. 오후 3:07,청약가점제 후폭풍…전세금 오르고 위장전입 비상,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
126,2007.04.02. 오후 3:02,청약시장 위장전입 확산 ‘비상’,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
127,2007.04.02. 오후 2:56,1년 미만 경력 알리지 않겠다,"[('1년 미만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력', 'O'), (' ', 'O'), ('알리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O')]"
128,2007.04.02. 오후 2:54,삼성타운 입주 효과…서초동 일대 ‘들썩’,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
129,2007.04.02. 오후 2:47,금주의 부동산 캘린더송도 ‘더 프라우’ 오피스텔 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더송도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
130,2007.04.02. 오후 2:47,청약제도 개편안 발표후 위장전입등 부작용 속출,"[('청약제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입등', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
131,2007.04.02. 오후 2:47,한국감정원 주주총회 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주총회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
132,2007.04.02. 오후 2:47,신규분양 ‘젊은층ㆍ갈아타기 ’급속재편,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘젊은층ㆍ갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('’급속재편', 'O')]"
133,2007.04.02. 오후 2:47,주택업계 ‘감리혁신’ 목청높인다,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘감리혁신’', 'O'), (' ', 'O'), ('목청높인다', 'O')]"
134,2007.04.02. 오후 2:47,경기침체속 건설사 채용러시,"[('경기침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용러시', 'O')]"
135,2007.04.02. 오후 2:38,마구잡이성 보도블록 교체 제한,"[('마구잡이성', 'O'), (' ', 'O'), ('보도블록', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
136,2007.04.02. 오후 2:30,美 서브프라임업체 뉴센추리 파산보호 임박,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임업체', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴센추리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산보호', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
137,2007.04.02. 오후 2:30,오늘 주택법 처리될 듯,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처리될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
138,2007.04.02. 오후 2:26,2007년 우수시공업체 선정·시상,"[('2007년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정·시상', 'O')]"
139,2007.04.02. 오후 2:12,롯데·포스코·SK건설 비상장 건설사 빅3,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY')]"
140,2007.04.02. 오후 1:57,이용섭 장관 “청약 부금 가입자 불이익 없다”,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
141,2007.04.02. 오후 1:36,서울지역 재건축 아파트값 ‘하락세’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하락세’', 'O')]"
142,2007.04.02. 오후 1:20,주택법개정안 법사위도 통과..본회의 처리 관심,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
143,2007.04.02. 오후 12:58,현대건설 봄맞이 고객서비스 행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
144,2007.04.02. 오전 11:57,이용섭 건교 “청약부금자 청약기회 많다”,"[('이용섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청약부금자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많다”', 'O')]"
145,2007.04.02. 오전 11:48,주택법 법사위 통과..오후 본회의 처리 예정,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
146,2007.04.02. 오전 11:33,이 건교장관 청약부금 가입자 불이익 아니다,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
147,2007.04.02. 오전 11:29,李건교 부금 저축보다 청약기회 많다,"[('李건교', 'O'), (' ', 'O'), ('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('저축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
148,2007.04.02. 오전 11:28,부동산레이더메뚜기 부모 만들기,"[('부동산레이더메뚜기', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O')]"
149,2007.04.02. 오전 11:21,생체리듬 따라 밝기 조절되는 아파트 나온다,"[('생체리듬', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('밝기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
150,2007.04.02. 오전 11:09,개발제한구역내 주민참여 사업에 450억 투입,"[('개발제한구역내', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주민참여 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
151,2007.04.02. 오전 11:08,李건교 청약부금 가입자 불리하지 않다,"[('李', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('불리하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
152,2007.04.02. 오전 11:00,그린벨트내 주민지원사업에 450억 지원,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('주민지원사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
153,2007.04.02. 오전 11:00,그린벨트내 도로·하수도확충에 450억지원,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·하수도확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), ('지원', 'O')]"
154,2007.04.02. 오전 11:00,개발제한구역 주민지원사업 450억 지원,"[('개발제한구역 주민지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
155,2007.04.02. 오전 10:50,원주 혁신도시 인근 효성 백년가약분양,"[('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('백년가약분양', 'O')]"
156,2007.04.02. 오전 10:49,이용섭장관 부금 저축보다 청약기회 더많다1보,"[('이용섭', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부금', 'O'), (' ', 'O'), ('저축보다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('더많다', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
157,2007.04.02. 오전 10:47,소형 1주택자 가점제 반발 확산…건교부 개선 검토,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
158,2007.04.02. 오전 10:47,분양시장 젊은층ㆍ갈아타기 수요층 위주로 재편,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층ㆍ갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
159,2007.04.02. 오전 10:40,충북 오창 스포츠쇼핑몰 리베스트분양,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스포츠쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('리베스트분양', 'O')]"
160,2007.04.02. 오전 10:40,강원 평창 레저용아파트 알펜로제분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레저용아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜로제', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
161,2007.04.02. 오전 10:35,가재울 뉴타운사업 가속도,"[('가재울 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
162,2007.04.02. 오전 10:32,국민임대주택 불법 양도 102명 적발,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
163,2007.04.02. 오전 10:28,양산신도시 공동주택지등 2만여평 공급,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택지등', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2007.04.02. 오전 10:21,주택법 개정안 3월 국회서 통과될 듯,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('통과될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
165,2007.04.02. 오전 10:11,주공 아산시와 재정비촉진사업 MOU 체결,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아산시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
166,2007.04.02. 오전 10:10,현대건설 힐스테이트 입주고객서비스 개시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주고객', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
167,2007.04.02. 오전 10:08,주택법 개정안 법사소위 통과,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('법사소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
168,2007.04.02. 오전 10:04,신도시 집값도 7개월만에 내림세로,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O')]"
169,2007.04.02. 오전 10:00,내집 마련 뉴타운에 몰린다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
170,2007.04.02. 오전 9:58,틈새로 본 부동산 위장전입 극성 부릴텐데...청약가점 높이기 꼼수 단속 어려워,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O'), (' ', 'O'), ('부릴텐데...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
171,2007.04.02. 오전 9:56,청약가점제 내집마련 전략 점수 높다면 내년이후 느긋하게,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('높다면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('느긋하게', 'O')]"
172,2007.04.02. 오전 9:53,부동산 세금 궁금합니다 62 김포 농지보상금으로 서울 아파트 사면…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('62', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지보상금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면…', 'O')]"
173,2007.04.02. 오전 9:51,모델하우스 산책 동두천 일신건영 휴먼빌‥발코니 46개…홈네트워크 기본,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), ('‥발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('46개', 'QUANTITY'), ('…홈네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
174,2007.04.02. 오전 9:51,신축아파트 보유세 첫단추 잘 꿰라,"[('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('꿰라', 'O')]"
175,2007.04.02. 오전 9:50,서울 사무실 임대료 1분기 2.1% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
176,2007.04.02. 오전 9:50,행정중심복합도시 보행 장애물 없애고 턱 낮춰,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('턱', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
177,2007.04.02. 오전 9:47,건설사 채용 본격화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
178,2007.04.02. 오전 9:45,중흥건설 기업·브랜드 홈페이지 분리 개설,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
179,2007.04.02. 오전 9:20,소액임차인의 중개수수료 계산,"[('소액임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('계산', 'O')]"
180,2007.04.02. 오전 9:19,이달부터 상반기 건설사 채용 봇물,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
181,2007.04.02. 오전 8:58,주공 올해 우수시공업체 선정,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
182,2007.04.02. 오전 8:30,기고독毒이 되는 최저가낙찰제 확대,"[('기고독毒이', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
183,2007.04.02. 오전 8:07,日 금리부담 줄인 모기지대출 선보인다,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지대출', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
184,2007.04.02. 오전 7:56,경기도내 소형평형 급매물 쏟아내,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소형평형', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아내', 'O')]"
185,2007.04.02. 오전 7:54,가점제시대 분양전략 청약예금 낮춰 중소형 노려볼만,"[('가점제시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
186,2007.04.02. 오전 7:53,인천 에코메트로 당첨취소분 727대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨취소분', 'O'), (' ', 'O'), ('727대 1', 'QUANTITY')]"
187,2007.04.02. 오전 7:47,분양정보홍제동 ‘인왕산 한신 휴 플러스’ 아파트 外,"[('분양정보', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인왕산 한신 휴 플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
188,2007.04.02. 오전 7:37,매매 시황서울 재건축 아파트값 0.22% 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
189,2007.04.02. 오전 7:37,전세 시황서울 구로노원구 전세금 올라… 강남권은 약세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
190,2007.04.02. 오전 7:37,내 점수와 궁합 맞는 아파트는,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수와', 'O'), (' ', 'O'), ('궁합', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
191,2007.04.02. 오전 7:37,알쏭달쏭 청약가점제 문답풀이무주택 기간은 30세이후…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문답풀이무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기간은', 'O'), (' ', 'O'), ('30세이후', 'QUANTITY'), ('…', 'O')]"
192,2007.04.02. 오전 7:23,택지지구 둘러보기송도국제도시,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보기', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION')]"
193,2007.04.02. 오전 7:23,부동산과 법률전세 입주자 보호,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
194,2007.04.02. 오전 7:23,부동산 INOUT아파트 1층 정원 전용일까 공용일까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('INOUT', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('전용일까', 'O'), (' ', 'O'), ('공용일까', 'O')]"
195,2007.04.02. 오전 6:11,부동산 시장 위장전입 확산 비상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
196,2007.04.03. 오후 10:46,신혼부부.부금 가입자 청약전략‥틈새주택으로 가점제 넘어라,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('.부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략‥틈새주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어라', 'O')]"
197,2007.04.03. 오후 10:06,주택수요 뚝…미분양 한달 새 2.5%나 늘어,"[('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
198,2007.04.03. 오후 8:33,한라비발디 충남 당진서 분양,"[('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2007.04.03. 오후 8:07,대토보상 최대 100평까지… 토지보상법 개정안 국회제출,"[('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), ('까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('제출', 'O')]"
200,2007.04.03. 오후 8:02,분양 대덕 아파트형공장 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2007.04.03. 오후 8:02,롯데건설 웹진 IN CASTLE 발행 기념 이벤트,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹진 IN CASTLE', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
202,2007.04.03. 오후 8:02,FTA 부동산영향…장기적으로 농지ㆍ임야 매물 늘듯,"[('FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산영향…장기적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('농지ㆍ임야', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
203,2007.04.03. 오후 8:02,청약통장 200% 활용 세미나,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('200%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
204,2007.04.03. 오후 8:02,5월 입주 1만4730가구…지난해 절반 수준,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4730가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
205,2007.04.03. 오후 8:02,아제르바이잔에 신도시 건설,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
206,2007.04.03. 오후 8:02,청주 지웰시티 한국판 롯폰기힐스 만듭니다,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만듭니다', 'O')]"
207,2007.04.03. 오후 8:02,6월부터 현금 대신 땅으로도 보상,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
208,2007.04.03. 오후 8:02,분양 대덕 아파트형공장 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2007.04.03. 오후 7:57,채권적용 없는 중대형도 가점·추첨제 절반씩br부부동시 청약 되지만 부모는 가구주쪽으로만,"[('채권적용', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('가점·추첨제', 'O'), (' ', 'O'), ('절반씩', 'QUANTITY'), ('br', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('되지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구주쪽으로만', 'O')]"
210,2007.04.03. 오후 7:09,강남 집값 10주 연속 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
211,2007.04.03. 오후 7:06,강남 3구 집값 10주 연속 하락,"[('강남 3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
212,2007.04.03. 오후 6:57,주택용지 최대 100평 대토 보상,"[('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대토', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
213,2007.04.03. 오후 6:48,풍림 초고층 브랜드 ‘엑슬루 타워’로,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑슬루 타워', 'ORGANIZATION'), ('’로', 'O')]"
214,2007.04.03. 오후 6:48,4월 4일 부동산 파일,"[('4월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
215,2007.04.03. 오후 6:44,강남 집값 10주 연속 하락…안정세 뚜렷,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
216,2007.04.03. 오후 6:29,인사남광토건,"[('인사남광토건', 'ORGANIZATION')]"
217,2007.04.03. 오후 6:17,김승연 회장 5개사 대표이사 취임,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
218,2007.04.03. 오후 6:11,다가구.다세대주택 경매 인기,"[('다가구.다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
219,2007.04.03. 오후 6:10,한국형 U시티 수출 길 연다,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
220,2007.04.03. 오후 6:09,용인 구성 국민임대 1566가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2007.04.03. 오후 6:09,4월 4일 부동산 캘린더,"[('4월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
222,2007.04.03. 오후 6:08,다음달 전국 1만4554가구 입주,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
223,2007.04.03. 오후 6:06,틈새로 본 부동산 매수자 오면 우리집 보여줘,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('보여줘', 'O')]"
224,2007.04.03. 오후 6:05,루티즈코리아 카자흐 투자여행단 모집,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자여행단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
225,2007.04.03. 오후 6:04,현대건설 창립60년 엠블렘 발표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('60년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블렘', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
226,2007.04.03. 오후 6:04,면목동휘경동 잇는 중랑천 다리 놓는다,"[('면목동휘경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다리', 'O'), (' ', 'O'), ('놓는다', 'O')]"
227,2007.04.03. 오후 5:41,건설공제조합 8천2백개사 신용평가,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8천2백개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O')]"
228,2007.04.03. 오후 5:30,입주민 3분의2 이상 원할땐 분양대금 환급,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3분의2 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원할땐', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O')]"
229,2007.04.03. 오후 5:30,서울 경매물건 급증,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
230,2007.04.03. 오후 5:27,경제자유구역 4월부터 분양가 상한제,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
231,2007.04.03. 오후 5:27,‘쌓이는 미분양’ 사업연기 잇따라,"[('‘쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
232,2007.04.03. 오후 5:24,규제에 밀려 ‘자의반 타의반’ 해외진출,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자의반', 'O'), (' ', 'O'), ('타의반’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O')]"
233,2007.04.03. 오후 5:24,삼성타운 효과 서초동 ‘들썩’,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
234,2007.04.03. 오후 5:13,해양경찰학교 여수이전 등 11개기관 이전지 결정,"[('해양경찰학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
235,2007.04.03. 오후 4:45,아이들에게 작은 래미안 만들어 줬어요,"[('아이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('작은', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('줬어요', 'O')]"
236,2007.04.03. 오후 4:42,추천물건 베스트 삼성동 38평형 아파트 7억원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('38평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
237,2007.04.03. 오후 4:42,웰빙 풍수 색色,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('색色', 'O')]"
238,2007.04.03. 오후 4:42,주거 맞수를 찾아서 3 목동 VS 잠실,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('맞수를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION')]"
239,2007.04.03. 오후 4:36,현대건설 새 엠블렘·슬로건 선봬,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엠블렘·슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
240,2007.04.03. 오후 4:33,1억 낮춰선 거들떠 보지도 않아요,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰선', 'O'), (' ', 'O'), ('거들떠', 'O'), (' ', 'O'), ('보지도', 'O'), (' ', 'O'), ('않아요', 'O')]"
241,2007.04.03. 오후 4:32,다음달 전국 입주 아파트 가뭄,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
242,2007.04.03. 오후 4:30,용산역세권 개발 전면취소…“국가적 망신이다”,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전면취소…“국가적', 'O'), (' ', 'O'), ('망신이다”', 'O')]"
243,2007.04.03. 오후 4:27,당진 원당 한라비발디 견본주택 5일 오픈,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
244,2007.04.03. 오후 4:27,주공 용인 구성 국민임대 1566가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
245,2007.04.03. 오후 4:27,미분양 주택 갈수록 눈덩이,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
246,2007.04.03. 오후 4:27,연립·다세대 경매 인기 후끈,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
247,2007.04.03. 오후 4:27,청약가점제 지상 컨설팅 송파 청약 원하는 37세 무주택 김모씨,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('37세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('모씨', 'O')]"
248,2007.04.03. 오후 4:06,강남 3구 아파트값 10주째 ‘내림세’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘내림세’', 'O')]"
249,2007.04.03. 오후 3:56,송도 오피스텔 청약 광풍 농협 후폭풍,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
250,2007.04.03. 오후 3:35,내달 아파트 입주량 올들어 최저,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주량', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
251,2007.04.03. 오후 3:27,주공 용인구성 국민임대 1566가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2007.04.03. 오후 3:02,수용 주택용지 100평까지 땅으로 보상,"[('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
253,2007.04.03. 오후 3:02,용산역세권개발 사업자 공모 취소,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
254,2007.04.03. 오후 2:51,농협창구 송도 오피스텔 청약 북새통,"[('농협', 'ORGANIZATION'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
255,2007.04.03. 오후 2:47,바이오라이팅 시스템 도입,"[('바이오라이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
256,2007.04.03. 오후 2:47,꿈에그린모델 최종결선,"[('꿈에그린모델', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종결선', 'EVENT')]"
257,2007.04.03. 오후 2:47,경제자유구역 분양가상한제 적용,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
258,2007.04.03. 오후 2:47,시장 낙폭 확대…조정 장기화,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…조정', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
259,2007.04.03. 오후 2:47,미분양 7만5천가구…더 늘듯,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만5천가구', 'QUANTITY'), ('…더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
260,2007.04.03. 오후 2:47,송도더 프라우재청약 개시,"[('송도더 프라우', 'ARTIFACT'), ('재청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
261,2007.04.03. 오후 2:47,빠르면 6월부터 대토보상 실시,"[('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
262,2007.04.03. 오후 2:46,부천중동서 두산위브 상가 분양,"[('부천중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2007.04.03. 오후 2:43,해양경찰학교 등 11개 공공기관 이전지 확정,"[('해양경찰학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
264,2007.04.03. 오후 2:31,국립경찰대학 아산市..11개 공공기관 이전 확정,"[('국립경찰대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('市..', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
265,2007.04.03. 오후 2:27,5월 전국서 1만5천여가구 입주,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
266,2007.04.03. 오후 2:23,황금기에 들어서는 해외건설 200억달러 수주도 가능,"[('황금기에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
267,2007.04.03. 오후 2:06,롯데건설 경품이벤트 퀴즈풀고 제주도 가자,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경품이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('퀴즈풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가자', 'O')]"
268,2007.04.03. 오후 2:04,송도중개업소 코오롱오피스텔 전매 안 받는다,"[('송도', 'LOCATION'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
269,2007.04.03. 오후 2:00,아파트 고층경쟁 본격화…주택시장 새 흐름,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고층경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O')]"
270,2007.04.03. 오후 1:54,인천 청라·영종지구 4월부터 분양가 상한제,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
271,2007.04.03. 오후 1:42,용인구성 휴먼시아 국민임대 1566세대 공급,"[('용인구', 'LOCATION'), ('성', 'O'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2007.04.03. 오후 1:24,송도 오피스텔 탓 농협 창구 북새통,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
273,2007.04.03. 오후 1:22,뉴욕 맨하탄 주택가격 상승세 주춤,"[('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맨하탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
274,2007.04.03. 오후 1:06,현대건설 창립 60주년 엠블렘 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블렘', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
275,2007.04.03. 오후 12:50,재테크광고기업·혁신도시 원주 토지 250평 800만원선착순분양,"[('재테크광고기업·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('250평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), ('선착순분양', 'O')]"
276,2007.04.03. 오후 12:40,토비스 TGM 골프멤버십 회원모집,"[('토비스 TGM 골프멤버십', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
277,2007.04.03. 오후 12:21,정부 개발토지로 보상 대토보상제 도입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
278,2007.04.03. 오후 12:10,현대건설 60주년 새 엠블렘 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('엠블렘', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
279,2007.04.03. 오후 12:08,탄현 주상복합 시행사 대표 추가 기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
280,2007.04.03. 오전 11:58,미분양 쌓이고 버블세븐 하락세 심화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이고', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
281,2007.04.03. 오전 11:56,분당 수내역 MS프라자 상가 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MS프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2007.04.03. 오전 11:56,용인 구성 국민임대 1천566가구,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천566가구', 'QUANTITY')]"
283,2007.04.03. 오전 11:53,2008 수능 모의평가 6월7일 실시,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모의평가', 'O'), (' ', 'O'), ('6월7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
284,2007.04.03. 오전 11:40,횡성 드림홈2007 전원주택지 분양,"[('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('드림홈', 'ARTIFACT'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2007.04.03. 오전 11:33,공공편입 토지 현금대신 땅으로 보상,"[('공공편입', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
286,2007.04.03. 오전 11:32,노후자금 부족해도 집 한채 있으면 된다,"[('노후자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
287,2007.04.03. 오전 11:28,건설공제조합 정기신용평가 착수,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
288,2007.04.03. 오전 11:27,“분양가 상한제 통과…집값 안정세 뚜렷해질 것”,"[('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
289,2007.04.03. 오전 11:21,탄현 주상복합 비리 시행사 대표 추가기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가기소', 'O')]"
290,2007.04.03. 오전 11:21,정부 개발토지로 보상 대토보상제 도입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
291,2007.04.03. 오전 11:12,동양메이저 건설부문 대표이사 추연우씨 선임,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추연우', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
292,2007.04.03. 오전 11:10,분양가 상한제…경제자유구역은 법 공포 즉시 시행,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
293,2007.04.03. 오전 11:05,이달부터 청라·영종지구 분양가상한제,"[('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION')]"
294,2007.04.03. 오전 11:02,“대한민국 표준전문가를 찾습니다”,"[('“', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('표준전문가', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다”', 'O')]"
295,2007.04.03. 오전 11:01,최창원씨 SK케미칼 이어 건설 부회장에,"[('최창원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('SK케미칼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O')]"
296,2007.04.03. 오전 10:57,반값아파트 검증작업 추진,"[('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('검증작업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2007.04.03. 오전 10:56,현대건설 창립60주년 엠블럼 발표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
298,2007.04.03. 오전 10:52,건교부 강남3구 재건축 작년 6월이후 최대하락,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 6월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대하락', 'O')]"
299,2007.04.03. 오전 10:51,현대건설 창립60주년 엠블럼·슬로건 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블럼·슬로건', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
300,2007.04.03. 오전 10:42,대토보상제 확정…현금 대신 땅으로도 보상,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정…현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
301,2007.04.03. 오전 10:38,롯데건설 웹진 발행 기념 이벤트 진행,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
302,2007.04.03. 오전 10:38,한국토지공사 구로구 교도소 이전사업 시행자 결정,"[('한국토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로구 교도소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행자', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
303,2007.04.03. 오전 10:26,건교부 아제르바이잔 신도시 추진상보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
304,2007.04.03. 오전 10:25,탄현 주상복합 시행사 대표 알선수재 추가 기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('알선수재', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
305,2007.04.03. 오전 10:21,개발지역 토지 보상 돈 대신 땅으로도 받는다,"[('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
306,2007.04.03. 오전 10:20,재건축 임대아파트 첫 공급 … 월계·면목·신사동 78가구,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('78가구', 'QUANTITY')]"
307,2007.04.03. 오전 10:20,땅 수용시 개발토지로도 보상상보,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수용시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발토지로도', 'O'), (' ', 'O'), ('보상상보', 'O')]"
308,2007.04.03. 오전 10:20,현장 레이더 의정부 · 양주 등 전세값 급등,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
309,2007.04.03. 오전 10:18,토지 보상 현금 대신 땅으로도 받을 수 있다,"[('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
310,2007.04.03. 오전 10:15,끊이지 않는 새 청약제도 궁금증 … 저가 · 소형주택 무주택기간 인정 확대,"[('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
311,2007.04.03. 오전 10:11,9월부터 가점제 이어 모든 민간아파트에 분양가 상한제,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION')]"
312,2007.04.03. 오전 10:11,송도 오피스텔 오늘 재청약…최고 ‘수천대 1’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재청약…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수천대', 'O'), (' ', 'O'), ('1’', 'O')]"
313,2007.04.03. 오전 10:06,철도公 용산지구 사업자 공모 취소,"[('철도公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
314,2007.04.03. 오전 10:02,탄현 주상복합 시행사 대표 추가 기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
315,2007.04.03. 오전 10:00,조성토지로 받는 대토보상제 시행,"[('조성토지로', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
316,2007.04.03. 오전 10:00,6월부터 주택용지 100평까지 대토보상 가능,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
317,2007.04.03. 오전 10:00,대토보상제 도입…보상자금↓ 권익보호↑,"[('대토보상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…보상자금↓', 'O'), (' ', 'O'), ('권익보호↑', 'O')]"
318,2007.04.03. 오전 9:54,용인 구성에 국민임대 1566가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2007.04.03. 오전 9:47,이르면 내주부터 경제자유구역도 분양가상한제,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION')]"
320,2007.04.03. 오전 9:40,탄현 주상복합 비리 시행업체 대표 추가 기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('시행업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
321,2007.04.03. 오전 9:38,주택법개정부동산시장 낙폭 깊어지고 조정 길어진다,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), ('개정부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('길어진다', 'O')]"
322,2007.04.03. 오전 9:38,주택법 개정쌓이는 미분양 더 늘어날 듯,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
323,2007.04.03. 오전 9:30,위기의 서브프라임社 회계법인도 손뗀다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('서브프라임社', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회계법인도', 'O'), (' ', 'O'), ('손뗀다', 'O')]"
324,2007.04.03. 오전 9:27,세계 3번째 초고층빌딩 백지화 위기,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
325,2007.04.03. 오전 9:15,주공 용인구성지구 국민임대 1566가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('용인구성지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2007.04.03. 오전 8:44,송도 오피스텔 웃돈 벌써 1억,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
327,2007.04.03. 오전 8:33,주택법 국회 통과...시장 안정 지속 전망,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과...시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
328,2007.04.03. 오전 8:23,장월ㆍ발산지구 분양원가 뻥튀기,"[('장월', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
329,2007.04.03. 오전 8:22,용산 150층 빌딩 전면 재검토 ... 철도공 사업부지 5만평 개발유보에 반발,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('5만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발유보에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
330,2007.04.03. 오전 8:20,철도공사 용산 150층 빌딩 전면 재검토,"[('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
331,2007.04.03. 오전 8:15,힌미 FTA 최대 수혜자는 자동차…美 관세철폐는 단비,"[('힌미 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관세', 'CIVILIZATION'), ('철폐는', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
332,2007.04.03. 오전 8:12,美 모기지부실 대응에 안간힘..보험 열풍,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모기지부실', 'O'), (' ', 'O'), ('대응에', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘..보험', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
333,2007.04.03. 오전 8:11,美 서브프라임社 옵션원 등급전망 하향무디스,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서브프라임', 'ORGANIZATION'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등급전망', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), ('무디스', 'ORGANIZATION')]"
334,2007.04.03. 오전 8:00,9월부터 분양가상한제 실시..주택법 통과,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시..', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
335,2007.04.03. 오전 7:39,용산 150층 빌딩 전면 재검토,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
336,2007.04.03. 오전 7:12,용산 초고층빌딩 무산 위기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
337,2007.04.03. 오전 6:06,쌓이는 미분양주택..주택법 통과로 더 늘 듯,"[('쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택..', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
338,2007.04.03. 오전 5:09,‘분양값 상한제’ 국회 통과…국민연금법 개정안은 부결,"[('‘', 'O'), ('분양값 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('국민연금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안은', 'O'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
339,2007.04.03. 오전 12:12,주택법 개정안 국회 본회의 통과… 출총제 완화 법안도,"[('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('출총제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안도', 'O')]"
340,2007.04.04. 오후 9:43,송도 또다시 청약 열풍 첫날부터 경쟁률 10001,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10001', 'QUANTITY')]"
341,2007.04.04. 오후 9:36,동탄 메타폴리스 주상복합 평당 1400만원 중반될듯,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원 중반', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
342,2007.04.04. 오후 9:33,용산역 집창촌에 최고급 주상복합 2동 들어선다,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
343,2007.04.04. 오후 8:30,송도 오피스텔 인터넷 청약도 과열,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
344,2007.04.04. 오후 8:30,한화아파트 ‘꿈에 그린’ 일반인 모델 선정,"[('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에 그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2007.04.04. 오후 8:23,이건희회장 여수 땅 2만5천평 매입,"[('이건희', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
346,2007.04.04. 오후 8:08,mbn 정치이슈 주요뉴스,"[('mbn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정치이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('주요뉴스', 'O')]"
347,2007.04.04. 오후 8:02,해외부동산ㆍ펀드 한번에 둘러보세요,"[('해외부동산ㆍ펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보세요', 'O')]"
348,2007.04.04. 오후 8:02,호찌민 빈록지구에 주거ㆍ상업단지,"[('호찌민', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈록지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거ㆍ상업단지', 'O')]"
349,2007.04.04. 오후 7:36,송파신도시 청약예·부금 가입자는 기회 없을듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자는', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
350,2007.04.04. 오후 6:27,동영상 삼성 이건희 회장 여자만 땅 집중매입,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여자만', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('집중매입', 'O')]"
351,2007.04.04. 오후 6:21,천안 백석 아이파크 현대산업개발 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석 아이파크 현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2007.04.04. 오후 6:05,수도권 정비계획 관리…정부·지자체 쌍방향 협의,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('관리…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍방향', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
353,2007.04.04. 오후 6:03,한경.부동산114 매물마당 분당 수내역 인근 5층 빌딩 95억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('95억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
354,2007.04.04. 오후 6:02,아파트 꼭대기층 인기 좋네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭대기층', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
355,2007.04.04. 오후 5:47,강남 재건축 12억 낮춘 급매물 속속 팔려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
356,2007.04.04. 오후 5:42,하반기 이후 주택시장，대선에 달렸다,"[('하반기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장，', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
357,2007.04.04. 오후 5:42,한화건설 아파트 광고모델에 김정은·배성희씨,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고모델', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김정은', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('배성희', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
358,2007.04.04. 오후 5:39,공동주택가격 이의신청 속출 불구 “대부분 조정사유 안돼”,"[('공동주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('“대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('조정사유', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O')]"
359,2007.04.04. 오후 5:39,아파트 ‘마천루’ 경쟁 불붙는다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마천루’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
360,2007.04.04. 오후 5:39,고위공직자 20% 상가로 ‘재테크’,"[('고위공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재테크’', 'O')]"
361,2007.04.04. 오후 5:34,주택 예·부금가입 73만명 1순위 배제...9월 가점제 시행따라,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금가입', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제...', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행따라', 'O')]"
362,2007.04.04. 오후 5:27,건교부 시민단체소속 전문가 분양가심사위 참여,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시민단체소속', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가심사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
363,2007.04.04. 오후 5:13,中 선양 내달 2026일 한국주 행사,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달 2026일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국주 행사', 'EVENT')]"
364,2007.04.04. 오후 4:50,아파트 공시가격 내려줘요..민원급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려줘요..', 'O'), (' ', 'O'), ('민원급증', 'O')]"
365,2007.04.04. 오후 4:41,집값 대세 안정기 진입,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
366,2007.04.04. 오후 4:41,SR개발 중국 선양 1만5000가구 추가 건설,"[('SR', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
367,2007.04.04. 오후 4:41,청약예ㆍ부금 가입자 73만명 2주택 소유,"[('청약예ㆍ부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
368,2007.04.04. 오후 4:41,톡톡 부동산 고위공직자들은 상가를 좋아해,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공직자', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
369,2007.04.04. 오후 4:41,MK추천매물 서울 구의동 상가 13억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억원', 'QUANTITY')]"
370,2007.04.04. 오후 4:36,건설경기에 서서히 봄기운,"[('건설경기에', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
371,2007.04.04. 오후 4:33,실거주 공간 20% 넓은 최고급 주상복합 공급,"[('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2007.04.04. 오후 4:33,한라건설 당진 원당 710가구,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY')]"
373,2007.04.04. 오후 4:33,삼성건설 두바이 3억5000만弗 공사 단독수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단독수주', 'O')]"
374,2007.04.04. 오후 4:33,요즘엔 아파트가 주상복합 닮자,"[('요즘엔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('닮자', 'O')]"
375,2007.04.04. 오후 4:32,공사비 확 줄이세요,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이세요', 'O')]"
376,2007.04.04. 오후 4:32,주공 온양역세권 개발 양해각서,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온양역세권 개발 양해각서', 'ARTIFACT')]"
377,2007.04.04. 오후 4:32,건설경기 실사지수 작년 12월수준 회복,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 12월', 'DATE'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
378,2007.04.04. 오후 4:32,분양가 부풀리는 건설 감리비,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('감리비', 'O')]"
379,2007.04.04. 오후 4:32,분양 우림건설 성남 벤처타운 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남 벤처타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2007.04.04. 오후 4:32,분양 서울대입구역 근린상가 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2007.04.04. 오후 4:27,주공 지속가능경영 보고서 발간,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
382,2007.04.04. 오후 4:22,건교부 집값 연착륙쪽으로 관리상보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙쪽으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리상보', 'O')]"
383,2007.04.04. 오후 4:21,일반인 아파트 모델 등장,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
384,2007.04.04. 오후 3:48,송도 더 프라우 첫날 청약 경쟁률 1000대 1,"[('송도 더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1000대 1', 'QUANTITY')]"
385,2007.04.04. 오후 3:38,건교부 미분양주택 임대아파트 전환추진1보,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전환추진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
386,2007.04.04. 오후 3:06,가점제 불리하면 수도권 동북부 택지지구 노려라,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불리하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
387,2007.04.04. 오후 3:04,1분기 서울 아파트값 북고남저北高南低..도봉구 1위,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'LOCATION'), ('北高南低..', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
388,2007.04.04. 오후 3:03,현대산업개발 천안 백석동에 1000가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2007.04.04. 오후 3:02,분양 월계동 월계프라자 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
390,2007.04.04. 오후 3:02,분양 고양 덕이동 파밀리에 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파밀리에 아파트', 'ARTIFACT')]"
391,2007.04.04. 오후 3:02,분양 구로동 나인스에비뉴 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
392,2007.04.04. 오후 3:02,분양 서초동 바로세움 오피스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로세움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
393,2007.04.04. 오후 3:02,분양 신천동 포스코 잠실 더 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실 더 상가', 'ARTIFACT')]"
394,2007.04.04. 오후 2:56,토공 안전점검의 날 행사 가져,"[('토공 안전점검의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
395,2007.04.04. 오후 2:48,2주택 청약예부금가입자 73만명 청약감점,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약예부금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약감점', 'O')]"
396,2007.04.04. 오후 2:32,현대건설 60주년 엠블럼,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠블럼', 'O')]"
397,2007.04.04. 오후 2:32,래미안 디자인페어 시상식,"[('래미안 디자인페어 시상식', 'EVENT')]"
398,2007.04.04. 오후 2:32,청약예ㆍ부금 가입자중 2주택자 73만명 1순위 배제,"[('청약예ㆍ부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자중', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
399,2007.04.04. 오후 2:32,골프빌리지로 레저ㆍ투자 한번에,"[('골프빌리지로', 'O'), (' ', 'O'), ('레저ㆍ투자', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
400,2007.04.04. 오후 2:32,천안알짜 동일하이빌 인기예감,"[('천안', 'LOCATION'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
401,2007.04.04. 오후 2:32,전문기자 리포트日부동산이 주는 5가지 시사점,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트日부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시사점', 'O')]"
402,2007.04.04. 오후 2:29,SR개발 中 선양에 1만5천가구 아파트 건립,"[('SR', 'ARTIFACT'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선양', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
403,2007.04.04. 오후 2:29,수도권 1000가구 대단지 불황 몰라요,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
404,2007.04.04. 오후 2:22,주공 지속가능경영 보고서 펴내,"[('주', 'ARTIFACT'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('펴내', 'O')]"
405,2007.04.04. 오후 2:20,재건축 임대주택 유주택자도 입주 추진,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
406,2007.04.04. 오후 2:11,대우자판 여주지역 최대규모의 아파트 분양,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2007.04.04. 오후 2:06,9월 분양가 상한제…아파트 공급 물량 줄어든다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
408,2007.04.04. 오후 1:55,미분양 아파트 노려볼까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
409,2007.04.04. 오후 1:51,고위공무원 21% 132명 ‘상가’에 투자,"[('고위공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('132명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘상가’에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
410,2007.04.04. 오후 1:20,재테크광고기업·혁신도시 원주 토지 250평 800만원 선착순 분양,"[('재테크광고기업·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('250평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2007.04.04. 오후 1:11,경기도 주택가격 개별열람의견 집 값 내려달라가  3배 가량 높아,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('개별열람의견', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라가', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
412,2007.04.04. 오후 12:45,재테크광고양평 양동면 전원주택지 7필지 선착순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2007.04.04. 오후 12:45,홍천 평당7900원 9필지 공개매각,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('7900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개매각', 'O')]"
414,2007.04.04. 오후 12:21,부동산따라잡기 2주택 보유자 청약 배제,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
415,2007.04.04. 오후 12:21,부동산따라잡기 어떤 청약통장 선택할까,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('선택할까', 'O')]"
416,2007.04.04. 오후 12:20,재테크광고평창토지 평당15000원 선착순 분양,"[('재테크광고', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('토지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('15000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2007.04.04. 오후 12:11,송도 재청약 첫날1000대1돌파…오피스텔 최고,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('1000대1', 'QUANTITY'), ('돌파…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
418,2007.04.04. 오후 12:02,청약예·부금 73만명 1순위 배제,"[('청약예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
419,2007.04.04. 오전 11:59,현대산업개발 천안 백석서 1040가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1040가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2007.04.04. 오전 11:45,AIG 신한·국민·삼성 컨소시엄과 1.06조 대출약정,"[('AIG 신한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국민·삼성 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1.06조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출약정', 'O')]"
421,2007.04.04. 오전 11:44,송도 첫날 경쟁률 1000대1 돌파한 듯,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1000대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파한', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
422,2007.04.04. 오전 11:42,나이 서른 다섯 골드미스의 전세 구하기 여기를 노려라,"[('나이', 'O'), (' ', 'O'), ('서른 다섯', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골드', 'QUANTITY'), ('미스의', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
423,2007.04.04. 오전 11:23,청약통장 73만명 1순위 배제,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
424,2007.04.04. 오전 11:19,고위공직자 5명中 1명은 상가투자자,"[('고위공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자자', 'CIVILIZATION')]"
425,2007.04.04. 오전 11:15,수도권의 계획적 관리체제 전환방안 마련에 착수,"[('수도권', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계획적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체제', 'O'), (' ', 'O'), ('전환방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
426,2007.04.04. 오전 11:02,건교부 레미콘·아스콘 생산 공장 실태 점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('·', 'O'), ('아스콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
427,2007.04.04. 오전 11:01,서울수도권 계획적 관리체제 전환...연구용역착수,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체제', 'O'), (' ', 'O'), ('전환...연구용역착수', 'O')]"
428,2007.04.04. 오전 11:01,레미콘아스콘 공장 점검,"[('레미콘아스콘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
429,2007.04.04. 오전 11:00,토공 안전문화운동 ‘안전점검의 날’ 실시,"[('토공 안전문화운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안전점검의 날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
430,2007.04.04. 오전 11:00,청약 예·부금 가입자중 73만명 1순위 배제,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자중', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
431,2007.04.04. 오전 10:53,삼성건설 두바이 인공섬 프로젝트 참여상보,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 인공섬 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여상보', 'O')]"
432,2007.04.04. 오전 10:49,‘아파트 가격이 뭔지’…송파구 풍납동 동명변경 무산,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔지’…', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍납동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동명변경', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
433,2007.04.04. 오전 10:47,나라땅은 임자없는 땅… 여의도 18배 국유지 무단점유,"[('나라땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('임자없는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단점유', 'O')]"
434,2007.04.04. 오전 10:47,골프 빌리지 각광… 청약가점제 영향없고 투자가치 커,"[('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향없고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
435,2007.04.04. 오전 10:47,청약 예ㆍ부금 73만명이 2주택이상 보유…1순위 배제,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예ㆍ부금', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
436,2007.04.04. 오전 10:47,분양가 줄다리기 끝…천안 동일하이빌 750만원에 공급,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('750만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2007.04.04. 오전 10:35,삼성건설 두바이 인공섬 프로젝트 참여1보,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 인공섬 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
438,2007.04.04. 오전 10:24,청약 예·부금 가입자 73만명 1순위 배제,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
439,2007.04.04. 오전 10:17,한미파슨스 선진국방식 CM사업 전개,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진국방식', 'O'), (' ', 'O'), ('CM사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
440,2007.04.04. 오전 9:59,일반인 아파트 모델 탄생..한화꿈에그린,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('탄생..', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
441,2007.04.04. 오전 9:59,꿈에그린 모델 대상 김정은·배성희,"[('꿈에그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김정은', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('배성희', 'PERSON')]"
442,2007.04.04. 오전 9:58,한화건설 일반인모델 김정은 배성희씨 공동수상,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배성희', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('공동수상', 'O')]"
443,2007.04.04. 오전 9:55,경기도 개별주택가격 의견  급감,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
444,2007.04.04. 오전 9:51,‘버블세븐’ 아파트값 하락세 심화,"[('‘', 'O'), ('버', 'LOCATION'), ('블세븐', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
445,2007.04.04. 오전 9:48,송도오피스텔 재청약도 북새통,"[('송도', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('재청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
446,2007.04.04. 오전 9:45,새만금 72％ 농지 조성,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('72％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
447,2007.04.04. 오전 9:44,부동산 계약시 등기부와 대장 열람은 필수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부와', 'O'), (' ', 'O'), ('대장', 'O'), (' ', 'O'), ('열람은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
448,2007.04.04. 오전 9:38,건설사 체감경기 2개월만에 회복세,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
449,2007.04.04. 오전 9:31,현금대신 최대 100평 택지보상 … 이르면 6월부터,"[('현금대신', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE')]"
450,2007.04.04. 오전 9:23,세계 최고 암센터 청라지구에 병원 설립,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('암', 'DISEASE'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
451,2007.04.04. 오전 9:23,송파신도시 공영개발..중소형 청약예·부금 배제,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발..중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
452,2007.04.04. 오전 9:08,검찰 뻥튀기 구형 사실로,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O'), (' ', 'O'), ('구형', 'O'), (' ', 'O'), ('사실로', 'O')]"
453,2007.04.04. 오전 8:51,강남 아파트 가격 10주 연속 떨어져”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져""', 'O')]"
454,2007.04.04. 오전 8:45,주택수요 뚝…미분양 한달 새 2.5%나 늘어,"[('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
455,2007.04.04. 오전 8:20,청약 예·부금 73만명 2주택 보유자..1순위 배제,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예·부금', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
456,2007.04.04. 오전 8:11,강남 재건축 ‘봄날’은 갔다…분양가 상한제원가 공개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄날’은', 'O'), (' ', 'O'), ('갔다…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
457,2007.04.04. 오전 7:48,단독부동산 폭등 중개인도 폭증,"[('단독부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('중개인', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
458,2007.04.04. 오전 7:45,DTI에 묶인 주택대출 제자리걸음,"[('DTI에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
459,2007.04.04. 오전 6:45,청약 예.부금 가입자 73만명 청약1순위 배제,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예.부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('73만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
460,2007.04.04. 오전 6:03,나라땅은 내땅..여의도 18배 국유지 무단점유,"[('나라땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅..', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('무단점유', 'O')]"
461,2007.04.04. 오전 6:00,주부 재테크 제2의 강남은 어디,"[('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
462,2007.04.04. 오전 5:09,탄현 주상복합 시행사 전 대표 추가기소,"[('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가기소', 'O')]"
463,2007.04.04. 오전 5:09,4050점이면 서울·수도권 인기지역 당첨권,"[('4050점', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권', 'O')]"
464,2007.04.04. 오전 3:19,용산역 초고층빌딩 보류…철도공 사업자공모 취소,"[('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('보류…', 'O'), ('철도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
465,2007.04.04. 오전 3:15,택지개발지구 조성으로 수용된 땅 최대 100평 땅으로 보상,"[('택지개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수용된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('100평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
466,2007.04.04. 오전 2:57,은마아파트 매도호가 10억 붕괴,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
467,2007.04.05. 오후 11:30,송도 오피스텔 청약 5000 대 1… 사상 최고 경쟁률 기록,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5000 대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
468,2007.04.05. 오후 10:12,쌍용건설 종업원 지주사로 전환 추진,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종업원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지주사로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
469,2007.04.05. 오후 10:03,‘송도 오피스텔’ 청약 5000대 1 넘어,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('5000대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
470,2007.04.05. 오후 10:03,7월부터 분양ㆍ입주권 거래액 허위신고 땐 과태료,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양ㆍ입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
471,2007.04.05. 오후 9:59,송도 오피스텔 5000대 1 넘을듯...전국 농협창구에 청약 줄서기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5000대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('창구에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서기', 'O')]"
472,2007.04.05. 오후 9:33,송도 더 프라우 오피스텔 경쟁률 3000대 1 넘을듯,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3000대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
473,2007.04.05. 오후 8:51,송도오피스텔 5천대1..청약신기록,"[('송도', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5천대1', 'QUANTITY'), ('..청약신기록', 'O')]"
474,2007.04.05. 오후 8:02,여의도 대우ㆍ동양증권빌딩 팔려,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('동양증권빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
475,2007.04.05. 오후 8:02,삼성건설 협력사에 특허 무료 제공,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
476,2007.04.05. 오후 7:36,분양·입주권 허위신고도 처벌,"[('분양·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고도', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
478,2007.04.05. 오후 7:28,적금해지 대출 송도 청약 진풍경종합,"[('적금해지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경종합', 'O')]"
479,2007.04.05. 오후 7:18,송도 오피스텔 청약 열풍..5천대 1 넘어종합2보,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), ('5천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
480,2007.04.05. 오후 6:54,발산지구 상가 평당 8500만원…고가 분양 논란,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('8500만원', 'QUANTITY'), ('…고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
481,2007.04.05. 오후 6:51,서울 강남 재건축 값 안정국면 접어들어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정국면', 'O'), (' ', 'O'), ('접어들어', 'O')]"
482,2007.04.05. 오후 6:32,성원건설 두바이 상떼빌 주상복합 기공식,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상떼빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 기공식', 'EVENT')]"
483,2007.04.05. 오후 6:31,적금해지 대출 송도 청약 진풍경,"[('적금해지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O')]"
484,2007.04.05. 오후 6:30,영종지구서도 평당 800만원대 아파트,"[('영종지구', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
485,2007.04.05. 오후 6:30,고급빌라 거짓매매 “무일푼” 배짱…세금 체납처분 피하기 백태,"[('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓매매', 'O'), (' ', 'O'), ('“무일푼”', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('체납처분', 'O'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'O')]"
486,2007.04.05. 오후 6:28,송도오피스텔 4천대1 훌쩍 넘어설 수도,"[('송도', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('4천대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
487,2007.04.05. 오후 6:18,우리사주국민연금 ‘오월동주’,"[('우리사주국민연금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오월', 'PERSON'), ('동주', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
488,2007.04.05. 오후 5:42,서경 부동산교실 집 상속받아 2주택… 처분순서는,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('상속받아', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('처분순서는', 'O')]"
489,2007.04.05. 오후 5:42,아파트가 과학을 입는다,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('과학', 'STUDY_FIELD'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
490,2007.04.05. 오후 5:42,서울 개발지도가 변한다 22 중구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발지도가', 'O'), (' ', 'O'), ('변한다', 'O'), (' ', 'O'), ('22', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION')]"
491,2007.04.05. 오후 5:40,의정부 녹양 국민임대 1173가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1173가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2007.04.05. 오후 5:39,SK건설 나무 심어요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어요', 'O')]"
493,2007.04.05. 오후 5:39,삼성건설 특허 207건 협력업체에 무상 제공,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('207건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
494,2007.04.05. 오후 5:39,현진 두바이 오피스텔 국제부동산박람회 전시,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('국제부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
495,2007.04.05. 오후 5:39,분양가 상한제 9월，분양가뭄 온다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('，분양가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
496,2007.04.05. 오후 5:38,분양권·입주권 매매가 거짓 신고땐 과태료,"[('분양권·입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('거짓', 'O'), (' ', 'O'), ('신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
497,2007.04.05. 오후 5:38,송도 오피스텔 청약 열풍..3천대1 간다,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), ('3천대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
498,2007.04.05. 오후 5:31,송도 오피스텔 청약 열풍..4천대 1 예상종합,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍..', 'O'), ('4천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상종합', 'O')]"
499,2007.04.05. 오후 5:30,분양권도 실거래가 신고,"[('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
500,2007.04.05. 오후 5:21,‘이안 여주강변’ 586가구 대우자판건설부문 분양,"[('‘', 'O'), ('이안 여주강변', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('586가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우자판건설', 'ORGANIZATION'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2007.04.05. 오후 5:21,주상복합 리첸시아 용산 금호건설 260가구 분양,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2007.04.05. 오후 5:02,개발호재 미끼로 땅 5∼20배 뻥튀기,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼로', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기', 'O')]"
503,2007.04.05. 오후 4:56,송도 더프라우 청약 3000대1 넘을듯,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3000대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
504,2007.04.05. 오후 4:56,서울 마곡지구 RD기지 된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD기지', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
505,2007.04.05. 오후 4:53,용인 구성지구에 국민임대 1566가구,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1566가구', 'QUANTITY')]"
506,2007.04.05. 오후 4:53,인구 50만명이상 市에 산업단지 지정권,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('50만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('市에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정권', 'O')]"
507,2007.04.05. 오후 4:53,분양권ㆍ입주권 허위신고땐 과태료,"[('분양권ㆍ입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고땐', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
508,2007.04.05. 오후 4:38,건설사 봄 분양시장 한판 승부,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
509,2007.04.05. 오후 4:38,서울 오피스 공실률 2%대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY')]"
510,2007.04.05. 오후 4:38,영종지구 아파트 평당 800만원대,"[('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY')]"
511,2007.04.05. 오후 4:33,삼성건설 협력업체에 특허기술 207건 무상 제공,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('특허기술', 'O'), (' ', 'O'), ('207건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
512,2007.04.05. 오후 4:27,청약가점제 지상 컨설팅 부모 청약예금 사용 33세 신혼 강모씨,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('33세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'PERSON'), ('모씨', 'O')]"
513,2007.04.05. 오후 4:21,의정부 녹양지구 국민임대 1173가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1173가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
514,2007.04.05. 오후 4:21,인천 영종지구 평당 800만원대 아파트 2009년 4월께 첫 선,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년 4월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
515,2007.04.05. 오후 4:21,서울 마곡지구 주택 9587가구 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9587가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
516,2007.04.05. 오후 4:21,서울 빈 사무실 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
517,2007.04.05. 오후 4:18,대출규제 강화로 주택구입 포기.연기 74.5%,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('포기.연기', 'O'), (' ', 'O'), ('74.5%', 'QUANTITY')]"
518,2007.04.05. 오후 4:00,동부건설 홍은센트레빌 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍은센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
519,2007.04.05. 오후 3:58,동부 홍은동 재개발단지 249가구 분양,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('249가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
520,2007.04.05. 오후 3:53,동부건설 서대문 홍은센트레빌 249가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍은센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('249가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
521,2007.04.05. 오후 3:29,의정부녹양 국민임대 1173가구 공급,"[('의정부', 'LOCATION'), ('녹양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1173가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
522,2007.04.05. 오후 3:14,종부세 일단 내야 위헌시 반환도 가능,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌시', 'O'), (' ', 'O'), ('반환도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
523,2007.04.05. 오후 3:14,송도 오피스텔 3000對 1 예상..직장인 대출 받아 청약,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000對 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상..', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
524,2007.04.05. 오후 3:02,2013년 미래형 수변 첨단도시로,"[('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시로', 'O')]"
525,2007.04.05. 오후 3:02,고덕주공1단지 재건축 1138세대 오늘 기공식,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1138세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
526,2007.04.05. 오후 3:02,대우 푸르지오 New CF 런칭 이벤트,"[('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('New', 'O'), (' ', 'O'), ('CF', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
527,2007.04.05. 오후 2:48,집 안팔리네..美 주택매물 재고 쌓인다,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네..', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매물', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
528,2007.04.05. 오후 2:48,고위공직자들 상가 좋아하네,"[('고위공직자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아하네', 'O')]"
529,2007.04.05. 오후 2:43,한화건설 동탄 아름다운 입주 캠페인 나서,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 아름다운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입주', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
530,2007.04.05. 오후 2:42,대우건설 韓 스타일 TV광고 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
531,2007.04.05. 오후 2:35,마곡지구 개발계획 확정...내년 8월 착공,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
532,2007.04.05. 오후 2:33,인천 영종지구 주택용지 첫 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
533,2007.04.05. 오후 2:27,주공 의정부 녹양지구에 국민임대 1173가구 공급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1173가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
534,2007.04.05. 오후 2:21,서울지역 빈 사무실 줄고 임대료 오르고,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
535,2007.04.05. 오후 2:04,친환경 안동 롯데 인벤스家... 인기,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데 인벤스家', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
536,2007.04.05. 오후 2:02,인천도개공 작년 매출.순이익 큰폭 증가,"[('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출.순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
537,2007.04.05. 오후 2:02,마곡지구 101만평 개발 복합도시 탈바꿈,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
538,2007.04.05. 오후 2:02,인천 영종지구 하늘도시 중소형 평당800만원대로,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
