,date,headline,keyword
0,2013.09.15. 오후 10:42,아파트 분양 ‘온기’ 경기로 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온기’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
1,2013.09.15. 오후 10:42,서초·강남 동탄… 상반기 1순위 마감 지역 잔여분 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
2,2013.09.15. 오후 10:35,분양정보충남 내포신도시 경남아너스빌 11개동 990가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
3,2013.09.15. 오후 10:35,끝없는 전세난… 올 마지막 장기전세주택 노려라,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
4,2013.09.15. 오후 10:02,태국 물관리사업 본계약  11월 말 이후로 연기,"[('태국 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('11월 말 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
5,2013.09.15. 오후 9:58,전세 시황 6주째 상승세… 구로·도봉 가장 많이 올라 외,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('6주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
6,2013.09.15. 오후 9:57,매매 시황 중소형 아파트 중심 매매가 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
7,2013.09.15. 오후 8:50,엠스테이 호텔제주 분양,"[('엠스테이 호텔제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2013.09.15. 오후 8:46,국민 절반 집값 이미 바닥쳤다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O')]"
9,2013.09.15. 오후 7:46,아파트 분양가 인하 통했다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다', 'O')]"
10,2013.09.15. 오후 6:53,태국 6.2조 물관리사업 본계약 연말이후로 연기,"[('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6.2조 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연말이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
11,2013.09.15. 오후 6:31,닥터아파트 “일반인 2명 중 1명 주택시장 바닥쳤다”,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다”', 'O')]"
12,2013.09.15. 오후 6:16,밀린 월세 대신 내주는 임차료지급보증 출시,"[('밀린', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내주는', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
13,2013.09.15. 오후 6:01,연말까지 8만가구 입주… 전세난 숨통 트일까,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일까', 'O')]"
14,2013.09.15. 오후 6:01,공공주택 조기 입주는 구색용,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('구색용', 'O')]"
15,2013.09.15. 오후 6:01,아파트 단지 내 전자책도서관·학습관까지… 진화하는 건설사 에듀마케팅,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('전자', 'TERM'), ('책도서관·학습관까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀마케팅', 'O')]"
16,2013.09.15. 오후 6:01,대한주택보증 월세 지급보증 상품 출시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
17,2013.09.15. 오후 5:31,메머도급 송파 파크하비오 대우건설로 시공사 확정,"[('메머도급', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
18,2013.09.15. 오후 5:25,부동산 정상화 법안 국회 통과할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
19,2013.09.15. 오후 5:14,안성 롯데캐슬 센트럴시티,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 센트럴시티', 'LOCATION')]"
20,2013.09.15. 오후 5:13,세입자 월세 걱정 덜어 드려요…주택보증 월세보증상품 출시,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('덜어', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요…주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('월세보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
21,2013.09.15. 오후 5:10,4분기 전국 입주 아파트 8만1천여가구…전세난 해소 기대,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1천여가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
22,2013.09.15. 오후 5:10,태국 6.2조 물관리사업 본계약 연말 이후로 연기,"[('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6.2조 물관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연말 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
23,2013.09.15. 오후 5:10,태국 물관리 사업 본계약 연말로 연기,"[('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
24,2013.09.15. 오후 5:10,연말까지 전국 8만호 입주,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
25,2013.09.15. 오후 5:10,2천억대 서초동 꽃마을땅 공매,"[('2천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃마을', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
26,2013.09.15. 오후 5:10,10명 중 5명 주택시장 바닥쳤다,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다', 'O')]"
27,2013.09.15. 오후 5:10,임차인 월세체납 걱정마세요…주택보증 임차료지급보증,"[('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세체납', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요…주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료지급보증', 'O')]"
28,2013.09.15. 오후 5:10,추석後 전국 6만가구 분양 큰장 선다,"[('추석後', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
29,2013.09.15. 오후 5:10,MK 추천매물 김포 한강신도시 1층 슈퍼마켓 23억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('23억5천만원', 'QUANTITY')]"
30,2013.09.15. 오후 5:10,세종시 전원주택에 살아볼까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
31,2013.09.15. 오후 5:10,대우건설 파크하비오 시공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
32,2013.09.15. 오후 5:09,현장르포개발 기대감 큰 충남 내포신도시 가보니..,"[('현장르포개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
33,2013.09.15. 오후 5:09,주택시장 정상화 법안 이번엔 국회 통과,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
34,2013.09.15. 오후 5:09,현장르포송도 부동산시장 GCF사무국 유치 1년도 안됐는데..,"[('현장르포송도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GCF사무국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐는데..', 'O')]"
35,2013.09.15. 오후 5:09,10월 미사강변·별내 등 푸르지오 5천가구,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY')]"
36,2013.09.15. 오후 5:08,견본주택 탐방SH공사 마곡지구 아파트,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
37,2013.09.15. 오후 5:08,화제의 분양단지동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY')]"
38,2013.09.15. 오후 5:08,삼성물산 신길11구역 ‘래미안 영등포 프레비뉴’ 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길11구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2013.09.15. 오후 5:08,오는 1012월 전국 8만1천여 가구 집들이,"[('오는 1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
40,2013.09.15. 오후 5:07,서울 서초동 꽃마을 복합단지 땅 공매 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃마을 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
41,2013.09.15. 오후 5:06,추석 이후 아파트 청약 훈풍 계속될까…10월부터 강남권 주상복합 6곳 3700가구 분양,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까…', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2013.09.15. 오후 5:01,가격 할인·이자 지원…가을 분양대전 뜨겁다,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인·이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
43,2013.09.15. 오후 4:57,현장르포 ‘녹색기후기금GCF 유치 1주년’ 송도국제도시 부동산시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색기후기금GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
44,2013.09.15. 오후 4:43,대우건설 ‘송파 파크하비오’ 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
45,2013.09.15. 오후 4:43,LH 평택 청북지구 내 25필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY')]"
46,2013.09.15. 오후 4:43,시흥목감 공공분양 마감,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
47,2013.09.15. 오후 4:43,견본주택 탐방 SH공사 마곡지구 아파트,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
49,2013.09.15. 오후 4:42,서귀포 ‘MSTAY 호텔 제주’ 330실 개별등기 분양형 호텔,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MSTAY 호텔 제주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
50,2013.09.15. 오후 4:42,‘래미안 영등포 프레비뉴’ 내달 472가구 일반분양,"[('‘', 'O'), ('래미안 영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
51,2013.09.15. 오후 4:42,화제의 분양단지를 찾아서 ‘동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
52,2013.09.15. 오후 4:14,아파트 주간 시세 저가 매물 소진… 매매가 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
53,2013.09.15. 오후 3:56,부동산 QA 배우자와 공동명의로 아파트 경매하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매하려면', 'O')]"
54,2013.09.15. 오후 3:42,단독 정부 임기내 균형재정 달성은 어렵다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('균형재정', 'O'), (' ', 'O'), ('달성은', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
55,2013.09.15. 오후 3:30,HOT 아파트 개포주공4단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
56,2013.09.15. 오후 3:28,전세값 폭등… 8·28 대책… 이 참에 집 사자,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
57,2013.09.15. 오후 3:11,태국 물관리 사업 본계약 올해 말로 연기,"[('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
58,2013.09.15. 오후 2:03,투자포인트추석 앞두고 분양시장도 연휴,"[('투자포인트', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O')]"
59,2013.09.15. 오후 2:03,송파 파크 하비오 시공사로 대우건설 선정,"[('송파 파크 하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
60,2013.09.15. 오후 2:01,광교 경기대역 울트라 참누리 순위내 마감…평균 1.78대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라 참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.78대 1', 'QUANTITY')]"
61,2013.09.15. 오후 1:34,서울시 9월분 재산세 2조1083억원 부과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2조1083억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
62,2013.09.15. 오후 1:20,서울·수도권 주택시장 곳곳서 회복조짐...추석 이후는,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('회복조짐...', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), ('는', 'O')]"
63,2013.09.15. 오후 1:18,철도공단LH 행복주택 업무분담협약 체결,"[('철도공단LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택 업무분담협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
64,2013.09.15. 오후 1:18,LH 평택청북 공동주택용지 등 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2013.09.15. 오후 1:18,공사대금 상습체불 건설업자 명단 공개해야,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
66,2013.09.15. 오후 1:17,4분기 아파트 8만가구 입주,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
67,2013.09.15. 오후 1:11,LH 평택청북 공동주택용지 등 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2013.09.15. 오후 1:00,11조원 규모 태국 물관리 사업 본계약 올해 말로 연기될 듯,"[('11조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
69,2013.09.15. 오후 1:00,판교 알파리움 이어갈 도심권 주상복합 어디,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파리움', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
70,2013.09.15. 오후 12:59,‘임차료 지급보증’ 상품 출시,"[('‘임차료', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
71,2013.09.15. 오후 12:45,같은 아파트 2600만원 싸게 낙찰받고 포기 왜,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받고', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
72,2013.09.15. 오후 12:32,임차료지급보증 출시…월세 체납 걱정 마세요,"[('임차료지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
73,2013.09.15. 오후 12:30,대학가와 산업단지 결합된 2천만원대 수익형부동산 문의쇄도,"[('대학가와', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('결합된', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문의쇄도', 'O')]"
74,2013.09.15. 오후 12:20,대우건설 2조원 규모 ‘송파 파크하비오’ 시공 맡기로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기로', 'O')]"
75,2013.09.15. 오후 12:15,대우건설 송파파크하비오 시공사로 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2013.09.15. 오후 12:02,철도공단LH 행복주택 업무분담협약 체결,"[('철도공단LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택 업무분담협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
77,2013.09.15. 오후 12:01,정부 홍콩과 조세정보 공유 확대‥탈세 혐의자 자료확보 가능,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('조세정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('확대‥탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자료확보', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
78,2013.09.15. 오전 11:26,LH 평택청북 공동주택용지·상업용지 등 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
79,2013.09.15. 오전 11:17,대주보 임차인 부담 완화 임차료지급보증 출시,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
80,2013.09.15. 오전 11:12,10월부터 국가기술자격증 불법대여 일제 단속,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가기술자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
81,2013.09.15. 오전 11:10,올 연말까지 총 8만가구의 아파트 입주예정...서울은 약 1만가구,"[('올 연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('약 1만가구', 'QUANTITY')]"
82,2013.09.15. 오전 11:05,세입자 월세 체납 걱정하지 마세요,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
83,2013.09.15. 오전 11:04,MK분양캘린더추석연휴로 분양시장 ‘일시 휴업’,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), ('추석연휴', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일시', 'O'), (' ', 'O'), ('휴업’', 'O')]"
84,2013.09.15. 오전 11:02,LH 평택청북지구에서 공동주택용지 등 25필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택청북지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2013.09.15. 오전 11:02,LH 시흥목감A6 공공분양 순위내 청약마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감A6', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
86,2013.09.15. 오전 11:01,현대硏 SOC 지표 OECD 최하위 수준…민간투자 유인 등 필요,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최하위', 'O'), (' ', 'O'), ('수준…민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
87,2013.09.15. 오전 11:01,101112월에 전국 8만가구 입주…내 집은 어디에,"[('101112월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
88,2013.09.15. 오전 11:01,국토부 국가기술자격증 불법대여 일제단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가기술자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O')]"
89,2013.09.15. 오전 11:01,4분기 전국 8만가구 집들이..전월세값 안정요인,"[('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..전월세값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정요인', 'O')]"
90,2013.09.15. 오전 11:01,韓터키 대한·아시아나항공 각 주2회 증편,"[('韓', 'LOCATION'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('주2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증편', 'O')]"
91,2013.09.15. 오전 11:01,1011월 국가기술자격증 불법대여 합동 단속,"[('1011월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국가기술자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
92,2013.09.15. 오전 11:01,포드자동차 퓨전 견인장치 미장착으로 리콜,"[('포드자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퓨전', 'O'), (' ', 'O'), ('견인장치', 'O'), (' ', 'O'), ('미장착으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
93,2013.09.15. 오전 11:01,고향가는 길 졸음쉼터에서 쉬어가세요,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('졸음쉼터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가세요', 'O')]"
94,2013.09.15. 오전 11:01,1012월 전국 8만가구 집들이,"[('1012월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
95,2013.09.15. 오전 11:00,전세난 숨통트일까…연말까지 8만여가구 입주,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통트일까…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
96,2013.09.15. 오전 11:00,乙의 명절 망치는 상습체불 기업명단 공개로 방지해야,"[('乙', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('망치는', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('기업명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('방지해야', 'O')]"
97,2013.09.15. 오전 11:00,올 가을 전국 아파트 8만1255가구 입주시작,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만1255가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
98,2013.09.15. 오전 11:00,국가기술자격증 불법대여 일제단속 실시,"[('국가기술자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('일제단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
99,2013.09.15. 오전 11:00,포드자동차 퓨전 견인장치 미장착 리콜,"[('포드자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퓨전', 'O'), (' ', 'O'), ('견인장치', 'O'), (' ', 'O'), ('미장착', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
100,2013.09.15. 오전 11:00,터키 가는 항공편 대폭 늘어난다,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
101,2013.09.15. 오전 11:00,택시인 척 하는 콜밴 강력 제재받는다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('척', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('콜밴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('제재받는다', 'O')]"
102,2013.09.15. 오전 11:00,건축기사 자격증 함부러 빌려주지 마세요,"[('건축기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('함부러', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려주지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
103,2013.09.15. 오전 11:00,고향가다 졸리면 졸음쉼터에서 쉬어가세요,"[('고향가다', 'O'), (' ', 'O'), ('졸리면', 'O'), (' ', 'O'), ('졸음쉼터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가세요', 'O')]"
104,2013.09.15. 오전 11:00,올 4Q 8만여가구 집들이…전·월세난 숨통,"[('올 4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…전·월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
105,2013.09.15. 오전 10:46,태국 물관리 사업 본계약 올해 말로 연기,"[('태국 물관리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
106,2013.09.15. 오전 10:42,부동산캘린더추석연휴 낀 9월 셋째주 분양시장 임시휴업,"[('부동산캘린더', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임시휴업', 'O')]"
107,2013.09.15. 오전 10:41,코레일 ‘2013 추석 특별수송대책’ 수립,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013 추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별수송대책', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
108,2013.09.15. 오전 10:00,완판 행진 산업단지… 하반기 알짜 물량 눈길,"[('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
109,2013.09.15. 오전 9:56,대주보 월세 두 달 밀리면 대신 내주는 임차료지급보증 출시,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('밀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내주는', 'O'), (' ', 'O'), ('임차료지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
110,2013.09.15. 오전 9:55,서초동 꽃마을 5구역 부지 16일부터 공매,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
111,2013.09.15. 오전 9:01,경매사냥 8000만원대에 살 수 있는 수도권 아파트 어디,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
112,2013.09.15. 오전 9:01,부동산캘린더 추석 연휴 앞두고 분양시장 임시휴업,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임시휴업', 'O')]"
113,2013.09.15. 오전 9:01,서울 아파트값 일주일새 2000만원 오른 곳이 있다는데 어디야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('어디야', 'O')]"
114,2013.09.15. 오전 8:46,콩나물교실에 뿔난 청주 대농지구 주민들…해법은,"[('콩나물', 'PLANT'), ('교실에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들…해법은', 'O')]"
115,2013.09.15. 오전 8:41,전세에서 매매로.. 미분양아파트 급소진,"[('전세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급소진', 'O')]"
116,2013.09.15. 오전 8:01,단독허무한 용산 개발..서울시만 4782억원 세수장사,"[('단독허무한', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('서울시', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('4782억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세수장사', 'O')]"
117,2013.09.15. 오전 7:36,부산 주택경기 부진 심화…각종 지표 하락,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…각종', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
118,2013.09.15. 오전 7:01,정부 자금지원 한다는데…건설사 아파트 후분양 눈치만,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('한다는데…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만', 'O')]"
119,2013.09.15. 오전 7:00,서초동 꽃마을 5구역 2천억대 부지 공매 나와,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
120,2013.09.15. 오전 5:25,경기도 광역교통시설부담금 완화 건의…정부 수용,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('건의…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
121,2013.09.16. 오후 11:41,세곡2·마곡·신내3지구 임대주택 2571가구 공급,"[('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2013.09.16. 오후 8:33,주택건설의 날 포상 공정성 논란,"[('주택건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('포상', 'O'), (' ', 'O'), ('공정성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
123,2013.09.16. 오후 8:00,인천에 보이지 않는 빌딩 세운다,"[('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
124,2013.09.16. 오후 7:42,朴대통령 복지재원 부족시 국민공감속 증세도 가능2보,"[('朴', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복지재원', 'O'), (' ', 'O'), ('부족시', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('공감속', 'O'), (' ', 'O'), ('증세도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
125,2013.09.16. 오후 6:53,서승환 장관 안전 운행 중요성 되새겨야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중요성', 'O'), (' ', 'O'), ('되새겨야', 'O')]"
126,2013.09.16. 오후 6:37,法 바꿔가며 여학교옆 호텔건립 도와주기 왜,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔가며', 'O'), (' ', 'O'), ('여학교옆', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔건립', 'O'), (' ', 'O'), ('도와주기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
127,2013.09.16. 오후 6:08,국회 개점휴업 계속…요원한 부동산대책 시행,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…요원한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
128,2013.09.16. 오후 6:00,텐즈힐1구역 내집마련 신청에 쏟아진 고객 관심,"[('텐즈힐', 'ARTIFACT'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신청에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
129,2013.09.16. 오후 5:57,텐즈힐 모델하우스에 1000여명 방문...내집마련 열기 ‘후끈’,"[('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문...내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
130,2013.09.16. 오후 5:54,텐즈힐 동호수 선점기회 “놓치지 말자”..모델하우스 ‘인산인해’,"[('텐즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동호수', 'O'), (' ', 'O'), ('선점기회', 'O'), (' ', 'O'), ('“놓치지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자”..모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
131,2013.09.16. 오후 5:49,김우중 전 대우그룹회장 전격 귀국…왜 종합,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우그룹', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
132,2013.09.16. 오후 5:31,수도권 14만 가구 올 들어 매매가 10 %이상 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10 %이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
133,2013.09.16. 오후 5:27,전문가 10명 중 7명 집값 바닥 다 왔다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
134,2013.09.16. 오후 5:23,추석후 주택거래·분양 기지개 ③ 부동산대책 본격 시행‥국회 변수,"[('추석후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행‥', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
135,2013.09.16. 오후 5:23,추석후 주택거래·분양 기지개 ② 알짜분양 쏟아진다,"[('추석후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
136,2013.09.16. 오후 5:23,추석후 주택거래·분양 기지개 ① 부동산시장 숨통 트인다,"[('추석후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트인다', 'O')]"
137,2013.09.16. 오후 5:22,내년 복지 100조 돌파‥경기활성화ㆍ일자리 방점재종합,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파‥경기활성화ㆍ일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('방점재종합', 'O')]"
138,2013.09.16. 오후 5:22,평택·고양·수원 미분양 2년새 절반 뚝,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
139,2013.09.16. 오후 5:22,위례·잠원 분양권에 벌써 웃돈 5천만원,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY')]"
140,2013.09.16. 오후 5:22,고향에 혹시 몰랐던 땅 있나,"[('고향에', 'O'), (' ', 'O'), ('혹시', 'O'), (' ', 'O'), ('몰랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
141,2013.09.16. 오후 5:22,대치동 구마을에 재건축 1천가구,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY')]"
142,2013.09.16. 오후 5:21,추석연휴 귀향길에 고향땅 둘러볼까,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀향길에', 'O'), (' ', 'O'), ('고향땅', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
143,2013.09.16. 오후 5:17,대치동 구마을에 1000가구 들어선다,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
144,2013.09.16. 오후 5:17,부동산 전문가 긴급설문 간신히 살린 부동산…국회 입법 발목땐 반짝회복 그칠수도,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('긴급설문', 'O'), (' ', 'O'), ('간신히', 'O'), (' ', 'O'), ('살린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝회복', 'O'), (' ', 'O'), ('그칠수도', 'O')]"
145,2013.09.16. 오후 5:17,부동산 전문가 긴급설문 전문가 대다수 전셋값 강세 연말까지 이어질 것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('긴급설문', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대다수', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
146,2013.09.16. 오후 5:13,추석연휴 알차게 즐기기 고향 가는 길에 ‘알짜 분양단지’ 둘러볼까,"[('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알차게', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기기', 'O'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
147,2013.09.16. 오후 5:07,대형주택 갈아타기 지금이 적기,"[('대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
148,2013.09.16. 오후 5:05,강남 노른자위 구마을 아파트촌으로 거듭난다상보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O'), ('상보', 'ARTIFACT')]"
149,2013.09.16. 오후 5:05,김우중 전 대우그룹회장 전격 귀국 …왜,"[('김우중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대우그룹', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국', 'O'), (' ', 'O'), ('…왜', 'O')]"
150,2013.09.16. 오후 5:05,대구 봉무동 인구 늘고 집값 뛰어 신바람,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('신바람', 'O')]"
151,2013.09.16. 오후 5:02,마곡 등 임대주택 2571가구,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY')]"
152,2013.09.16. 오후 5:01,대치동 노른자위 구마을 재건축,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
153,2013.09.16. 오후 5:01,외면받은 서울시 재개발 운영자금,"[('외면받은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O')]"
154,2013.09.16. 오후 5:01,삼척 도계2지구 공공임대,"[('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
155,2013.09.16. 오후 5:01,대우 송파 파크하비오 시공사,"[('대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O')]"
156,2013.09.16. 오후 5:01,건설사 8·28훈풍 타자…분양 일정 앞당기고 가격 낮춰 시선끌기,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('8·28훈풍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당기고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('시선끌기', 'O')]"
157,2013.09.16. 오후 5:01,공사비 아낄 수 있게 경제적 설계 장려,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('아낄', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있게', 'O'), (' ', 'O'), ('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('장려', 'O')]"
158,2013.09.16. 오후 5:01,송파 위례신도시 애칭 필요없어,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('애칭', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어', 'O')]"
159,2013.09.16. 오후 5:01,다시보자 오피스텔,"[('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
160,2013.09.16. 오후 5:01,서울 강동 래미안 팰리스,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 팰리스', 'ARTIFACT')]"
161,2013.09.16. 오후 4:58,서울 대치동 구마을 979가구 아파트로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
162,2013.09.16. 오후 4:53,강남 대규모 미개발지 구마을에 아파트 1000가구 신축,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
163,2013.09.16. 오후 4:50,‘송동마’가 서울 집값 반등세 주도,"[('‘', 'O'), ('송동마', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
164,2013.09.16. 오후 4:50,경기 평택·고양·수원 3년새 미분양 대폭 ↓,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
165,2013.09.16. 오후 4:50,8·28 대책으로 시장 회복 기대감,"[('8·28', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
166,2013.09.16. 오후 4:50,대치동 구마을 재건축안 통과,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
167,2013.09.16. 오후 4:50,도곡·논현·역삼동에 관광호텔 건립,"[('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
168,2013.09.16. 오후 4:50,강원 삼척 도계2지구 공공임대 잔여가구 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2013.09.16. 오후 4:50,SH공사 국민임대 2571가구 강남 세곡2지구 등서 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2013.09.16. 오후 4:50,이달 단지 내 상가 29개 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
171,2013.09.16. 오후 4:50,LH KR 행복주택 업무분담협약 체결,"[('LH KR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택 업무분담협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
172,2013.09.16. 오후 4:49,‘미친 전셋값’에 놀란 ‘전세난민’ 집 찾아 삼만리,"[('‘미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값’에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전세난민', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('삼만리', 'QUANTITY')]"
173,2013.09.16. 오후 4:46,정비사업 추진위·조합에 서울시 55억 추가 융자,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('·조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
174,2013.09.16. 오후 4:45,대치 구마을 재건축 확정… 979가구 아파트로 탈바꿈,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…', 'O'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
175,2013.09.16. 오후 4:40,한가위 귀성·귀경길볼거리·먹거리 풍성한 이색 휴게소,"[('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성·귀경길볼거리·먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성한', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O')]"
176,2013.09.16. 오후 4:37,8·28 대책 이후 분양시장 활기…건설사들 분양 앞당긴다,"[('8·28 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
177,2013.09.16. 오후 4:16,중국 부동산 시장에 외국인 투자 급증,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
178,2013.09.16. 오후 4:16,반포→잠실→분당..전셋값 따라 뛰는 고달픈 ‘전세 메뚜기’,"[('반포', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('고달픈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('메뚜기', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
179,2013.09.16. 오후 4:16,대형 갈아타기 적기는,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O')]"
180,2013.09.16. 오후 4:16,고향가는 길에 들러볼만한 돈되는 단지는,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길에', 'O'), (' ', 'O'), ('들러볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
181,2013.09.16. 오후 4:15,국토부 최적설계 시행지침 개정…공사비↓ 기능↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최적설계', 'O'), (' ', 'O'), ('시행지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정…공사비↓', 'O'), (' ', 'O'), ('기능↑', 'O')]"
182,2013.09.16. 오후 4:12,정부 8·28 대책 기대감에 건설사들 분양 시기 앞당겨,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8·28 대', 'EVENT'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
183,2013.09.16. 오후 4:10,실수요자들이 반등 견인한 ‘송.동.마’,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('견인한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘송.동.마’', 'O')]"
184,2013.09.16. 오후 4:10,이달 LH 단지 내 상가 29개 공급...수익형 투자자 “관심”,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“관심”', 'O')]"
185,2013.09.16. 오후 3:55,충북혁신도시 산업용지 37필지 38만7천㎡ 분양,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('37필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('38만7천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2013.09.16. 오후 3:55,국토부 추석 귀성길 항공편 특별 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀성길', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
188,2013.09.16. 오후 3:41,서승환 국토장관 추석 앞두고 정부세종청사 경비원 등 격려,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('격려', 'O')]"
189,2013.09.16. 오후 3:20,LH 행복도시  M10·M1블록 분양 모두 마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M10', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('M1블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
190,2013.09.16. 오후 3:18,SH공사 세곡2 마곡 신내3 국민임대주택 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2013.09.16. 오후 3:15,르포 전세살이 그만 할래…8·28 이후 북적대는 경매시장,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('전세살이', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O'), (' ', 'O'), ('할래…', 'O'), ('8·28 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적대는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
192,2013.09.16. 오후 3:10,서울시 재개발·재건축에 55억 추가 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
193,2013.09.16. 오후 3:03,부영주택 부산에 1064세대 임대·분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1064세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대·분양', 'O')]"
194,2013.09.16. 오후 3:02,부영주택 부산 신호산단에 분양·임대 1064가구 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신호산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1064가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2013.09.16. 오후 2:50,창원시 내서읍에 평성일반산업단지 조성,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내서읍', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평성일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
196,2013.09.16. 오후 2:40,아파트 분양 부적격 당첨자 속출..경기도 최다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('속출..', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
197,2013.09.16. 오후 2:28,부동산 훈풍 타볼까…일부 건설사 분양시기 앞당겨,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타볼까…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
198,2013.09.16. 오후 2:23,삼성물산 초고층 주상복합 아파트 999가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2013.09.16. 오후 2:22,박대통령 주거공약 목돈 안 드는 전세제도 이용자수 꼴랑 38명,"[('박', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거공약', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세제도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴랑', 'O'), (' ', 'O'), ('38명', 'QUANTITY')]"
200,2013.09.16. 오후 2:20,도공고속도로 길잡이 앱 시범서비스 시작,"[('도공고속도로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('길잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('시범서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
201,2013.09.16. 오후 2:19,포토서승환 국토장관 철도의 날 기념식 참석,"[('포토', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
202,2013.09.16. 오후 2:16,당정 예산안 논의‥복지 확대하고 일자리 집중 지원종합,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('예산안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의‥복지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하고', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('지원종합', 'O')]"
203,2013.09.16. 오후 2:16,포스코건설 평촌에 ‘더샵’ 브랜드 11월 첫 선봬,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
204,2013.09.16. 오후 2:15,관세분석소 등 11곳 옮겨오는 교통의 진주,"[('관세', 'ORGANIZATION'), ('분석소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옮겨오는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'O')]"
205,2013.09.16. 오후 2:14,아파트 분양 부적격 당첨자 해마다 2배 이상 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해마다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
206,2013.09.16. 오후 2:13,평택·고양·수원 3년새 미분양 감소 뚜렷,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
207,2013.09.16. 오후 2:10,교통안전공단 유휴부지에 태양광 발전소 준공,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유휴부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
208,2013.09.16. 오후 2:09,위례신도시 벌써 프리미엄 전쟁,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
209,2013.09.16. 오후 2:09,래미안 강동 팰리스,"[('래미안 강동 팰리스', 'ARTIFACT')]"
210,2013.09.16. 오후 2:04,민자고속도로 중 서수원평택 만족도 꼴찌,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서수원평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O')]"
211,2013.09.16. 오후 2:00,수도권 아파트 14만 가구 매매가 10% 이상↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
212,2013.09.16. 오후 1:30,서울 도시계획 ‘民權’ 세졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘民權’', 'O'), (' ', 'O'), ('세졌다', 'O')]"
213,2013.09.16. 오후 1:15,LH 삼척 도계2 10년공임 잔여가구 선착순 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공임', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
214,2013.09.16. 오후 1:10,생애최초 아닌 무주택자 역차별 논란,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
215,2013.09.16. 오후 12:45,대명리조트회원권 거제오픈 특별분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
216,2013.09.16. 오후 12:42,서울시 24일 마곡산단 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2013.09.16. 오후 12:04,SH공사 세곡2·마곡·신내3지구 국민임대 2571가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
218,2013.09.16. 오후 12:02,대치동 구마을 1천가구 들어선다,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
219,2013.09.16. 오전 11:51,근저당 설정예정 숨기고 전세계약 집주인 구속,"[('근저당', 'O'), (' ', 'O'), ('설정예정', 'O'), (' ', 'O'), ('숨기고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
220,2013.09.16. 오전 11:50,추석 이후 지방서 소형 아파트 분양몰이,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
221,2013.09.16. 오전 11:47,LH철도시설공단 행복주택지구 업무분담 협약 체결,"[('LH철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무분담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
222,2013.09.16. 오전 11:41,국민 절반의 생각은…‘집값 바닥쳤다’,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생각은…‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다’', 'O')]"
223,2013.09.16. 오전 11:41,코레일 대전역에 중소기업 명품마루 2호점 오픈,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('명품마루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
224,2013.09.16. 오전 11:40,LH철도공단 행복주택 사업 위한 업무분담 협약,"[('LH철도공단 행복주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무분담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
225,2013.09.16. 오전 11:39,고속도로 알뜰주유소 시중보다 최대 34.5원 비싸,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('시중보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('34.5원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
226,2013.09.16. 오전 11:38,울산 삼호주공아파트 재건축 본격화,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼호주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
227,2013.09.16. 오전 11:32,시설물 정밀안전점검 중복 없앤다,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
228,2013.09.16. 오전 11:30,지금은 분양중학교·도서관 가까운 수원 아이파크 시티 3차,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중학교·도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
229,2013.09.16. 오전 11:29,서울 대치동 구마을에 공동주택 979가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY')]"
230,2013.09.16. 오전 11:29,임대수익 · 아파트 대체 ‘양수겸장 ’…다시 주목받는 수익형 오피스텔,"[('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양수겸장', 'O'), (' ', 'O'), ('’…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
231,2013.09.16. 오전 11:28,급매물 실종…재건축 매매도 들썩들썩,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩', 'O')]"
232,2013.09.16. 오전 11:28,‘8 · 28 효과’…건설사들 아파트 분양 앞당긴다,"[('‘', 'O'), ('8 · 28', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과’…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
233,2013.09.16. 오전 11:27,LH 삼척도계2지구 10년 공공임대 미분양 선착순 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
234,2013.09.16. 오전 11:25,SH공사 국민임대 2571세대 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2571세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2013.09.16. 오전 11:25,세계 최초 투명빌딩 인천에 건설…그 원리는,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('투명빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…그', 'O'), (' ', 'O'), ('원리는', 'O')]"
236,2013.09.16. 오전 11:22,대우건설 2613억 규모 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2613억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2013.09.16. 오전 11:18,분양소식 래미안 강동 팰리스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강동 팰리스', 'ARTIFACT')]"
238,2013.09.16. 오전 11:17,SH공사 국민임대 2571가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2013.09.16. 오전 11:16,LH·철도시설공단 행복주택 오류·가좌지구 업무분담협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오류·', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무분담협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
240,2013.09.16. 오전 11:16,SH공사 세곡2·마곡지구 등 국민임대 2571가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
241,2013.09.16. 오전 11:16,부동산 감정평가산업 발전 아이디어 공모,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
242,2013.09.16. 오전 11:15,마곡·세곡2지구 등 국민임대 2천571세대 공급,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천571세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
243,2013.09.16. 오전 11:15,서울시 오는 24일 마곡산업단지 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
244,2013.09.16. 오전 11:15,수도권 14만 가구 매매가 10 %이상 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('10 %이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
245,2013.09.16. 오전 11:15,마곡산업단지 24일 투자설명회 개최,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2013.09.16. 오전 11:15,서울시 세곡·마곡지구 임대주택 2571가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2571가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
248,2013.09.16. 오전 11:10,진공창호·자연채광기술로 친환경 건축의 고품격 창출,"[('진공창호·자연채광기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
249,2013.09.16. 오전 11:10,천안 행정타운 코앞의 유비쿼터스 숲마을,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞의', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('숲마을', 'O')]"
250,2013.09.16. 오전 11:09,LH 삼척도계2지구 10년임대 미분양 54가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('54가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2013.09.16. 오전 11:06,마술처럼 보이지 않는 빌딩 내년에 한국에 첫 선,"[('마술처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('보이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
252,2013.09.16. 오전 11:06,아파트 성공 방정식 착한분양가…추석 이후에도 앵콜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('방정식', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가…', 'O'), ('추석 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('앵콜', 'O')]"
253,2013.09.16. 오전 11:04,10% 이상 집 값 빠진 아파트 고양시 가장 많아,"[('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
254,2013.09.16. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 행복릴레이 아이디어 공모전 9개 작품 수상작 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 행복릴레이 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
255,2013.09.16. 오전 11:01,국토부 제1회 부동산 가격공시제도 및 감정평가산업 발전방향 모색을 위한 우수논문 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('우수논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
256,2013.09.16. 오전 11:01,국토부 추석연휴 항공안전 특별점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
258,2013.09.16. 오전 11:01,그린리모델링 아이디어 공모전 수상작 선정,"[('그', 'TERM'), ('린리모델링 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
259,2013.09.16. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 공모 수상작 9개 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
260,2013.09.16. 오전 11:01,안정성은 기본 수익성은 보너스  상가 분양의 Sweet spot 상봉동 이노시티,"[('안정성은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('Sweet', 'O'), (' ', 'O'), ('spot', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT')]"
261,2013.09.16. 오전 11:00,그린리모델링 아이디어 공모전 최우수상에 Sustainable SKIN,"[('그', 'EVENT'), ('린리모델링 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('Sustainable', 'O'), (' ', 'O'), ('SKIN', 'O')]"
262,2013.09.16. 오전 11:00,고향가는 길 졸음쉼터에서 쉬어가세요,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('졸음쉼터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가세요', 'O')]"
263,2013.09.16. 오전 11:00,시설물 정밀안전 점검 규제보다 내실 위주로,"[('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('규제보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O')]"
264,2013.09.16. 오전 11:00,국토부 추석 연휴 항공안전 특별점검…무리한 운항 차단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검…무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
265,2013.09.16. 오전 11:00,부동산 가격공시제도·감정평가산업 발전 위한 논문 공모전,"[('부동산 가격공시제도', 'CIVILIZATION'), ('·감정평가산업', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('논문', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
266,2013.09.16. 오전 10:55,법원 파업 중에도 휴가비 줘야된다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('중에도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가비', 'O'), (' ', 'O'), ('줘야된다', 'O')]"
267,2013.09.16. 오전 10:51,그린리모델링 행복릴레이 아이디어 공모전 수상작 선정,"[('그린리모델링 행복릴레이 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
268,2013.09.16. 오전 10:50,대명리조트 콘도 회원권 특별분양 신규혜택서비스 ‘풍성’,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신규혜택서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘풍성’', 'O')]"
269,2013.09.16. 오전 10:46,추석 교통상황 고속도로 길라잡이 앱에 물어보세요,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통상황', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('앱에', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
270,2013.09.16. 오전 10:44,삼성물산 래미안 강동 999가구 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2013.09.16. 오전 10:43,LH·철도시설공단 행복주택 오류·가좌지구 업무분담협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오류·', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무분담협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
272,2013.09.16. 오전 10:42,올 가을 서울 재개발·재건축 물량 봇물,"[('올 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
273,2013.09.16. 오전 10:40,강남 일대 관광호텔 3개 들어선다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
274,2013.09.16. 오전 10:39,LH철도시설공단 가좌·오류지구 업무 분담 협약,"[('LH철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가좌·', 'LOCATION'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
275,2013.09.16. 오전 10:37,삼성물산 강동역 래미안 999가구 11월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('999가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2013.09.16. 오전 10:31,전세가율 높은 지역에 아파트 분양 봇물,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
277,2013.09.16. 오전 10:25,개성공단 5개월만 재가동…이산가족 명단도 교환,"[('개성공단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재가동…', 'O'), ('이산가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단도', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O')]"
278,2013.09.16. 오전 10:24,귀성차량 무상점검 서비스.. 1617일 실시,"[('귀성차량', 'O'), (' ', 'O'), ('무상점검', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스..', 'O'), (' ', 'O'), ('1617일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
279,2013.09.16. 오전 10:20,LH철도시설공단 행복주택 설계관리 업무분담 협약,"[('LH철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무분담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
280,2013.09.16. 오전 10:15,서울시 주거불안 가정에 최대 500만원 보증금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가정에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
281,2013.09.16. 오전 10:14,서울시 정비사업 조합 및 추진위에 55억원 융자 추가 지원,"[('서울시 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
282,2013.09.16. 오전 10:06,LH 한국철도시설공단 행복주택 효율추진 위한 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('효율추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
283,2013.09.16. 오전 10:05,공공 발주 공사 설계 기준 강화,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
284,2013.09.16. 오전 10:05,수도권 아파트 14만가구 가격 하락했다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락했다', 'O')]"
285,2013.09.16. 오전 10:00,8.28대책 기대감에 건설사 “분양 앞당기자”,"[('8.28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당기자”', 'O')]"
286,2013.09.16. 오전 10:00,생생코스피대우건설 2613억 규모 공동주택 신축사업 수주,"[('생생코스피대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2613억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2013.09.16. 오전 10:00,수도권 아파트 14만가구 올들어 매매價 10%넘게 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
288,2013.09.16. 오전 9:59,평택 최근 3년간 수도권 미분양 감소 1위,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근 3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
289,2013.09.16. 오전 9:59,LH 삼척 도계2지구 10년 공공임대주택 선착순 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
290,2013.09.16. 오전 9:54,올해 10%이상 하락한 수도권 아파트는 14만 가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('14만 가구', 'QUANTITY')]"
291,2013.09.16. 오전 9:50,서울 강남구 대치동 구마을 1∼3지구에 979가구 건립. 강남 관광호텔 3곳 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1∼3지구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립.', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
292,2013.09.16. 오전 9:49,서울 도곡동 논현동 역삼동에 관광호텔 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
293,2013.09.16. 오전 9:36,마을만들기 개발 전문가 교육 및 일본 연수과정 개설,"[('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연수과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
294,2013.09.16. 오전 9:32,대치동 구마을 주택재건축 정비구역안 통과..979가구 신축,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
296,2013.09.16. 오전 9:30,집값 바닥쳤나…들썩이는 수도권 주택시장,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나…들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
297,2013.09.16. 오전 9:26,교통안전공단 소외계층 위한 릴레이 사회공헌활동 전개,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
298,2013.09.16. 오전 9:26,올해 강남 재건축 단지만 매매가 변동률 10% 이상 올라,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
299,2013.09.16. 오전 9:20,서울시 주거위기가정 임차보증금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거위기가정', 'O'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
300,2013.09.16. 오전 9:20,성신여대 인근 574실 규모 대형기숙사 건립,"[('성신여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('574실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대형기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
301,2013.09.16. 오전 9:13,8·28 대책 기대감에 건설사 분양 속속 앞당겨,"[('8·28 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
302,2013.09.16. 오전 9:10,경매가 아직도 희망인가,"[('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망인가', 'O')]"
303,2013.09.16. 오전 9:09,서울시·대주보 주거위기가정 4가구 최고 500만원 월세 지원,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거위기가정', 'O'), (' ', 'O'), ('4가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
304,2013.09.16. 오전 9:07,강남 미개발지 ‘대치동 구마을’에 아파트 979가구 짓는다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미개발지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('979가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
305,2013.09.16. 오전 9:02,강남구 대치동 구마을 재건축 통과,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
306,2013.09.16. 오전 9:01,강남 논현·도곡·역삼동에 관광호텔 신축,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
307,2013.09.16. 오전 9:00,서울 대치동 구마을에 아파트 23개동 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('23개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
308,2013.09.16. 오전 9:00,신용산역 일대 공원관리소 건립 추진,"[('신용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공원관리소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
309,2013.09.16. 오전 9:00,강남 대치동 은마아파트 인근 구마을 재건축,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
310,2013.09.16. 오전 9:00,서울 강남권 호텔 건립계획 줄줄이 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립계획', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
311,2013.09.16. 오전 9:00,서초구 내곡동 어린이 병원 증축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('증축', 'O')]"
312,2013.09.16. 오전 9:00,성신여대 1068명 수용 기숙사 짓는다,"[('성신여대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1068명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
313,2013.09.16. 오전 9:00,강남 노른자위 구마을 재건축 본격 추진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
314,2013.09.16. 오전 9:00,서초구 어린이병원 발달센터 치료대기시간 대폭 단축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이병원 발달센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치료대기시간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
315,2013.09.16. 오전 9:00,강남구 도곡·논현·역삼동에 관광호텔 신축,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
316,2013.09.16. 오전 8:32,대우건설 송파 파크하비오 시공사에 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
317,2013.09.16. 오전 8:18,추석연휴 뒤 아파트 분양이 봇물을 이루는 진짜 이유는,"[('추석연휴 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물을', 'O'), (' ', 'O'), ('이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
318,2013.09.16. 오전 8:18,수익성 투자상품으로 다시 뜨는 오피스텔…왜,"[('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…왜', 'O')]"
319,2013.09.16. 오전 8:13,혜택 많아진 오피스텔 다시 햇살 드나,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많아진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O'), (' ', 'O'), ('드나', 'O')]"
320,2013.09.16. 오전 8:06,LH 시흥목감 A6BL 공공분양 625세대 순위내 전량마감,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A6BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('625세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('전량마감', 'O')]"
321,2013.09.16. 오전 7:03,송도글로벌캠퍼스푸르지오 입주 예정자들 뿔났다..왜,"[('송도글로벌캠퍼스푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔났다..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
322,2013.09.16. 오전 6:56,국민 10명중 5명 “집값 바닥쳤다”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤다”', 'O')]"
323,2013.09.16. 오전 6:39,돈 줄이는 설계 온라인에 공개해 활용 쉬워진다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
324,2013.09.16. 오전 6:21,5억7억대 고덕2단지 100만원에 울고 웃었다,"[('5억7억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
325,2013.09.16. 오전 6:10,미친 전셋값 지겹다…전세가격에 내집마련,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('지겹다…전세가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
326,2013.09.16. 오전 6:01,서울시 돈맥경화 뉴타운·재개발 조합에 55억 추가대출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈맥경화', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발 조합', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가대출', 'O')]"
327,2013.09.16. 오전 6:00,경제성 높은 설계 온라인에 공개…공사비 절감 기능 향상,"[('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
328,2013.09.16. 오전 6:00,제114주년 철도의 날 철도산업발전 유공자 172명 시상,"[('제114주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도산업발전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('172명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
329,2013.09.16. 오전 6:00,민·관 항공안전위원회 안전증진 과제 40개 발굴,"[('민·관 항공안전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전증진', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('40개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
330,2013.09.16. 오전 6:00,서울시 재개발·재건축에 55억원 추가 융자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
331,2013.09.16. 오전 6:00,서울시 재개발·재건축조합에 55억 융자추가 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'ORGANIZATION'), ('·재건축', 'ORGANIZATION'), ('조합', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
332,2013.09.16. 오전 5:22,단독원익그룹 국제전자센터 오피스·컨벤션 매각,"[('단독원익그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제전자센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스·컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
333,2013.09.16. 오전 4:26,한국에 세계 첫 보이지 않는 빌딩 건설,"[('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
334,2013.09.16. 오전 3:45,부동산 정상화 법안 국회 통과할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과할까', 'O')]"
335,2013.09.16. 오전 3:22,현장르포 ‘녹색기후기금GCF 유치 1주년’ 송도국제도시 부동산시장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹색기후기금GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('1주년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
336,2013.09.16. 오전 3:18,시흥목감 공공분양 마감,"[('시흥목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
337,2013.09.16. 오전 3:18,견본주택 탐방 SH공사 마곡지구 아파트,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
338,2013.09.16. 오전 3:08,대우건설 ‘송파 파크하비오’ 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
339,2013.09.16. 오전 3:08,LH 평택 청북지구 내 25필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('25필지', 'QUANTITY')]"
341,2013.09.16. 오전 3:08,서귀포 ‘MSTAY 호텔 제주’ 330실 개별등기 분양형 호텔,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MSTAY 호텔 제주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('330실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
342,2013.09.16. 오전 3:08,‘래미안 영등포 프레비뉴’ 내달 472가구 일반분양,"[('‘', 'O'), ('래미안 영등포 프레비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
343,2013.09.16. 오전 3:08,화제의 분양단지를 찾아서 ‘동탄2 반도유보라 아이비파크 2.0’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
344,2013.09.16. 오전 3:03,매매 시황서울 아파트 3주째 상승… 전세도 고공행진,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
345,2013.09.16. 오전 3:02,올 강남권 최대단지 ‘송파 파크하비오’ 10월 분양,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2013.09.16. 오전 3:02,집 사는 사람 왜 늘고 있을까요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까요', 'O')]"
347,2013.09.16. 오전 12:33,하반기 아파트 입주물량 부족 비상,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
348,2013.09.16. 오전 12:33,도내 전세시장 소비심리 전국 최고,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
349,2013.09.17. 오후 8:16,전세가율 70% 넘는 지역 속출… 광주·대구 등 대부분 광역시,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O')]"
350,2013.09.17. 오후 8:16,‘공유형 모기지’로 집 사도 비싼 전세보다 여전히 부담,"[('‘공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
351,2013.09.17. 오후 7:00,아파트 전세가율 70% 넘는 곳 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
352,2013.09.17. 오후 6:57,추석 이후 부동산시장 회복세 빨라진다,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
353,2013.09.17. 오후 5:40,아파트 전세가율 10년래 최고치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
354,2013.09.17. 오후 5:28,신분당선 추석연휴 22일 새벽 2시 연장운행,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추석연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새벽 2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('연장운행', 'O')]"
355,2013.09.17. 오후 5:13,두산중공업 등 5개사 분양대금 647억원 반환 판결,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('647억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
356,2013.09.17. 오후 5:02,아파트 전세가율 70% 넘는 곳 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
357,2013.09.17. 오후 5:02,전셋값 상승 1위 서초구…집값 하락 1위는 강남구,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION')]"
358,2013.09.17. 오후 5:02,추석 내고향 알짜단지 둘러볼까,"[('추석', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내고향', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
359,2013.09.17. 오후 5:02,세종산단 종중 땅 놓고 시끌,"[('세종산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종중', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
360,2013.09.17. 오후 5:02,분양시장 소형아파트 인기 여전,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
361,2013.09.17. 오후 5:02,금호건설 평택 용이에 2215가구 대단지,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
362,2013.09.17. 오후 5:02,서울 아파트 경매시장도 훈풍,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
363,2013.09.17. 오후 5:01,부영 부산 신호산단에 1064가구,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신호산단', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1064가구', 'QUANTITY')]"
364,2013.09.17. 오후 5:01,제주 삼정 G 에듀,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼정 G 에듀', 'ORGANIZATION')]"
365,2013.09.17. 오후 4:30,월세 보증금 못받아 당황하셨어요,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O'), (' ', 'O'), ('당황하셨어요', 'O')]"
366,2013.09.17. 오후 4:21,지난 5년간 수도권 아파트 전세 5000만원올라,"[('지난 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('올라', 'O')]"
367,2013.09.17. 오후 4:00,‘성복 힐스테이트’ 내집마련의 효과적인 구입방법 “스마트리빙제” 실시,"[('‘', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('효과적인', 'O'), (' ', 'O'), ('구입방법', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('스', 'CIVILIZATION'), ('마트리빙제', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
368,2013.09.17. 오후 3:59,5년간 수도권 아파트 전세 5천만원↑…매매 4천만원↓,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('↑…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
369,2013.09.17. 오후 3:57,광교 경기대역 울트라 참누리 당첨·계약자 이벤트 실시,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울트라 참누리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨·', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
370,2013.09.17. 오후 3:52,서울 아파트 경매시장도 반등,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
371,2013.09.17. 오후 3:51,아파트 전세가율 64%… 10년만에 최고치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
372,2013.09.17. 오후 3:51,추석 이후 신규 분양 전문가 추천 단지는 위례신도시·강남 재건축 청약 1순위,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
373,2013.09.17. 오후 3:50,회복세 보이는 주택시장… 법안처리 늦어지면 또 찬물,"[('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('법안처리', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
374,2013.09.17. 오후 3:49,기자수첩하도비리 잡으려다 건설업체 잡겠네,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩하도비리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠네', 'O')]"
375,2013.09.17. 오후 3:46,마곡단지 아파트용지 안팔리네 벌써 3번째 유찰,"[('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('3번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
376,2013.09.17. 오후 3:46,박원순 서울시장 경찰서·경로당 등 현장 방문,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경찰서', 'ORGANIZATION'), ('·경로당', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
377,2013.09.17. 오후 3:33,서울·수도권은 전세난...고향은 역전세난,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난...고향은', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
378,2013.09.17. 오후 3:33,“지금이 매수타이밍”..추석 뒤 양도.취득세 감면 100일 카운트다운,"[('“지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매수타이밍”..', 'O'), ('추석 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도.', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
379,2013.09.17. 오후 3:33,오피스텔 입주 폭탄 돌파구가 ‘없다’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘없다’', 'O')]"
380,2013.09.17. 오후 3:33,실수요자들 “올 추석이후 분양되는 보금자리주택 노려볼까”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올 추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양되는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까”', 'O')]"
381,2013.09.17. 오후 3:32,현장르포분양권 전매제한 풀렸다..동탄2신도시 가보니,"[('현장르포분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
382,2013.09.17. 오후 3:18,서울 아파트 주간 경매 낙찰가율 3개월만에 82% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
383,2013.09.17. 오후 3:12,인천 용유·무의 개발사업 재추진…20곳 신청서 접수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유·', 'TERM'), ('무의 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재추진…', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
384,2013.09.17. 오후 2:53,한가위 고향 가는 길 눈 여겨볼 부동산은,"[('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
385,2013.09.17. 오후 2:41,전세난 부산에선 ‘다른 나라 이야기’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다른', 'O'), (' ', 'O'), ('나라', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기’', 'O')]"
386,2013.09.17. 오후 2:38,현장르포 분양권 전매제한 풀린 동탄2신도시,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
387,2013.09.17. 오후 2:37,건산연 사회기반시설에 대한 민간투자 활성화 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회기반시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
388,2013.09.17. 오후 2:30,안성 롯데캐슬 센트럴시티 2320가구 9월말 분양,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2013.09.17. 오후 2:30,평택 용이 금호어울림，2215가구 분양 나서,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
390,2013.09.17. 오후 2:29,광교2차 푸르지오시티..대우건설 786실 분양,"[('광교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('786실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2013.09.17. 오후 2:29,‘입주물량 폭탄’ 오피스텔 돌파구가 없다,"[('‘입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
392,2013.09.17. 오후 2:29,추석이후 보금자리 4590가구 분양，미사강변 동원로얄듀크 등 주목,"[('추석이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('4590가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양，', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
393,2013.09.17. 오후 2:29,추석 연휴 뒤 양도·취득세 감면 종료 ‘100일 카운트다운’,"[('추석 연휴 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('카운트다운’', 'O')]"
394,2013.09.17. 오후 2:29,부영 ‘부산신호 사랑으로’ ..공공임대 등 1064가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산신호 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('..공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1064가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2013.09.17. 오후 2:29,금융위기 후 5년간 수도권 집값 변화 매매가 4195만원 ↓ 전세가 5375만원 ↑,"[('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4195만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5375만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
396,2013.09.17. 오후 2:13,다시 볼만 한 ‘양도세·취득세 감면’ 단지,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
398,2013.09.17. 오후 2:06,금호건설 평택에서 2215가구 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2215가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2013.09.17. 오후 2:01,시행사로 변신한 부동산신탁사들…불황에도 잘나가네,"[('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁사들…불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
400,2013.09.17. 오후 1:57,수도권 매매가 평균 4천만원 하락 전세가 5천만원 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
401,2013.09.17. 오후 1:55,금호건설 평택 용이 금호 어울림 27일부터 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2013.09.17. 오후 1:55,금호건설 평택 용이 금호어울림 27일 분양 돌입,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
403,2013.09.17. 오후 1:53,수산물 원산지표시 위반 행위 97건 적발,"[('수산물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원산지표시', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('97건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
404,2013.09.17. 오후 1:47,천안불당 아이유쉘 트윈팰리스안전진단 A등급 통과 프리스티지 명품타워로 재탄생,"[('천안', 'LOCATION'), ('불당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이유쉘 트윈팰리스', 'ARTIFACT'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('A등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('프리스티지', 'O'), (' ', 'O'), ('명품타워로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
405,2013.09.17. 오후 1:45,인천 용유·무의 개발사업 20곳서 참가 의향 밝혀,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용유·무의 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
406,2013.09.17. 오후 1:40,2천만원으로 6개 대학가 낀 알짜 수익형부동산 투자 기회,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
407,2013.09.17. 오후 1:36,건산연 ‘인프라 민간투자 활성화 세미나’ 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인프라 민간투자 활성화 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
408,2013.09.17. 오후 1:31,아파트 전세가율 70% 넘는 지역 속출10년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
409,2013.09.17. 오후 1:12,평택 용이 금호어울림 27일 견본주택 오픈,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
410,2013.09.17. 오후 1:11,11월까지 7만여 가구 공급 나서,"[('11월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
411,2013.09.17. 오후 1:09,금호건설 ‘평택 용이 금호어울림’ 견본주택 27일 오픈,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용이 금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
412,2013.09.17. 오후 1:06,대우건설 광교2차 푸르지오시티 분양중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
413,2013.09.17. 오후 1:06,경매시장서 낙찰가 치솟는 서울 아파트…왜,"[('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…왜', 'O')]"
414,2013.09.17. 오후 12:44,일산아이파크 대폭할인조건으로 관심집중,"[('일산아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대폭할인조건으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
415,2013.09.17. 오후 12:40,머니위크MNB 창업프랜차이즈 상가분양 산타마리아 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('산타마리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
416,2013.09.17. 오전 11:43,서울 강남 아파트 매매가격 5년새 1억7000여만원 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억7000여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
417,2013.09.17. 오전 11:40,한강신도시 롯데캐슬 ‘확 바꾼 분양조건’ 수요자들 관심,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
418,2013.09.17. 오전 11:23,국내 항송사 지연 운항 4.2%…국내선 지연율이 더 높아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('항송사', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2%', 'QUANTITY'), ('…국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('지연율이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
419,2013.09.17. 오전 11:20,대형 프로젝트 잇단 수주…올 시공능력평가 8위 올라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공능력평가', 'O'), (' ', 'O'), ('8위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
420,2013.09.17. 오전 11:16,희망메이커 SK 지구촌에 드림하우스 OK,"[('희망메이커', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('드림하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
421,2013.09.17. 오전 11:08,서울 아파트 경매 낙찰가율 82%로 급등…8·28대책 수혜,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('8·28대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
422,2013.09.17. 오전 11:07,강남 매매가 급락 서초 전세가 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
423,2013.09.17. 오전 11:05,추석 이후…주택매매 조건부 맑음 전세 흐림,"[('추석 이후', 'DATE'), ('…주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('맑음', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림', 'O')]"
424,2013.09.17. 오전 11:05,줌인 리더스클럽 SKT와 연계 브랜드 파워 강화…IPTV사업 시장 선도 자리매김,"[('줌인 리더스클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('IPTV사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
425,2013.09.17. 오전 11:04,준공 10년내 1000가구이상 단지 노려라,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
426,2013.09.17. 오전 11:04,아파트 전세가율 10년來 최고…멈출 줄 모르는 전세대란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고…멈출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O')]"
427,2013.09.17. 오전 11:04,서울 25%↓ 경기 20%↑…불황속 아파트 분양가 희비,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑…불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
428,2013.09.17. 오전 11:04,부영주택 부산신호 일반 · 공공임대 1064세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1064세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2013.09.17. 오전 11:04,LH 삼척도계2지구 10년임대 잔여가구 54호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('54호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2013.09.17. 오전 11:01,제주 스프링데일 골프클럽 ‘평생회원권’ 출시,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스프링데일 골프클럽', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘평생회원권’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
431,2013.09.17. 오전 11:00,해운조합 이사장에 주성호 전 국토부 차관,"[('해운조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주성호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
432,2013.09.17. 오전 10:58,전세 전환 美분양 품귀난 풀까,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀난', 'O'), (' ', 'O'), ('풀까', 'O')]"
433,2013.09.17. 오전 10:56,8·28대책 이후 경매시장 서울 방긋 경기 우울,"[('8·28대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방긋', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우울', 'O')]"
434,2013.09.17. 오전 10:50,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
435,2013.09.17. 오전 10:49,일산 식사지구 위시티 블루밍 특별분양 실시,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
436,2013.09.17. 오전 10:44,서울 아파트 경매 낙찰가율 82%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY')]"
437,2013.09.17. 오전 10:43,서울시 가정 음식물 배출량 10% 감소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('음식물', 'O'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
439,2013.09.17. 오전 10:41,경매시장 서울경기 온도차 ‘뚜렷’,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
440,2013.09.17. 오전 10:38,서울 아파트 경매시장 반등…낙찰가율 하반기 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
441,2013.09.17. 오전 10:35,고향가는 길에 지역의 개발호재 관심갖고 보세요,"[('고향가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('관심갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
442,2013.09.17. 오전 10:34,8·28대책 이후 서울 아파트 경매 시장 뜨겁다,"[('8·28대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
443,2013.09.17. 오전 10:22,고속도로 민자 휴게소 서비스 부실 ,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
444,2013.09.17. 오전 10:20,코레일 사장 공모 3파전…이재붕·팽정광·최연혜,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('이재붕', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('팽정광', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('최연혜', 'PERSON')]"
445,2013.09.17. 오전 10:17,농촌지역 빈집 15년새 두배 증가…효과 없는 정부 빈집 정책,"[('농촌지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('15년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
446,2013.09.17. 오전 10:14,금호건설 평택용이 금호어울림 27일 분양개시,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택용이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양개시', 'O')]"
447,2013.09.17. 오전 10:11,아파트 전세가율 64.5%‥10년래 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64.5%', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
448,2013.09.17. 오전 10:04,부영 부산서 12월 입주 1064가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1064가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2013.09.17. 오전 10:03,서울 아파트 낙찰가율 3개월만에 82% 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
450,2013.09.17. 오전 10:00,황금시대 맞은 대구 부동산 시장 그 핵심은 어디,"[('황금시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
451,2013.09.17. 오전 9:52,공유형 모기지 대출 유망 단지는 어디,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
452,2013.09.17. 오전 9:52,아파트 전세가율 64.5%로 10년만에 최고…70% 넘는 미친 전세도 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('64.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
453,2013.09.17. 오전 9:52,불황에도 아파트 분양가 1년새 12% 상승…서울↓ 경기↑ 분양가 ‘서저경고’ 현상 뚜렷,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서저경고’', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
454,2013.09.17. 오전 9:52,LH 삼척도계2지구 10년임대주택 64세대 잔여세대 선착순 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼척도계2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('64세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2013.09.17. 오전 9:51,부영주택 부산신호 ‘사랑으로’ 부영 1064세대 공급,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으', 'ARTIFACT'), ('로’', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1064세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2013.09.17. 오전 9:41,금융위기 이후 5년 매매 하락하고 전세 급등했네,"[('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('하락하고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등했네', 'O')]"
457,2013.09.17. 오전 9:41,부영 부산신호 ‘사랑으로’ 부영 1064가구 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산신호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사랑으로’', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1064가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
458,2013.09.17. 오전 9:34,어느 중소기업 사장의 고민 마땅한 회사 이전지 없나,"[('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('마땅한', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
459,2013.09.17. 오전 9:28,한가위 고향 가는 길…눈여겨볼 부동산은,"[('한가위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고향', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길…눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
460,2013.09.17. 오전 9:24,서울 전세금 수도권보다 2배 더 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
461,2013.09.17. 오전 9:16,추석 이후 양도세·취득세 면제 남은 시효 100일,"[('추석 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('시효', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE')]"
462,2013.09.17. 오전 9:16,글로벌 금융위기 이후 5년…수도권 아파트시장 어떻게 변했나,"[('글로벌 금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변했나', 'O')]"
463,2013.09.17. 오전 9:12,아파트 전세값 매매가 70%넘는 지역 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
464,2013.09.17. 오전 9:03,줌인리더스SK브로드밴드 축적된 역량으로 시장 선도,"[('줌인리더스SK브로드밴드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('축적된', 'O'), (' ', 'O'), ('역량으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
465,2013.09.17. 오전 8:31,자금난에 부동산 팔아 현금화…리츠 설립 러시,"[('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('현금화…리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
466,2013.09.17. 오전 8:24,현오석 정책금융기관 시설투자자금 5조3000억원 늘려 투자 지원,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('시설투자자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
467,2013.09.17. 오전 8:24,아파트 전세금이 매매가격의 70%를 넘는 지역 속출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격의', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
468,2013.09.17. 오전 8:13,현오석 정책금융기관 올해 시설투자자금 5.3조 확대,"[('현오석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책금융기관', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시설투자자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
469,2013.09.17. 오전 8:11,아파트 전세가율 70% 넘는 지역 속출…10년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
470,2013.09.17. 오전 7:30,생생확대경 ‘부동산 활성화’ 국회가 나설 때,"[('생생확대경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화’', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
471,2013.09.17. 오전 7:02,주택시장 매수자 우위서 매도자 우위로 판이 바뀐다,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위서', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우위로', 'O'), (' ', 'O'), ('판이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
472,2013.09.17. 오전 6:00,BMW 연료필터 히터·에어백 결함으로 1330대 리콜,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연료필터', 'O'), (' ', 'O'), ('히터·에어백', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1330대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
473,2013.09.17. 오전 5:02,이제 집을 사야 하지 않을까요,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을까요', 'O')]"
